<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Wed, 15 Jul 2020 15:20:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Castex: "Notre première ambition (sera de) ressouder la France"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200715131502.653cw2re.html</link>
   <description><![CDATA["Notre première ambition, immense" sera de "réconcilier ces France si différentes, les souder ou les ressouder", a affirmé mercredi le Premier ministre, Jean Castex, lors de sa déclaration de politique générale devant l'Assemblée nationale. "La France, c'est la République. Et celle-ci aussi se trouve aujourd'hui ébranlée dans ses fondements par la coalition de ses ennemis: terroristes, extrémistes, complotistes, séparatistes, communautaristes", a ajouté le chef du gouvernement.]]></description>
   <pubDate>Wed, 15 Jul 2020 13:15:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Castex prône "le développement du port du masque" et "une intensification de la politique de dépistage"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200715131105.77fsbds4.html</link>
   <description><![CDATA[Le Premier ministre Jean Castex a déclaré mercredi devant l'Assemblée nationale que la préparation face à une reprise possible de l'épidémie du coronavirus "passe nécessairement par le développement du port du masque et une intensification de notre politique de dépistage". "Ce que nous devons par-dessus tout éviter, c'est un retour à des formes strictes et larges de confinement, dont nous connaissons désormais le coût", a ajouté le chef du gouvernement lors de sa déclaration de politique générale.]]></description>
   <pubDate>Wed, 15 Jul 2020 13:11:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Au lendemain d'Emmanuel Macron, au tour de Jean Castex de descendre dans l'arène</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200715020220.g05glh2k.html</link>
   <description><![CDATA[Au lendemain de l'intervention d'Emmanuel Macron, le Premier ministre décline mercredi après-midi devant l'Assemblée nationale la feuille de route du gouvernement pour les prochains mois qui s'annoncent particulièrement compliqués sur fond de crise sanitaire et économique. Masque obligatoire dans les lieux clos à partir du 1er août, plan de relance industriel et écologique, priorité aux jeunes: en renouant mardi avec l'interview télévisée du 14-Juillet, Emmanuel Macron a évoqué plusieurs mesures, mais souvent sans rentrer dans le détail. Place à Jean Castex pour préciser les intentions de l'exécutif lors de sa déclaration de politique générale qui démarre à 15h00 à l'Assemblée nationale, suivie d'un débat durant deux heures trente, puis d'un vote. "C'est un rendez-vous avec soi-même, il faut sentir le pays, à la fois s'inscrire dans les orientations du chef de l'État et puis avoir conscience qu'il faut faire des choses précises et concrètes parce qu'on a 600 jours" d'ici la fin du quinquennat, dit-il au Figaro. Le texte sera lu au même moment par un ministre devant le Sénat. Jean Castex viendra lui-même jeudi à 10h00 devant la chambre haute. Au Palais du Luxembourg aussi, la déclaration, exercice qui marque traditionnellement l'entrée en fonction d'un nouveau gouvernement, sera suivie d'un débat, mais sans vote. Le Premier ministre pourrait y préciser ses annonces concernant les territoires, auxquels il prête une grande attention. Députés et sénateurs attendent avec impatience cet exercice qui, espèrent-ils, révèlera le Premier ministre, issu de la droite, sa méthode avec le Parlement et ses axes privilégiés. Même du côté de la majorité, les députés demandent à être convaincus. Beaucoup pensaient pour les deux dernières années du quinquennat à une "réponse de centre gauche" après le départ d'Edouard Philippe de Matignon. En outre, la fébrilité a gagné les rangs LREM et MoDem, où devraient être nommés quelques secrétaires d'Etat, sans doute d'ici la fin de la semaine. Au sein de l'exécutif, ils les "tiennent tous pour le vote de confiance", observe le député Matthieu Orphelin, ex-"marcheur". Edouard Philippe avait recueilli 370 votes favorables en juillet 2017 pour sa première déclaration de politique générale, puis 363 en juin 2019 pour la seconde. Les votes contre avaient fortement progressé: de 67 à 163. - "Aucun calendrier" - Pour Jean Castex, ce grand oral intervient 24 heures après l'intervention d'Emmanuel Macron qui a laissé l'opposition sur sa faim. "Ambigu, flou", pour le patron du groupe LR à l'Assemblée, Damien Abad; un "bavardage" selon Jean-Luc Mélenchon, ou "rien de précis, aucun calendrier", a déploré l'eurodéputé EELV Yannick Jadot. Si le souhait du chef de l'Etat d'imposer le port du masque dans les lieux publics clos à partir du 1er août a monopolisé l'attention, il a également annoncé un plan de relance "massif" de 100 milliards d'euros au total, à la fois "industriel, écologique, local, culturel et éducatif". En particulier, Emmanuel Macron a proposé un dispositif d'exonération des charges pour les jeunes, destiné à favoriser l'embauche de salariés à "faibles qualifications, jusqu'à 1,6 Smic". Le plan de relance, qui doit comprendre un volet écologique important avec notamment un plan massif de rénovation des écoles et Ehpad, sera financé par des aides européennes, dans le cadre du plan de relance que la France espère voir adopter par les 27 pays de l'UE, et par un endettement. Mais sans augmentation d'impôt, a-t-il dit, y compris en écartant un rétablissement "absurde" de l'ISF qui "ne règlerait rien". Jean Castex pourrait par ailleurs revenir sur l'explosive réforme des retraites, suspendue "sine die" mi-mars après son vote en première lecture à l'Assemblée nationale, via la procédure du 49-3. Mardi, Emmanuel Macron a considéré que la France ne pourrait pas faire "l'économie d'une réforme" de son système de retraites, tout en reconnaissant que le projet du gouvernement ne pourrait pas être maintenu tel qu'il était prévu avant la crise sanitaire.]]></description>
   <pubDate>Wed, 15 Jul 2020 02:02:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Mignola (MoDem) vante Bayrou comme possible haut-commissaire au Plan</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200712130211.egklke4d.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de file des députés MoDem, Patrick Mignola, a soutenu dimanche la possible nomination comme haut-commissaire au Plan de François Bayrou, "la bonne personne pour analyser les faiblesses du pays et le projeter dans l'avenir", selon lui. Le Premier ministre Jean Castex a indiqué mercredi qu'il souhaitait un haut-commissariat au Plan pour "rééclairer l'action publique d'une vision de long terme" et n'a pas exclu que François Bayrou, chef du MoDem, soit nommé à sa tête. L'entourage d'Emmanuel Macron verrait cela d'un bon oeil. M. Mignola a dit à Radio J qu'il souhaitait également cette nomination par le chef de l'Etat "parce que la France a besoin d'une vision de long terme": M. Bayrou "apporterait quelque chose à la France que peu d'hommes politiques pourraient apporter". "Un des combats de longue date de François Bayrou, c'est la planification", a encore assuré le député de Savoie, estimant, par exemple, que cela aurait peut-être pu éviter la pénurie de masques au début de l'épidémie de coronavirus. "La logique serait que (le haut-commissaire) dépende de l'Elysée", selon M. Mignola, qui pense aussi que M. Bayrou pourrait conserver la mairie de Pau en parallèle. Le patron du MoDem "aurait pu être le deuxième Premier ministre d'Emmanuel Macron", comme l'actuel président de l'Assemblée nationale Richard Ferrand (LREM), a jugé M. Mignola. Ministre de la Justice au début du quinquennat Macron, M. Bayrou avait dû quitter le gouvernement sur fond d'affaire des assistants parlementaires européens du MoDem. Il a depuis été mis en examen pour "complicité de détournement de fonds publics". Selon M. Mignola, "ce qui doit éliminer des femmes et des hommes de la vie politique française, c'est une condamnation", pas "un soupçon" ou "une mise en examen". Le porte-parole du gouvernement, Gabriel Attal, a déclaré dimanche à BFMTV ne pas connaître de "règle" interdisant à M. Bayrou d'être haut-commissaire. "On n'est pas membre du gouvernement quand on est commissaire", a-t-il relevé. Outre cette nomination, M. Mignola attend mardi 14 juillet d'Emmanuel Macron qu'il donne "un nouvel espoir social". Il espère que le Président remettra "sur la table le débat sur la proportionnelle intégrale" aux élections législatives, faute de quoi les députés MoDem pourraient déposer à l'automne une proposition de loi pour introduire ce mode de scrutin à l'échelle départementale avec une "petite prime majoritaire". "Il y a urgence absolue à redonner aux gens envie de voter", selon M. Mignola.]]></description>
   <pubDate>Sun, 12 Jul 2020 13:02:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Verdir" la publicité: les députés EDS prennent les devants</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200710051518.km9lv4hv.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés du groupe Ecologie, Démocratie, Solidarité (EDS) ont annoncé vendredi le dépôt d'une proposition de loi destinée à "verdir" la publicité, reprenant les principales propositions de la Convention citoyenne pour le climat sur le sujet. Le texte porté par Matthieu Orphelin, proche de Nicolas Hulot, est cosigné par les 16 autres élus du groupe EDS. Il vise à "faire de la publicité un levier au service de la transition écologique et de la sobriété", et "réduire les incitations à la surconsommation". Selon son exposé des motifs, consulté par l'AFP, la proposition "donne force de loi aux principales propositions de la Convention citoyenne pour le climat" qui a porté des mesures "fortes de régulation" de la publicité. "Ce n'est pas une loi d'interdictions, c'est une loi de mobilisation de tout le secteur de la publicité et d'encadrement progressif sur les produits les plus néfastes pour le climat", a indiqué à l'AFP Matthieu Orphelin, coprésident du groupe EDS. Le texte prévoit notamment dans sa vingtaine d'articles d'interdire les nouveaux écrans vidéo publicitaires, ceux existants devant être retirés selon des modalités définies par décret. Il prévoit aussi de restreindre progressivement sur 7 ans la publicité portant sur les véhicules particuliers les plus émetteurs, notamment les SUV les plus gros. Les élus veulent aussi mettre fin à moyen terme à la publicité portant sur l'ensemble des produits ayant un fort impact environnemental, avec un outil de mesure à déterminer par décret, rejoignant le score carbone proposé par les 150 citoyens. Ils entendent aussi mettre fin progressivement à la distribution dans les boîtes aux lettres de prospectus non adressés, hormis les cas où une étiquette autorisant cette distribution est apposée sur la boîte, remplaçant ainsi le principe du "Stop pub" par celui du "Oui pub". Le texte propose également de créer un fonds de soutien à la publicité responsable, ou encore d'instaurer "l'obligation d'apposer sur toute publicité une mention +En avez-vous vraiment besoin?+" visant à lutter contre la surconsommation".]]></description>
   <pubDate>Fri, 10 Jul 2020 05:15:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Coronavirus: l'Assemblée vote le troisième budget de crise</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200709183952.483hi5uc.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a adopté jeudi soir un troisième budget d'urgence face à la "crise inédite" du coronavirus, avec un débat sur les contreparties écologiques aux aides publiques octroyées aux entreprises. Ce troisième projet de loi de finances rectificative prévoit environ 45 milliards d'euros supplémentaires pour secourir le tourisme, l'automobile ou l'aéronautique. Adopté en première lecture avec les voix de la majorité et celles de LR, il doit maintenant être examiné par le Sénat. Au total, le gouvernement revendique depuis le début de la crise un soutien de "460 milliards d'euros", en intégrant les prêts ou les simples garanties de l'Etat. C'est un "vaste filet de sécurité, représentant plus de 20% de notre richesse nationale", a fait valoir le rapporteur du budget Laurent Saint-Martin (LREM). Examiné depuis le 29 juin par les députés - avec une interruption pour cause de nouveau gouvernement - , ce projet de loi table sur une récession historique de 11% du produit intérieur brut (PIB) en 2020, un déficit qui se creuse encore (11,5% au terme des débats) et une dette publique qui gonfle à 120,9% du PIB. Il prévoit 18 milliards d'euros pour le tourisme, 15 milliards pour l'aéronautique ou affiche 8 milliards pour le plan automobile. Il entérine aussi une aide de 4,5 milliards d'euros aux collectivités, au moment où leurs recettes fondent avec la crise. Au cours des débats le ministre de l'Economie Bruno Le Maire a notamment évoqué un "cantonnement" de la "dette Covid", un traitement à part qui pourrait permettre d'étaler dans le temps son amortissement, "par exemple jusqu'en 2042". Il a aussi répété s'attendre à "800.000 suppressions d'emplois au minimum" d'ici la fin de l'année. Plusieurs gestes fiscaux se sont ajoutés lors des discussions, à destination des soignants, des militaires ou pour soutenir la presse. Mais un grand nombre de demandes ont été renvoyées au plan de relance global attendu à la rentrée. L'ultime journée de discussions a été marquée par un débat sur les contreparties écologiques aux aides publiques. L'Assemblée a voté une mesure LREM réclamant des engagements écologiques "forts" des grandes entreprises, avec la publication annuelle d'un "rapport" sur la réduction de leurs gaz à effet de serre et une amende de 375.000 euros en cas de manquement à ces obligations de publication. "Un leurre" et du simple "greenwashing", ont dénoncé la gauche et les ONG environnementales. Les députés ont aussi adapté le dispositif de chômage partiel et prolongé les ordonnances à caractère social pour la Guyane et Mayotte, où l'état d'urgence sanitaire est prorogé jusqu'à fin octobre, à cause d'une situation sanitaire "préoccupante". L'Assemblée a par ailleurs adopté un amendement du gouvernement simplifiant la mobilisation du dispositif d'emploi accompagné pour les personnes handicapées.]]></description>
   <pubDate>Thu, 09 Jul 2020 18:39:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Contreparties écologiques: l'Assemblée demande des "engagements" aux entreprises, un "leurre" selon la gauche</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200709155312.1ttdy2xj.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté jeudi une mesure LREM pour réclamer des engagements écologiques "forts" aux grandes entreprises aidées par l'Etat face à la crise, mais la gauche y voit du simple "greenwashing" et un "leurre", faute de vraies contreparties. L'amendement des "marcheurs", soutenu par des élus LR, affirme "conditionner" les prises de participation de l'Etat dans les grandes entreprises à des "engagements en matière de réduction de gaz à effet de serre". Concrètement, ces entreprises de plus de "500 millions de chiffre d'affaires" devront publier chaque année un "rapport" sur leurs "engagements climatiques" et indiquer des "mesures correctives si elles ne les respectent pas". La mesure, votée en première lecture du troisième projet de budget de crise, propose une amende de 375.000 euros en cas de manquement à ces obligations de publication. "On met la contrainte sur les entreprises qui ont les moyens de l'assumer", a estimé Olivier Becht (Agir Ensemble), qui veut donner "un peu de temps" aux entreprises "plus petites". Au MoDem, Patrick Mignola a défendu une "avancée historique", car "c'est la première fois qu'on va poser une éco-conditionnalité aux aides publiques", alors que la LR Véronique Louwagie soutenait cette "écologie incitative". "C'est un amendement collectif, de compromis", a aussi plaidé le rapporteur général Laurent Saint-Martin (LREM). "Le sujet aujourd'hui, c'est de sauver l'emploi et en même temps de mettre les entreprises sur des rails verts". Charles de Courson (Libertés et Territoires) a jugé l'amendement "pas révolutionnaire", mais "sympathique". Les ex-LREM Emilie Cariou et Matthieu Orphelin ont dénoncé le "greenwashing" et des "sanctions inexistantes". Leur groupe Ecologie Démocratie Solidarité a adressé un "carton rouge" à la majorité. "C'est un leurre", "déjà prévu dans la loi", a aussi jugé l'insoumis Eric Coquerel, pendant que le communiste Jean-Paul Dufrègne reprochait aux "marcheurs" de "ne rien changer". Aux yeux du ministre délégué aux Comptes publics Olivier Dussopt, ce dispositif est une "avancée importante", car il pose "une bonne trajectoire" en distinguant les aides d'urgence d'un accompagnement de plus long terme des entreprises, conditionné lui à des engagements écologiques. La gauche et des ONG environnementales réclament des contreparties aux aides apportées à l'automobile ou l'aéronautique. "La majorité valide les chèques en blanc pour les entreprises polluantes", a réagi Greenpeace dans un communiqué. Le ministre de l'Economie Bruno Le Maire avait assuré que "dans tous les plans sectoriels, des investissements massifs seront engagés pour la transition écologique", notamment chez Air France.]]></description>
   <pubDate>Thu, 09 Jul 2020 15:53:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Face au gouvernement Castex, les députés LREM entre déception et attente</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200709150334.yicxgenn.html</link>
   <description><![CDATA[Un peu de fébrilité et pas mal de circonspection: les députés LREM accueillent avec un enthousiasme modéré la nomination du nouveau gouvernement de Jean Castex, alors que la désignation des secrétaires d'Etat, qu'ils espèrent issus de leurs rangs, se fait attendre. La nouvelle équipe gouvernementale "de combat" qui doit relancer l'économie et le quinquennat n'a pas fait que des heureux, à l'instar d'un "marcheur" de centre droit qui y voit un "remake des années Sarkozy" et n'"avait pas signé pour ça". "On n'a pas profité de cette opportunité pour envoyer un message politique alors que l'occasion ne se représentera pas", ajoute cet élu, alors que les "marcheurs" voient se profiler la fin du quinquennat. Il s'attendait, comme beaucoup, à une "réponse de centre gauche" après le départ d'Edouard Philippe, avec la désignation comme Premier ministre de Florence Parly ou Jean-Yves Le Drian. Et il y a aussi les déçus pour eux-mêmes, telle cette députée qui se voyait nommée et est arrivée en pleurs lundi soir à Matignon où Jean Castex recevait la majorité, selon une source parlementaire. "Pas mal de marcheurs regrettent aussi le style d'Edouard Philippe", observe un autre député, relevant, par une litote, que son successeur a une "élocution dont on n'a pas forcément l'habitude". "Tout le monde a été surpris", confirme Bruno Bonnell à l'AFP: "Choisir quelqu'un avec une image de +techno+, ça a pu être pris un peu pour de la provocation". Mais il assure, après "trois jours de digestion", que son discours "parle" aux marcheurs et "c'est peut-être la bonne personne", "même si la forme est un peu datée". Certains saluent aussi un homme qui "parle aux Français", "n'est pas Parisien, débarrassé de la morgue de certains" et affirme vouloir "renouer une relation de confiance avec les parlementaires". Sylvain Maillard affirme ainsi attendre "sereinement le discours du président de la République le 14 juillet puis celui du Premier ministre" le lendemain à l'Assemblée. - Gare à la "faute de carre" - Mais "on sera exigeants, on a appris" depuis 2017, promet une élue en soulignant que les députés LREM "sont très majoritairement de centre gauche" et prêts à "se battre, dès la faute de carre". Beaucoup attendent de voir, "sans a priori", comme l'ex-PS Jean-Louis Touraine qui "jugera sur pièce". La déclaration de politique générale suivie d'un vote mercredi "va permettre de nous compter", observe pour sa part Fabien Gouttefarde, pas inquiet. L'ex-LREM Matthieu Orphelin (groupe EDS) a en tout cas senti chez ses anciens collègues "une vraie tristesse de beaucoup qui réalisent qu'ils n'ont pas eu de prise dans ce mandat". "Une bonne partie se voyait ministre, une bonne partie espère encore être secrétaire d'Etat", a-t-il observé auprès de l'AFP, notant qu'en repoussant la nomination des secrétaires d'Etat à la semaine prochaine, côté exécutif ils les "tiennent tous pour le vote de confiance". Dans les noms qui circulent comme potentiels entrants, après trois "marcheuses" déjà intégrées (Barbara Pompili, Brigitte Bourguignon et Nadia Hai) figurent Aurore Bergé, Olivia Grégoire, ou encore Hervé Berville. Mais d'autres espèrent aussi. Cette période de latence peut aussi favoriser les tensions dans l'hémicycle. Jeudi, lors des discussions sur le projet de budget rectifié pour 2020, Aurore Bergé s'est notamment retrouvée en discordance face à son collègue rapporteur Laurent Saint-Martin sur un amendement consacré aux radios locales. Se pose aussi la question de la tête du groupe, à la suite d'une série de départs depuis 2017, LREM perdant la majorité absolue et pouvant encore perdre des éléments. Fragilisé par ces épisodes, l'actuel titulaire Gilles Le Gendre se voit "utile" à sa place et souligne avoir été "élu jusqu'à la fin du quinquennat". Mais le nom de l'ex-ministre de l'Intérieur Christophe Castaner ou de François de Rugy sont cités pour reprendre les rênes, avant la pause estivale ou à la rentrée. Un "marcheur" mise sur un statu quo: "Emmanuel Macron choisit Castex pour briller. Et Castex continue avec Gilles Le Gendre pour ne pas qu'il lui fasse de l'ombre".]]></description>
   <pubDate>Thu, 09 Jul 2020 15:03:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Entrepôts Amazon: le gouvernement "prêt" à travailler sur la fiscalité</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200708215020.al0dm6y1.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a rejeté mercredi soir des amendements de plusieurs bords visant à soumettre les entrepôts de commerce en ligne de type Amazon à la taxe sur les surfaces commerciales, mais le gouvernement s'est engagé à travailler sur leur fiscalité. "Avancer sur ce sujet, nous y sommes prêts", a assuré le ministre des Comptes publics Olivier Dussopt, disant sa "volonté de travailler" avec les parlementaires, qui examinaient le troisième projet de budget rectificatif. Des amendements d'élus de gauche, de droite et également d'un poignée de la majorité, visaient à soumettre les entrepôts logistiques à la taxe sur les surfaces commerciales (TaSCom) de plus de 400 m2 dont ils sont actuellement exonérés. Certains étaient inspirés par une récente pétition portée par la Confédération des commerçants de France et l'ONG Les Amis de la Terre. Delphine Batho (groupe Ecologie Démocratie Solidarité) avait aussi déposé en juin une proposition de loi pour "protéger le commerce de proximité d'une concurrence déloyale", comprenant cette mesure fiscale. "Quel commerce voulons-nous?", a lancé Matthieu Orphelin (EDS), proche de Nicolas Hulot, rappelant que la Convention citoyenne pour le climat a préconisé de limiter l'artificialisation des sols. Amazon compte une vingtaine d'entrepôts de stockage en France et compte doubler ses capacités d'ici début 2021, a rappelé son groupe. Mais le rapporteur général Laurent Saint-Martin (LREM) a expliqué qu'avec les amendements soumis, il suffirait à Amazon "d'ouvrir une vitrine" ou "un show-room" pour être "de nouveau exonéré". M. Dussopt a aussi opposé le risque d'un "éloignement des emplois" si Amazon s'installait à l'étranger en réponse. Le ministre a rappelé qu'un rapport parlementaire était en préparation sur le sujet de la TaSCom, le rapporteur plaidant pour revenir sur le sujet à la rentrée. Fabien Roussel (PCF) a souligné qu'"avec les mêmes arguments pendant des années il était impossible de taxer les Gafa" (Google, Apple, Facebook et Amazon). La France a décidé d'imposer depuis le 1er janvier 2019 une taxe sur les grandes entreprises du numérique à hauteur de 3% de leur chiffre d'affaires, en attendant l'adoption d'une fiscalité internationale. Confirmant un vote en commission, les députés ont ensuite abrogé la taxe forfaitaire de 10 euros sur les contrats à durée déterminée dits d'usage (CDDU), afin de faciliter l'emploi dans la crise. Cette taxe avait été instaurée fin 2019 afin d'inciter financièrement les entreprises à proposer des contrats plus longs. reb/dlm AMAZON.COM FACEBOOK APPLE INC. GOOGLE]]></description>
   <pubDate>Wed, 08 Jul 2020 21:50:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Tabac: réduction de certains achats autorisé à l'étranger, vote l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200708180946.gtu2v12u.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté mercredi en faveur d'une réduction de certains achats de cigarettes et de tabac autorisés dans les pays voisins avant de les ramener en France, dans le cadre de l'examen du troisième projet de budget de crise. Ainsi il ne sera possible de transporter en voiture qu'une cartouche de cigarettes, contre quatre auparavant, selon un amendement du gouvernement qui abaisse les seuils de présomption de détention commerciale. Le ministre des Comptes publics Olivier Dussopt a mis en avant "un objectif de santé publique" et de "soutien aux buralistes". Il s'agit aussi de "lutter contre la contrebande de tabac". Il a souligné que durant le confinement dû au coronavirus, "la consommation chez les buralistes a varié en fonction de l'ouverture ou la fermeture des frontières". Les buralistes frontaliers "ont connu une très forte augmentation de la consommation" et "le marché noir a souffert", a renchéri le président de la commission des Finances Eric Woerth (LR). Plusieurs députés se sont félicités de ce vote, qui va aussi rapporter un montant supérieur de taxes à l'Etat. L'Assemblée a par ailleurs acté la création d'un crédit d'impôt en faveur de la création, qui soutiendra les investissements des médias dans les programmes et la création audiovisuels en 2020, et qu'avait annoncé l'ex-Premier ministre Edouard Philippe mi-juin. Ce crédit d'impôt sera de 15%, pour des dépenses entre le 1er mars et le 31 décembre. Le montant de l'aide sera plafonné, par éditeur, au montant de la baisse de chiffre d'affaires subie entre mars et décembre 2020 par rapport à la même période en 2019.]]></description>
   <pubDate>Wed, 08 Jul 2020 18:09:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Aide sociale à l'enfance: l'Assemblée vote un coup de pouce</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200708155654.5mvngs3u.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté mercredi le déblocage de 50 millions d'euros pour aider les départements à prendre en charge jusqu'à la fin de l'année les jeunes majeurs suivis par l'Aide sociale à l'enfance (ASE), confrontés à des difficultés accrues en raison de la crise sanitaire. Les députés ont adopté un amendement du gouvernement au troisième projet de budget rectifié pour 2020 qui vise à "participer au surcoût induit pour les départements" de la prise en charge de ces jeunes de 18 ans suivis par l'ASE, a expliqué Olivier Dussopt, fraîchement promu ministre délégué chargé des Comptes publics. L'amendement souligne que "du fait de la crise sanitaire, la situation des jeunes inscrits dans le dispositif d'aide sociale à l'enfance est rendue particulièrement difficile quand ils atteignent leur majorité". Quelque 341.000 mineurs font l'objet d'une mesure de protection de l'enfance en France (fin 2017), dont plus de la moitié sont placés en institution ou dans des familles d'accueil. A 18 ans, certains subissent une "sortie sèche" des services de protection de l'enfance. La mesure a été largement saluée, notamment par Perrine Goulet (LREM), elle-même ancienne enfant placée, même si elle n'y a vu qu'une "réponse temporaire", d'autres y voyant une "première étape" (PCF), ou notant qu'elle "ne suffira pas" (LFI). Auparavant, les députés avaient adopté un autre amendement gouvernemental visant à indemniser les professionnels de santé libéraux contaminés par le Covid-19, en débloquant 5 millions d'euros. Un autre amendement traduit les engagements du gouvernement concernant l'aide alimentaire. Il prévoit de débloquer 94 millions d'euros pour financer un plan de soutien annoncé en avril et pour renforcer la protection des personnes précaires. Les débats sur le projet de budget avaient été interrompus brusquement vendredi dans la matinée du fait de la démission du gouvernement d'Edouard Philippe. Ils doivent se poursuivre jusqu'en fin de semaine pour cette première lecture.]]></description>
   <pubDate>Wed, 08 Jul 2020 15:56:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Première intervention chahutée à l'Assemblée pour Eric Dupond-Moretti</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200708144900.7c466w2d.html</link>
   <description><![CDATA["Mais ça va pas?": la première intervention à l'Assemblée nationale du nouveau ministre de la Justice Eric Dupond-Moretti a été tour à tour applaudie et chahutée mercredi, provoquant un certain agacement chez l'ancien ténor du barreau. Le garde des Sceaux répondait à une question du député LR Antoine Savignat: "Vous ne deviez jamais occuper ce fauteuil et vous êtes là. Vous ne deviez jamais avaler de couleuvres et avez retiré cette plainte pour votre atteinte inadmissible à votre vie privée et au secret professionnel. Vos actions futures seront-elles en adéquation avec vos déclarations passées ou pas ?", a demandé le député. Avant de répondre, Eric Dupond-Moretti a été applaudi de façon appuyée, puis le chahut a démarré. "On n'est pas au spectacle et je vais répondre à la question que me pose le député", a-t-il commencé. "D'abord quand on est avocat pénaliste libre, on n'a pas la même parole que quand on représente l'Etat", a répondu l'ex-ténor des barreaux. "C'est vrai qu'à un moment j'ai dit que je n'accepterais pas cette tâche, il doit y avoir une dizaine ou une quinzaine d'années", a-t-il poursuivi avant de devoir s'interrompre en raison du chahut. En 2018, il avait affirmé que "jamais" il n'accepterait d'être ministre de la Justice. "Je vous en prie. C'est déjà compliqué pour moi, c'est une première", a tenté de reprendre le garde des Sceaux, dans le bruit. "Monsieur le député, j'ai un sens aigu du contradictoire et de la parole de l'autre. J'aimerais que vous me laissiez au moins m'exprimer". A nouveau chahuté, il s'est tourné vers le président de l'Assemblée Richard Ferrand: "Est-ce qu'on décompte les interruptions?", a-t-il demandé. Réponse: "On ne décompte pas. On souffre en silence". Après avoir été à nouveau interrompu, Eric Dupond-Moretti, visiblement agacé, a lâché: "Mais ça va pas?" à l'intention des députés turbulents. "L'idée que l'on se fait de la justice transcende les clivages. (...) On peut tous travailler ensemble", a-t-il fini par dire, suscitant des applaudissements. Lors d'une deuxième question, sur les chantiers de la justice, le ministre a, dans un climat plus apaisé, souligné sa "fierté d'être ici, devant la représentation nationale". "Je mesure l'ampleur de la tâche et je l'embrasse avec beaucoup d'humilité, cette tâche à venir", a déclaré le garde des Sceaux. A propos de ses priorités: "il y a d'ores et déjà un certain nombre de pistes: l'enquête préliminaire, sa durée, la présomption d'innocence, les violations du secret de l'enquête", a-t-il dit, avant d'être applaudi. A nouveau interrogé sur la réforme de la Justice par les sénateurs lors de la séance de questions dans l'après-midi, M. Dupond-Moretti a déclaré envisager de "recevoir très prochainement tous les présidents de groupes". Prié de respecter le temps de parole par le président du Sénat Gérard Larcher, le garde des Sceaux a demandé qu'on lui accorde "le bénéfice de l'inexpérience".]]></description>
   <pubDate>Wed, 08 Jul 2020 14:49:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le projet de loi bioéthique de retour à l'Assemblée le 27 juillet</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200708134854.wm8s7cka.html</link>
   <description><![CDATA[Le délicat projet de loi bioéthique, qui ouvre la procréation médicalement assistée (PMA) à toutes les femmes, doit finalement être examiné en deuxième lecture à l'Assemblée nationale à compter du 27 juillet, a-t-on appris mercredi de source parlementaire. Le texte sera au menu des députés toute la semaine avant la trêve estivale, conformément à une décision prise en conférence des présidents de l'Assemblée. Il devait initialement démarrer le 6 juillet, mais les travaux avaient été suspendus dans l'attente du gouvernement de Jean Castex. Adopté en commission début juillet après 37 heures de discussions, le projet de loi porte la mesure phare de l'extension de la PMA aux femmes seules et aux couples de femmes. Il comprend aussi une réforme de la filiation, une modification de l'accès aux origines pour les personnes nées grâce à un don de sperme ou encore l'autoconservation des ovocytes. Un temps législatif programmé de 25 heures a été fixé pour la durée des débats au Palais Bourbon, qui dureront en réalité plus longtemps, car les interventions du gouvernement et des rapporteurs du texte ne sont notamment pas comptées dans ce temps. En première lecture, plus de 2.500 amendements avaient été déposés et le texte avait été adopté en octobre 2019 au terme de deux semaines et demie d'échanges passionnés. Le Sénat l'avait ensuite adopté mais modifié, en février 2020. Certains LR se sont émus, à l'instar de Patrick Hetzel lors des questions au gouvernement mercredi, d'un examen "au forceps" en juillet, dans des conditions ne permettant pas un débat "serein et apaisé". "Appelez un chat un chat, dites que vous êtes contre la possibilité que nous voulons donner aux couples de femmes, aux femmes seules, de pouvoir avoir des enfants et une famille!", a rétorqué le ministre de la Santé Olivier Véran. Dans une lettre au gouvernement qu'a pu consulter l'AFP, le chef de file des députés LR Damien Abad a dit son "étonnement" face à ce calendrier, pas "opportun" pour notamment "réunir l'ensemble des sensibilités de notre assemblée". Son groupe avait majoritairement voté contre en première lecture. Il a demandé le report de cette deuxième lecture en septembre, ou bien son avancement au 20 juillet. Côté LFI, favorable au projet de loi, les députés ont aussi demandé un examen à partir du 20 juillet: "Pourquoi le gouvernement entend-il faire finalement passer la loi de bioéthique après d'autres lois moins structurantes ?" Est-ce pour "revenir sur les avancées obtenues sur ce texte en commission", est-ce "l'influence de la Manif pour tous très bien représentée dans ce nouveau gouvernement", demandent-ils dans un communiqué. En commission au Palais Bourbon, les députés ont voté quelques mesures qui avaient pourtant été rejetées lors de la première lecture du texte: l'autorisation du don de gamètes dirigé entre deux femmes au sein d'un même couple, si l'une d'elle souffre d'infertilité (technique dite ROPA), et aussi une disposition sur le sujet sensible du "bébé médicament". Parmi les opposants à ce projet de loi, l'association Alliance Vita y a vu de "graves transgressions", plaidant dans un communiqué pour "arrêt(er) de faire n'importe quoi". Au Sénat, l'examen en deuxième lecture devrait avoir lieu à partir d'octobre.]]></description>
   <pubDate>Wed, 08 Jul 2020 13:48:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Déclaration de politique générale de Castex attendue le 15 juillet</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200708133331.clorhm8h.html</link>
   <description><![CDATA[Le Premier ministre Jean Castex doit faire le 15 juillet à 15H00 sa déclaration de politique générale devant l'Assemblée nationale, qui se prononcera par un vote, a-t-on appris mercredi de source parlementaire. Tel est l'ordre du jour qui a été fixé en conférence des présidents de l'Assemblée, sous réserve d'une délibération formelle du Conseil des ministres à venir. A l'issue de la déclaration du chef du gouvernement le 15 juillet, le débat sera d'une durée de 2h30, puis le vote se tiendra dans les salons voisins de l'hémicycle pendant une durée de 30 minutes. Cette déclaration interviendra après une interview le 14 juillet d'Emmanuel Macron, qui compte alors préciser son cap pour le reste du quinquennat. "J'ai compris que c'était là qu'aurait lieu vraiment le discours de politique générale, et ensuite le lendemain devant l'Assemblée nationale et le Sénat", a glissé mardi le président de la chambre haute Gérard Larcher (LR). L'ordre du jour du Sénat doit encore être établi, mais selon des sources parlementaires, le Premier ministre y ferait sa déclaration de politique générale le jeudi 16 juillet au matin, selon des modalités qui restent à définir.]]></description>
   <pubDate>Wed, 08 Jul 2020 13:33:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés limitent la prolongation de mesures antiterroristes controversées</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200708130334.svef7cyf.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont limité mercredi en commission la prolongation de mesures controversées de la loi antiterroriste de 2017, dite "Silt", qui seront au menu de l'Assemblée à partir du 21 juillet. Le projet de loi de prorogation qu'examinait la commission des Lois prévoyait un terme allongé d'un an au 31 décembre 2021, que les députés ont ramené au 31 juillet 2021, à l'initiative du rapporteur Didier Paris (LREM). Celui-ci a souligné que cela permettrait au Parlement de se saisir plus tôt du réexamen complet de ces dispositifs. Certains sont inspirés de la loi sur l'état d'urgence, un régime d'exception sous lequel la France a vécu entre les attentats du 13 novembre 2015 et l'adoption de la loi Silt à l'automne 2017. Cela concerne notamment les ex-perquisitions administratives, devenues depuis 2017 des "visites domiciliaires et saisies", et les assignations à résidence, transformées en "mesures individuelles de contrôle administratif et de surveillance" (Micas). Les périmètres de protection et la fermeture de lieux de culte faisaient également l'objet d'une clause de revoyure devant le Parlement, tout comme l'expérimentation de la technique dite "algorithme" en matière de renseignement, contenue elle dans la loi dite "renseignement" de juillet 2015. Controversées en 2017, après de farouches protestations des défenseurs des libertés publiques, ces mesures avaient finalement été introduites temporairement par le Parlement pour trois ans, avec la promesse d'un nouvel examen en 2020 afin de voter ou non leur prolongation. Un rapport du Sénat en février dernier avait jugé ces mesures efficaces et encouragé leur prolongation, mais la crise du Covid-19 est ensuite venue bousculer le calendrier législatif, empêchant "l'organisation d'un débat serein et complet", selon le gouvernement. La prorogation permettra d'ouvrir un délai où un nouveau projet de loi "viendra pérenniser ces dispositions mais également compléter ou modifier ces deux lois, afin de tenir compte des nécessaires évolutions induites par les besoins opérationnels", a prévenu l'exécutif.]]></description>
   <pubDate>Wed, 08 Jul 2020 13:03:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
