<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Sat, 21 Oct 2017 17:50:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Crédit d'impôt fenêtres/portes: l'Assemblée reporte sa suppression face aux protestations</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171021154637.6ks1co35.html</link>
   <description><![CDATA[Face aux protestations des professionnels du bâtiment, l'Assemblée nationale a reporté la fin du crédit d'impôt transition énergétique (CITE) pour le changement des portes d'entrée, fenêtres et volets isolants, prévu dans le cadre du projet de budget 2018. Les députés ont adopté un amendement du gouvernement supprimant son propre article du projet de loi, après de longs échanges dans l'hémicycle. Plusieurs élus ont cependant dit "craindre" que la mesure ne revienne, avec par exemple une mise sous conditions de ressources, selon Marc Le Fur (LR). A droite comme à gauche, des parlementaires ont déploré "les yoyos fiscaux". Le coût actuel étant de 700 millions d'euros par an, "on pourrait avec un peu moins d'argent être plus efficace", a rétorqué le ministre des Comptes publics Gérald Darmanin, assurant que "ce sera en 2e partie (du projet de loi de finances) que nous aurons un débat". Le gouvernement a prévu de "proroger l'application du CITE pour l'année 2018, tout en réexaminant les mesures visant à en améliorer son efficience à la lumière des réflexions engagées". Le projet initial de budget prévoyait que ces travaux de changement des portes d'entrée, fenêtres et volets ne bénéficient plus que d'un crédit de 15%, contre 30% pour les autres travaux, à compter du 27 septembre 2017. Et, à partir du 28 mars 2018, ils devaient être exclus du CITE. "Cette entrée en vigueur au 27 septembre 2017, vertueuse sur le plan budgétaire et environnemental, a soulevé des incompréhensions de la part des contribuables comme des professionnels", reconnaît le gouvernement dans son amendement. Les députés avaient déjà décidé en commission de retarder de trois mois ces dates. Les professionnels du bâtiment avaient mis en garde contre la "destruction de 6.000 à 9.000 emplois en 2018" si la mesure était adoptée. La justification initiale du gouvernement pour supprimer le CITE est que le changement de portes, fenêtres et volets ne présente pas un bon "rapport coût-bénéfice" et a donné lieu à des effets d'aubaine. "Les économies d'énergie sont faibles et l'attrait pour ces travaux porte davantage sur l'isolation phonique et le confort", selon le ministère de la Transition écologique. Des fabricants et installateurs de portes blindées ont profité indûment du CITE, avait ainsi affirmé récemment Emmanuel Macron devant les professionnels réunis pour les "24 heures du bâtiment". Mais le président avait souhaité qu'il "n'y ait pas une rupture brutale sur les portes et fenêtres", l'objectif restant de "mettre sur pied quelque chose de plus intelligent" en 2018.]]></description>
   <pubDate>Sat, 21 Oct 2017 17:46:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Taxe d'habitation: l'Assemblée vote la suppression pour 80% des ménages d'ici 2020</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171021102741.aa6jqpa5.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée a voté samedi par 65 voix contre 14 l'une des mesures phares du budget 2018, la suppression sur trois ans de la taxe d'habitation pour 80% des ménages, malgré des critiques exprimées à droite comme à gauche. Promesse de campagne d'Emmanuel Macron, la réforme de la taxe d'habitation débutera par une première baisse de 30% en 2018, puis de 65% en 2019 et 100% en 2020 pour les ménages concernés. Cela représentera un coût de 3 milliards d'euros l'an prochain, puis 6,6 milliards d'euros, et 10,1 milliards en 2020. Le dispositif n'a pas été modifié de façon substantielle en séance, à l'exception d'un amendement des Constructifs pour un rapport d'évaluation sur l'application de la compensation par l'État pour les communes, dont les recettes proviennent à 36% de la taxe d'habitation. Les députés ont également adopté dans la foulée un amendement du gouvernement pour répercuter le dégrèvement de la taxe d'habitation pour les pensionnaires des Ehpad (maisons de retraite) qui ne la paient pas directement. Le ministre des Comptes publics, Gérald Darmanin a salué un "moment très important", affirmant que la disposition "rendra 10 milliards de pouvoir d'achat à nos concitoyens", la majorité LREM et MoDem mettant aussi en avant "une vraie mesure de pouvoir d'achat" avec cette suppression d'une taxe "injuste". Mais nombre d'élus LR sont montés au créneau pour dénoncer une "mise sous tutelle des collectivités", exprimant notamment des craintes que la compensation "intégrale" promise par l'Etat ne soit pas pérenne. La gauche a aussi pointé un risque de "désillusion" des Français sur leur pouvoir d'achat et une "fausse bonne idée" qui va "creuser les inégalités territoriales".]]></description>
   <pubDate>Sat, 21 Oct 2017 12:27:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Budget: "à titre personnel", Riester (Constructifs) votera pour</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171021092452.ec1wl4vi.html</link>
   <description><![CDATA[Le co-président du groupe des députés Constructifs à l'Assemblée nationale, Franck Riester, a indiqué samedi qu'il avait décidé "à titre personnel" de voter en faveur du projet de budget pour 2018, même si le groupe ne doit arrêter sa position officielle que mardi. "Moi à titre personnel je voterai pour ce budget parce que effectivement je pense qu'il y a dans ce budget des avancées majeures, que nous-mêmes à droite nous avons toujours défendues et que nous avons souvent pas eu le courage de mettre en oeuvre", a déclaré M. Riester sur franceinfo, se réjouissant de "la fin de l'ISF, un impôt anti-économique et qui mine le financement de nos entreprises depuis des années". Au début du mois M. Riester avait fait état de "réserves" parmi les élus de ce groupe composé d'élus UDI et LR, notant notamment qu'ils auraient préféré la suppression totale de l'ISF, une position réitérée samedi. L'Assemblée nationale a avalisé vendredi la proposition de remplacer l'ISF par un impôt sur la seule fortune immobilière (IFI). L'examen de la partie recettes du projet de budget se poursuivait samedi, avant un vote prévu mardi. Les députés devaient encore débattre de la fin progressive de la taxe d'habitation pour 80% des ménages, une "semi-réforme" avaient jugé les Constructifs au début du mois en plaidant pour "un nouvel impôt sur la fiscalité locale" afin de "mieux accompagner le développement des investissements des entreprises dans les territoires".]]></description>
   <pubDate>Sat, 21 Oct 2017 11:24:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés suppriment l'extension de la TTF aux opérations infra-journalières</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171020221321.z7izitvy.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont supprimé vendredi soir, au grand dam des ONG, l'extension de la taxe sur les transactions financières aux opérations infra-journalières, qui devait entrer en vigueur le 1er janvier, au motif notamment d'attirer les banques cherchent à quitter Londres à cause du Brexit. "Si la TTF fonctionne bien, avec un rendement de 947 millions d'euros, la taxe infraday ne fonctionnera pas car il y a des difficultés techniques et nous serions le seul pays européen à l'appliquer au moment où nous sommes en train de faire revenir des emplois (de la finance) à Paris", a justifié le ministre des Finances Bruno Le Maire lors du débat sur le projet de budget 2018. L'année dernière, l'Assemblée avait à la fois augmenté cette taxe de 0,2% à 0,3% et décidé de son extension aux transactions intrajournalières (intraday), mais seulement à partir de 2018. "Ce discours là (du ministre), je le connais. Mon gouvernement me l'a tenu pendant cinq ans et au bout de cinq ans on regrette d'avoir rien dit", a lancé aux députés de la majorité le président du groupe Nouvelle gauche Olivier Faure. Les ONG comptaient sur cette extension de la TTF, dont la moitié est affectée à l'aide au développement, pour que l'aide de la France passe à 0,55% du PIB en 2022, contre 0,38 aujourd'hui, comme s'y est engagé Emmanuel Macron durant la campagne. Depuis des années, une taxe européenne est négociée entre dix pays de l'UE. Mais ce projet européen est au point mort. Dans son discours sur l'Europe à la Sorbonne fin septembre, Emmanuel Macron a de nouveau proposé de créer au niveau européen "une taxe sur les transactions financières", qui serait "affectée intégralement" à l'aide au développement "Il y a deux pays en Europe qui ont une taxe sur les transactions financières", la France et la Grande-Bretagne. "Prenons cette taxe, généralisons-la à l'ensemble de l'Europe", avait-il lancé.]]></description>
   <pubDate>Fri, 20 Oct 2017 00:13:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>France Télévisions/Budget: les milieux culturels s'inquiètent d'un revers</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171020160118.5htpej4i.html</link>
   <description><![CDATA[Plusieurs organisations professionnelles de l'audiovisuel et de la culture se sont inquiétées vendredi du rejet par le groupe des députés LREM d'un amendement qui visait à atténuer la baisse des crédits de France Télévisions. Le gouvernement avait décidé fin septembre de réduire de 50 millions d'euros le budget du groupe public l'an prochain, à 2,57 milliards d'euros, par rapport à son contrat d'objectif et de moyens conclu avec l'ancien exécutif. Mais le rapporteur général du Budget Joël Giraud avait introduit un amendement qui visait à atténuer cette coupe de 20 millions d'euros, essentiellement en repoussant d'un an l'entrée en vigueur de la loi Gattolin, qui prévoit l'interdiction à partir de janvier 2018 de la publicité autour des programmes pour enfant diffusés sur les chaînes du service public. Cet amendement avait été adopté en commission des Finances, mais il a été retoqué par le groupe la République En Marche à l'Assemblée nationale, s'inquiètent dans un communiqué publié vendredi l'ARP (auteurs, réalisateurs et producteurs de films), le BLOC (qui regroupe plusieurs organisations du cinéma), la SACD (auteurs et compositeurs dramatiques), la SCAM (auteurs multimédia), le SPFA (producteurs de films d'animation), le SPI (producteurs indépendants) et l'USPA (production audiovisuelle). "Le retour en arrière du groupe En Marche inquiète vivement tous les créateurs et professionnels de l'audiovisuel et du cinéma. Le statu quo actuel serait grave car il n'est pas le signe d'une ambition forte pour le service public qui est pourtant le pivot du financement et de la diffusion de la création en France", s'alarment ces organisations, qui craignent que le groupe ne taille dans ses dépenses dans les programmes pour réaliser les économies exigées par le gouvernement. La baisse du financement public de France Télévisions a également été critiquée par le Spect, autre syndicat de producteurs audiovisuels, qui organisait ce vendredi son colloque annuel. "Si on ne sanctuarise pas le budget des programmes, si on ne se donne pas l'obligation quelles que soient les contraintes budgétaires de maintenir une offre de programmes riche, diversifiée, et locale, on participe à une dégradation du service public qui aura des conséquences (...) sur le modèle culturel qu'on propose aux téléspectateurs", a lancé le président du Spect, Nicolas Coppermann (président du groupe EndemolShine).]]></description>
   <pubDate>Fri, 20 Oct 2017 18:01:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le PLFSS, "2e lame du budget des riches", pour les députés socialistes</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171020133733.efb1b7gt.html</link>
   <description><![CDATA[La "deuxième lame du budget des riches" arrive la semaine prochaine, avec l'examen par l'Assemblée nationale du projet de budget de la Sécurité sociale (PLFSS), estiment les députés socialistes dans un communiqué diffusé vendredi. "Avec le projet de loi de finances pour 2018, il constitue un ensemble cohérent donnant la priorité aux ménages les plus aisés", considère le groupe Nouvelle gauche, mené par Olivier Faure. Selon ses membres, notamment ceux qui siègent à la commission des Affaires sociales, "la cordée promise par le président de la République est très élastique. Il y a ceux qui grimpent et ceux qui restent en bas. La suppression de l'ISF et la mise en place d'une flat tax pour les +premiers de cordée+, c'est tout de suite. La revalorisation des allocations, la suppression des cotisations salariales ou de la taxe d'habitation pour les +premiers de corvée+, c'est plus tard". Et d'asséner: "Les promesses tenues, c'est pour les plus aisés. Les promesses non tenues, c'est pour les plus pauvres: la prime d'activité ne sera pas augmentée de 50%, les heures supplémentaires ne seront pas défiscalisées, les prothèses dentaires et auditives ne seront pas remboursées à 100%". Mesure phare du projet de loi de financement de la Sécurité sociale (PLFSS), "l'augmentation de la CSG va faire 8 millions de perdants", ont calculé ces députés, selon qui "la suppression de la taxe d'habitation étalée sur trois ans ne viendra pas compenser cette hausse". Au prix d'économies dans le domaine de la santé, le PLFSS, dans l'hémicycle à partir de mardi, prévoit que le déficit de la Sécu doit être réduit à 2,2 milliards d'euros en 2018, un niveau inédit depuis 17 ans. D'après Nouvelle Gauche, "les +poches de productivité+ à l'hôpital ou dans les EHPAD (maisons de retraite), qui auront par ailleurs à souffrir de la réduction du nombre des emplois aidés, sont aujourd'hui épuisées". Et "les personnels de santé et les patients devront subir les conséquences de cette impasse". Enfin, "l'Etat s'apprête à piller les caisses de la Sécurité sociale, étouffant progressivement notre modèle social", jugent ces parlementaires, au vu de la programmation des finances publiques. "A la fin du quinquennat, ce sont 25 milliards d'euros dont seraient privés les régimes sociaux", déplorent-ils.]]></description>
   <pubDate>Fri, 20 Oct 2017 15:37:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Réforme de l'ISF: quand Le Maire invoque Voltaire et Tocqueville face à Rousseau ou Marx</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171020124651.08wafbdu.html</link>
   <description><![CDATA[Le ministre de l'Economie et des Finances Bruno Le Maire a invoqué Voltaire et Tocqueville vendredi à l'Assemblée nationale pour défendre la philosophie de la réforme de l'impôt de solidarité sur la fortune (ISF), face à Rousseau ou Marx. Jugeant qu'"une querelle politique aussi vive" que celle autour de cette réforme emblématique du premier budget du quinquennat a "des racines historiques", M. Le Maire a souligné qu'"au delà d'un simple outil fiscal, il y a un débat sur deux visions de la Nation, de la société et de l'économie". Et cet ancien LR rallié à LREM de lancer : "C'est Voltaire d'un côté, et l'éloge de la prospérité, et Rousseau de l'autre avec l'éloge de la frugalité, Tocqueville d'un côté, sur la société libre et le commerce, et Marx de l'autre, avec sa détermination à taxer le capital. Nous sommes du côté de Voltaire et de Tocqueville, de la liberté du commerce et de la prospérité". Le ministre a plaidé pour "un nouveau modèle fiscal qui récompense le risque" et favorise "l'économie productive", clamant que "l'ancien monde fiscal a échoué, a conduit à plus d'endettement, plus de dépenses publiques, un chômage de masse, a fait partir les entrepreneurs..." La réforme prévoit de transformer l'ISF en impôt sur la fortune immobilière (IFI), de façon à exempter de taxes les valeurs mobilières et les placements (actions, assurance-vie...). Dans la série de députés LREM plaidant pour la suppression de l'ISF et la création de l'impôt sur la fortune immobilière, Gilles Le Gendre, a concédé ne pas savoir "quelle proportion d'épargne ainsi libérée s'investira dans l'économie productive" mais a jugé qu'"on ne peut pas peigner, matin, midi et soir des vaches sacrées devenues de plus en plus maigres". "Nous assumons" avec la "conscience de toucher à un totem, mais un totem mal en point", "nous voulons un impôt efficace", a renchéri Stanislas Guérini. Si le Modem souhaite "soutenir le dynamisme de la société créative et entrepreneuriale", il considère qu'"il y a un étroit chemin de crête" pour cette réforme, a noté Jean-Noël Barrot. Pour la rendre plus "solide" et s'assurer qu'elle bénéficie à l'économie productive, son groupe propose d'exclure de l'IFI les parts et titres détenus dans des entreprises. La gauche, unanime, a répété son refus d'une réforme perçue comme "un cadeau" aux "plus riches d'entre les riches", et "l'une des plus mauvaises idées du vieux monde, Reagan-Thatcher dans les années 1980". "Ce que vous croyez la liberté du capitalisme d'avant-garde n'est rien d'autre que le communisme de l'oligarchie", a lancé le chef de file des Insoumis Jean-Luc Mélenchon. Des socialistes et communistes, comme Luc Carvounas ou Jean-Paul Lecoq, ont glissé que "la droite en avait rêvé" et qu'"Emmanuel Macron le fait". Mais "cet argent libéré ne va rien financer du tout" pour l'économie, a prédit Valérie Rabault (PS). Les Républicains et les Constructifs ont déploré que le gouvernement ne supprime pas purement l'ISF, qui "favorise la gérontocratie" et "pousse à l'expatriation". "Allez au bout de votre audace originelle qui faisait de vous une véritable homme de droite", a enjoint Damien Abad (LR). LR et Constructifs ont dénoncé l'impact du nouvel IFI, "rustine sur un ballon crevé", sur "les classes moyennes" et les "propriétaires", annonçant qu'ils saisiraient le Conseil constitutionnel pour rupture d'égalité. Le FN a considéré que "la France des enracinés sera sacrifiée".]]></description>
   <pubDate>Fri, 20 Oct 2017 14:46:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>ISF: les 100 premiers contributeurs payent 126 millions d'euros (Le Maire)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171020103721.jvgz1dmq.html</link>
   <description><![CDATA[Les 100 premiers contributeurs à l'impôt de solidarité sur la fortune payent actuellement 126 millions d'euros, a affirmé vendredi le ministre des Finances Bruno Le Maire à l'Assemblée nationale, alors que la gauche réclame l'impact chiffré de la réforme de l'exécutif. Le ministre, qui avait "déjà indiqué que les 1.000 premiers contributeurs payent 400 millions d'euros d'ISF", a déclaré que "les 100 premiers contributeurs à l'ISF payent 126 millions d'euros". "Les chiffres tombent au compte-goutte. 100 plus gros contribuables à l'ISF vont économiser 1,260 million/an soit 6,3 millions (sur le) quinquennat", a alors tweeté la députée PS Christine Pirès-Beaune. Leur patrimoine immobilier pourra cependant être soumis au nouvel impôt sur la fortune immobilière (IFI) qui remplace l'ISF. Par ailleurs, "les 100 premiers patrimoines payent 73 millions d'euros d'ISF", a ajouté M. Le Maire, y voyant la preuve que "l'ISF est non seulement inefficace mais injuste, parce que les plus gros patrimoines ne payent pas l'ISF et arrivent, par l'optimisation fiscale à y échapper". "Nous allons supprimer l'ISF" pour "libérer plus de 3 milliards d'euros qui, nous le pensons, iront vers l'économie productive", a poursuivi le ministre (LREM, ex-LR), vantant le "nouveau monde fiscal". La réforme prévoit de transformer l'ISF en IFI, de façon à exempter de taxes les valeurs mobilières et les placements (actions, assurance-vie...). S'il a promis de "faire la transparence" sur l'impact de la mesure "de manière responsable, en regardant ce qui est légal ou pas" au regard du secret fiscal, M. Le Maire a jugé n'avoir "aucune leçon à recevoir d'héritiers d'une majorité qui oblige l'Etat à rembourser 10 milliards", après l'annulation par le Conseil constitutionnel de la taxe sur les dividences instaurée sous le quinquennat Hollande. Une centaine de parlementaires de gauche (PS, Insoumis, communistes), ainsi que le président de l'UDI Jean-Christophe Lagarde, ont signé un appel mardi au gouvernement dans Libération pour qu'il publie l'impact de ses mesures réformant la fiscalité du capital, dont l'ISF, "sur les 100 Français les plus riches". L'ancien ministre socialiste des Finances Michel Sapin avait le premier demandé jeudi dernier la publication de "la somme dont vont bénéficier les 100 premières fortunes" du fait des "5 milliards de bouclier fiscal de cette nouvelle majorité". Vendredi, l'ancien président LR de la commission des Finances, Gilles Carrez, a demandé au gouvernement de "faire la transparence" et de "donner des chiffres précis de ventilation de ce que représentera la suppression de l'ISF et le nouvel IFI, par décile et par patrimoine".]]></description>
   <pubDate>Fri, 20 Oct 2017 12:37:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Budget: l'Assemblée augmente la taxe sur la vente des métaux précieux</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171020093203.8l5o5wce.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a augmenté vendredi la taxe sur la vente de métaux précieux, dont l'or, de 10 à 11%, via des amendements de la majorité pour accompagner la transformation controversée de l'ISF et éviter tout "effet d'aubaine". Cette taxe concerne les cessions de métaux précieux comme l'or, le platine, l'argent, les débris de métaux précieux, les monnaies postérieures à 1800. L'augmenter "permet de tirer les conséquences de la création de l'impôt sur la fortune immobilière" (IFI), selon l'exposé de la mesure, déjà votée en commission. Au nom des députés LREM de la commission des Finances, Amélie de Montchalin a expliqué que l'objectif était d'éviter tout "effet d'aubaine sur les investissements dans les métaux précieux" car plusieurs biens de luxe taxés précédemment à l'ISF ne le seront plus à l'IFI. "C'est une mesure d'efficacité économique pour nous assurer que notre réforme contribue bien à l'investissement dans l'économie productive, et uniquement à cela", a-t-elle encore plaidé. Mais "qui ici, parmi nous, a des lingots d'or dans un coffre", a demandé le socialiste Luc Carvounas, dénonçant du "cynisme" alors qu'"un Français sur six vit à peine avec 1.000 euros par mois". Le communiste Fabien Roussel a, lui, jugé "énorme de dire que l'or est une forme d'épargne populaire", après des propos d'un député de la majorité, Bruno Fuchs. La LR Véronique Louwagie, qui a regretté que la majorité n'aille "pas jusqu'au bout" en supprimant l'ISF, et pointé les limites de la distinction entre les biens productifs et les autres, a lancé à la majorité: "Vous êtes gênés et essayez de rattraper". Et le Constructif Charles de Courson (UDI) a critiqué un "geste tout à fait démagogique" qui va "faire chuter les recettes de l'Etat" car "le commerce de l'or s'est délocalisé", affirmant par exemple que les habitants de l'est de la France vont "vendre des lingots d'or en Allemagne, où il n'y a aucune taxe" dessus. Député LREM siégeant au groupe MoDem, Bruno Fuchs a, lui, tenté, en vain, de baisser la taxe sur les ventes d'or et de métaux précieux pour l'aligner sur celle concernant la bijouterie (6%), afin de "redonner du pouvoir d'achat aux particuliers et augmenter les recettes fiscales de façon substantielle".]]></description>
   <pubDate>Fri, 20 Oct 2017 11:32:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Budget: feu vert de l'Assemblée à la "flat tax", après des débats tendus</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171020002953.crge8kzr.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée a donné son feu vert jeudi soir à une "flat tax" de 30% sur les revenus du capital, après des débats tendus autour des prises de parole sur cette mesure présentée comme une "révolution fiscale" par le gouvernement, mais comme un "cadeau aux riches" par la gauche. Le ministre de l'Economie Bruno Le Maire a défendu cette disposition, l'une des plus controversées du budget 2018, comme étant "sans aucun doute la vraie révolution fiscale de ce projet de loi de finances et probablement ce qui améliorera le plus le financement, la croissance et l'emploi dans notre pays". Le prélèvement forfaitaire unique (PFU) de 30% (12,8% d'impôt sur le revenu et 17,2% de prélèvements sociaux) sera mis en place sur les revenus mobiliers, à l'exception du Livret A, du PEA (épargne en actions) et certains contrats d'assurance vie (moins de 150.000 euros gardés plus de huit ans). Cette mesure coûtera environ 1,3 milliard d'euros aux finances publiques en 2018 et 1,9 milliard en 2019, selon Bercy. M. Le Maire a dit tabler sur "le bon sens des Français" pour que cette épargne soit redirigée vers les entreprises, soulignant qu'ils ont déjà choisi d'y placer "40% de leur épargne". L'article, voté par 96 voix contre 18, n'a pratiquement pas été modifié en séance, un amendement du gouvernement venant notamment aligner les régimes de fiscalité applicables aux contrats d'assurance vie concernant les résidents et les non résidents. - 'Chèque en blanc' - Mais les débats ont été tendus, émaillés de multiples interruptions de séance et rappels au règlement en raison de désaccords sur les temps de parole. Olivier Faure (Nouvelle Gauche) a notamment dit son opposition à des débats "bâclés" alors que la vice-présidente Cendra Motin (LREM) s'efforçait de limiter les interventions, 900 amendements restant à examiner d'ici à samedi. La gauche a fait front commun contre la mesure, dénonçant "un super cadeau aux riches", "un pari osé de deux milliards" ou un "chèque en blanc" avec un objectif "totalement incertain". Pour Nouvelle Gauche, Christine Pirès-Beaune a notamment relevé que l'article signait "le retour du clivage droite-gauche", tandis qu'Olivier Faure a salué ironiquement en Bruno Le Maire "un homme heureux", "resté de droite", et ne voyant pas comme "un problème de voir que le travail demain sera plus imposé que le capital". Le communiste Fabien Roussel a, lui, pointé le coût "délirant" de cette mesure de "Macron-économie", une "folie des grandeurs". Pour LFI, Jean-Luc Mélenchon a estimé que "la question qui se pose c'est de savoir si cet argent ainsi défiscalisé ira vers l'économie réelle", jugeant la réponse connue: "c'est non". A droite, plusieurs voix se sont élevées pour défendre les épargnants, à l'instar de Marc Le Fur (LR) pour qui ils n'ont pas tous "vocation à créer une start-up" et à orienter leur épargne "vers le risque qui est supposé créer de l'investissement et de l'emploi". D'autres élus LR ont salué la disposition, dont le président de la commission des Finances Eric Woerth, ou son prédécesseur Gilles Carrez, le Constructif Charles de Courson rappelant qu'elle figurait dans le programme présidentiel de François Fillon. Un petit bras de fer a par ailleurs opposé des députés LREM à Bruno Le Maire au sujet de la transmission d'entreprise, mais la majorité a fini par suivre l'avis du gouvernement.]]></description>
   <pubDate>Fri, 20 Oct 2017 02:29:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Crédit d'impôt fenêtres/portes: le gouvernement propose de reporter sa suppression face aux protestations</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171019171015.8nwgjjs2.html</link>
   <description><![CDATA[Face aux protestations des professionnels du bâtiment, le gouvernement propose de reporter la fin du crédit d'impôt transition énergétique (CITE) pour le changement des portes d'entrée, fenêtres et volets isolants, prévu dans le cadre du projet de budget 2018, selon un amendement déposé jeudi. Le projet de budget prévoit que ces travaux ne bénéficient plus que d'un crédit de 15%, contre 30% pour les autres travaux depuis le 27 septembre 2017. Et, à partir du 28 mars 2018, ils doivent être exclus du CITE. "Cette entrée en vigueur au 27 septembre 2017, vertueuse sur le plan budgétaire et environnemental, a soulevé des incompréhensions de la part des contribuables comme des professionnels", admet le gouvernement dans son amendement de suppression de cet article, qui sera discuté d'ici la fin de la semaine lors du débat sur la première partie du PLF 2018. Alors que les députés avaient déjà décidé en commission de retarder de trois mois ces dates, le gouvernement indique qu'il proposera, via un amendement dans la seconde partie du PLF discutée en novembre, de "proroger l'application du CITE pour l'année 2018, tout en réexaminant les mesures visant à en améliorer son efficience à la lumière des réflexions engagées". Les professionnels du bâtiment avaient mis en garde contre la "destruction de 6.000 à 9.000 emplois en 2018" si cette mesure était adoptée. La justification initiale du gouvernement pour supprimer le CITE est que le changement de portes, fenêtres et volets ne présente pas un bon "rapport coût-bénéfice" et a donné lieu à des effets d'aubaine. "Les économies d'énergie sont faibles et l'attrait pour ces travaux porte davantage sur l'isolation phonique et le confort", selon le ministère de la Transition écologique. Des fabricants et installateurs de portes blindées ont profité indûment du CITE, avait ainsi affirmé récemment Emmanuel Macron devant les professionnels réunis pour les "24 heures du bâtiment". Mais le président avait souhaité qu'il "n'y ait pas une rupture brutale sur les portes et fenêtres", l'objectif restant de "mettre sur pied quelque chose de plus intelligent" en 2018.]]></description>
   <pubDate>Thu, 19 Oct 2017 19:10:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le débat budgétaire prolongé exceptionnellement samedi à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171019164809.c1w07ef3.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a décidé jeudi de prolonger jusque samedi soir inclus les discussions sur la première partie du projet de budget 2018, entamées mardi, en raison de la lenteur des débats, a-t-on appris de source parlementaire. La décision a été prise en conférence des présidents, qui réunit les principaux responsables de l'institution, dont son président, et le secrétaire d'Etat aux Relations avec le Parlement. Jeudi à 18 heures, il restait encore près de 1.000 amendements à discuter par les députés, qui n'avaient encore abordé aucune mesure phare du projet de loi de finances. Ils devaient commencer à débattre dans la soirée du prélèvement forfaitaire unique (PFU, ou "flat tax") sur les revenus du capital, et vraisemblablement vendredi de la réforme également controversée de l'impôt de solidarité sur la fortune. Si les députés n'ont pas fini dans la nuit de samedi à dimanche, une autre séance est possible lundi soir. Le vote solennel en première lecture sur cette première partie du projet de budget, consacrée aux ressources, est prévu mardi. Le président de la commission des Finances Eric Woerth (LR) a plaidé dans l'hémicycle pour que les députés essayent de "respecter une certaine cadence". "Je sais bien que chacun veut parler à juste titre, qu'il y a beaucoup d'amendements, tout ça est évidemment nécessaire. Mais, en même temps, il faut vraiment essayer de limiter le temps passé, que ce soit les députés ou le gouvernement, pour essayer de terminer dans les temps", a-t-il dit. "Devoir siéger samedi, est-ce qu'on a envie de siéger dans la nuit, je ne sais pas? Est-ce qu'on a envie de siéger lundi?", a ajouté le député de l'Oise, avant de demander vers 18 heures une suspension de séance pour que "chaque groupe puisse regarder comment essayer de faire appliquer une coordination" pour une meilleure "productivité". A la reprise, le premier député à s'exprimer a lancé: "Je montre l'exemple", a-t-il dit, maintenant son amendement sans prendre du temps de parole pour le défendre.]]></description>
   <pubDate>Thu, 19 Oct 2017 18:48:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Feu vert de l'Assemblée à une mesure fiscale pour favoriser la construction de logements</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171019163742.7o8nh4ux.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée s'est prononcée jeudi en faveur d'une mesure fiscale destinée à favoriser la construction de logements là où les besoins sont importants, conformément aux engagements pris par le gouvernement dans le cadre du plan logement. Défendant la disposition lors de l'examen du projet de budget 2018, le ministre de l'Economie Bruno Le Maire a expliqué que l'objectif était d'"inciter les entreprises à vendre des biens fonciers dans les zones tendues afin de libérer le foncier disponible pour construire des logements". La mesure adoptée proroge de trois ans le taux réduit d'imposition de 19% concédé aux entreprises sur la cession de locaux qui seront transformés en logements dans un délai de quatre ans. Pour que les logements soient construits dans des zones où la demande est forte, elle recentre également le dispositif sur les zones géographiques les plus tendues et l'étend aux cessions de terrains à bâtir. Cette mesure, conforme aux annonces faites en septembre dans le cadre de la "stratégie logement", doit s'appliquer "aux cessions réalisées jusqu'au 31 décembre 2020, mais aussi aux promesses de vente conclues avant cette date sous réserve que la cession intervienne au plus tard le 31 décembre 2022", a précisé M. Le Maire, indiquant que les entreprises n'auraient "pas d'avantage fiscal s'il n'y a pas de construction de logement derrière dans la zone tendue". Valérie Rabault (Nouvelle Gauche), ex-rapporteure générale du Budget, s'est étonnée de la présentation de cet amendement du gouvernement "au dernier moment" alors que l'idée "devait être dans les cartons depuis un moment". Elle s'est émue que le coût de la mesure n'ait pas été divulgué, le ministre répondant que le chiffre serait donné "dès que possible".]]></description>
   <pubDate>Thu, 19 Oct 2017 18:37:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Intérêts et patrimoine des députés: 13 déclarations manquantes et "des carences"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171019152443.dosud13l.html</link>
   <description><![CDATA[Treize députés sur les 577 élus en juin n'ont pas déposé leur déclaration d'intérêts ou de patrimoine, a annoncé jeudi la Haute autorité pour la transparence de la vie publique (HATVP), qui a également constaté "des manquements" dans certaines déclarations. Sur l'ensemble des élus de la XVe législature, "494 députés ont déposé dans le délai légal et à ce jour, 13 députés n'ont pas déposé au moins l'une des deux déclarations", a indiqué dans un communiqué la Haute Autorité, qui a saisi le bureau de l'Assemblée nationale de ces cas. Les déclarations d'intérêts et d'activité sont publiées en ligne à compter de ce jeudi, les déclarations de patrimoine seront consultables plus tard en préfecture et ne pourront être divulguées, conformément à la loi sur la transparence post-Cahuzac de 2013. Selon les recherches effectuées par l'AFP, les élus n'ayant pas déclaré leurs intérêts (participation au capital de sociétés, activité du conjoint...) sont Alexandre Freschi (LREM, Lot-et-Garonne, dirigeant de société sur sa fiche Assemblée), Béatrice Descamps (Constructifs, Nord, directrice d'école), Bénédicte Taurine (LFI, Ariège, professeure du secondaire), Jean-Claude Leclabart (LREM, Somme, retraité agricole), Julien Borowczyk (LREM, Loire, médecin) et Sophie Errante (LREM, Loire-Atlantique, cheffe d'entreprise). Cette dernière avait été candidate en juin au "perchoir". Sept autres n'ont pas remis à ce jour leur patrimoine. Les députés avaient jusqu'au lundi 21 août pour déposer leurs deux déclarations. Après "un premier examen", la Haute autorité a constaté que "la grande majorité" des déclarations remises a été "remplie de manière satisfaisante". Mais elle a pointé "des carences sur certaines rubriques qui paraissent peu ou mal prises en compte, par exemple s'agissant de l'identification des collaborateurs parlementaires et de leurs activités annexes". En outre, "certains manquements" pouvant constituer un délit au regard du code électoral ont été observés. La HATVP poursuit l'instruction de ces dossiers et pourra saisir le parquet en cas d'omission substantielle d'intérêts, comme le prévoit la loi.]]></description>
   <pubDate>Thu, 19 Oct 2017 17:24:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Ferrand n'est "pas une sauterelle" et entend rester à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171019132050.4z9bplyg.html</link>
   <description><![CDATA[Richard Ferrand a assuré jeudi que malgré le classement de l'enquête sur les Mutuelles de Bretagne, il ne songeait pas à retourner au gouvernement, mais entendait rester patron des députés de La République en marche, estimant qu'il n'était "pas une sauterelle" et n'allait "pas aller d'un endroit à un autre". "Je considère, moi, que le droit a été dit (...) Aujourd'hui, j'ai l'esprit libéré de ce souci et si certains veulent s'acharner, qu'ils s'acharnent. Moi, ce qui m'importe, c'est la justice de la République, c'est pas des tribunaux médiatiques et c'est pas des attaques d'acharnés, qui veulent s'acharner", a-t-il déclaré lors de l'émission "Questions d'info" LCP-franceinfo-Le Monde-AFP. Se sent-il libéré au point de penser éventuellement à un retour au gouvernement, qu'il avait dû quitter en juin en raison de l'affaire ? "Attendez, là où je suis, figurez-vous que je fais les choses avec beaucoup d'enthousiasme et de passion. Moi, je ne suis pas une sauterelle. Je ne vais pas aller d'un endroit à un autre", a assuré Richard Ferrand. "J'ai une mission essentielle dans le fonctionnement de la Ve République et dans la réussite du quinquennat d'Emmanuel Macron et je compte bien continuer mon travail à la tête de ces députés" LREM, a-t-il poursuivi.]]></description>
   <pubDate>Thu, 19 Oct 2017 15:20:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
