<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Tue, 03 Nov 2020 23:10:01 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Etat d'urgence sanitaire: l'Assemblée proroge jusqu'au 14 décembre seulement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201103220143.sicok6zn.html</link>
   <description><![CDATA[Alors que les députés LREM n'étaient pas suffisamment nombreux en séance mardi soir, les oppositions sont parvenues à faire voter par l'Assemblée nationale une prolongation de l'état d'urgence sanitaire jusqu'au 14 décembre seulement, contre l'avis du gouvernement qui la souhaitait jusqu'à mi-février. "Les fêtes de fin d'année sont un moment privilégié" et "il convient de tout mettre en oeuvre pour permettre aux Français de se retrouver en famille" malgré l'épidémie de coronavirus, a plaidé Josiane Corneloup (LR) en nouvelle lecture du projet de loi de prorogation, poussant pour ce "point de situation avant les vacances de Noël". D'autres groupes politiques avaient demandé une telle clause de revoyure plus tôt en décembre ou bien en janvier, jugeant le 16 février trop lointain. "Personne n'est d'accord" avec cette date, a souligné Cécile Untermaier (PS). Pas question de mettre la vie démocratique "sous cloche" si longtemps, a renchéri Pascal Brindeau (UDI). Mais "le gouvernement souhaite inscrire la date du 16 février" car "nous sommes en situation de crise, les Français comprennent que pour agir, il faut de la visibilité", avait déclaré au préalable la ministre déléguée Brigitte Bouguignon. La prorogation de ce régime d'exception jusqu'à mi-février, soit pour trois mois, est "à la fois nécessaire, adaptée et proportionnée" à la situation sanitaire, a ajouté le rapporteur Jean-Pierre Pont (LREM). L'état d'urgence sanitaire permet de limiter les déplacements ou confiner la population. Mais la majorité s'est retrouvée minoritaire au moment du vote, et l'amendement de Mme Corneloup a été adopté à main levée. Suspensions de séance et chahut ont suivi. "La majorité est incapable d'être rassemblée sur un texte sur l'urgence à 21h00", a fustigé Philippe Gosselin (LR) tandis qu'Emmanuelle Ménard, proche du RN, lançait aux LREM: "vous voulez les pleins pouvoirs mais vous n'assumez pas". Un nouveau vote compliqué s'est ensuivi: un amendement de Paul Molac (Libertés et territoires) a été adopté contre l'avis du gouvernement. Il prévoit que le confinement décrété par l'exécutif à partir du 30 octobre ne puisse être renouvelé au-delà du 30 novembre qu'après accord du Parlement. Le groupe LREM a alors demandé une nouvelle suspension de séance, pour vérifier le respect de la demi-jauge de chaque groupe dans l'hémicycle. Le gouvernement a divers moyens de revenir sur ces votes litigieux avant l'adoption définitive du projet de loi, prévue vendredi. De retour au Palais Bourbon, le ministre de la Santé Olivier Véran a peu après demandé la "réserve des votes" sur l'ensemble des amendements et articles restants, ce qui remet les scrutins au moment où le gouvernement le choisira. Le Sénat, dominé par l'opposition de droite, avait lui limité vendredi dernier la prolongation de l'état d'urgence sanitaire au 31 janvier.]]></description>
   <pubDate>Tue, 03 Nov 2020 22:01:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Restitution de biens culturels: le Sénat veut une instance dédiée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201103172633.lamttx1d.html</link>
   <description><![CDATA[Le Sénat à majorité de droite, qui doit se prononcer mercredi, après l'Assemblée nationale, sur la restitution de biens culturels au Sénégal et au Bénin, propose la création d'une instance dédiée, pour "mieux encadrer scientifiquement, dans le futur, ce type de procédures". Les députés ont approuvé à l'unanimité, début octobre, en première lecture, le projet de loi permettant ces restitutions. Le transfert au Bénin porte sur 26 pièces du "Trésor de Béhanzin" provenant du pillage du palais d'Abomey en 1892. Elles sont aujourd'hui au musée du Quai Branly-Jacques Chirac à Paris. Le Sénégal doit récupérer un sabre et son fourreau attribués à El Hadj Omar Tall, grande figure militaire et religieuse ouest-africaine du XIXème siècle. Détenu par le Musée de l'Armée à Paris, ce sabre est exposé à Dakar dans le cadre d'un prêt de longue durée. Le projet de loi répond à une volonté de refonder les relations culturelles avec l'Afrique exprimée par le président Emmanuel Macron en novembre 2017 à Ouagadougou. "C'est une loi d'exception qui va déroger au principe d'inaliénabilité des collections des musées nationaux français", a souligné la rapporteure centriste Catherine Morin-Desailly auprès de l'AFP. Les critiques ont fusé en commission sur la "méthode". "Ce texte n'est que l'habillage juridique du fait du prince", a jugé le chef de file des sénateurs LR Bruno Retailleau, tandis que pour Pierre Ouzoulias (CRCE à majorité communiste), le Parlement "a été traité comme une caisse enregistreuse". C'est précisément pour éviter la reproduction de tels "faits du prince" à l'avenir que la rapporteure propose la création d'un "Conseil national chargé de réfléchir aux questions de circulation et de retour d'oeuvres d'art extra-occidentales". Cette instance consultative aurait pour rôle d'"éclairer la décision politique", a précisé la rapporteure à l'AFP, défendant "un outil d'aide, pour vraiment encadrer les choses et qu'elles soient faites de manière respectueuse". Il s'agirait aussi "de faire un peu de prospective", ces restitutions s'inscrivant dans un "mouvement international qui prend de plus en plus d'ampleur", comme l'a relevé la ministre de la Culture Roselyne Bachelot. Cette proposition d'une instance dédiée est très largement soutenue par les sénateurs de droite comme de gauche, mais le gouvernement y est opposé, estimant qu'elle ferait "doublon" avec les travaux scientifiques des musées et responsables de collections. La rapporteure a aussi apporté plusieurs précisions à la rédaction du texte. Elle a ainsi substitué au verbe "remettre" utilisé dans le texte initial le terme "transférer". "Chaque mot est important", souligne-t-elle.]]></description>
   <pubDate>Tue, 03 Nov 2020 17:26:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Covid: Mélenchon étrille le Conseil de défense, "comité secret" pour se "mettre à l'abri"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201103140952.0qsjcuwe.html</link>
   <description><![CDATA[Le patron des Insoumis Jean-Luc Mélenchon a étrillé mardi le rôle du "Conseil de défense" dans la gestion de l'épidémie de Covid-19, un "comité secret" autour d'Emmanuel Macron pour "se protéger judiciairement" et "mettre tout le monde à l'abri". Le député des Bouches-du-Rhône a souligné "le problème grave que soulève la direction du pays par un comité secret, le Conseil de défense. Pourquoi une invention pareille a fini par se substituer quasiment à tous les organes constitutionnels de prise de décision?". Ce conseil de défense et de sécurité nationale, instance de crise qui permet au chef de l'Etat de trancher immédiatement, est "tenu au secret défense", a-t-il rappelé. "Autrement dit, il ne rend compte à personne et n'informe personne des décisions qu'il a prises" et "les personnes qui le composent sont donc placées hors de tout recours devant la Haute cour de justice (la Cour de justice de la République, ndlr)", selon Jean-Luc Mélenchon, présent dans la salle des Quatre Colonnes de l'Assemblée. "Nous avons là une situation constitutionnelle tout à fait inouïe", a-t-il estimé: "Nous sommes dans un régime de quasi suspension de libertés dans toute une série de domaines, encadré par rien (...) Dans quel pays du monde on fait un truc pareil ?" "Pourquoi (Emmanuel Macron) a-t-il fait ça ? Je ne vois pas d'autres explications qu'une sorte de raccourci de sa part pour mettre tout le monde à l'abri de la Haute Cour de justice. C'est en quelque sorte un procédé pour se protéger judiciairement", considère Jean-Luc Mélenchon. L'ancien candidat à la présidentielle a par ailleurs réclamé une réflexion sur un "système général alternatif au confinement total", puisque la situation est "appelée à durer" et que "le conseil scientifique nous indique qu'il y aura aussi une 3ème et une 4ème vagues". "Le nombre de restrictions qui sont mises ne sont pas tenables dans la longue durée", estime Jean-Luc Mélenchon, qui veut "travailler" sur des "exemples étrangers" pour proposer des alternatives. "Le gouvernement ne doit pas laisser la situation sans réponse et lui échapper jusqu'au point où nous serions pour finir plongés dans le chaos du refus spontané des règles données", a prévenu le chef de file des députés insoumis.]]></description>
   <pubDate>Tue, 03 Nov 2020 14:09:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Attaque de Nice: Annie Genevard (LR) favorable à une révision constitutionnelle</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201103104804.4leksucb.html</link>
   <description><![CDATA[La vice-présidente LR de l'Assemblée nationale, Annie Genevard, a affirmé mardi que son groupe proposera au gouvernement une révision de la constitution "pour permettre une expulsion immédiate de tous ceux qui menacent la sécurité publique", cinq jours après l'attaque au couteau dans une église de Nice. "Nous faisons une proposition constitutionnelle parce que, manifestement, l'Etat français s'est progressivement démuni au fil des années de la capacité à expulser ceux qui sont sur son sol et qui menacent la sécurité publique", a souligné la députée Les Républicains du Doubs sur la chaîne Public Sénat. "Sur les seuls demandeurs d'asile déboutés, seulement 15% sont réellement reconduits à la frontière", donne en exemple la vice-présidente de l'Assemblée nationale, qui réclame un durcissement de "notre loi fondamentale". Brahim Issaoui, l'auteur présumé de l'attaque mortelle au couteau jeudi dans la basilique de Nice, est un Tunisien de 21 ans, arrivé clandestinement en Europe par l'île italienne de Lampedusa le 20 septembre. Il aurait débarqué sur le continent, à Bari, dans le sud de l'Italie, le 9 octobre, et n'est arrivé en France que deux jours avant l'attaque lors de laquelle il a tué trois personnes, selon une source proche de l'enquête. Une révision de la constitution a également été formulée par Christian Estrosi, maire LR de Nice, au lendemain de l'attaque. "Il faut modifier la Constitution" pour "mener la guerre", avait-il déclaré. Interrogée sur les propos du maire de Nice appelant à "s'exonérer des lois de la paix", Annie Genevard a répondu que cette modification de la Constitution serait "finalement l'application de ce que dit Christian Estrosi avec ses mots".]]></description>
   <pubDate>Tue, 03 Nov 2020 10:48:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Commission d'enquête Covid: audition de Castex reportée au 17 novembre</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201102165212.nb9p97cl.html</link>
   <description><![CDATA[L'audition du Premier ministre Jean Castex prévue mardi devant la commission d'enquête de l'Assemblée nationale consacrée à la gestion de la crise du Covid-19 est reportée au 17 novembre, a-t-on appris lundi de source parlementaire et à Matignon. Ce report est dû à une question d'agenda. L'audition du ministre de la Santé Olivier Véran, programmée mercredi, est elle maintenue. Or, "il semble plus logique que le Premier ministre soit auditionné après le ministre de la Santé", a expliqué l'entourage de Jean Castex. Avant d'être chef du gouvernement, Jean Castex avait déjà été auditionné le 12 mai par cette commission en tant que coordinateur de la stratégie de déconfinement du gouvernement. Le 21 octobre, l'ancien Premier ministre Edouard Philippe a défendu sa gestion de crise devant la commission, en estimant qu'elle avait permis de "sauver beaucoup de vies". Il avait aussi admis quelques erreurs de communication, notamment sur les masques.]]></description>
   <pubDate>Mon, 02 Nov 2020 16:52:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Affecter à la Justice des avoirs criminels saisis? Feu vert de l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201102161230.kr3c9dtb.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a donné lundi son feu vert à ce que la justice, comme les forces de l'ordre ou les douanes, puisse se voir réaffecter certains avoirs criminels saisis lors d'enquêtes, par exemple des véhicules. Dans le cadre des discussions sur le budget du ministère de la Justice dont les crédits en hausse de 8% ont été adoptés dans l'hémicycle, les députés ont voté en faveur d'un amendement en ce sens de Laurent Saint-Martin (LREM) et de Jean-Luc Warsmann (UDI et indépendants). Il prévoit d'élargir aux juridictions le bénéfice de "biens meubles" saisis lors d'enquêtes judiciaires, avant jugement. "C'est une excellente idée", a salué le Garde des Sceaux, Eric Dupond-Moretti. Celle-ci a également reçu l'assentiment du rapporteur spécial, Patrick Hetzel (LR), qui a encouragé cette "mesure de bonne gestion". "C'est une manière d'augmenter les moyens de la Justice qui ne passent pas que par du budgétaire", a déclaré Laurent Saint-Martin : "cela permet d'éviter de stocker des véhicules en gardiennage, et cela offre de nouveaux matériels au bénéfice des juridictions". Selon l'amendement, "les économies attendues sur les dépenses annuelles d'équipement s'élèvent à 1,5 million d'euros". Les juridictions pouvaient déjà se voir réaffecter des biens "confisqués", c'est-à-dire après jugement. Dans l'hémicycle, Eric Dupond-Moretti a confié que les services de la Chancellerie travaillaient de leur côté à l'affectation de "biens meubles dont les magistrats et les policiers n'ont pas besoin", par exemple des écrans de télévision, au bénéfice d'associations caritatives: "c'est la caverne d'Ali Baba", s'est-il exclamé. Les députés ont en outre adopté un amendement du gouvernement qui va revaloriser le barème de l'aide juridictionnelle (AJ) en augmentant l'unité de valeur de l'AJ de 32 à 34 euros, pour une hausse de 50 millions d'euros du budget de l'AJ. Présenté comme l'un des grands gagnants du projet de loi de finances 2021, le budget de la Justice devrait voir ses ressources gonfler de 607 millions d'euros l'année prochaine.]]></description>
   <pubDate>Mon, 02 Nov 2020 16:12:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le gouvernement va dissoudre mercredi les Loups Gris, mouvement ultra-nationaliste turc (Darmanin)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201102145432.lc8rsw1p.html</link>
   <description><![CDATA[Le gouvernement va prononcer mercredi la dissolution du mouvement ultra-nationaliste turc des Loups Gris en Conseil des ministres, a annoncé lundi le ministre de l'Intérieur Gérald Darmanin devant la commission des Lois de l'Assemblée nationale. Il s'agit d'"un groupement de fait particulièrement agressif pour ne pas dire plus", a assuré Gérald Darmanin, dont l'annonce intervient dans un contexte de fortes tensions diplomatiques entre France et Turquie autour du traitement des musulmans en France. Le groupuscule des Loups Gris a été notamment pointé du doigt après des incidents ayant opposé la semaine dernière communautés turque et arménienne à Décines-Charpieu, près de Lyon. Mercredi soir, des forces de l'ordre étaient intervenues dans cette ville, haut-lieu de la diaspora arménienne, pour empêcher 250 membres de la communauté turque - verbalisés finalement pour non-respect du couvre-feu - d'en "découdre" avec les Arméniens. Le même jour, dans la matinée, une rixe avait opposé ces deux communautés sur l'autoroute A7, au niveau du péage de Vienne, faisant quatre blessés, dont un grave. Une inscription "Loups Gris" a par ailleurs été taguée sur le mémorial du génocide et le Centre national de la mémoire arménienne près de Lyon, profanés dans la nuit de samedi à dimanche. Ce groupe ultranationaliste, dont le signe de ralliement est un pouce joint au majeur et à l'annulaire, est réputé proche du président turc Recep Tayyip Erdogan, qui s'est récemment interrogé sur "la santé mentale" d'Emmanuel Macron. Lors de son audition à l'Assemblée, M. Darmanin a également indiqué que la dissolution du Collectif contre l'islamophobie en France (CCIF), annoncée dans la foulée de l'assassinat de Samuel Paty le 16 octobre, serait examinée "dans 15 jours".]]></description>
   <pubDate>Mon, 02 Nov 2020 14:54:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Justice: un budget record soumis aux députés</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201031070017.0t64wi5d.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés examinent lundi les crédits 2021 de la Justice, en hausse de 8%, mais ce budget "exceptionnel" selon la Chancellerie, n'efface pas le retard accumulé depuis des années et risque d'être relégué au second plan par le divorce entre magistrats et Garde des Sceaux. Présenté comme l'un des grands gagnants du projet de loi de Finances 2021, le budget de la Justice verra ses ressources gonfler de 607 millions d'euros, l'année prochaine. Pour le ministre Eric Dupond-Moretti qui s'est vanté d'avoir arraché les nouveaux crédits "avec les dents", ce budget est "exceptionnel et historique". Devant les députés de la commission des Lois, le Garde des Sceaux a détaillé avec gourmandise les chiffres d'un budget qui s'élève au total à 8,2 milliards d'euros. C'est 200 millions de plus que ce que prévoyait la loi de programmation de la justice 2018-2022. En 2021, 1.500 recrutements nets auront lieu - soit 240 de plus que ce qui est inscrit dans la loi de programmation pour la justice pour 2021 - auxquels s'ajoutent 950 emplois supplémentaires obtenus en 2020. Sur ces 2.450 recrutements nets, 1.100 concernent les tribunaux, dont 50 magistrats, 130 directeurs de greffe et surtout 596 greffiers et renforts de greffe. "Il n'y aura plus de vacances de poste structurelles ni dans les greffes ni chez les magistrats à la fin de l'année 2021", a promis l'ex-ténor du barreau. L'administration pénitentiaire qui se taille traditionnellement la part du lion dans le projet de budget, recrutera 1.200 renforts. Le montant des frais de justice (frais médicaux, frais d'expertise, enquêtes sociales rapides et unités médico-légales, etc.) gonflera de 26% (126 millions). Le but? Mettre en oeuvre la promesse d'une "justice de proximité", avec 200 millions et 1.100 nouveaux emplois fléchés et juger "mieux et plus vite" en remettant à niveau une administration que l'ancien ministre Jean-Jacques Urvoas avait jugé en 2017 "en voie de clochardisation". Coup de pouce en direction des avocats et de l'accès à la justice, le gouvernement a également déposé un amendement qui doit être débattu dans l'hémicycle visant à réhausser de deux euros le montant des unités de valeur (UV) de l'aide juridictionnelle. - 23e sur 47 - Selon la commission européenne, la France a consacré en 2018 (hors budget des prisons), 69,5 euros par habitant à la justice contre 131,2 pour l'Allemagne et 71,56 pour la moyenne des pays du Conseil de l'Europe. En matière de budget, elle végète à une peu glorieuse 23e place sur 47. L'Etat "s'est très mal comporté" depuis des années, avec les moyens de la Justice, a reconnu le Premier ministre, Jean Castex. Pour LFI et LR, les chiffres avancés par le gouvernement sont de la poudre aux yeux. "Il n'y a pas de +budget Éric Dupond-Moretti+ pour 2021 mais un rattrapage des crédits prévus dans la LPJ, insuffisants en soi", selon Ugo Bernalicis (LFI). L'augmentation "ne constitue qu'un rattrapage normal des retards pris en 2018-2020 (...) condition nécessaire, bien que non suffisante, à l'amélioration du service public de la justice", grince le LR Patrick Hetzel dans son rapport pour la commission des Finances. "Mauvaise foi", s'étrangle la députée LREM Laetitia Avia. "L'année dernière, il manquait 120 millions et bien sûr qu'il y a une partie de rattrapage mais on n'avait pas vu une telle hausse du budget depuis un quart de siècle". "C'est un budget qui va dans le bon sens même s'il n'est peut-être pas autant majoré qu'on ne le dit", observe la socialiste Cécile Untermaier. En guerre ouverte avec Eric Dupond-Moretti qu'ils accusent de conflit d'intérêts en raison de ses activités passées d'avocat, les syndicats de magistrats ont accueilli fraîchement ce budget pourtant en hausse. ll reste "tout de même (très) en deçà des besoins", juge le syndicat de la magistrature, et toujours "centré sur le tout carcéral" et "l'administration pénitentiaire". "Pour des raisons purement personnelles, les magistrats passent à côté d'une occasion de porter et valoriser la justice", déplore Laetitia Avia. Pour Mme Untermaier, "les magistrats sont un peu le nez dans le guidon et ils considèrent que la hausse du budget est un dû, pas un cadeau, et ils ont raison".]]></description>
   <pubDate>Sat, 31 Oct 2020 07:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le budget défense 2021, de nouveau en hausse, au vote à l'Assemblée nationale</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201030222317.rkb715gc.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale devait voter vendredi soir le budget 2021 des Armées, en hausse pour la troisième année consécutive (+4,5% sur un an) à 39,2 milliards d'euros, conformément à la Loi de programmation militaire 2019-2025 (LPM). "Cette année encore, le budget 2021 respecte à la lettre les engagements et la trajectoire financière de la LPM pour la 3ème année consécutive. Ce budget poursuit et consolide la remontée en puissance de nos armées", a fait valoir devant les députés la ministre des Armées Florence Parly. Sur cette hausse de 1,7 milliard d'euros en 2021, les deux tiers seront consacrés aux programmes d'armements majeurs. L'an prochain, le ministère prévoit de commander 30 hélicoptères légers interarmées, une deuxième frégate de défense et d'intervention (FDI) et 120 blindés légers VBL rénovés. Côté livraisons, les armées recevront en 2021 une frégate FREMM de défense aérienne, 3 avions ravitailleurs A330 MRTT, 157 blindés Griffon, 20 blindés Jaguar et un satellite d'écoute électromagnétique Ceres. Seront également rénovés 14 Mirage 2000-D, 2 avions Atlantique-2 et 3 avions de transport C-130. Quelque 5 milliards d'euros doivent être consacrés à la modernisation de la dissuasion nucléaire. Le Service de santé des armées (SSA), fortement mobilisé en ces temps de crise sanitaire, bénéficiera d'un "effort spécifique" avec une hausse de 27% de son budget. Côté ressources humaines, 300 emplois supplémentaires seront créés en 2021, essentiellement pour le renseignement et la cyberdéfense. Des investissements de rénovation des logements des militaires et de leurs familles seront poursuivis pour près de 400 millions d'euros dans un souci de fidélisation des effectifs. A cet égard, la rapporteure spéciale du budget défense, la députée LREM Aude Bono-Vandorme, suggère d'"améliorer la connaissance du +plan famille+ pour faciliter le recours aux mesures de ce plan et ainsi renforcer son efficacité". Sur le plan de la trajectoire budgétaire du ministère des Armées, "jusqu'à présent, tout s'est bien passé, mais tout indique cependant que les choses sont amenées à se compliquer rapidement", a de son côté réagi le député LR François Cornut-Gentille, en rappelant que "la LPM repose sur une nouvelle marche d'1,7 milliard en 2022 puis sur trois marches successives d'un montant de 3 milliards pour les années suivantes". "Une telle évolution (...) sera irréaliste dans le contexte post-crise sanitaire". Le vote solennel de l'ensemble du budget 2021 est prévu le 17 novembre à l'issue de cette première lecture, pour une adoption définitive au Parlement au plus tard le 18 décembre.]]></description>
   <pubDate>Fri, 30 Oct 2020 22:23:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Néonicotinoïdes: l'Assemblée vote la réintroduction, avant le Sénat mercredi</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201030161925.mqn6uum6.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a donné un dernier feu vert vendredi à la réintroduction temporaire et controversée des néonicotinoïdes - des insecticides tueurs d'abeilles - pour "sauver" la filière betteraves, un projet de loi dénoncé par la gauche et certains LREM. Ce projet de loi doit faire l'objet d'un ultime vote mercredi au Sénat, valant adoption définitive. Les deux chambres avaient trouvé un accord en commission mixte paritaire sur un texte de compromis. Il a été soutenu à l'Assemblée par 103 voix contre 45. La réintroduction de semences enrobées avec des néonicotinoïdes doit permettre à la filière de betteraves sucrières françaises de résister à la prolifération d'un puceron vert, vecteur de la maladie de la "jaunisse". Le ministre de l'Agriculture Julien Denormandie a reconnu qu'il s'agissait d'un texte "difficile", pour défendre la "souveraineté alimentaire" française face à une "situation exceptionnelle". Selon lui, il n'existe aujourd'hui "pas d'alternative". M. Denormandie, soutenu par des députés de la majorité et de droite, a aussi souligné les efforts de la recherche agronomique, avec l'appui de 7 millions d'euros de subventions publiques, pour trouver de nouvelles solutions. Cette dérogation, jusqu'en 2023, s'appuie sur l'article 53 du règlement européen sur les phytosanitaires permettant de déroger à l'interdiction de certains produits lorsqu'il existe un "danger qui ne peut être maîtrisé par d'autres moyens raisonnables". Les socialistes ont reproché au gouvernement de "ne pas respecter" le Parlement en revenant sur le vote de 2016 qui avait interdit ce type de pesticides en 2018. "Il existe un plan B pour la betterave qui ne passe pas par les néonicotinoïdes", a affirmé le député PS Dominique Potier. Ce texte "porte de graves coups à l'environnement", a abondé le communiste André Chassaigne. L'insoumise Mathilde Panot a promis au gouvernement un "signalement" devant la Cour de justice de la République pour "mise en danger délibérée de la vie d'autrui" Thierry Benoit (UDI) a de son côté regretté la "méthode" et s'est dit "échaudé par le dossier du glyphosate". Il y a deux ans, la sortie de ce herbicide controversé n'avait pas été inscrite dans la loi par l'Assemblée, alors que la France se fixe l'objectif de mettre fin à l'essentiel des usages du glyphosate en 2021, avant une interdiction totale en 2023 Cette réintroduction temporaire des néonicotinoïdes a divisé la majorité début octobre, en première lecture, avec un record de contestations chez LREM: 32 votes contre et 36 abstentions. 175 députés du groupe majoritaire avaient soutenu le projet de loi.]]></description>
   <pubDate>Fri, 30 Oct 2020 16:19:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Covid-19: l'Assemblée maintient sa demi-jauge mais durcit certaines règles</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201030153945.hdzs8owk.html</link>
   <description><![CDATA[Pour le confinement, l'Assemblée nationale a décidé vendredi de maintenir sa règle de demi-jauge - une moitié de députés présents dans l'hémicycle comme en commission - mais de durcir certaines mesures, notamment pour les collaborateurs parlementaires. "Le télétravail étant la règle pour les activités qui le permettent, la présence des collaborateurs, si elle est nécessaire, est en tout état de cause limitée à un par député présent dans l'enceinte de l'Assemblée nationale", a indiqué la conférence des présidents. "Les restaurants et buvette parlementaires restent ouverts aux horaires actuels (jusqu'à 21h)", mais "aucun tiers ni collaborateur n'y est admis", selon le relevé de conclusions. "Seules les commissions permanentes et celle des affaires européennes peuvent désormais se réunir physiquement (....). Les autres organes, notamment les délégations et office, ainsi que les groupes d'amitié et groupes d'études, ne peuvent plus se réunir physiquement, mais seulement par visioconférence", poursuit ce texte. "Les réunions à l'initiative des députés sont suspendues jusqu'à nouvel ordre", a aussi indiqué la conférence des présidents. Les fonctionnaires sont incités à recourir au télétravail, mais il sera "tenu compte de la situation particulière de chaque service". L'accès à l'Assemblée nationale demeure interdit à tout visiteur extérieur. "Les règles concernant la presse ne sont pas modifiées, celle-ci ne pouvant donc être présente en commission". L'Assemblée nationale avait été un "foyer épidémique" au printemps dernier. En avril dernier, on dénombrait 22 députés testés positifs dont trois cas graves, six membres du personnel et deux collaborateurs touchés.]]></description>
   <pubDate>Fri, 30 Oct 2020 15:39:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Conseil constitutionnel: un rapport parlementaire critique "l'opacité" des rémunérations</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201030122553.7v266rt2.html</link>
   <description><![CDATA[Le député UDI Christophe Naegelen critique dans un rapport "l'opacité" des rémunérations des membres du Conseil Constitutionnel et du cumul avec une retraite. Le gouvernement a répondu jeudi soir que leur indemnité est "stable" et soumise aux "impositions et cotisations de droit commun". Dans ce rapport annexé au projet de budget 2021, Christophe Naegelen explique s'être procuré "un bulletin de paie anonymisé d'un membre" du Conseil Constitutionnel en septembre 2020. La rémunération s'élèverait à "15.000 euros bruts (dont 43% de traitement indiciaire et 57% d'indemnités)" et environ 13.270 euros nets, indique-t-il. Au-delà, le député UDI et son collègue Thierry Benoit, auteur d'une proposition de loi sur le sujet, critiquent les possibilités pour les Sages de cumuler avec des pensions de retraites d'élus, "députés, députés européens, sénateurs"... Christophe Naegelen réclame dans son rapport de "consolider la base juridique de la rémunération" des membres du Conseil et "supprimer la possibilité de cumul avec une pension de retraite". Le sujet a fait l'objet d'une discussion dans l'hémicycle dans la nuit de jeudi à vendredi lors de l'examen du projet de budget 2021. "L'indemnité du président et des membres du Conseil est encadrée par la loi organique qui en fixe les principes", a rappelé Marc Fesneau, ministre chargé des relations avec le Parlement. "Elle proscrit par ailleurs aux membres comme au président l'exercice de toute fonction publique et de toute autre activité professionnelle", a-t-il poursuivi. "Stable", cette indemnité "s'apparente au traitement des présidents de section du Conseil d'Etat et ou de présidents de chambre à la Cour des comptes". Et "l'ensemble de ces éléments de rémunération est soumis aux impositions et cotisations de droit commun", a-t-il insisté. Le gouvernement "était" par ailleurs "ouvert" à "un éventuel écrêtement" de l'indemnité des membres du Conseil Constitutionnel et "l'a démontré", "mais le caractère organique des dispositions qu'il conviendrait de prendre", ne relève pas d'un projet de loi de finances", a conclu Marc Fesneau.]]></description>
   <pubDate>Fri, 30 Oct 2020 12:25:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée vote le budget de la diplomatie française, cette fois en hausse</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201029210241.3r2sdgcf.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté jeudi en première lecture le projet de budget 2021 de la diplomatie française avec une hausse qui, bien que modeste, tranche avec des années de "rabot" sur les fonds et les effectifs du Quai d'Orsay. "L'action extérieure de l'Etat" -réseau diplomatique, contribution aux organisations internationales, Français de l'étranger, diplomatie culturelle etc.- représente 2,9 milliards d'euros. Ces crédits représentent une hausse de 2,3% contre "une évolution moyenne à zéro" entre 2017 et 2019, relève le rapport de la commission des finances. Fait rare, les effectifs du ministère des Affaires étrangères, en baisse de 10% depuis 2007, restent stables à 12.105 emplois. Ce budget "marque enfin la fin du cycle du rabot", s'est félicité Christophe Di Pompeo (LREM), en soulignant "qu'aucune réduction de personnel n'est prévue", une première "depuis 20 ans. Le ministre des Affaires étrangères Jean-Yves Le Drian a souhaité devant l'hémicycle que cette embellie ne soit "pas une pause" mais traduise à plus long terme "la fin de l'hémorragie". Michel Herbillon (LR) a, à l'inverse, déploré un budget "dans lequel on peine à voir les priorités" assignées à une diplomatie mise "en surrégime" par la "croisade solitaire" du président Emmanuel Macron sur la scène internationale. De nombreux orateurs ont salué la mobilisation des ambassades et consulats pour rapatrier les milliers de Français bloqués à l'étranger au début de la crise du Covid-19. L'attaque au couteau qui a blessé un vigile du consulat de France de Jeddah (Arabie saoudite) a également été mentionnée pour rappeler les risques encourus par le personnel des missions diplomatiques. Le rapporteur pour avis de la commission des Affaires étrangères Frédéric Petit (MoDem), a pour sa part demandé que l'Agence pour l'enseignement du français à l'étranger (AEFE) "poursuive sa mue". Dans un rapport pour avis, il déplore le "manque d'adéquation apparent entre les ambitions du gouvernement" de doubler le réseau d'enseignement français homologué, soit une augmentation de 350.000 élèves en dix ans, "et l'organisation présentée par l'Agence". En fin de journée, les députés ont voté le budget de l'aide publique au développement (APD), en hausse, passant de 3,27 milliards d'euros en 2020 à 4,9 milliards d'euros pour 2021. Cette augmentation s'explique toutefois en très grande partie par un nouveau programme de recapitalisation de l'Agence française de développement (AFD). Sur fond de crise diplomatique avec la Turquie, le rapporteur Marc Le Fur (LR) a critiqué l'aide apportée à ce pays au titre de l'APD. "Il n'est pas concevable de maintenir notre système d'aide en Turquie dans son état actuel", a-t-il estimé. Jean-Yves Le Drian a jugé "nécessaire une clarification politique avec la Turquie". Mais il a souligné que l'APD n'était pas "un cadeau" et "en aucun cas une faveur". "Si nous agissons dans ces pays, c'est dans notre intérêt et dans l'intérêt des peuples, et vous l'avez noté, je parle bien des peuples et non de leurs dirigeants". La France et Emmanuel Macron font l'objet de virulentes attaques verbales en Turquie, en particulier de la part du président Recep Tayyip Erdogan, depuis le soutien du chef de l'Etat français à la publication de caricatures du prophète Mahomet après un attentat islamiste qui a coûté la vie à un enseignant.]]></description>
   <pubDate>Thu, 29 Oct 2020 21:02:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Etat d'urgence sanitaire, confinement: le Sénat va poser des limites</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201029172050.3wnqko4n.html</link>
   <description><![CDATA[A peine le débat sur la crise sanitaire bouclé, le Sénat a entamé jeudi, après l'Assemblée nationale, l'examen en première lecture du projet de loi prorogeant l'état d'urgence sanitaire, avec une donnée nouvelle, le reconfinement du pays dès vendredi. "Puisque confinement il y a, nous allons modifier l'état d'urgence sanitaire", a d'emblée prévenu le rapporteur du texte au Sénat, Philippe Bas (LR). "Sur ce point particulier du confinement, nous voulons que le gouvernement revienne devant le Parlement d'ici au 8 décembre s'il devait décider de prolonger le confinement, parce qu'il n'est pas concevable que les Français puissent être confinés pendant les fêtes de fin d'année, sans que la représentation nationale (...) n'ait été appelée à prendre ses responsabilités, c'est trop grave", a-t-il déclaré. L'état d'urgence sanitaire, qui avait pris fin le 10 juillet, a été rétabli par décret à partir du 17 octobre sur l'ensemble du territoire national, en raison de l'aggravation de l'épidémie de Covid-19. Mais un texte de loi est nécessaire pour le proroger au-delà d'un mois. En commission, les sénateurs ont ramené au 31 janvier 2021 le terme de l'état d'urgence sanitaire et supprimé la prolongation, jusqu'au 1er avril 2021, du régime de sortie de l'état d'urgence sanitaire. Les sénateurs se sont également opposés en commission "au recours massif aux ordonnances", divisant par deux le nombre d'habilitations demandées par le gouvernement. "Plus les droits des Français sont mis en cause, plus le Parlement doit être là pour contrôler les pouvoirs qui sont mis en oeuvre par le gouvernement", a souligné Philippe Bas. Au banc du gouvernement, la ministre chargée de l'Autonomie Brigitte Bourguignon a de son côté affirmé que la gravité de la situation sanitaire "appelle une réponse de l'Etat, mais aussi de chacun d'entre nous". "Nous nous préparons à un choc très important dans les jours qui viennent, il faut le dire", a-t-elle déclaré. Le Sénat doit achever en soirée ou vendredi matin l'examen de ce texte.]]></description>
   <pubDate>Thu, 29 Oct 2020 17:20:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée vote le budget de la diplomatie française, pour une fois en hausse</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201029171904.w3nxglrk.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté jeudi en première lecture le projet de budget 2021 de la diplomatie française avec une hausse qui, bien que modeste, tranche avec des années de "rabot" sur les fonds et les effectifs du Quai d'Orsay. "L'action extérieure de l'Etat" -réseau diplomatique, contribution aux organisations internationales, Français de l'étranger, diplomatie culturelle etc.- représente 2,9 milliard d'euros. Ces crédits représentent une hausse de 2,3% contre "une évolution moyenne à zéro" entre 2017 et 2019, relève le rapport de la commission des finances. Fait rare, les effectifs du ministère des Affaires étrangères, en baisse de 10% depuis 2007, restent stables à 12.105 emplois. Ce budget "marque enfin la fin du cycle du rabot", s'est félicité Christophe Di Pompeo (LREM), en soulignant "qu'aucune réduction de personnel n'est prévue", une première "depuis 20 ans. Le ministre des Affaires étrangères Jean-Yves Le Drian a souhaité devant l'hémicycle que cette embellie ne soit "pas une pause" mais traduise à plus long terme "la fin de l'hémorragie". Michel Herbillon (LR) a, à l'inverse, déploré un budget "dans lequel on peine à voir les priorités" assignées à une diplomatie mise "en surrégime" par la "croisade solitaire" du président Emmanuel Macron sur la scène internationale. De nombreux orateurs ont salué la mobilisation des ambassades et consulats pour rapatrier les milliers de Français bloqués à l'étranger au début de la crise du Covid-19. L'attaque au couteau qui a blessé un vigile du consulat de France de Jeddah (Arabie saoudite) a également été mentionnée pour rappeler les risques encourus par le personnel des missions diplomatiques. Le rapporteur pour avis de la commission des Affaires étrangères Frédéric Petit (MoDem), a pour sa part demandé que l'Agence pour l'enseignement du français à l'étranger (AEFE) "poursuive sa mue". Dans un rapport pour avis, il déplore le "manque d'adéquation apparent entre les ambitions du gouvernement" de doubler le réseau d'enseignement français homologué, soit une augmentation de 350.000 élèves en dix ans, "et l'organisation présentée par l'Agence".]]></description>
   <pubDate>Thu, 29 Oct 2020 17:19:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
