<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Wed, 18 Feb 2015 14:50:01 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Contre le racisme, le Défenseur des droits veut une "contre-offensive"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150218134344.3ubvb9t2.html</link>
   <description><![CDATA[Le Défenseur des droits, Jacques Toubon, veut une "contre-offensive" contre le racisme et prévoit le lancement au printemps d'une plateforme numérique à destination des victimes, a-t-il expliqué mercredi à l'Assemblée nationale. Devant la commission des Lois, M. Toubon a décrit le "développement des comportements de rejet, d'exclusion, de haine de l'autre", un mouvement que "nous avons depuis longtemps négligé". Plaidant pour une "contre-offensive", il a commencé à rassembler des partenaires (entreprises privées, médias, associations) pour mettre en place une plateforme numérique destinée à "donner la possibilité aux victimes de recourir à nous, au-delà de ce que fait la justice". Dans un rapport publié mardi, le commissaire aux droits de l'Homme du Conseil de l'Europe a pointé la hausse des discours et des actes haineux en France et l'urgence à "mieux les contrer d'une manière soutenue et systématique". Le commissaire "dit que la tolérance recule dans notre pays, je le dis aussi", a commenté M. Toubon. Mais "nous avons la possibilité d'agir et d'interrompre ce rouleau compresseur", a-t-il estimé. Le Défenseur, qui a créé un département de la promotion de l'égalité, estime qu'il faut "travailler" à la question d'un recours collectif en matière de discriminations et s'interroge sur la possibilité d'étendre aux injures et aux propos racistes la compétence du Défenseur, saisi jusqu'à présent des faits de discriminations. L'institution qu'il dirige depuis juillet doit traiter "mieux les réclamations" et "aller plus vite dans nos réponses", a reconnu M. Toubon, réclamant pour ce faire "des moyens supplémentaires". Le Défenseur des droits a absorbé en 2011 les missions de la Haute autorité de lutte contre les discriminations et pour l'égalité (Halde), du Médiateur de la République, du Défenseur des enfants et de la Commission nationale de déontologie de la sécurité. En 2014, l'institution a reçu 110.000 demandes et en a traité 71.624 au bénéfice de 85.000 réclamants.]]></description>
   <pubDate>Wed, 18 Feb 2015 14:43:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Métropole du Grand Paris: des députés veulent revenir à "l'esprit initial de la loi"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150218124103.ua7jhww9.html</link>
   <description><![CDATA[Plusieurs députés PS entendent revenir à "l'esprit initial de la loi" sur la Métropole du Grand Paris (MGP), à l'occasion de l'examen à l'assemblée de la loi NOTRe, dont le titre II réécrit en grande partie le chapitre de la loi Maptam ayant créé la MGP. "Je vais porter la continuation de l'esprit initial du texte", a dit à l'AFP le député de l'Essonne Carlos Da Silva, proche du Premier ministre Manuel Valls. "Je ne veux pas que l'on ait à la fois une métropole dirigée par la droite, et en même temps une métropole faible, affadie; que nous soyons critiqués pour avoir institué un territoire qui multiplie les couches de collectivités", a-t-il expliqué. M. Da Silva défendra deux amendements: l'un qui fait remonter tous les leviers fiscaux à la métropole (alors que la loi NOTRe prévoit de maintenir jusqu'en 2020 la cotisation foncière des entreprises au niveau des établissements publics territoriaux -EPT-, collectivités intermédiaires entre la commune et la métropole); le second qui propose que ces EPT correspondent au périmètre actuel des départements (et non comme cela est prévu à des regroupements de communes d'au moins 300.000 habitants). Le député de Seine-Saint-Denis Razzy Hammadi défendra de son côté un amendement faisant "remonter" la définition du Plan local d'urbanisme (PLU) au niveau de la métropole (le projet de loi accordant cette compétence aux EPT), a-t-il affirmé à l'AFP mercredi. Ce PLU métropolitain sera "la meilleure façon de lutte contre la ségrégation". Promulguée il y à peine plus d'un an, la loi Maptam a dû affronter depuis les incessants coups de boutoir des élus franciliens. Ayant obtenu en juin de Manuel Valls l'engagement d'une réécriture partielle de la loi, les élus de la mission de préfiguration de la Métropole du Grand Paris ont adopté en octobre un texte définissant leurs exigences -et débordant largement le cadre fixé par Matignon. C'est à partir de ce texte que le gouvernement a rédigé un amendement à la loi NOTRe, encore édulcoré lors de son passage au Sénat en janvier. Le nouveau texte complique plus qu'il ne simplifie la gouvernance du Grand Paris, en ajoutant une couche aux "mille-feuilles" des collectivités territoriales, et en instaurant entre elles de complexes mécanismes fiscaux. L'Assemblée a entamé mardi l'examen de la loi NOTRe. Les dispositions concernant le Grand Paris devraient être débattues après la semaine de congés parlementaires, début mars.]]></description>
   <pubDate>Wed, 18 Feb 2015 13:41:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Marine Le Pen voterait la motion de censure si elle était députée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150218121607.a43z4rbf.html</link>
   <description><![CDATA[La présidente du FN Marine Le Pen a affirmé mercredi qu'elle voterait, si elle siégeait à l'Assemblée nationale, la motion de censure contre le gouvernement déposée mardi soir par l'UMP. "Je voterais la censure" a-t-elle affirmé, invitée par l'Association des journalistes parlementaires au Palais Bourbon. "Nous sommes opposés à la politique menée par le gouvernement, nous considérons que cette politique est exclusivement la mise en ordre des instructions provenant de l'Union européenne. On parle de la loi Macron: la validation de notre budget a été la contrepartie de l'engagement par le gouvernement PS de voter la loi Macron", a-t-elle accusé. Pour l'eurodéputée, c'est "la mise en oeuvre de l'ensemble des vieilles revendications de la Commission européenne, intégrées au sein d'une même loi." Aucune mesure ne trouve grâce à ses yeux ? "Si, il y a quelques mesures qui peuvent aller dans le bon sens, mais on met quelques mesures positives dans un ensemble profondément négatif", a jugé Mme Le Pen. Elle a vu dans le recours par le gouvernement à l'article de 49-3 de la Constitution pour faire adopter la loi Macron non pas "un passage en force mais la démonstration de la soumission du gouvernement de Manuel Valls au chantage européen." Exclut-elle tout recours à cet article si elle était elle-même au pouvoir? "Moi je n'exclus rien a priori. Je n'exclus pas le recours à ce qui est légal a priori. Des évènements peuvent peut-être le justifier", a-t-elle jugé. "Le 49-3 est un des éléments de nos institutions", a-t-elle poursuivi, avant d'y voir toutefois "un point de fragilité, l'aveu d'une fragilité, or en ce qui concerne le gouvernement de Manuel Valls, c'est une fragilité supplémentaire, avec une perte de majorité au sein même du PS."]]></description>
   <pubDate>Wed, 18 Feb 2015 13:16:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Assemblée: le bureau unanime réforme l'indemnité pour frais des députés (Bartolone)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150218111833.d0wqi3k9.html</link>
   <description><![CDATA[Le bureau de l'Assemblée nationale a décidé mercredi à l'unanimité une réforme de l'indemnité représentative de frais de mandat (IRFM) allouée aux députés, interdisant notamment toute "nouvelle acquisition de biens immobiliers" avec cette enveloppe, a annoncé son président Claude Bartolone (PS). L'IRFM (5.770 euros brut mensuels par député) devra être utilisée uniquement pour les frais liés à la permanence parlementaire (location et fonctionnement) et à l'hébergement, les frais de transport du député et de ses collaborateurs, de communication, de représentation et réception, ainsi que de formation, selon un communiqué diffusé à l'issue de la réunion du bureau, plus haute instance collégiale de l'Assemblée. Cette réforme est issue des propositions des trois questeurs de l'Assemblée (2 PS, 1 UMP), chargés de sa gestion, qui travaillaient depuis plusieurs mois sur la question de l'usage de l'IRFM, jusqu'alors non contrôlé et objet de polémiques régulières sur son opacité et son éventuel usage à des fins personnelles, pour des cadeaux ou des voyages. Fin janvier, l'association Pour une démocratie directe avait ainsi dénoncé le fait que nombre de députés aient utilisé cette indemnité pour acquérir leur local de permanence, enrichissant ainsi leur patrimoine. En vertu des nouvelles règles décidées mercredi, "chaque député sera tenu, une fois par an, avant le 31 janvier, d'adresser au Bureau une déclaration attestant sur l'honneur qu'il a utilisé l'IRFM au cours de l'année précédente" de manière conforme. En outre, le président de l'Assemblée pourra, après avis du Bureau, saisir le déontologue de l'institution "d'une demande d'éclaircissements concernant la situation d'un député, avec pour mission de lui en faire rapport". Il est rappelé aux députés qu'ils ont "l'obligation d'avoir un compte dédié à l'IRFM à partir duquel il ne peut être fait de virement vers un autre compte personnel" ainsi que "l'obligation de reverser, à la fin du mandat ou en cas de cessation de mandat, la part non consommée de l'IRFM". De plus, les parlementaires doivent justifier auprès de la Haute autorité pour la transparence de la vie publique, créée début 2014, de l'évolution de leur patrimoine, contrôlée en début et fin de mandat.]]></description>
   <pubDate>Wed, 18 Feb 2015 12:18:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Biodiversité: le projet de loi à l'Assemblée du 16 au 19 mars</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150218104715.w9rns890.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale examinera du 16 au 19 mars, en première lecture, le projet de loi sur la biodiversité, qui doit moderniser la protection des espaces naturels, a indiqué mercredi le secrétaire d'Etat aux relations avec le Parlement, Jean-Marie Le Guen. Celui-ci s'exprimait lors de la conférence des présidents de l'Assemblée, qui réunit notamment les chefs de file des groupes politiques et des commissions. Initialement prévu pour l'automne 2013, le projet de loi a eu du mal à se frayer un chemin dans le calendrier législatif. Il avait fait l'objet d'un examen en commission le 24 juin dernier. Le 28 janvier, la ministre de l'Ecologie, Ségolène Royal, avait annoncé qu'il serait examiné en séance en mars. Ce projet de loi doit notamment permettre la création d'une Agence nationale de la biodiversité, promise par François Hollande lors de la première conférence environnementale en 2012. Sur le modèle de l'Ademe (Agence de l'environnement et de la maîtrise de l'énergie) dans les secteurs de l'énergie et les déchets, l'Agence de la biodiversité devra oeuvrer en faveur d'une meilleure préservation des espaces naturels, de leur faune et de leur flore, et d'une action plus concertée des services de l'Etat. Outre la création de l'Agence, la future loi doit renforcer les sanctions pour le commerce illicite d'espèces protégées et donner un cadre plus clair au principe de compensation pour les dégâts causés à la biodiversité lors de projets d'aménagement. Elle doit aussi traduire dans la loi française le protocole international de Nagoya, qui encadre l'exploitation de ressources génétiques naturelles. Ce sera la première loi sur la biodiversité depuis celle de 1976, qui avait fourni les principaux articles du code de l'Environnement.]]></description>
   <pubDate>Wed, 18 Feb 2015 11:47:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Bayrou ne voterait pas la motion de censure s'il était député</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150218101150.pw1oh9sx.html</link>
   <description><![CDATA[Le président du MoDem, François Bayrou, a dit mercredi qu'il ne voterait pas la motion de censure UMP-UDI jeudi contre le gouvernement s'il était député, et a défendu à nouveau la proportionnelle. "Je ne voterais pas la mention de censure," a déclaré M. Bayrou mercredi sur France inter, estimant que "le gouvernement a essayé d'aller dans le sens de ce que tout le monde voit bien être la nécessité du pays. Sa majorité lui refuse". Par ailleurs, selon lui, "le président de la République aurait dû (...) tenir la promesse électorale qu'il avait faite d'un changement de la règle électorale pour que les Français soient enfin représentés et que les accords soient enfin possibles lorsque, sur le fond, on va dans le même sens". "Comme citoyen, je considère qu'il est insupportable que 50% des Français soient exclus de toute représentation," a déploré le maire de Pau. Le débat puis le vote sur la motion de censure UMP-UDI contre le gouvernement auront lieu jeudi à l'Assemblée nationale. Ce débat fait suite à la décision du Premier ministre Manuel Valls d'engager sa responsabilité en recourant à l'article 49-3 de la Constitution, pour permettre l'adoption sans vote du projet de loi Macron en première lecture à l'Assemblée.]]></description>
   <pubDate>Wed, 18 Feb 2015 11:11:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Fin de vie: proposition de loi PS-UMP adoptée sans changement majeur en commission à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150218101120.z0l6sqku.html</link>
   <description><![CDATA[La proposition de loi d'Alain Claeys (PS) et Jean Leonetti (UMP) sur la fin de vie a été adoptée dans la nuit de mardi et mercredi en commission à l'Assemblée sans changement majeur, a-t-on appris de source parlementaire. Ce texte, qui suggère un droit à une "sédation profonde et continue" jusqu'à la mort, sera examiné dans l'hémicycle les 10 et 11 mars. Quelques retouches ont été apportées par les députés de la commission des Affaires sociales, prévoyant notamment que le patient souhaitant bénéficier d'une sédation profonde puisse mourir à son domicile, en vertu d'un amendement de socialistes. Le médecin traitant devra informer ses patients "de la possibilité et des conditions de rédaction de directives anticipées", indiquant la volonté de la personne, selon une autre proposition socialiste adoptée. Un amendement signé par 83 députés socialistes et prévoyant la possibilité d'une "aide médicalisée active" pour une fin de vie "dans la dignité" a été retiré pour être retravaillé en vue de la séance.]]></description>
   <pubDate>Wed, 18 Feb 2015 11:11:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le débat et le vote sur la motion de censure jeudi entre 16H00 et 18H00 (Jacob)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150218095559.n9lylyig.html</link>
   <description><![CDATA[Le débat sur la motion de censure UMP-UDI contre le gouvernement aura lieu jeudi à partir de 16H00 à l'Assemblée nationale, avant un vote à 18H00, a indiqué mercredi à l'AFP le patron des députés UMP Christian Jacob. La décision a été prise mercredi matin à l'Assemblée en conférence des présidents, qui réunit autour de Claude Bartolone (PS) les chefs de file des différents groupes politiques. Ce débat fait suite à la décision du Premier ministre Manuel Valls d'engager sa responsabilité en recourant à l'article 49-3 de la Constitution, pour permettre l'adoption sans vote du projet de loi Macron en première lecture à l'Assemblée. Le texte sera considéré comme adopté sauf si cette motion de censure est votée par l'Assemblée. Même si le Front de gauche a annoncé qu'il voterait cette motion, elle n'a aucune chance d'être adoptée car le cumul des voix de l'UMP, de l'UDI et du Front de gauche (environ 240) est loin d'atteindre la majorité requise des membres de l'Assemblée (289). La motion de censure est signée par Christian Jacob, son homologue de l'UDI Philippe Vigier et 109 autres députés de l'opposition. Lors du débat, selon une source parlementaire, les chefs des six groupes politiques auront chacun 15 minutes pour s'exprimer, dans l'ordre suivant : UMP, UDI, RRDP (groupe à majorité radicale de gauche), écologiste, GDR (groupe à majorité Front de gauche) et socialiste. Le Premier ministre Manuel Valls s'exprimera également. Après ce débat de deux heures, le vote se déroulera dans les salons attenant à l'hémicycle durant une demi-heure et les résultats seront proclamés à 18H30. Seuls seront recensés les votes favorables à la motion de censure, sans distinction, pour le reste, entre votes contre ou abstentions.]]></description>
   <pubDate>Wed, 18 Feb 2015 10:55:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Mélenchon critique les députés communistes, aurait préféré une motion de censure "de gauche"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150218093832.e6hnm1cx.html</link>
   <description><![CDATA[Jean-Luc Mélenchon, candidat du Front de gauche à l'élection présidentielle de 2012, a critiqué la décision du groupe à l'Assemblée nationale de voter la motion de censure UMP-UDI contre le gouvernement, à laquelle il aurait préféré une motion "de gauche". "Le groupe communiste va voter la motion de censure. Le Front de Gauche, c'est neuf partis, pas un. (...) Personne ne m'a demandé mon avis ni cette fois-ci, ni les autres. Le groupe à l'Assemblée pense qu'il est normal de faire ce qu'il veut sans consulter personne", a déclaré M. Mélenchon sur France Info. S'il siégeait à l'Assemblée nationale, M. Mélenchon "n'aurai(t) pas procédé comme ça". "D'abord parce qu'il n'y a aucune chance que cette motion de censure passe. Donc qu'est-ce qu'on va se fourrer avec la droite dans une aventure pareille? Je me serai adressé aux frondeurs pour leur dire +Les amis, il ne suffit pas d'être contre, il faut être pour+. J'aurais proposé aux frondeurs et aux écologistes une motion de censure pour montrer que si le gouvernement est désapprouvé, il l'est par la gauche", a-t-il développé. "Nos députés n'ont pas le nombre suffisant pour déposer une motion de censure (1/10e des membres de l'Assemblée, NDLR). Je pense qu'ils auraient dû s'adresser aux Verts et aux socialistes pour que chacun soit devant sa responsabilité positive, devant le pays. Il ne suffit pas d'être contre, il faut montrer qu'il existe une alternative", a insisté M. Mélenchon. Une motion de censure "de gauche", "c'était mission impossible", s'est justifié sur RFI André Chassaigne, président du groupe GDR. "Bien évidemment, ce n'est pas facile pour nous de voter une motion de censure qui est portée par la droite sur un texte avec des motivations de droite. (...) Il fallait 58 députés, nous ne les avions pas. Si bien que nous allons voter sur nos propres motivations cette motion présentée par la droite parce que c'est le seul moyen que nous avons pour nous opposer à la loi Macron, puisqu'on nous empêche de nous exprimer avec le 49-3", a-t-il dit. Le groupe GDR compte 15 membres. Le groupe écologiste 17 membres et un apparenté. Le socialistes dits frondeurs sont généralement entre 30 et 40. Face au risque de voir le projet de loi Macron rejeté du fait des "frondeurs" PS, Manuel Valls a choisi mardi de passer en force en ayant recours à l'article 49-3 de la Constitution au terme d'une folle journée à l'Assemblée. "Je crois que c'est un échec total pour Manuel Valls. C'est un moment de vérité. Au fond, il n'y a pas de majorité pour une loi de droite dans cette Assemblée. La loi Macron est une loi de droite". "De vote en vote, Manuel Valls perd des voix, et il perd des alliés", a dit M. Mélenchon, tandis que M. Chassaigne veut "renverser ce gouvernement" et lui substituer un "gouvernement de gauche".]]></description>
   <pubDate>Wed, 18 Feb 2015 10:38:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi Macron : avis de décès de la majorité dans la presse</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150218030734.1nykvxhq.html</link>
   <description><![CDATA[Le recours à l'article 49-3 pour faire passer en force la loi Macron signe l'implosion de la majorité de François Hollande, estime la presse mercredi, parlant d'un "camouflet" pour le chef de l'Etat. Là où La Croix constate sobrement que "la loi Macron fait tanguer la majorité", la manchette du Parisien/Aujourd'hui en France est sans ambages : "Hier, 16H25, la majorité explose". "Autant qu'à Emmanuel Macron ou à Manuel Valls, c'est à François Hollande que la gauche de la gauche et les frondeurs du PS ont adressé hier un camouflet", écrit Thierry Borsa. Pour Le Figaro, "la majorité se fracasse sur la loi Macron". L'éditorialiste du quotidien conservateur, Paul-Henri du Limbert, "retiendra surtout de ce 17 février une vérité simple que l'on pressentait depuis plusieurs mois : Manuel Valls n'a plus de majorité". "49-3 Manu militari", s'amuse Libération dont le directeur Laurent Joffrin juge que "François Hollande et Manuel Valls ont sorti l'arme fatale, cet article 49-3 qui est la béquille des gouvernements minoritaires". Manuel Valls est bel et bien "privé de majorité pour réformer", tranche L'Opinion, où Nicolas Beytout se désole du "spectacle pitoyable que vient de donner la majorité présidentielle - mais faut-il encore l'appeler ainsi ?" - 'Victoire à la Pyrrhus' - Le quotidien économique, Les Echos évoque "le tournant du 49-3" et "un moment de crise aiguë entre l'exécutif et sa majorité", selon les termes de Cécile Cornudet. "Après le camouflet des députés, le coup de force de Valls", dénonce L'Humanité. Pour le quotidien communiste, "le recours au 49-3 signe un échec cuisant pour un exécutif rêvant de conversion libérale". Dans le quotidien régional Ouest France, Michel Urvoy souligne qu'"aujourd'hui, aucune force politique ne peut gouverner seule. Sauf à s'allier avec le diable" - comprendre le Front national -, "il faudra sans doute inventer d'autres majorités". Le Journal de la Haute-Marne, sous la plume de Patrice Chabanet, pose "la question de la survie du Premier ministre" qui "risque d'essuyer deux revers majeurs en moins de deux mois: une majorité introuvable pour la loi Macron et, très probablement, une lourde défaite aux élections départementales de mars prochain". C'est ce qui fait dire à Raymond Couraud de L'Alsace que le 49-3 "a permis de sauver un texte en charpie, mais il s'agit d'une victoire à la Pyrrhus". "Il fracture la majorité et installe le Premier ministre dans la position de réformateur coupé de ses bases" qui "veut avancer. Mais ça risque de devenir de plus en plus dur", ajoute Didier Rose dans Les Dernières nouvelles d'Alsace. "Le débat est +suspendu+ a dit hier Manuel Valls en sortant le 49-3. La volonté d'aller plus loin dans les réformes aussi ?", s'interroge en conclusion Hervé Favre dans La Voix du Nord.]]></description>
   <pubDate>Wed, 18 Feb 2015 04:07:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Front de gauche votera la motion de censure à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150217203530.a3zvee4r.html</link>
   <description><![CDATA[Les dix députés du Front de gauche voteront la motion de censure du gouvernement déposée par l'opposition, "parce que c'est le seul moyen de nous opposer à la loi Macron" après le "coup de force" pour la faire passer, a annoncé mardi leur chef de file André Chassaigne. "Le gouvernement nous prive de vote par le coup de force du 49-3 (...) Donc nous voterons la motion de censure, parce que c'est le seul moyen que l'on a pour nous opposer à la loi Macron et c'est dans la continuité de notre refus d'accorder la confiance à Manuel Valls", a-t-il déclaré à l'AFP. "Il n'y a plus de majorité de gauche pour soutenir cette politique ultra-libérale portée par le gouvernement et déclinée dans le projet de loi Macron, et nous souhaitons un nouveau gouvernement appliquant une politique de gauche", a ajouté le député communiste du Puy-de-Dôme. Pour le président du groupe de la Gauche démocrate et républicaine (GDR), "il y a un vent qui s'est levé pendant les débats sur le projet de loi Macron, des convergences sont apparues, des digues ont sauté, des députés issus des rangs socialistes ou écologistes ont manifesté une opposition à la politique gouvernementale comme cela n'avait jamais été le cas". A ses yeux, "la crise politique en France est alimentée par les orientations gouvernementales archaïques, en particulier par ce texte s'attaquant au droit du travail, privatisant des pans entiers de notre société, considérant que la solution est entre les mains du patronat, et par le vieil artifice du 49-3". Comme on l'interrogeait sur le choix de voter une motion de censure déposée par la droite, M. Chassaigne a affirmé que son groupe, "pas en mesure" de déposer une motion avec 58 députés, seuil requis, "votera la censure sur sa propre analyse, mais absolument pas en soutien aux motifs qui seront développés par l'UMP". Ce n'est pas la première fois que le PCF associe ses voix à une motion de censure déposée par la droite. Cela s'était déjà produit sous le gouvernement Rocard, en 1990 lors de la création de la CSG et en 1992 sur la réforme de la PAC.]]></description>
   <pubDate>Tue, 17 Feb 2015 21:35:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Sarkozy fait "des commentaires de bas étage" (Le Guen)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150217193535.igc3q11i.html</link>
   <description><![CDATA[Jean-Marie Le Guen, secrétaire d'Etat chargé des relations avec le Parlement a qualifié de "commentaires de bas étage" le tweet de Nicolas Sarkozy jugeant qu'il "n'y a plus ni majorité ni gouvernement" après l'utilisation de l'article 49-3 pour le projet de loi Macron. "Tous cela c'est de la politicaillerie. Il aurait peut être mieux fait de réfléchir à deux fois avant de revenir à la présidence de l'UMP si la présidence de l'UMP l'amène à prendre des positions qui sont des commentaires de bas étages", a déclaré M. Le Guen lors de l'émission Preuves par 3 Public Sénat/AFP/Dailymotion. "On verra bien si la majorité qu'il propose, alternative, il y en a une. Il propose une motion de censure, on verra bien qui rallie sa motion de censure", a-t-il ajouté. "On a pu voir ces derniers temps que quand M. Sarkozy essaie de se faire entendre, y compris dans son propre parti, il n'y arrivait pas. Est-ce qu'il peut, lui, nous donner des leçons d'autorité ? Je ne le crois pas", a-t-il raillé. "Ses commentaires sont du domaine de la politique politicienne et ce n'est pas le sujet. Il faut essayer de se hausser à ce fameux esprit du 11 janvier", a encore dit M. Le Guen. Nicolas Sarkozy a estimé mardi dans un tweet que "la vérité éclate au grand jour" et qu'"il n'y a plus ni majorité, ni gouvernement". L'ex-chef de l'Etat réagissait dans un tweet à la décision de François Hollande et Manuel Valls d'avoir recours au 49-3 pour faire adopter la loi Macron sans vote à l'Assemblée.]]></description>
   <pubDate>Tue, 17 Feb 2015 20:35:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Valls ne veut pas "perdre de temps" avec les frondeurs et a du "carburant" pour réformer</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150217193418.oc55r4pz.html</link>
   <description><![CDATA[Manuel Valls ne veut "pas perdre du temps avec ceux qui ont d'autres objectifs" que l'intérêt des Français, a-t-il déclaré mardi au soir de l'usage de l'article 49-3 pour faire adopter le projet de loi Macron, assurant avoir du "carburant" pour réformer. "Vous croyez qu'un seul instant moi, je vais perdre du temps avec ceux qui ont d'autres objectifs que les problèmes des Français?", a-t-il dit au journal télévisé de 20 heures de TF1 à l'adresse des frondeurs du PS. "Chacun peut comprendre ma très grande détermination (...) à poursuivre les réformes, parce qu'il en va de l'intérêt du pays, et ce que les Français attendent, que le gouvernement agisse, ne perde pas du temps dans des débats stériles". "J'ai du carburant pour continuer, et personne ne peut douter de ma détermination, de celle du président de la République, de celle du gouvernement. Nous continuerons les réformes, jusqu'au bout, jusqu'en 2017", a affirmé M. Valls, alors que nombre de voix pointent "l'impuissance" du gouvernement, après sa décision de recourir au 49-3 sur la loi Macron. Face au risque de voir le projet de loi Macron rejeté du fait des "frondeurs" PS, le Premier ministre a choisi mardi de passer en force en utilisant l'arme du 49-3 au terme d'une folle journée qui pourrait laisser des traces à gauche. Sur TF1 Manuel Valls a défendu sa décision, prise avec François Hollande, d'utiliser le 49-3, avec l'argument que la France "a besoin d'autorité", jugeant que son ministre de l'Economie Emmanuel Macron avait "bien travaillé". "Je ne pouvais pas me permettre qu'il y ait un échec ce soir. Vous avez parlé d'échec, non. L'échec, ça aurait été si le texte avait été rejeté. C'est pour cela que j'ai engagé ma responsabilité", a-t-il plaidé. Les Français, a-t-il plaidé, veulent que le gouvernement soit "à la hauteur" et s'occupe "des vrais problèmes des Français: leur sécurité, mais aussi le chômage, l'emploi des jeunes, l'économie, la vie des entreprises".]]></description>
   <pubDate>Tue, 17 Feb 2015 20:34:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le 49-3, "un échec pour le Premier ministre", "le constat de décès de la majorité de 2012" (Mélenchon)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150217193253.hdno0f4x.html</link>
   <description><![CDATA[Jean-Luc Mélenchon, leader du Parti de gauche, a jugé mardi que l'utilisation de l'article 49-3 sur le projet de loi Macron était "un échec pour le Premier ministre" et marquait "le constat de décès de la majorité de 2012". "C'est un échec pour le Premier ministre. Il s'est révélé cette après-midi sans majorité et il a pris le seul outil qui est à sa disposition, c'est-à-dire un outil de contrainte, de menace, pour faire passer sa loi", a-t-il déclaré devant la presse à la sortie d'un rendez-vous à l'Élysée avec François Hollande pour évoquer la situation de la Grèce. L'utilisation de l'article 49-3, "c'est la preuve que son machin ne passe pas. Il y a une majorité normalement de députés de gauche dans cette Assemblée et ça ne suffit pas pour faire passer une loi paraît-il de gauche d'après M. Valls ? C'est bien parce que c'est une loi de droite", a-t-il ajouté. "C'est une arme de destruction massive de majorité parlementaire, de mise au pas", a ajouté M. Mélenchon, en évoquant l'article 49-3, et "c'est un échec, le constat de décès de la majorité de 2012". "M. Macron est très archaïque. Il prend les gens pour des imbéciles. Les gens voient bien qu'il fait du bruit avec sa bouche. En attendant si t'es si malin, t'as qu'à trouver une majorité. Il n'a pas été capable de la faire, alors pour qui se prend-t-il?" a raillé l'ancien candidat Front de gauche à la présidentielle. M. Mélenchon sortait d'un rendez-vous qu'il avait sollicité avec M. Hollande à l'Élysée pour évoquer la Grèce et la situation européenne. "Je pense qu'il y a danger... Il y a un grand danger sur l'Europe entre d'un côté les risques de guerre en Ukraine, de l'autre côté la situation grecque où, là aussi, on est sous l'emprise d'un 49-3 financier", a estimé M. Mélenchon. "Dans la situation où nous sommes quelle est l'alternative au Parti socialiste aujourd'hui? Malheureusement, c'est la montée de l'extrême droite et d'une droite autoritaire. Il faudrait que Jean-Luc Mélenchon le comprenne, qu'il regarde bien ce qui se passe dans notre société qu'il arrête de se croire en Grèce, à Athènes, sur le Parthénon en train de parler aux muses", a régit le secrétaire d'Etat chargé des Relations avec le Parlement Jean-Marie Le Guen dans l'émission Preuves par 3 Public Sénat/AFP/Dailymotion. "Qu'il regarde la vérité de ce que pensent aujourd'hui nos compatriotes. Ils se posent des questions économiques et sociales sur le chômage et ils ont raison. Mais les solutions que propose Jean-Luc Mélenchon et un certain npmbre de ses amis voire certains au PS ne sont pas celles qui sont portées par les salariés français", a-t-il ajouté. "Tous les autres sujets qui sont ceux de la République, de la sécurité, de la paix et de la coopération, de la construction européenne quand on voit que ce n'est pas la France mais l'ensemble de l'Europe qui est attaquée: sur ces sujets-là, il est temps que la gauche se rassemble", a-t-il ajouté.]]></description>
   <pubDate>Tue, 17 Feb 2015 20:32:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Refus de voter la loi Macron, "une attitude irresponsable" (Le Guen)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150217190601.f9pffyk5.html</link>
   <description><![CDATA[Jean-Marie Le Guen, secrétaire d'Etat chargé des relations avec le Parlement, a qualifié mardi "d'irresponsables" l'attitude des "frondeurs" refusant de voter le projet de loi Macron avant que ne soit utilisé l'article 49-3. "Ils sont dans une position que je pense un petit peu irresponsable et quand je dis +un petit peu+ c'est peut-être un euphémisme", a déclaré M. Le Guen lors de l'émission Preuves par 3 Public Sénat/AFP/Dailymotion. Face à "un bon texte", le secrétaire d'Etat chargé des relations avec le parlement a dit "ne pas comprendre" que "des gens, parce qu'ils sont plus à gauche que ce texte, s'allient avec la droite pour le faire tomber, pour mettre le gouvernement en difficulté". "Aujourd'hui l'extrême droite a une certaine dynamique dans ce pays, la droite ne pense qu'à prendre sa revanche", a-t-il prévenu, déplorant que les frondeurs "prêtent le flans à des jeux tactiques de ce côté-là". Interrogé sur une éventuel vote des frondeurs pour la motion de censure déposée par l'UMP, Jean-Marie Le Guen a dit "je ne redoute pas, je ne le crois pas, je ne l'imagine pas". Face au risque de voir le projet de loi Macron rejeté du fait des "frondeurs" PS, Manuel Valls a choisi mardi de passer en force en utilisant l'arme du 49-3.]]></description>
   <pubDate>Tue, 17 Feb 2015 20:06:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
