<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Thu, 10 Nov 2016 19:10:01 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Fraude: des députés autorisent la rémunération des informateurs du fisc</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161110180109.o8vy9q92.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont autorisé jeudi, en commission des Finances, l'administration fiscale à "rémunérer des informations adressées par des personnes étrangères aux administrations publiques afin de révéler un comportement frauduleux", à titre expérimental pendant deux ans. "Jusqu'en 2003, les personnes communiquant ce type d'informations à l'administration fiscale étaient susceptibles d'être rémunérées. En l'absence de base juridique, ce dispositif a été supprimé", soulignent dans leur exposé des motifs la trentaine de députés PS auteurs de cet amendement au projet de budget 2017. "Aujourd'hui, la sophistication de la fraude fiscale, notamment dans sa dimension internationale, nécessite de permettre à l'administration fiscale de pouvoir recueillir de telles informations lorsque la personne subordonne leur communication au versement d'une indemnisation, eu égard aux risques qu'elle estime prendre", ajoutent-ils. "De nombreux pays européens rémunèrent ces personnes. De même, en France, les services de police et de gendarmerie et ceux de la direction générale des douanes et droits indirects disposent d'un cadre juridique de rétribution", rappellent-ils. Une estimation du montant des indemnités pour l'année 2017 serait de 2,7 millions d'euros, selon ces députés qui demandent au gouvernement un rapport annuel sur l'expérience. "A titre d'exemple de 2010 à 2016, le land allemand de la Rhénanie-du-Nord-Westphalie a acheté onze CD ou clés USB à des banques aux pratiques indélicates. Coût total de 18 millions d'euros pour un retour sur investissement de plus de 6 milliards d'euros pour le budget fédéral et de 2,1 milliards d'euros pour les seules finances de la région", écrivent-ils.]]></description>
   <pubDate>Thu, 10 Nov 2016 19:01:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Budget 2017: les députés ne revalorisent pas les valeurs locatives, une des clefs des impôts locaux</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161110180057.arl2drp1.html</link>
   <description><![CDATA[Les valeurs locatives ne seront pas revalorisées en 2017 notamment pour "modérer la hausse des impôts locaux", en vertu d'un amendement de la rapporteure générale du Budget Valérie Rabault voté jeudi en commission à l'Assemblée. Pour être actée dans le dernier projet de loi de finances du quinquennat, cette mesure devra être revotée dans l'hémicycle en fin de semaine prochaine. Les impôts locaux sont fonction d'une part des taux, votés par les collectivités territoriales, d'autre part des bases, revalorisées chaque année par le Parlement via le budget de l'Etat. Mais ces bases de la fiscalité locale étaient revalorisées en se calquant sur le niveau d'inflation prévu, supérieur depuis 2005 à l'inflation effectivement constatée, souligne Mme Rabault dans l'exposé de sa mesure. A compter de 2018, la mise à jour périodique forfaitaire des valeurs locatives foncières sera donc liée au dernier taux d'inflation annuelle constatée, pour les valeurs locatives n'étant pas concernée par la réforme applicable aux locaux professionnels, prévoit l'amendement tel que voté.]]></description>
   <pubDate>Thu, 10 Nov 2016 19:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés veulent fixer des plafonds aux surfaces des ministères</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161110171549.ugrfc8tk.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont adopté un amendement jeudi pour fixer un plafond à l'évolution des surfaces de type bureau occupées par les ministères, estimant "qu'une administration exemplaire doit participer à l'effort de rationalisation immobilière". "Le parc immobilier de type bureau occupé par l'État est passé d'environ 15,8 millions de m2 à plus de 16 millions entre 2013 et 2014", alors que "la tendance devrait naturellement être inversée", déplorent les défenseurs de cet amendement de la commission des Finances à la mission "gestion des finances publiques et des ressources humaines". Pour 2017, les plafonds sont fixés à hauteur des surfaces occupées à fin 2014. Chaque année, le gouvernement devra justifier au Parlement de l'évolution de ces surfaces et du programme engagé par les opérateurs pour respecter les instructions gouvernementales.]]></description>
   <pubDate>Thu, 10 Nov 2016 18:15:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Contrôle des arrêts de travail des fonctionnaires renforcé à l'Assemblée, comme voulu par le gouvernement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161110171529.w6epzfng.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont adopté jeudi, à l'initiative du gouvernement, un renforcement de la politique de contrôle médical des arrêts de travail dans les collectivités publiques, la ministre jugeant nécessaire que la fonction publique apparaisse "exemplaire". "La fonction publique doit être exemplaire, sinon elle est attaquable et mise en danger. Les abus créent aussi du mal-être chez les collègues sur le terrain", a estimé la ministre de la Fonction publique, la radicale de gauche Annick Girardin. Dans le cadre du débat budgétaire sur la mission "gestion des finances publiques et des ressources humaines", l'amendement vise à "améliorer l'efficacité du contrôle médical en permettant aux employeurs publics de recourir, en plus des médecins agrées par l'administration, aux médecins-conseils de l'assurance maladie et à l'ensemble des médecins". "Les modalités de procédures, les garanties de recours ouvertes aux fonctionnaires ainsi que les modalités techniques et financières des partenariats entre les services de l'assurance maladie et les employeurs publics seront fixées par décret", précise l'amendement. Cet amendement a reçu le soutien d'Alain Tourret (radical de gauche), pour qui "l'absentéisme est une plaie dans un certain nombre de collectivités territoriales". L'UDI Philippe Gomès a affirmé, pour s'en étonner, qu'un agent territorial est "absent 39 jours par an à Marseille contre 14 jours à Montpellier". Les députés ont revanche rejeté des amendements du député LR Lionel Tardy pour, non seulement rétablir la suppression depuis 2014 du jour de carence (non rémunéré) qui a été selon lui "un très mauvais signal", mais aussi instaurer un délai de trois jours comme dans le privé. La socialiste Françoise Descamp-Crosnier a répondu que "deux tiers des salariés du privé" sont couverts par des conventions collectives qui prennent en charge ces jours de carence. L'amendement du gouvernement met par conséquent fin à l'expérimentation, en cours depuis plusieurs années, du contrôle administratif et médical des arrêts maladie des fonctionnaires par les caisses primaires d'assurance maladie. "Une évaluation, dont les résultats ont été connus en fin d'année 2015, a montré les difficultés rencontrées lors de la mise en oeuvre de cette expérimentation. Ainsi, notamment, étaient ciblés les arrêts maladie de longue durée, ce qui ne répond pas aux besoins spécifiques des employeurs publics pour lesquels ce sont les arrêts de courte et très courte durée qui portent atteinte à l'organisation du travail", selon l'exposé de l'amendement défendu par Mme Girardin. Par ailleurs, les employeurs publics devront faire devant le comité technique compétent "un bilan social annuel de leurs actions de prévention de la pénibilité et d'amélioration des conditions de travail sur les absences pour raison de santé".]]></description>
   <pubDate>Thu, 10 Nov 2016 18:15:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés donnent leur aval à une hausse de la "taxe sodas" en commission</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161110164900.71ry7yvx.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont approuvé jeudi en commission une "infime" hausse de la "taxe sodas", une mesure déjà proposée l'an dernier au même stade de l'examen du projet de budget, mais qui n'avait finalement pas abouti. L'amendement, qui devra cependant être revoté dans l'hémicycle pour être intégré au projet de loi de finances, vise à "relever de 7,45 euros par hectolitre à 9 euros par hectolitre les contributions perçues sur les boissons et préparations liquides pour boissons destinées à la consommation humaine". Alors que la mesure n'avait pas franchi l'an dernier le cap de la séance, le radical de gauche, Joël Giraud, a réitéré car il est "persuadé que c'est une manière à la fois saine et efficace de financer le budget de la Sécurité sociale". L'amendement permettrait, selon le député, d'augmenter d'environ 80 millions d'euros le produit de cette taxe, créée en 2012 sous le quinquennat de Nicolas Sarkozy et affectée au budget de la Sécu. La mesure a reçu un avis favorable de la rapporteure générale du budget Valérie Rabault (PS), comme l'an dernier. Elle "correspond à une augmentation de moins de 0,52 centime d'euros pour une cannette de 33 cl, et à une augmentation de 1,55 centime pour une bouteille de 1 litre", note l'exposé des motifs de l'amendement, qualifiant cette augmentation d'"infime". Pour son auteur, il est "probable" que les entreprises ne répercuteront pas cette hausse, "ou seulement très partiellement" sur les consommateurs. Razzy Hammadi (PS), auteur d'un rapport avec Véronique Louwagie (Les Républicains) en juin sur le sujet, s'est dit défavorable à la mesure telle que proposée, néfaste à l'emploi selon lui, estimant qu'il faut plutôt taxer "le sucre, comme l'ont fait d'autres pays". Charles de Courson (UDI, Marne) s'est aussi inquiété des effets sur la filière, invoquant des risques de délocalisation.]]></description>
   <pubDate>Thu, 10 Nov 2016 17:49:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés approuvent en commission un crédit d'impôt pour les associations, privées de CICE</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161110164131.v1hvwung.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont approuvé jeudi en commission la création à partir du 1er janvier 2017 d'un crédit d'impôt pour les associations, sur le modèle du Crédit d'impôt compétitivité emploi (CICE) dont elles ne bénéficient pas. Lors de l'examen des "articles non rattachés" du projet de budget pour 2017, la commission des Finances a adopté un amendement du groupe socialiste "travaillé avec le gouvernement", a précisé Yves Blein, un de ses premiers signataires. L'amendement devra être revoté dans l'hémicycle pour être intégré au dernier projet de loi de finances du quinquennat. Le Premier ministre, Manuel Valls, avait annoncé début octobre ce crédit d'impôt de taxe sur les salaires (CITS) "pour permettre aux associations d'embaucher", en réponse à une forte demande des acteurs du secteur. Le coût de la mesure s'élève à quelque 600 millions d'euros, qui sont "inscrits dans la trajectoire des finances publiques", a précisé M. Blein, soutenu en ce sens par la rapporteure générale du Budget Valérie Rabault (PS). Le président de la commission des Finances, Gilles Carrez (LR), a fait remarquer que ce coût ne serait supporté par les finances publiques qu'"à partir de 2018", soit après un possible changement de majorité. La France compte 1,3 million d'associations qui emploient 1,8 million de salariés, soit 10% des salariés du privé. Le nombre de bénévoles est estimé à 16 millions. Contrairement aux entreprises commerciales, les associations ne bénéficient pas du CICE, créé au 1er janvier 2013, car elles ne paient pas l'impôt sur les sociétés. M. Blein a souligné combien dans nombre d'activités, des services de soins à domicile à la culture et au sport, la "porosité" entre secteurs lucratif et non lucratif était devenue importante. "Il nous revenait donc de faire en sorte que l'égalité en matière de fiscalité soient progressivement assurée", a-t-il fait valoir. Le nouveau crédit d'impôt doit permettre d'alléger la taxe sur les salaires dont s'acquittent les associations. Il sera calculé sur les salaires inférieurs à 2,5 Smic, et son taux sera de 4% de la masse salariale éligible, comparé à 7% en 2017 pour le CICE. Sont concernées les associations, fondations d'utilité publique, les centres de lutte contre le cancer, les syndicats professionnels et mutuelles. Le secteur bénéficie déjà d'un abattement de taxe sur les salaires, porté en 2014 de 6.000 à 20.000 euros, et qui va subsister. La Fehap (Fédération des établissements hospitaliers privés non lucratifs) avait milité avec sept autres associations (Unicancer, Croix Rouge, Fnars, Uniopss ...) pour ce nouveau crédit d'impôt, qui "permettra d'assurer la pérennité et le développement" du secteur.]]></description>
   <pubDate>Thu, 10 Nov 2016 17:41:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Feu vert des députés en commission à la "Google tax", malgré la fin de non-recevoir de Sapin</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161110155345.x09dfzjo.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont donné jeudi leur aval à la "Google tax" à la française contre l'optimisation fiscale des multinationales du socialiste Yann Galut, malgré la fin de non-recevoir manifestée au préalable par le ministre de l'Economie Michel Sapin. Dans le cadre de l'examen en commission du projet de budget 2017, les députés ont voté cet amendement visant les bénéfices des multinationales sur l'activité réalisée en France. Mais pour être intégré au dernier projet de loi de finances du quinquennat Hollande, il faudra qu'il soit revoté en séance. Mercredi, Michel Sapin avait pourtant jugé que ce dispositif ne serait "pas une bonne solution", et défendu "les règles françaises" pour faire payer des impôts sur "les bénéfices faits en France". M. Galut, membre de la commission des Finances, a plaidé en commission que l'adoption de son amendement serait "un acte politique fort" pour "réintégrer les profits détournés (via divers mécanismes) dans l'assiette de l'impôt", tout en s'engageant à le retravailler d'ici l'hémicycle pour répondre à certaines interrogations. "Depuis que j'ai déposé cet amendement, j'entends certains dire qu'il ne serait pas nécessaire et que le mécanisme envisagé serait en fait déjà prévu par le droit" mais "je pense que le mécanisme que je vous propose est plus large", notamment car "il impose effectivement tous les bénéfices réalisés par le biais d'une activité en France", a affirmé cet élu du Cher, répondant ainsi à nouveau à Michel Sapin. Cet avocat de profession a aussi assuré que l'amendement permettait "de passer outre les dispositions de conventions fiscales en créant un nouvel impôt pour lequel les conventions ne pourront pas être appliquées", évoquant l'exemple britannique. Si elle a souligné que beaucoup avait été fait depuis 4 ans pour lutter contre l'optimisation fiscale, la rapporteure générale du Budget, Valérie Rabault (PS), a donné "plutôt un avis favorable" à l'amendement mais a estimé qu'il devrait être retravaillé d'ici à la séance pour éviter une censure du Conseil constitutionnel. De son côté, Dominique Lefebvre (PS) a indiqué que le groupe socialiste "partageait les objectifs" de l'amendement, mais s'est montré fort dubitatif sur sa "portée exacte". Ce député du Val-d'Oise s'est dit "absolument pas assuré à ce stade que cet amendement permette de surplomber les 127 conventions fiscales existantes, qui représentent quand même 98% des flux". L'amendement a obtenu le soutien de quelques élus de droite, Charles de Courson (UDI) estimant qu'il soulevait "une vraie question". Mais Marc Le Fur (LR) a dit "partager les inquiétudes" de M. Lefebvre sur sa portée.]]></description>
   <pubDate>Thu, 10 Nov 2016 16:53:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Budget: feu vert en commission à la fiscalisation de l'indemnité de fonction des parlementaires</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161110144337.dftwdz5e.html</link>
   <description><![CDATA[Pour "mettre fin au régime dérogatoire des parlementaires" en la matière, la commission des Finances a approuvé jeudi sous impulsion socialiste la fiscalisation de l'indemnité de fonction des députés, distincte de leurs frais de mandats, dans le cadre du projet de budget 2017. Initié par Christine Pirès-Beaune et Monique Rabin et cosigné par quelque 150 députés PS, dont leur chef de file Bruno Le Roux et la rapporteure générale du Budget Valérie Rabault, cet amendement devra être revoté dans l'hémicycle pour être intégré au dernier projet de loi de finances du quinquennat. La rémunération des députés se compose de trois parts: l'indemnité de base brute (5.547 euros mensuels) et l'indemnité de résidence (166 euros) sont imposables en totalité, mais ce n'est pas le cas actuellement de l'indemnité de fonction (1.428 euros). Devant la commission, où cet amendement n'a pas fait débat, Mme Pirès-Beaune a présenté comme logique la fiscalisation de cette indemnité de fonction, compte tenu du futur prélèvement à la source et de la "fin du régime dérogatoire des élus locaux" programmée par ce même budget. Après avoir "fiscalisé les heures supplémentaires, la participation de l'employeur à la mutuelle, les majorations familiales accordées par les régimes de retraite obligatoire... les parlementaires ne peuvent rester à l'écart. C'est une question de justice et d'éthique", selon l'exposé des motifs de l'amendement. Les indemnités spéciales, destinées à compenser des sujétions attachées à l'exercice de certaines fonctions (président, vice-présidents, questeurs, président de commission, etc) ne sont pas concernées. L'amendement ne concerne pas non plus la fameuse indemnité représentative de frais de mandat (IRFM), qui s'élève à quelque 5.805 euros brut mensuels par député et qui est destinée à couvrir des dépenses de fonctionnement liées à l'exercice du mandat parlementaire. Les députés disposent aussi d'une enveloppe pour payer leurs collaborateurs.]]></description>
   <pubDate>Thu, 10 Nov 2016 15:43:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Aide au développement: le budget voté par les députés repart à la hausse en fin de quinquennat</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161110133545.at1xy9u8.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont voté jeudi un budget 2017 d'aide publique au développement en hausse pour la première fois depuis 2010 et qui permettra in extremis, grâce à des recettes additionnelles, de dépasser le niveau du début du quinquennat. "La trajectoire n'a pas été la bonne depuis 2010. Il n'est jamais trop tard pour bien faire", a concédé le secrétaire d'Etat chargé du Développement, André Vallini. Au total, le montant de l'aide publique au développement (APD) augmentera de 403 millions d'euros par rapport à 2016, et de 160 millions par rapport à 2012. Mais ce résultat est en grande partie lié à la hausse du taux de la taxe sur les transactions financières (TTF) de 0,2 à 0,3% votée par les députés lors du premier volet du débat budgétaire, consacré aux recettes. La moitié du produit de cette hausse, soit 270 millions d'euros, sera en effet affecté à l'APD, après la mobilisation d'une partie de la gauche en ce sens il y a quelques semaines. M. Vallini a confirmé qu'elle le serait sous forme de dons, comme le voulaient les députés, et que sa répartition serait décidée lors d'un comité interministériel de la coopération internationale et du développement dans les prochaines semaines. "Le climat, la santé et l'éducation seront les priorités thématiques" et "l'Afrique la priorité géographique", a-t-il dit. Au total, le montant des taxes affectées à l'aide, part de la TTF plus taxe sur les billets d'avion, dépassera en 2017 le milliard d'euros sur des crédits globaux de 3,6 milliards. Grâce à ces moyens additionnels, le montant de l'APD augmentera de 0,38% du Revenu national brut (RNB) en 2016 à 0,42% en 2017. Cela restera cependant encore loin de l'objectif de 0,7% fixé de longue date aux pays développés, au regret de l'ONG Oxfam pour qui ce budget est "un virage tardif et insuffisant". Plusieurs députés, comme Jean-Marie Tétard (LR) et Philippe Noguès (non-inscrit, ex-PS) ont également fait remarquer que les taxes concernées avaient été conçues comme des financements additionnels, "et non de substitution aux crédits budgétaires". Les crédits budgétaires proprement dit augmentent de 133 millions d'euros, dont 83 millions de dons et 50 millions de prêts. Mais cette hausse de 5% n'efface pas "une baisse de 20% des crédits de paiement depuis 2012", selon Michel Terrot (LR), ce qui a justifié son vote contre, comme celui de l'UDI Philippe Gomes. "S'il va dans le bon sens, ce budget ne lève pas nos réserves sur sept années de disette", a jugé le Front de Gauche, François Asensi, qui s'est abstenu, alors que socialistes et radicaux de gauche ont voté pour. "Vous n'avez qu'à inscrire l'objectif de 0,7% dans la loi comme l'ont fait les Britanniques", leur a répondu André Vallini. Sous l'impulsion de la socialiste Catherine Coutelle, présidente de la Délégation aux droits des femmes, les députés ont par ailleurs adopté un amendement pour que "50% des projets de développement aient comme objectif principal ou significatif l'amélioration de l'égalité entre les femmes et les hommes".]]></description>
   <pubDate>Thu, 10 Nov 2016 14:35:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Budget 2017: vifs débats entre députés sur le prélèvement à la source en commission</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161110133538.k2rpltsa.html</link>
   <description><![CDATA[La réforme du prélèvement à la source de l'impôt sur le revenu, que la droite promet de remettre en cause en cas d'élection en 2017, a suscité jeudi de vifs débats entre députés en commission et des retouches. Des élus LR et UDI ont échoué à supprimer la mesure prévoyant, à partir du 1er janvier 2018, la collecte de l'impôt au versement du salaire et non plus un an après, lors de l'examen des "articles non rattachés" du projet de budget 2017. Ces amendements seront à nouveau examinés en séance en fin de semaine prochaine. La réforme sera lors du basculement "d'une complexité considérable" alors que le fonctionnement de l'impôt a "beaucoup progressé depuis dix ans", a notamment affirmé le président de la commission des Finances Gilles Carrez (LR). Il dit craindre "une incompréhension générale" chez certains contribuables qui génèrerait "une perte de confiance" au début de la prochaine législature. "Une réforme de cette ampleur, on la fait en début de législature", a-t-il lancé, évoquant "presque un problème de déontologie politique". D'autre élus LR, tels Marc Le Fur ou Marie-Christine Dalloz, ont mis en avant "un choc de complexité" ou des jeunes "plus grands perdants". A l'image d'Alain Juppé qui a indiqué qu'il "suspendrai(t) la réforme du prélèvement à la source" en cas de victoire en 2017, Hervé Mariton a déclaré que les responsables LR avaient dit "très clairement" qu'ils reviendraient dessus, demandant des précisions sur la "réversibilité" de la mesure, comme l'UDI Charles de Courson. La rapporteure générale du budget, Valérie Rabault (PS), a rappelé que "toutes les grandes économies" disposaient du prélèvement à la source, citant notamment l'Allemagne ou les Etats-Unis. Sur la réversibilité, elle a indiqué que la question serait posée au ministre dans l'hémicycle, le texte se contentant de "créer un nouveau système" sans que l'actuel soit "coupé". Dominique Lefebvre (PS) a accusé certains élus de droite de "propos mensongers" sur le prélèvement à la source. En juin 2017, la réforme sera "opérationnelle" avec un système "l'un des plus simples au monde", a-t-il dit. Le gouvernement alors en place pourra "passer à la trappe 3 ans de travail". Dans la matinée, les députés ont adopté un amendement de la rapporteure pour une prise en compte "contemporaine des effets d'une naissance ou d'une adoption sur le taux de prélèvement du foyer fiscal". Ils ont exclu du champ des revenus exceptionnels les indemnités de fin de CDD et de mission d'intérim, adoptant également un autre amendement pour éviter aux contribuables en CDD n'ayant jamais travaillé auparavant de subir de "brusques ressauts d'imposition". Pour limiter des abus, un amendement de Mme Rabault entend aussi préciser que "constituent des revenus exceptionnels" les primes de bienvenue "golden hello" ou de départ. A l'initiative de M. Le Fur, les entreprises pourront demander à l'administration quel traitement fiscal est applicable aux éléments de rémunération versés, en vertu d'un amendement voté. La réforme a aussi provoqué une escarmouche entre la rapporteure et Dominique Lefebvre (PS) concernant le coût de la mesure pour le régime des "impatriés", évalué en année pleine "à terme" à 300 millions d'euros contre 160 millions aujourd'hui, selon Mme Rabault. "Ce débat, vous n'êtes pas les seuls à l'avoir", a glissé M. Carrez, "pour détendre les choses".]]></description>
   <pubDate>Thu, 10 Nov 2016 14:35:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée vote le budget 2017 de la Défense, en légère hausse mais insuffisant pour la droite</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161110123316.pvvf98mu.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a approuvé jeudi le projet de budget de la Défense pour 2017, en légère augmentation à 32,7 milliards d'euros, mais "pas à la hauteur" des défis pour une armée "sous tension" selon l'opposition. Ce dernier budget du quinquennat, en hausse de 600 millions d'euros par rapport à la loi de finances initiale pour 2016, est "solide et intégralement financé", a assuré le ministre de la Défense Jean-Yves Le Drian. Il permet, selon lui, "la pleine mise en oeuvre des priorités que sont la protection du territoire national, le renouvellement des équipements des armées et le soutien à l'activité opérationnelle des forces ainsi que le renforcement du renseignement et de la cyberdéfense". "Pour répondre à l'ensemble des défis militaires qui nous concernent, outre la menace terroriste, la France déploie aujourd'hui en permanence plus de 30.000 hommes en opérations extérieures et intérieures", a-t-il ajouté. Outre Sentinelle depuis les attentats, l'armée est engagée au Moyen-Orient, au Sahel, et jusqu'au 31 octobre en Centrafrique. "Pour la première fois, nous cessons les déflations pour augmenter les effectifs de nos forces armées", a aussi dit le ministre, affirmant que "nous avons clairement changé d'époque" et "ce sont 10.000 postes qui seront déployés en trois ans". Les crédits d'équipement progressent de près de 300 millions d'euros, à 17,3 milliards d'euros. Pour LR, Philippe Meunier a critiqué un budget "pas à la hauteur de l'engagement que François Hollande exige de nos forces", et induisant "une situation grave, pour ne pas dire compromettante" pour celles-ci. "Votre bilan ne sera pas à l'image de votre communication", a-t-il lancé au ministre en fonction depuis 2012, évoquant des "manipulations budgétaires", notamment le report des crédits 2016 non consommés. Les élus UDI n'ont pas non plus voté pour ces crédits, arguant qu'"il faut aller plus loin" face à des armées "sous tension" et dont l'état des équipements est "particulièrement préoccupant". Le groupe Front de gauche a rejeté "un budget de la dissuasion nucléaire" à "contre-sens de l'Histoire". En revanche, les socialistes et radicaux de gauche ont défendu "un budget d'une ambition réaliste et du respect des engagements". Cependant, dans son rapport pour avis, le député PS François Lamy s'est alarmé des risques que l'opération Sentinelle, déployée depuis janvier 2015, ainsi que la faible disponibilité des hélicoptères, font peser sur l'entraînement des soldats et pilotes. D'après M. Le Drian, un proche de François Hollande, "le président de la République et le gouvernement ont pris la pleine mesure de la période exceptionnelle dans laquelle nous sommes plongés", notamment "marquée par des changements brusques" tel "l'élection du nouveau président des Etats-Unis". Il a réaffirmé le "souhait" de la France "d'établir avec Donald Trump et son administration une relation forte, franche, fondée sur la confiance et qui préserve bien entendu la relation transatlantique, le respect des traités et notre action commune contre les menaces du terrorisme".]]></description>
   <pubDate>Thu, 10 Nov 2016 13:33:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Google tax": Galut (PS) répond à Sapin que les conservateurs britanniques l'ont instaurée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161110112531.r8r9y8tw.html</link>
   <description><![CDATA[Le député socialiste Yann Galut a riposté jeudi à la fin de non-recevoir du ministre de l'Economie Michel Sapin sur une "Google tax" à la française, en soulignant que "les conservateurs en Angleterre" l'ont instaurée et misant sur le débat parlementaire. Michel Sapin a jugé mercredi que ce dispositif ne serait "pas une bonne solution", et défendu "les règles françaises" pour faire payer des impôts sur "les bénéfices faits en France". M. Galut, membre de la commission des Finances a répondu, par communiqué, que "non, les multinationales ne payent pas l'impôt sur la totalité des bénéfices qu'elles réalisent en France pour la simple et bonne raison qu'elles en détournent une écrasante partie". Et de citer entre autres les exemples d'Amazon, qui "en facturant directement au Luxembourg, paye des montants d'impôts dérisoires en France", ou d'Airbnb, qui "ne paye en France que 69.000 euros d'impôts pour des revenus de 65 millions d'euros", avec des factures établies par sa filiale en Irlande. "Tous ces bénéfices qui sont pourtant générés en France n'existent pas aux yeux du fisc français et a priori à ceux du ministre non plus", a lancé M. Galut, ancien rapporteur de la loi renforçant la lutte contre la fraude fiscale. Et "il serait tristement cocasse que notre majorité socialiste ne puisse mettre en oeuvre en France ce que les conservateurs ont fait adopter en Angleterre, il y a déjà plus d'un an", a-t-il taclé. Objet d'un amendement à venir au projet de budget 2017, sa "Google tax" à la française, inspirée des exemples britannique et australien, vise les bénéfices des multinationales sur l'activité réalisée en France, pour contrer l'optimisation fiscale. Pour Michel Sapin, qui assure que la lutte contre l'optimisation fiscale s'est améliorée, notamment grâce aux échanges d'informations entre administrations fiscales prévues dans le cadre des accords BEPS adoptés sous la houlette de l'OCDE, un tel dispositif ne permettrait pas d'améliorer le rendement de la lutte contre la fraude. Le député socialiste place ses espoirs dans "le débat parlementaire qui s'ouvre (pour) permettre à la représentation nationale d'étudier cette situation intolérable" d'optimisation.]]></description>
   <pubDate>Thu, 10 Nov 2016 12:25:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Vente de Renault Trucks Défense: Le Drian veut "renforcer l'industrie française"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161110104328.bity37yh.html</link>
   <description><![CDATA[Le ministre de la Défense, Jean-Yves Le Drian, a dit jeudi travailler sur des "pistes" pour "renforcer l'industrie française", après l'annonce de la vente surprise par Volvo de Renault Trucks Defense (RTD), en bonne santé et très implanté en France. Interrogé par l'opposition à l'Assemblée sur cette vente par le numéro deux mondial des poids lourds de son activité de défense, le ministre a déclaré qu'il "veille à ce que cette vente par Volvo ne se fasse pas au détriment de nos intérêts". "Je réfléchis aujourd'hui à la possibilité de renforcer par ce biais notre industrie française", a ajouté M. Le Drian, évoquant "plusieurs pistes de travail" sur lesquelles il s'est déclaré "particulièrement à la manoeuvre". "Je serai amené, dans les semaines qui viennent, à vous dire si j'ai réussi ou pas l'opération", a-t-il conclu sans plus de précisions, lors de l'examen du projet de budget de la défense pour 2017. "90% de notre matériel roulant de l'armée de Terre est produit par RTD, cette entreprise a une importance stratégique. Nous ne pouvons pas imaginer que l'Etat ne prenne pas la main", l'avait interpellé le député LR Yves Fromion. Le constructeur automobile suédois a annoncé le 4 novembre, à la grande surprise des syndicats, son intention de vendre cette activité de défense, en bonne santé et qui emploie environ 1.300 employés majoritairement en France. Elle est surtout constituée du constructeur Renault Trucks Defense (RTD), qui possède les marques RTD, Acmat et Panhard. Cette branche, qui compte également l'entité américaine Mack Defense, suédoise Volvo Defense et australienne VGGS Océanie, fabrique et vend des véhicules spécialement conçus pour les gouvernements, l'industrie de la défense, les forces de maintien de la paix et les organisations humanitaires. Cette branche a atteint "une position très forte au cours des dernières années" et "il y a d'importantes opportunités de faire davantage croître l'activité", mais "un nouveau propriétaire pourrait être mieux placé pour emmener l'entreprise vers une prochaine étape", selon Volvo. Le groupe possède en France ses activités de recherche et développement (Versailles et Lyon) ainsi que des activités de production, à travers cinq sites industriels: Limoges (Haute-Vienne), Fourchambault (Nièvre), Saint-Nazaire (Loire-Atlantique), Marolles-en-Hurepoix (Essonne) et Saint-Germain-Laval (Seine-et-Marne). reb/ic/chr/pad VOLVO AB]]></description>
   <pubDate>Thu, 10 Nov 2016 11:43:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée vote le premier budget de l'Etat, l'Education, avec un clivage droite-gauche</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161109232338.llvvmxrl.html</link>
   <description><![CDATA[Toujours premier budget de l'Etat en 2017, l'Education nationale, aux crédits votés après retouches en première lecture, a suscité mercredi soir à l'Assemblée quelques passes d'armes entre une gauche "fière" du bilan du quinquennat et une droite critique d'"affichage" et d'"idéologie". Preuve de la volonté de placer "l'école au coeur du redressement du pays" depuis 2012, selon la ministre Najat Vallaud-Belkacem, le budget de l'Education (écoles, collèges, lycées accueillant globalement 12,4 millions d'élèves), soutenu par toute la gauche, atteindra 68,64 milliards d'euros. Ce montant s'entend hors contributions directes de l'Etat aux retraites des fonctionnaires. Dans une défense de la politique depuis le début du quinquennat, Mme Vallaud-Belkacem a insisté entre autres sur des "enseignants plus nombreux, mieux formés et mieux rémunérés", dont l'engagement "tenu" de quelque 60.000 créations de postes promises par François Hollande pendant sa campagne présidentielle. "Certains résultats peuvent déjà être constatés comme la reconstitution du vivier d'enseignants", selon elle. Le budget 2017 continue à donner "plus de moyens à ceux qui en ont le plus besoin", grâce au fonds de soutien aux communes pour développer les activités périscolaires (373 millions d'euros), au redéploiement de l'éducation prioritaire (338 millions) ou à l'augmentation de 10% des bourses lycéennes (673 millions), des fonds sociaux (65 millions) et la création de l'aide à la recherche du premier emploi (39 millions), a-t-elle vanté. Il confirme aussi le déploiement du plan numérique (192 millions) ou la revalorisation des carrières enseignantes, a ajouté la ministre. Face à une droite en pleine campagne pour sa primaire en vue de 2017, Mme Vallaud-Belkacem a mis en garde contre le risque de "défaire notre tissu de service public" et, avec lui, "l'ambition de faire réussir un maximum d'élèves" ou de "transmettre les valeurs de la République" "sous prétexte d'autonomie". Elle a aussi alerté sur le "stop and go" de recrutements. Attention à "une volonté d'imposer à l'éducation, comme à d'autres domaines, une cure d'austérité sans précédent, si, par malheur, vous arriviez au pouvoir", a lancé Jean-Noël Carpentier (PRG), à l'unisson de certains PS. Reprochant à la majorité son "autosatisfaction", la droite a voté contre un budget d'"approche quantitative, sectaire et idéologique" (Xavier Breton, LR), avec des "astuces comptables" sur les postes créés (Rudy Salles, UDI). Elle a livré un réquisitoire du quinquennat sur l'éducation, de la réforme des rythmes scolaires "creusant les inégalités entre communes" à celle du collège menée "à la hussarde". Devant une demande LR d'un rapport sur les Ecoles supérieures du professorat et de l'éducation (Espe), le président de la commission de l'Education Patrick Bloche (PS) a jugé "paradoxal d'insister lourdement sur la formation des enseignants, vu le bilan du quinquennat Sarkozy" qui l'avait supprimée. Sous l'impulsion du gouvernement, l'Assemblée a voté trois amendements introduits dans l'hémicycle. La principale modification, liée à la réforme des rythmes scolaires, vise à garantir de manière pérenne aux communes et établissements publics de coopération intercommunale concernés par l'organisation des enseignements scolaires dérogatoires le bénéfice des aides du fonds de soutien.]]></description>
   <pubDate>Wed, 09 Nov 2016 00:23:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Budget Travail et Emploi: nouvelles rallonges votées à l'Assemblée pour les handicapés ou ex-détenus</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161109202433.pf7ggyqf.html</link>
   <description><![CDATA[Postes pour des handicapés, référents justice pour favoriser le retour à l'emploi de certains détenus, l'Assemblée nationale a voté mercredi quelques rallonges au budget 2017 du travail et de l'emploi, l'une des priorités de l'exécutif. Dans les priorités du dernier budget du quinquennat, les crédits pour l'emploi bénéficient d'une hausse de près de deux milliards d'euros, destinée à financer le plan annoncé mi-janvier par François Hollande, notamment la prolongation jusqu'à fin 2017 de la prime à l'embauche PME. Avec un total de quelque 15,3 milliards d'euros, ces crédits marquent "un effort inédit en faveur de l'emploi", qui bénéficie de "la plus grande part (53%) de la hausse totale des dépenses de l'État pour 2017", note le rapporteur spécial de la commission des Finances, Christophe Castaner (PS). Ils permettent notamment la "montée en puissance" de la Garantie jeunes et des dispositifs pour des personnes les plus éloignées du marché du travail (recentrage de Pôle emploi sur les plus en difficulté, plan de formation pour les chômeurs). Si les députés socialistes et radicaux de gauche ont voté pour ce budget, LR et Front de Gauche l'ont rejeté. Gérard Cherpion (LR) a critiqué un "trompe-l'oeil, qui laissera à vos successeurs une situation catastrophique, en particulier pour les 6 millions de demandeurs d'emploi". S'il a salué certaines mesures et hausses, Patrice Carvalho (Front de Gauche) a jugé que "les orientations depuis le début du quinquennat n'ont fait qu'aggraver la situation de l'emploi" via la "politique de l'offre", avec le CICE, ou la loi travail. Pour ouvrir 500 postes supplémentaires pour des handicapés dans des entreprises adaptées, les députés ont voté dans l'hémicycle, comme en commission, 7,5 millions d'euros supplémentaires pour l'aide aux postes dans ces entreprises, financés par redéploiements de crédits. "Chaque fois qu'un travailleur handicapé trouve un emploi dans une entreprise adaptée, cela représente une économie moyenne de 10.000 euros pour la collectivité", selon les signataires PS de cet amendement, dont Christophe Castaner et la rapporteure pour avis des Affaires sociales Chaynesse Khirouni. Le taux de chômage des personnes en situation de handicap est de 22%. Dans l'hémicycle, comme en commission, les députés ont aussi alloué un peu plus d'un million d'euros -par redéploiement de crédits- aux missions locales pour créer 50 postes de référents justice chargés du suivi d'environ 3.000 jeunes de moins de 25 ans sortant de prison. Le projet de budget 2017 supprime l'allocation temporaire d'attente (ATA) au plus tard au 1er septembre et réoriente ses bénéficiaires, en particulier les anciens détenus, vers le RSA pour les plus de 25 ans, vers le parcours contractualisé vers l'emploi et l'autonomie (PACE) et vers la Garantie Jeunes pour les moins de 25 ans. Les missions locales devront donc s'occuper d'un "nouveau public spécifique de jeunes anciens détenus" pour lequel "elles ne sont aujourd'hui pas outillées", selon les défenseurs de l'amendement. A des interrogations du député LR Julien Aubert sur les futurs référents, leur nombre, leur répartition, Mme El Khomri a plaidé que c'était "une expérimentation", ciblée sur les zones de sécurité prioritaires (ZSP) et destinée à "éviter des sorties sèches de jeunes majeurs incarcérés".]]></description>
   <pubDate>Wed, 09 Nov 2016 21:24:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
