<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Sat, 08 May 2021 08:10:02 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>L'état d'urgence sanitaire allégé et le sensible "pass sanitaire" au menu des députés</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210508060005.6ram2u01.html</link>
   <description><![CDATA[Dernière étape avant le bout du tunnel? Le gouvernement soumet lundi aux députés son projet de sortie de crise sanitaire, pour permettre la levée progressive des restrictions face au Covid-19, mais certaines dispositions comme le "pass sanitaire" font grincer des dents. Desserrer le corset de l'état d'urgence sanitaire sans baisser la garde face au virus: l'idée est de mettre en musique les mesures et le calendrier du déconfinement annoncés par le chef de l'Etat fin avril. Le texte "n'est pas un point de bascule, il ne marque pas une rupture nette entre les contraintes liées à l'épidémie et le retour de la vie d'avant", met en garde le ministre de la Santé Olivier Véran. Les chiffres des contaminations se maintiennent à des niveaux élevés tandis que des épidémiologistes de renom et des soignants tordent le nez à l'idée d'assouplir les règles anticovid. Surtout, c'est la deuxième fois en un an que le gouvernement présente un régime transitoire de sortie de l'état de l'urgence. Au début de l'été, députés et sénateurs avaient voté un texte dont les bases sont similaires à celui qui sera examiné dans l'hémicycle du Palais Bourbon, puis au Sénat le 18 mai. Entre-temps, le régime d'exception créé de toutes pièces en mars 2020 a été réactivé en octobre, puis prolongé en février, alors que le bilan humain de la pandémie dépasse en France les 100.000 morts. Dans les faits, les huit articles du projet de loi de "gestion de sortie de la crise sanitaire" vont continuer d'octroyer au gouvernement du 2 juin au 31 octobre des pouvoirs de police sanitaire jugés exorbitants par les oppositions et certains défenseurs des libertés publiques. - Etat d'urgence "Canada dry" - C'est "un peu comme le Canada dry, ça s'apparente à une sortie qui n'en est pas une", commente le député LR Philippe Gosselin. L'exécutif conserve, par exemple, la possibilité d'imposer, en cas de reprise épidémique, des confinements locaux dans des territoires qui peuvent rassembler jusqu'à 10% de la population française. Après son passage en commission des Lois à l'Assemblée, le gouvernement s'est également donné les moyens de maintenir des couvre-feux et a musclé son projet de "pass sanitaire". L'outil d'abord réservé aux déplacements vers ou depuis l'étranger pourrait subordonner à trois conditions l'accès à des grands rassemblements ou lieux réunissant plus de 1.000 personnes. Pour participer à un festival par exemple, un mélomane pourrait devoir présenter le résultat négatif d'un dépistage virologique, un justificatif de vaccination ou attestant de son rétablissement à la suite d'une contamination. Or, malgré les assurances gouvernementales, ce dispositif, qui n'est pas réductible au controversé "passeport vaccinal", fait tiquer jusque dans les rangs de la majorité. "Ça ressemble à une discrimination, pour moi, c'est un précédent", a mis en avant le "marcheur" Pacôme Rupin. Les députés ont voulu encadrer davantage la mesure en excluant explicitement les activités du quotidien: restaurants, cinémas, théâtre, etc. "C'est une ligne rouge", confirme le rapporteur LREM du texte, le député et médecin Jean-Pierre Pont. L'examen en séance devrait permettre d'affiner encore la mesure, notamment sur les lieux et les rassemblements concernés. "1.000 personnes sur cinq hectares, ce n'est pas la même chose que 1.000 personnes sur 500 m2", fait valoir M. Pont. "Il n'y aura pas de limite dans la discrimination", a prédit cependant Eric Coquerel (LFI), pour lequel même si la loi l'interdit, tel ou tel restaurateur exigera le "pass sanitaire" pour accéder à son établissement. Les discussions sur la durée totale de ce régime transitoire comme sur la clause de revoyure devant le Parlement en cas de retour d'un confinement local devraient animer les débats. L'été dernier, lors du vote sur le précédent projet de loi de sortie de crise sanitaire, la majorité avait donné un large quitus au gouvernement. Les oppositions avaient voté contre.]]></description>
   <pubDate>Sat, 08 May 2021 06:00:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Euthanasie: quelque 300 députés réclament à Jean Castex de poursuivre les débats</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210507200705.cphip802.html</link>
   <description><![CDATA[Quelque 300 députés de tous bords, soit plus de la moitié de l'Assemblée nationale, ont demandé vendredi au Premier ministre d'inscrire à l'ordre du jour la proposition de loi autorisant l'euthanasie, dont l'examen n'avait pu aller à son terme en avril, dans un courrier dont l'AFP a eu copie. Plusieurs ministres, Marlène Schiappa, Olivier Dussopt et Agnès Pannier-Runacher, ont apporté leur soutien au texte qu'ils ont retwitté. Malgré un large soutien, la proposition de loi ouvrant un droit à "une fin de vie libre et choisie" du député Olivier Falorni (groupe Libertés et territoires) n'a pu être adoptée face à des milliers d'amendements déposés par quelques élus LR et un temps contraint, le 8 avril. "Il importe maintenant de poursuivre ce travail parlementaire. Les Français demandent instamment à ce que tout soit fait dans la période actuelle pour protéger les vivants et pour humaniser l'agonie des mourants" en pleine pandémie de Covid-19, soulignent ces 296 députés emmenés par la présidente de la commission des Lois Yaël Braun-Pivet (LREM), son collègue "marcheur" Jean-Louis Touraine et M. Falorni notamment. "Nous ne pensons pas que cette loi se prête à un débat de campagne électorale, ce sujet nous élevant tous au-dessus de nos appartenances partisanes. Il nous paraît préférable d'organiser dès maintenant le travail parlementaire souhaitable pour avancer sur cet important sujet de société", ajoutent ces députés, parmi lesquels le candidat à l'Elysée Jean-Luc Mélenchon (LFI), le numéro un du PS Olivier Faure et également le président du groupe Agir Olivier Becht, allié de la majorité. Plutôt que d'inscrire la suite des articles de la proposition de loi "dans une niche de tel ou tel groupe, nous demandons solennellement au gouvernement de bien vouloir mettre du temps parlementaire à la disposition de l'Assemblée", ajoutent ces députés à l'attention de Jean Castex. "Le débat mérite d'avoir lieu, ça ne fait aucun doute" mais il a "besoin de temps", sur un sujet aussi "sensible", avait estimé devant l'Assemblée le ministre de la Santé Olivier Véran. Il a cependant promis une meilleure application de la loi française actuelle, dite Claeys-Leonetti, adoptée en 2016, qui prévoit une sédation profonde et continue pouvant mener à la mort, mais sans euthanasie active. "Je crois qu'il nous faudra avancer sur le sujet de la fin de vie" mais "un tel sujet doit nécessairement s'inscrire dans un débat sociétal de fond sur l'accompagnement de la fin de vie, sur l'aide active à mourir et sur les limites à y mettre", avait aussi déclaré le patron des députés LREM Christophe Castaner, dont plus de la moitié des troupes a signé le courrier au chef du gouvernement. "Engagée de longue date pour le droit à la fin de vie dans la dignité, je soutiens l'appel de ces 297 députés", a écrit la ministre déléguée à la Citoyenneté Marlène Schiappa. "Choisir dans la dignité sa #FindeVie, un débat sociétal qui doit trouver sa place au Parlement", a twitté la ministre déléguée à l'Industrie Agnès Pannier-Runacher. "Signataire de nombreux amendements et propositions de loi en ce sens, je ne peux que partager cette volonté de débat et d'aboutir dès 297 députés signataires de cet appel", a écrit le ministre des Comptes publics Olivier Dussopt.]]></description>
   <pubDate>Fri, 07 May 2021 20:07:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Bac: Ferrand demande à Blanquer des aménagements pour l'épreuve de français de 1ère</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210507184906.eu8hvg95.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée nationale Richard Ferrand réclame à Jean-Michel Blanquer d'aménager le bac français en première pour que ne soit retenue que la meilleure note entre celle obtenue à l'issue de l'épreuve et celle du contrôle continu, comme pour la philosophie en terminale. "Je ne peux que m'étonner avec force, de concert avec de nombreux députés dont le président la commission des affaires culturelles et de l'éducation Bruno Studer (...) que cette possibilité n'ait pas été également offerte aux élèves pour l'épreuve écrite anticipée de français", écrit M. Ferrand dans un courrier en date du 5 mai adressé au ministre de l'Education nationale et dont l'AFP a eu connaissance, vendredi. "Cette différence de traitement a suscité des réactions d'incompréhension nombreuses et immédiates de la part de nos concitoyens", a observé le président de l'Assemblée nationale. "Comme vous le savez, les établissements ont pu diversement assurer la présence des élèves en demi-jauge, et les conditions de préparation des examens sont marquées par des inégalités indéniables, bien que parfois inévitables", a-t-il complété. "Ajouter à celles-ci une différence de traitement entre les élèves de première et de terminale concernant la seule épreuve écrite restante pour les deux niveaux apparait aujourd'hui de nature à entretenir, voire aviver, un mécontentement nourri par des mois d'incertitude", a exposé M. Ferrand. La lettre de Richard Ferrand intervient alors que des lycéens sont mobilisés contre la tenue des épreuves et que le ministre a affirmé chercher une solution "bienveillante et pragmatique" sur les aménagements de la session 2021 du baccalauréat. Elle survient également sur fond de fortes dissensions dans la majorité au sujet d'une proposition de loi sur les langues régionales adoptée par le Parlement mais qui fait l'objet d'une saisine par une soixantaine de députés du Conseil constitutionnel, saisine que les partisans de la loi accusent d'avoir été téléguidée par le cabinet de M. Blanquer opposé à plusieurs points cruciaux du texte.]]></description>
   <pubDate>Fri, 07 May 2021 18:49:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loïc Dombreval (LREM) presse le Sénat de se pencher sur la maltraitance animale</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210507150218.9vvawopn.html</link>
   <description><![CDATA[La proposition de loi contre la maltraitance animale, adoptée fin janvier à l'Assemblée nationale, "n'est toujours pas inscrite à l'ordre du jour du Sénat, qui semble décidé à ne pas la voter", s'inquiète vendredi le député Loïc Dombreval. Cette proposition de loi, adoptée par les députés à la quasi-unanimité, "comprend pourtant des avancées majeures dans le domaine de la protection des animaux de compagnie et des animaux sauvages", fait valoir le député LREM qui l'a portée. "En refusant de voter cette proposition de loi, le Sénat témoigne de son mépris pour ce sujet d'importance majeure pour les Français", juge Loïc Dombreval dans un courrier signé par 17 députés, dénonçant "un déni de démocratie". "Infox", a réagi la présidente LR de la commission des Affaires économiques du Sénat Sophie Primas dans une déclaration à l'AFP, invitant M. Dombreval "à découvrir l'article 48 de notre Constitution !". "Le gouvernement dispose d'un ordre du jour réservé de deux semaines par mois. Le groupe de la majorité présidentielle au Sénat dispose également de niches parlementaires réservées. Le Sénat ne s'oppose à rien : si le gouvernement ou le groupe LREM le décidaient, le texte serait inscrit à l'ordre du jour !", a-t-elle développé. La proposition de loi doit aider à éviter les achats impulsifs d'animaux de compagnie, qui conduisent à trop de délaissements ensuite, quelque 100.000 bêtes étant abandonnées chaque année en France. Elle vise aussi à durcir les sanctions en cas de maltraitance ou encore interdire progressivement la détention d'animaux sauvages dans les cirques itinérants et dans les delphinariums, la présence de tels animaux sur des plateaux de télévision, en discothèque ou lors de fêtes privées, et à fermer les élevages de visons. Le 26 mai, le Sénat examinera par ailleurs, dans le cadre d'une niche parlementaire réservée au groupe écologiste, une proposition de loi d'Esther Benbassa "pour un élevage éthique, juste socialement et soucieux du bien-être animal".]]></description>
   <pubDate>Fri, 07 May 2021 15:02:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Transparence de la vie publique: la HATVP publie les déclarations d'élus</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210507123038.l09250md.html</link>
   <description><![CDATA[La Haute autorité pour la transparence de la vie publique (HATVP) a commencé à publier les déclarations d'intérêts de plusieurs maires élus ou réélus lors du scrutin de 2020, mises en ligne vendredi par l'autorité de contrôle. La maire de Paris Anne Hidalgo, son homologue de Grenoble Eric Piolle, mais aussi les maires de Lille et Nantes Martine Aubry et Johanna Rolland, le Normand Hervé Morin, le Toulonnais Hubert Falco ou le maire de Troyes et président de l'Association des maires de France (AMF) François Baroin sont quelques-uns des élus dont la HATVP publie les rémunérations, mandats, fonctions bénévoles ou participations financières au capital de telle ou telle société. Ces données sont contrôlées par l'organisme indépendant, tout comme les déclarations de patrimoine de ces mêmes élus qui ne sont elles pas rendues publiques. Les documents présentent par exemple la liste des actions d'entreprises du CAC 40 dont Mme Aubry est détentrice, après un leg de ses parents selon son entourage, ou le montant des rémunérations de M. Baroin au titre de son rôle d'administrateur de trois filiales d'un opérateur de terminaux portuaires. La remise de ces déclarations est obligatoire pour les élus des communes de plus de 20.000 habitants, les adjoints aux maires des communes de plus de 100.000 habitants et les élus des plus grandes instances supra-communales. La HATVP est née des lois post-Cahuzac sur la transparence de 2013. Elle scrute patrimoine et activités des membres du gouvernement et de quelque 15.000 responsables publics et gère depuis la loi Sapin II un registre public des représentants d'intérêts. En outre, elle a fusionné début 2020 avec la commission de déontologie des fonctionnaires.]]></description>
   <pubDate>Fri, 07 May 2021 12:30:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Confiance" dans la justice: les députés apportent de nouvelles garanties</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210506182918.z1xvqbw1.html</link>
   <description><![CDATA[Audiences filmées, encadrement des enquêtes préliminaires, secret professionnel des avocats: les députés ont apporté en commission une série de garanties supplémentaires à ces principales mesures du projet de loi pour la "confiance" dans la justice porté par Eric Dupond-Moretti. Ce projet de loi, accompagné d'un volet organique, sera au menu de l'Assemblée nationale ainsi amendé à partir du 17 mai. Pressenti pour prendre la tête de liste LREM pour les élections régionales dans les Hauts-de-France, le ministre de la Justice a suivi tout de long l'examen du texte en commission des Lois depuis mercredi et jusqu'à jeudi en fin d'après-midi. Ce projet de loi est "le fruit d'une longue réflexion que j'ai menée à la lumière de mes 36 années de barreau, mais également à la lumière de vos nombreux débats", avait lancé en ouverture l'ancien avocat aux députés. Parmi ses mesures phares, figure "l'enregistrement sonore ou audiovisuel" des audiences en vue de leur diffusion, "pour un motif d'intérêt public" une fois le dossier définitivement jugé. Le président de l'audience pourra arrêter ou suspendre l'enregistrement pour tout motif, en vertu d'un amendement UDI. Les députés LREM ont prévu d'accompagner la diffusion "d'explications pédagogiques". Ils ont renforcé la protection des mineurs et majeurs protégés, par le recueil de leur accord ou celui de leurs représentants légaux. Le projet de loi prévoyait déjà qu'aucun élément de leur identification ne pourrait être diffusé. Les députés ont en outre élargi les possibilités de rétractation du consentement, et prévu une peine d'un an d'emprisonnement et 15.000 euros d'amende en cas de non-respect des conditions de diffusion. Sur une autre mesure clé du projet de loi, la durée limitée à deux ans des enquêtes préliminaires, les députés LR ont fait voter le principe selon lequel le procureur devra motiver sa décision en cas de prolongation au-delà. Concernant le secret professionnel des avocats, les députés l'ont encore renforcé, en prévoyant que ce secret couvre également les activités de conseil et de défense, et les correspondances d'un avocat avec son client, suivant des proposition du Conseil national des barreaux. Ils ont aussi introduit une condition de proportionnalité en cas d'atteinte au secret professionnel, lors d'une perquisition par exemple. La majorité a par ailleurs alourdi les peines en cas de diffusion illicite de pièces ou d'actes d'une procédure d'instruction, à 3 ans de prison et 45.000 euros d'amende. Enfin, le rapporteur Stéphane Mazars (LREM) a introduit un assouplissement dans le recours aux pôles d'instruction, parfois éloignés géographiquement.]]></description>
   <pubDate>Thu, 06 May 2021 18:29:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Présidentielle: l'Assemblée rejette un texte LFI pour des parrainages citoyens</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210506171153.cpjdr6zp.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a rejeté jeudi matin une proposition de loi LFI pour permettre de concourir à la présidentielle grâce à un parrainage de 150.000 citoyens et ainsi offrir un accès à l'élection complémentaire du système actuel des 500 signatures de maires. Pour le gouvernement, "provoquer un tel bouleversement en cette période difficile" de crise sanitaire et "à moins d'un an de l'élection présidentielle" serait "une erreur". La ministre chargée de l'Insertion Brigitte Klinkert a en outre souligné dans l'hémicycle la difficulté matérielle de vérifier "l'authenticité" de centaines de milliers de parrainages. La proposition de loi organique de LFI, rejetée par LREM et la droite, mais soutenue par les communistes et le PS, s'inspire d'un rapport de 2012 de la commission Jospin "pour un renouveau démocratique" qui préconisait un tel dispositif. Selon Jean-Luc Mélenchon, cette "affaire de parrainage" des maires est une "corvée" pour les édiles des petites communes et un obstacle aux candidats qui comme lui ne disposent pas d'un important réservoir d'élus locaux. "Pourquoi avoir peur de donner la parole au peuple pour une question aussi importante?", a lancé le patron des insoumis, citant des pays recourant aux parrainages citoyens, de la Finlande à la Roumanie. Son collègue Alexis Corbière y voit aussi un moyen de lutter contre l'abstention. En annonçant sa candidature à la présidentielle 2022 en novembre dernier, M. Mélenchon l'avait lui-même conditionnée au rassemblement de 150.000 parrainages citoyens, un seuil rapidement franchi. Présenté dans le cadre d'une niche parlementaire LFI, le texte suggère un parrainage de 150.000 citoyens issus de 30 départements minimum, avec un plafond de 5% du total des signatures par département. La mesure ne remplacerait pas le système existant, mais offrirait un accès à l'élection alternatif, un double dispositif contesté par la majorité, au nom de "l'unicité" des règles pour tous les candidats (Thomas Rudigoz, LREM). La proposition de loi LFI intervient alors que le parti communiste, allié de LFI en 2017, est en passe d'investir son propre candidat pour 2022, Fabien Roussel. La situation complique la collecte de signatures de maires pour M. Mélenchon. Au centre droit, Jean-Christophe Lagarde (UDI) a soutenu la proposition LFI à titre personnel. La procédure actuelle "n'empêche pas" des candidatures "un peu fantasques", mais "pourrait empêcher des candidats représentant des forces politiques importantes de se présenter", selon M. Lagarde. Chez Libertés et Territoires, le Breton Paul Molac redoute à l'inverse des "pressions" sur les citoyens ou une "prime aux personnalités médiatiques", "parisiennes", comme des "présentateurs" TV ou un candidat à la "Donald Trump". Dans la foulée, les autres propositions de la niche LFI sur le RSA pour les moins de 25 ans ou l'interdiction de la publicité pour les véhicules polluants ont été rejetées. Le texte pour l'instauration de la proportionnelle intégrale devrait connaître le même sort, si les députés ont le temps de l'examiner en fin de soirée.]]></description>
   <pubDate>Thu, 06 May 2021 17:11:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée nationale retoque l'idée d'un "RSA jeunes" au profit d'aides ciblées</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210506151002.yst2st34.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a rejeté jeudi l'idée d'un "RSA jeunes" défendue par la gauche pour répondre aux conséquences de la crise sanitaire et économique du Covid sur la jeunesse, la majorité et la droite soutenant des dispositifs "sur mesure", jugés plus efficaces. Une proposition de loi ouvrant le revenu de solidarité active à partir de 18 ans, au lieu de 25, du député LFI François Ruffin, soutenue par les socialistes, les communistes et le petit groupe Libertés et territoires, a été retoquée en séance plénière après l'avoir déjà été en commission des Affaires sociales. Tous les orateurs ont reconnu les difficultés des jeunes face à la crise, illustrées notamment par leur présence nombreuse dans les files d'attente des banques alimentaires. Mais deux visions se sont affrontées, entre l'octroi d'une allocation généralisée au travers de l'ouverture du RSA à partir de 18 ans, et des aides plus ciblées assorties d'un accompagnement renforcé vers la formation et l'emploi. Avec la crise "nous avons une dette envers la jeunesse", a lancé M. Ruffin, en reprochant au gouvernement d'y répondre par une "bienfaisance réduite à des aumônes". Au travers du RSA jeunes, le député insoumis a plaidé pour un "mécanisme universel" plutôt que le "maquis" actuel de mesures "avec des trous partout". Le patron des députés communistes André Chassaigne lui a apporté son soutien, pour ne "pas faire de la génération Covid une génération sacrifiée". Le socialiste Boris Vallaud a plaidé sur ce sujet pour un "grand compromis républicain" afin de répondre à des "circonstances exceptionnelles". La ministre chargée de l'Insertion, Brigitte Klinkert, a en revanche reproché au projet d'extension du RSA d'être "inefficace et contreproductif". "Nous ne voulons pas de solution uniforme mais des solutions adaptées au parcours, au profil et aux difficultés de chacun", a-t-elle plaidé. Mme Klinkert a mis en exergue les 9 milliards d'euros dégagés pour la panoplie de mesures du plan "un jeune, une solution". Elle s'est engagée à le renforcer pour "construire un accompagnement global ouvert à tous les jeunes sans solution". D'ores et déjà, "un million et demi de jeunes embauchés, 500.000 contrats d'apprentissage signés, ce n'est pas bidon, ce sont des résultats incontestables", a-t-elle répliqué à M. Ruffin. Chez LR, Josiane Corneloup a salué les dispositifs d'accompagnement qui ont "fait leurs preuves" face à la crise et qu'il faudrait "amplifier". La garantie jeunes, qui associe une rémunération et un accompagnement, "fonctionne bien", a-t-elle observé. Un RSA jeunes risquerait "d'enfermer la jeunesse dans un dispositif qui n'offre pas de perspective à long terme", a souligné de son côté David Corceiro (MoDem) pour qui le RSA jeunes est une "fausse bonne idée". La proposition de loi était examinée dans le cadre d'une journée dite "de niche", réservée à des textes du groupe LFI.]]></description>
   <pubDate>Thu, 06 May 2021 15:10:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La Fondation Abbé Pierre appelle à prolonger la trêve hivernale au-delà du 31 mai</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210506095033.ikfmypfu.html</link>
   <description><![CDATA[La Fondation Abbé Pierre a appelé jeudi le gouvernement à prolonger au-delà du 31 mai la trêve hivernale des expulsions locatives face à une situation sanitaire toujours "extrêmement tendue" faisant craindre une "explosion" des expulsions sans relogement et sans hébergement à l'été. Conquête de l'Abbé Pierre après l'hiver 1954, la trêve hivernale suspend habituellement les expulsions locatives entre le 1er novembre et le 31 mars, offrant chaque année un répit à des milliers de foyers modestes en France. En raison de la crise sanitaire et économique liée à l'épidémie de coronavirus, le gouvernement avait annoncé en février qu'elle serait cette année prolongée de deux mois, jusqu'au 31 mai. A trois semaines de l'échéance, "la situation sanitaire" reste "extrêmement tendue", estime la Fondation Abbé Pierre dans un communiqué. Dans ce contexte, l'association demande "au gouvernement le prolongement de la trêve, en attendant le retour à une situation stabilisée". Selon l'association, la reprise des expulsions cette année "menacerait 30.000 ménages, dans un contexte sanitaire et social dramatique". Les mesures prises ces derniers mois "pour mieux prévenir la +bombe à retardement+ des expulsions locatives sont insuffisantes", poursuit la Fondation qui réclame entre autres un assouplissement des conditions d'obtention des aides du Fonds de solidarité logement. L'abondement à hauteur de 20 millions d'euros par l'Etat du fonds d'indemnisation des bailleurs reste quand à lui "très inférieur aux besoins", ajoute-t-elle. "Dans ces conditions, tout laisse craindre une explosion des expulsions au cours de l'été 2021, sans relogement voire même sans hébergement". En 2020, la trêve hivernale avait été prolongée jusqu'au 10 juillet, déjà en raison de la crise sanitaire. Selon un rapport parlementaire publié en février dernier, 3.500 personnes ont été expulsées de leur logement en 2020, un chiffre en baisse de 79% par rapport à 2019 en raison de la prolongation de la trêve hivernale.]]></description>
   <pubDate>Thu, 06 May 2021 09:50:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La gauche veut relancer à l'Assemblée le débat sur un "RSA jeunes"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210505163445.82pb6zka.html</link>
   <description><![CDATA[La gauche entend maintenir la pression jeudi à l'Assemblée nationale en faveur d'un "RSA jeunes", une mesure censée répondre aux conséquences de la crise sanitaire et économique pour la jeunesse mais déjà repoussée par le gouvernement et la majorité au profit d'autres dispositifs davantage ciblés. Une proposition de loi en ce sens du député LFI François Ruffin doit être débattue dans l'hémicycle avec le soutien des groupes PS et communiste, la majorité dénonçant un projet "démagogue et contreproductif" Le texte propose d'établir la "majorité sociale" à 18 ans, comme la majorité politique ou pénale, ouvrant ainsi le RSA (Revenu de solidarité active) aux jeunes de 18 à 25 ans -âge minimum actuel pour y accéder-. Entre les mesures sanitaires -confinement, cours en distanciel etc.- et le coût social -chômage, stages supprimés etc.- de la crise du Covid, la jeunesse subit une "double peine", a déclaré M. Ruffin mercredi à la presse. Pour y répondre "il y a urgence à étendre le système de sécurité, à construire un minimum jeunesse", a-t-il ajouté. L'extension du RSA aux 18-25 ans serait "quelque chose de simple, clair, universel", a-t-il plaidé, en comparant les dispositifs actuels à "une sorte de millefeuilles plein de trous". "Les jeunes traversent un moment de très graves difficultés, il faut les aider tout de suite en déclenchant le RSA jeunes", a renchéri la communiste Marie-George Buffet. Boris Vallaud (PS) a affiché la volonté de son groupe de "prolonger la bataille" déjà engagée par les parlementaires PS à l'Assemblée et au Sénat sur ce sujet, sans succès. La proposition de M. Ruffin, qui sera examinée dans le cadre d'une journée réservée à des textes du groupe LFI, a toutefois été déjà rejetée en commission des Affaires sociales, lui laissant de facto peu d'espoir en plénière. La majorité a rappelé les multiples dispositifs déjà en place -plan "un jeune, une solution", Garantie jeunes, repas à un euro pour les étudiants etc.- pour les aider à passer le cap de la crise. La droite a souligné de son côté le risque de généraliser une forme d'assistance sans contrepartie. La présidente de la commission des Affaires sociales, Fadila Khattabi (LREM), a qualifié mercredi la proposition LFI de "démagogue et contreproductive", estimant que "les partisans d'un tel projet ne font qu'instrumentaliser la détresse" de nombreux jeunes. Mme Khattabi souligne dans un communiqué que près de 7 milliards d'euros ont déjà été déployés grâce aux différents dispositifs du plan "un jeune, une solution". Plutôt qu'étendre le RSA, elle appelle à "élargir encore la Garantie jeunes" pour apporter aux bénéficiaires "une allocation stable ainsi qu'un accompagnement spécifique" vers l'emploi et la formation. En février une proposition de loi socialiste proposant un "minimum jeunesse" avait été finalement retirée en pleine discussion dans l'hémicycle, les députés PS invoquant un barrage de la part de la majorité. En décembre, le Conseil économique, social et environnemental (Cese) avait de son côté demandé un accès aux minima sociaux pour les 18-25 ans, quel qu'en soit le mécanisme.]]></description>
   <pubDate>Wed, 05 May 2021 16:34:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le cannabis, terreau inépuisable de débats</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210505143237.col6v6hs.html</link>
   <description><![CDATA[Faut-il légaliser le cannabis? Souvent résumée à une opposition entre tenants de l'ordre moral et soixante-huitards attardés, la question prend un nouveau tour avec la publication mercredi d'un rapport parlementaire qui entend "dépassionner" ce débat traversant désormais toutes les familles politiques. Le document, soutenu par plusieurs membres de la majorité présidentielle, juge "indispensable" d'ouvrir un débat et recommande une "légalisation régulée", afin de reprendre le contrôle face aux trafiquants et de mieux protéger les mineurs. Car malgré 50 ans de prohibition et une mobilisation policière croissante, la France reste le plus gros consommateur de cannabis en Europe, avec cinq millions d'usagers annuels et 900.000 fumeurs quotidiens. Une option à laquelle l'exécutif semble imperméable: le ministre de l'Intérieur Gérald Darmanin réaffirme avec force sa volonté de lutter contre les trafics, soutenu par Emmanuel Macron, qui exclut tout changement législatif et réclame plutôt "un grand débat national sur la consommation de drogues et ses effets délétères". Après avoir auditionné plus de 100 spécialistes, médecins, policiers, magistrats, chercheurs, les députés revendiquent eux un travail fouillé, qui souligne aussi bien les risques de schizophrénie et de troubles anxieux pour les mineurs que l'échec de la politique répressive contre le cannabis. "Il est hors de question de dire que le cannabis est un produit comme un autre et d'adopter le modèle du Colorado fait de pub et de business", a expliqué mercredi à la presse le rapporteur général de la mission Jean-Baptiste Moreau, plus intéressé par l'exemple du Canada, où la consommation des mineurs semble baisser après la légalisation, et où le marché noir recule. "La lâcheté, c'est de continuer avec ce système prohibitionniste qui livre nos gamins aux trafiquants", estime le député LREM de la Creuse. Un avis largement partagé par les addictologues, rappelle Amine Benyamina, chef du service de psychiatrie et d'addictologie de l'hôpital Paul-Brousse à Villejuif. "Le cannabis n'est pas anodin comme toute drogue, mais il est moins addictogène et moins mortel que l'alcool et le tabac", résume le médecin. "Cela fait des années que nous réclamons une légalisation encadrée pour permettre une vraie politique de réduction des risques." - Manque de recul - Les scientifiques ne sont pourtant pas unanimes. "Légaliser le cannabis, c'est faire passer le message que ce n'est pas toxique", oppose Jean-Claude Alvarez, expert toxicologue au CHU de Garches (Hauts-de-Seine). Il alerte sur les dangers d'un cannabis "de plus en plus fortement dosé", qu'il retrouve "dans un grand nombre de prélèvements liés aux accidents de la route ou du travail". Début 2019, près d'un Français sur deux (45%) se disait favorable à une légalisation, selon une enquête de l'Observatoire français des drogues et toxicomanies (OFDT). Face à une opinion très partagée et un tabou qui a sauté à l'international - l'Uruguay, le Canada et une quinzaine d'Etats américains autorisent l'usage récréatif du cannabis -, la classe politique se questionne de plus en plus, tous partis confondus. Une poignée de députés LR ont ainsi participé à la mission parlementaire, présidée par Robin Reda (LR). Aucun ne souhaite une légalisation actuellement, car "les expériences étrangères plus ou moins récentes nous montrent qu'il n'y a aucune solution miracle", a rappelé le député de l'Essonne. Mais tous réclament "un débat national" pour sortir de l'impasse actuelle. Certains maires du parti ont eux ouvertement franchi le Rubicon. "Ce n'est plus une question d'être de droite ou de gauche", témoigne Arnaud Robinet, maire LR de Reims. L'ancien député reconnaît avoir "changé d'avis" depuis son arrivée à la tête de sa ville, où les points de deal repoussent inexorablement après chaque démantèlement. Légaliser, "c'est le moyen de contrôler le produit et d'avoir des recettes pour réorienter la police vers la lutte contre le trafic et pour donner de vrais moyens à la prévention", estime-t-il. D'autres élus de terrain, comme Samia Ghali, maire-adjointe de Marseille, s'alarment au contraire d'une "démission républicaine". Dans la cité phocéenne, "les dealeurs sont déjà passés à la cocaïne, le trafic ne va pas s'arrêter", soupire l'ex-socialiste. Pour elle, "on ferait mieux d'avoir des tests toxicologiques pour tous au travail." "Le sujet divise toujours, mais l'étiquette ne compte plus comme avant", observe le député LFI Eric Coquerel, qui prépare une proposition de loi sur le sujet, co-signée par des collègues MoDem et En Marche. "Quel que soit le bord politique, les pro-légalisation veulent tous un contrôle fort de l'Etat."]]></description>
   <pubDate>Wed, 05 May 2021 14:32:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Cannabis: un rapport parlementaire prône une "légalisation régulée"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210505142829.2wdzi4or.html</link>
   <description><![CDATA[Légaliser le cannabis pour "reprendre le contrôle" face aux trafiquants et mieux protéger les mineurs: c'est ce que recommandent les députés d'une mission parlementaire dans un rapport publié mercredi, aux antipodes de la lutte antidrogue défendue par le gouvernement. "On propose de reprendre le contrôle en légalisant, mais avec une légalisation encadrée, régulée, considérant que la légalisation est la meilleure façon de prévenir les risques associés au cannabis et de rétablir la sécurité, donc finalement de protéger les Français", a résumé en conférence de presse Caroline Janvier, la députée LREM qui a coordonné ce travail. Pilotée par certains membres de la majorité présidentielle, la mission se défend de "faire preuve de laxisme" et constate "l'échec" des politiques publiques, après de multiples auditions de médecins, policiers, magistrats et chercheurs. "L'Etat assiste de manière impuissante à la banalisation du cannabis chez les jeunes et à la détérioration de la sécurité" malgré une "politique répressive française qui coûte cher et mobilise à l'excès les forces de l'ordre", notent les députés. Le budget alloué à la police, à la gendarmerie et aux douanes pour la lutte antidrogue a quasiment doublé entre 2012 et 2018 pour atteindre 1,08 milliard d'euros annuels, remarquent-ils. Pourtant, la France reste championne d'Europe de la consommation de cannabis, avec 5 millions d'usagers annuels et 900.000 fumeurs quotidiens. En léger recul, la consommation des mineurs reste deux fois supérieure à la moyenne européenne. - "Mythe" - Un "échec" sanitaire patent, malgré une politique qui cible plus les consommateurs de cannabis que les trafiquants. Sur les 160.000 infractions à la législation sur les stupéfiants relevées en 2020, 81% concernent l'usage. Le rapport déboulonne au passage le "mythe" d'une France parmi les plus répressives d'Europe. Si l'usage de drogues est passible d'un an de prison et de 3.750 euros d'amende, l'immense majorité des consommateurs écope tout juste d'un rappel à la loi ou d'une amende. Quant au trafic, la moyenne des peines prononcées pour la détention de 10 kilos de cannabis classe la France comme... le troisième pays européen le moins répressif. Les députés dénoncent donc "l'hypocrisie des discours de fermeté régulièrement tenus". Emmanuel Macron a récemment fait de l'éradication des trafics de stupéfiants "la mère des batailles" et son ministre de l'Intérieur Gérald Darmanin salue sur Twitter chaque "démantèlement" de "point de deal". Cette politique, avec son plan anti-stupéfiants et l'instauration depuis septembre d'une amende forfaitaire pour usage de drogues de 200 euros, semble toutefois, aux yeux des députés, "condamnée à échouer comme les précédentes". Leur rapport recadre les défis posés par le cannabis, travaux de recherche à l'appui. Moins dangereuse pour les adultes que l'alcool ou le tabac, cette drogue représente d'abord une menace pour les mineurs, chez qui la consommation double les risques de schizophrénie ou de troubles anxieux, voire dépressifs. - Modèle français - Pourtant, la prévention se résume souvent à une séance d'information par an, organisée de manière très aléatoire selon les établissements scolaires. En cas de légalisation, les recettes fiscales pourraient atteindre "2 milliards d'euros" et financer en priorité cet objectif, arguent les députés. "On propose une vraie politique de réduction des risques et d'arrêter de faire la guerre à l'usager pour réorienter réellement la police vers la lutte contre les trafics", insiste Mme Janvier auprès de l'AFP. Dans cette perspective, le rapport analyse la légalisation en cours au Canada et dans une quinzaine d'Etats américains, qui semble se traduire par une baisse de la consommation des mineurs et une réduction du marché noir. Et détaille les conditions d'un possible "modèle français de légalisation réglementée". Quel prix fixer pour concurrencer les trafiquants ? Dans quels lieux permettre l'usage ? Faut-il créer des boutiques interdites aux mineurs, qui accèdent trop facilement à l'alcool et au tabac en France ? Comment réinsérer les petites mains du trafic ? Les questions sont nombreuses. Pour les trancher, les députés préconisent un débat national à l'Assemblée, une convention citoyenne comme pour le climat voire un référendum. Des suggestions auxquelles l'exécutif sera peu sensible. Dix jours avant ce rapport, Emmanuel Macron a exclu tout changement législatif et réclamé plutôt "un grand débat national sur la consommation de drogues et ses effets délétères". "La droite n'évoluera pas du tout là-dessus dans le débat présidentiel, Emmanuel Macron non plus", regrette auprès de l'AFP le député LR Robin Reda, qui a présidé cette mission. "On est sans doute sur un sujet post-2022."]]></description>
   <pubDate>Wed, 05 May 2021 14:28:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Sénat: le projet de loi climat examiné dans l'hémicycle du 15 au 29 juin</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210505141646.bex50vqm.html</link>
   <description><![CDATA[Le projet de loi climat, voté mardi en première lecture par l'Assemblée nationale, sera examiné dans l'hémicycle du Sénat du 15 au 29 juin, après son passage en commission les 2 et 3 juin, selon l'ordre du jour établi mercredi en conférence des présidents. Inspiré des travaux de la Convention citoyenne pour le climat (CCC) voulue par Emmanuel Macron, ce texte comprend une batterie de mesures, dont la suppression de certaines lignes aériennes intérieures en cas d'alternatives de moins de 2H30 en train, la création d'un délit d'écocide ou l'interdiction de la mise en location des logements passoires thermiques en 2028. Vanté par la majorité présidentielle comme un "marqueur du quinquennat", le projet de loi "portant lutte contre le dérèglement climatique et renforcement de la résilience face à ses effets" est décrié par les écologistes pour ses "insuffisances" devant l'urgence climatique. Son examen au Sénat en première lecture sera entrecoupé le 24 juin par la nouvelle lecture du projet de loi relatif à la bioéthique. A l'issue du vote sur le projet de loi climat, le 29 juin dans l'après-midi, la chambre haute s'attaquera, après l'Assemblée nationale, au projet de loi relatif à "la prévention d'actes de terrorisme et au renseignement".]]></description>
   <pubDate>Wed, 05 May 2021 14:16:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés pour renforcer le télétravail en fin de grossesse</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210505133450.z0g07ppa.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont donné leur aval mercredi en commission à un amendement pour que les femmes qui le souhaitent puissent plus facilement "bénéficier du télétravail" au dernier trimestre de grossesse, lors de l'examen d'une proposition de loi consacrée à "l'égalité économique et professionnelle". La mesure, portée par la LREM Céline Calvez, devra toutefois être confirmée en séance. Car des réserves sont venues de la rapporteure de la proposition de loi Marie-Pierre Rixain, favorable à l'objectif de l'amendement, mais qui a demandé son retrait. Mme Rixain estime qu'il est "déjà possible" pour les femmes enceintes de faire du télétravail et qu'il est "délicat" de "bouleverser" sans concertation avec les syndicats "les équilibres" de l'accord national interprofessionnel sur le télétravail scellé le 26 novembre dernier. Certains élus ont souligné que la pratique du télétravail relevait de la négociation entre employeurs et salariés et pas de la loi. L'amendement de Céline Calvez propose qu'une salariée qui le souhaite "puisse bénéficier du télétravail" dans les "douze semaines" précédant son congé maternité, "sous réserve" que ses missions puissent être "exécutées hors des locaux de l'employeur". Selon la députée des Hauts-de-Seine, "un des rares avantages" de la crise sanitaire est d'avoir montré les "effets bénéfiques" du télétravail durant la grossesse, avec moins "d'épuisement" et une baisse du nombre de prématurés. Au-delà de ce débat, la proposition de loi vise à "accélérer l'égalité économique et professionnelle". Elle entend notamment "promouvoir activement la présence de femmes aux postes à responsabilité", avec parmi les outils la nécessité pour les entreprises de plus de 1.000 salariés de publier chaque année "une photographie genrée des 10% de postes à plus forte responsabilité en leur sein", pour atteindre une proportion minimale de 30% des femmes d'ici cinq ans et 40% dans huit ans.]]></description>
   <pubDate>Wed, 05 May 2021 13:34:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Pays de la Loire: Rugy (LREM) veut "poursuivre la recomposition politique"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210505131726.dhgsvc7t.html</link>
   <description><![CDATA[Le député François de Rugy, tête de liste LREM aux élections régionales dans les Pays de la Loire, a assuré mercredi qu'il entendait "poursuivre la recomposition politique" et que sa porte était "grande ouverte" à LR, qui détient la région, comme au PS. "Je suis toujours un militant de la recomposition et je pense que les Français la veulent", a déclaré l'ancien président de l'Assemblée et ancien ministre, devant l'Association des journalistes parlementaires, alors que la bataille fait rage en Provence-Alpes-Côte d'Azur au sein de LR, avant les scrutins des 20 et 27 juin. Le Premier ministre Jean Castex a provoqué une tempête au sein de LR en annonçant dimanche le retrait de la liste LREM au premier tour en Paca au profit de la liste du sortant LR Renaud Muselier, évoquant "une recomposition politique". La direction du parti a rejeté tout accord avec LREM et le maire de Toulon Hubert Falco a quitté LR. Selon M. de Rugy, il n'est pas possible de dire "lundi matin la recomposition politique a gagné, mardi soir elle a perdu": "Laissons les choses aller au bout, il y a le 20 juin et le 27 juin, et voyons ce qui se passe". "Une fois de plus, on fait comme si le RN n'existait pas", a glissé l'élu de Loire-Atlantique, relevant qu'"à gauche l'ennemi c'est Emmanuel Macron", avec "les même mots qu'il y a dix ans sur le FN, +barrage à Macron+, +Tout sauf Macron+". "Ma porte est grande ouverte", a martelé la tête de liste LREM. "Nous avons une tradition politique dans ma région, d'être modérés" et "je veux (la) faire vivre en rassemblant large". "Les électeurs décideront" quant à la recomposition mais "aux élections européennes, deux ans après l'élection d'Emmanuel Macron, je n'ai pas eu l'impression que les Français voulaient refermer la parenthèse" et "quand je regarde les résultats aux municipales, c'est loin d'être le cas aussi", a relevé M. de Rugy, lui-même issu des rangs écologistes. Dans les Pays de la Loire, la sortante LR Christelle Morançais n'a pas encore annoncé sa candidature. La gauche est divisée, avec d'un côté le député Matthieu Orphelin qui mène une liste soutenue par EELV et ralliée par LFI, et de l'autre Guillaume Garot (PS). Hervé Juvin représente le RN.]]></description>
   <pubDate>Wed, 05 May 2021 13:17:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
