<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Sun, 08 Mar 2020 12:00:01 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Le député du Gard Olivier Gaillard démissionne et quitte LREM</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200308105409.u507g6nq.html</link>
   <description><![CDATA[Regrettant de n'être qu'"un élu de seconde zone", le député du Gard Olivier Gaillard a expliqué dimanche à l'AFP sa décision d'abandonner son mandat à l'Assemblée nationale et de quitter La République en Marche. "La notion de citoyen de seconde zone existe. Nous sommes des élus de seconde zone. Ça ne date pas de Macron, je le vis depuis des années", a déclaré le député à l'AFP, confirmant une décision initialement annoncée samedi soir sur le site internet du journal Midi Libre. Elu en 2017, M. Gaillard a précisé qu'il quitterait le palais Bourbon au lendemain du premier tour des élections municipales, lors desquelles il briguera la mairie de Sauve (Gard) face à l'élue sortante Alexandra Masot, comme candidat sans étiquette. "Ma démission sera effective au lendemain des élections municipales, le 16 mars, quels qu'en soient les résultats. S'il n'y avait pas eu d'élections, j'aurais quand même démissionné", a-t-il assuré à l'AFP. M. Gaillard a précisé à l'AFP qu'il serait remplacé à l'Assemblée nationale par sa suppléante, Catherine Roux-Daufès, qui elle siégera bien dans le groupe LREM, qui compte donc toujours 297 membres. Membre de la commission des Finances, rapporteur spécial pour les crédits relatifs au budget opérationnel de la Défense et rapporteur pour avis de la loi de programmation militaire 2019-2025, M. Gaillard explique avoir constaté un "fossé" entre "la réalité du terrain et la principauté de Paris". "L'homme de territoire l'a emporté sur l'homme de parti. Il m'était inconcevable de maintenir un pied à l'intérieur de ce système politique qui ne me convient pas. Ça fait quelques semaines que j'y pense", a-t-il insisté. A la tête d'une circonscription située en zone rurale, Olivier Gaillard a cependant constaté des "efforts" pour la prise en compte des problématiques rurales. "Si j'ai un regret, c'est celui de n'avoir pas pu pousser assez les lignes sur la disparition des services publics et la désertification médicale", a-t-il dit. Rappelant que ses votes "n'ont jamais fait défaut à la majorité" à l'Assemblée nationale, M. Gaillard précise dans un communiqué de presse ne pas vouloir "jouer l'opposition ou la marginalisation". "Jean-Pierre Chevènement (ancien ministre de la Défense) disait +Un ministre, ça ferme sa gueule ou ça démissionne+. Une citation que l'on aimerait voir appliquer aux députés LREM sujets à certains états d'âme", conclut le député dans ce texte.]]></description>
   <pubDate>Sun, 08 Mar 2020 10:54:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Nouveau cas de coronavirus à l'Assemblée, une députée hospitalisée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200307183454.xy0j5hk6.html</link>
   <description><![CDATA[Une députée atteinte du coronavirus a dû être hospitalisée, ce qui porte à trois le nombre de cas recensés à l'Assemblée nationale, dont deux députés, a indiqué samedi la présidence de l'Assemblée. Deux cas avérés avaient été annoncés jeudi -un député du Haut-Rhin et un salarié de l'Assemblée- et un nouveau cas a été recensé, précise la présidence dans un communiqué. L'élue hospitalisée, Elisabeth Toutut-Picard, députée LREM de Haute-Garonne, a indiqué de son côté que "son état général s'étant bien amélioré, elle est sortie de l'hôpital" samedi en fin de journée. Elle précise dans un communiqué qu'elle devra rester "confinée pendant 14 jours à son domicile". Elle-même directrice d'hôpital jusqu'en 2017, la députée indique avoir subi un dépistage positif à son retour de Paris où "elle avait participé depuis lundi" aux débats à l'Assemblée. Elle précise avoir été hospitalisée la nuit de vendredi à samedi dans le service d'infectiologie du CHU de Toulouse Purpan. Selon la présidence de l'Assemblée nationale, "six personnes sont actuellement prises en charge par les services de santé en vue d'un dépistage, parmi lesquelles cinq députés et un agent". Quatre autres ont "fait l'objet d'un test négatif, parmi lesquelles trois membres du personnel et une collaboratrice". Le député du Haut-Rhin Jean-Luc Reitzer est pour sa part "toujours en réanimation mais son état est stable", a indiqué samedi son entourage à l'AFP. Suite à l'apparition des deux premiers cas avérés de coronavirus, "une série de dispositions ont été prises par le président de l'Assemblée nationale et les questeurs dans le but de lutter contre la propagation du virus et d'adapter la présence des députés, collaborateurs et personnels de l'institution", précise la présidence. L'Assemblée nationale ayant décidé en juillet d'interrompre ses travaux parlementaires "du 9 mars au 22 mars inclus, le nombre de personnes sur site sera fortement réduit du fait du départ des députés dans leur circonscription et des congés annuels", souligne-t-elle. La propagation accélérée du coronavirus en France a causé 11 décès selon un nouveau bilan.]]></description>
   <pubDate>Sat, 07 Mar 2020 18:34:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Des collèges et lycées brisent le tabou des règles</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200307104520.hsd5ur36.html</link>
   <description><![CDATA[Pour briser le tabou des règles à l'école et lutter contre la "précarité menstruelle", plusieurs collèges et lycées se sont récemment équipés de distributeurs de protections périodiques gratuits, une initiative qui mériterait d'être généralisée selon différents acteurs de terrain. L'annonce a été faite cette semaine: en septembre prochain, le département de Loire-Atlantique va lancer dans six collèges "pilotes" une mise à disposition gratuite de protections féminines jetables et bio, en installant des distributeurs dans les toilettes ou à l'infirmerie. Des kits "premières règles" seront remis aux collégiennes en classe de Sixième et des actions de sensibilisation sur les menstruations seront organisées, pour les filles et les garçons. "Nous espérons lever ainsi le tabou des règles et lutter contre la précarité menstruelle puisqu'on sait qu'une femme sur dix ne change pas assez souvent de protection" par manque de moyens, explique Marie-Paule Gaillochet, conseillère départementale à l'égalité des droits. Une généralisation dans le département est prévue à la rentrée 2021. Pour la FCPE, première fédération de parents d'élèves, il faut reproduire l'initiative sur tout le territoire. Dimanche, à l'occasion du 8 mars, journée internationale des droits des femmes, elle lance une campagne intitulée "T'as tes règles, et alors ?". La fédération demande que dans tous les établissements scolaires, l'accès aux toilettes soit possible pendant les cours et que des protections y soient accessibles gratuitement, à toute heure de la journée. "La question des règles est très fréquemment évoquée par les parents, de nombreuses jeunes filles tombent malades parce qu'elles n'ont pas les moyens d'acheter des serviettes ou tampons", explique Rodrigo Arenas, co-président de la FCPE. L'an dernier, Rebecca Amsellem, fondatrice des Glorieuses, une newsletter féministe, avait adressé une pétition au ministre de l'Education Jean-Michel Blanquer, réclamant des protections hygiéniques gratuites bio dans tous les collèges et lycées, comme c'est le cas en Ecosse depuis 2018. "Nous avons lancé cette pétition après avoir notamment constaté que certaines jeunes filles séchaient l'école à cause de leurs règles", rappelle-t-elle. - "Enjeux d'égalité" - Depuis, plusieurs rapports parlementaires se sont emparés du sujet. Le gouvernement a annoncé de son côté qu'il lancerait cette année à titre expérimental la distribution de protections périodiques gratuites à des femmes en situation de précarité. A Paris, la mairie du Xe fait figure de pionnière. La maire socialiste Alexandra Cordebard a récemment fait équiper les cinq collèges publics de l'arrondissement de distributeurs gratuits de serviettes et tampons bio. "Les premières règles sont souvent vécues de manière inconfortable voire traumatique", souligne-t-elle. "Quand on sait que de nombreux établissement scolaires n'ont même pas de poubelles dans leurs toilettes, il faut changer cela", dit-elle. Au collège Louise-Michel, équipé de trois distributeurs depuis janvier, les élèves saluent l'initiative: "Avant, en cas de besoin, on pouvait demander une protection à l'infirmerie mais ce n'était pas toujours ouvert", souligne ainsi Alice, en Troisième. "C'est très pratique, car on n'en a pas toujours sur soi", renchérit sa camarade, Noah. "J'avais trois à cinq demandes de serviettes par jour, maintenant c'est terminé, les élèves sont autonomes", se réjouit l'infirmière scolaire du collège. Grâce à cette initiative, on répond, selon elle, à la fois "à des problèmes d'absentéisme et à des enjeux d'égalité". La maire de Paris Anne Hidalgo a fait figurer dans son programme l'idée d'équiper les autres collèges de la ville. Et l'idée semble faire des émules. Depuis quelques semaines, Gaële Le Noane, entrepreneuse bretonne qui commercialise ces distributeurs de tampons et serviettes hygiéniques bio et dégradables, croule sous les demandes. La fac de Rennes 2 a été sa première cliente. Puis d'autres universités ont suivi, ainsi que des collèges et lycées. "Il semble y avoir une prise de conscience des pouvoirs publics de cet enjeu majeur pour la santé des femmes", se réjouit-elle.]]></description>
   <pubDate>Sat, 07 Mar 2020 10:45:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Coronavirus: l'Assemblée entre inquiétude et appels à ne pas "surréagir"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200306142226.8edpsby1.html</link>
   <description><![CDATA[Certains sont "très inquiets", d'autres plaident qu'il ne faut pas "céder à l'irrationnel": au lendemain de l'annonce des premiers cas de coronavirus à l'Assemblée, députés et collaborateurs digéraient la nouvelle, tandis que les mesures de sécurité ont été renforcées. La présidence du Palais Bourbon a indiqué vendredi en début d'après-midi que "quatre autres personnes" avaient effectué un signalement et allaient être dépistées. Elle avait annoncé jeudi soir la contamination de deux personnes: un député LR du Haut-Rhin, Jean-Luc Reitzer, hospitalisé en réanimation, et un salarié, qui travaillait encore ces derniers jours à la buvette des députés, "confiné à domicile". S'y ajoutait un troisième cas suspect, chez un salarié du restaurant des députés, "hospitalisé", au moins deux députés venant de zones à risque ayant aussi été confinés dernièrement. De quoi affoler ceux qui gravitent dans cette ruche, où se côtoient 577 élus, leurs collaborateurs, mais aussi plus d'un millier de fonctionnaires et des visiteurs en nombre. Tout en soulignant que l'interruption des travaux du 9 au 22 mars, pour les élections municipales, fait que "le nombre de personnes sur site sera fortement réduit", la présidence a pris de nouvelles dispositions vendredi. Le télétravail sera facilité, les visites de groupes et colloques seront reportés, et les restaurants resteront fermés. Pour Philippe Gosselin (LR), "c'est sérieux". Le virus "pourrait se propager d'autant plus facilement qu'à l'Assemblée tout le monde croise tout le monde. Et que tout le monde vient de partout, voire des quatre coins du monde", dit-il à l'AFP. Dès le 3 mars, des consignes avaient été relayées: information en interne, pas de bise ni de serrage de main, utilisation du gel hydroalcoolique... Jeudi soir, le président Richard Ferrand (LREM) a rappelé les règles, notamment pour ceux ayant fréquenté la buvette ou le restaurant, dont le "contrôle de la température deux fois par jour" et la "restriction de la vie sociale". - "Pas Ebola non plus" - François de Rugy (LREM) qui rapporte à l'AFP avoir dernièrement déjeuné au restaurant et dîné à la buvette, "prend l'alerte au sérieux". Il n'ira notamment pas, comme il l'avait prévu, rendre visite à sa mère de 79 ans, qui suit un traitement réduisant ses défenses immunitaires. Nombre de députés ayant fréquenté le restaurant et/ou la buvette ont annulé leurs rendez-vous, comme Matthieu Orphelin (ex-LREM) qui rapporte comme d'autres qu'il vient de "prendre (s)a température". Ou Philippe Chalumeau (LREM) médecin généraliste qui s'est retrouvé à l'Assemblée "dans une zone de contact". Maxime Minot, député de l'Oise, un des foyers de l'épidémie, confie à l'AFP être "très inquiet pour l'ensemble de l'institution". Du côté des collaborateurs, on note qu'il y a "très peu" de monde sur place ce vendredi, les travaux dans l'hémicycle s'étant achevés la veille sur les retraites. Mais le niveau d'inquiétude est "élevé" voire "très élevé", rapporte Gonzague de Chantérac, du syndicat CFTC, même si depuis une semaine "tout le monde garde davantage ses distances", selon Astrid Morne (UNSA-USCP). Vendredi matin, avant la décision de reporter les visites, une classe de CM2 parisienne déambulait encore dans le Palais Bourbon. "On suit les consignes et on reste vigilants", rapportaient les accompagnatrices, tandis que non loin de là, des agents de nettoyage essuyaient méticuleusement les poignées de porte. Côté députés, ce n'était pas la foule. Aux 4 colonnes, le lieu de rencontre avec la presse, Bruno Fuchs (app MoDem) plaidait pour ne pas sombrer dans la "psychose", malgré le "choc" de la contamination d'un collègue. Jean-Marie Sermier (LR), dont la place dans l'hémicycle est juste derrière l'élu contaminé, a assuré sur BFMTV faire "complètement confiance en l'institution et au corps médical". Le chef de file des élus LREM Gilles Le Gendre a admis pour sa part "la dimension symbolique" d'une contamination à l'Assemblée, mais estimé qu'il ne fallait pas "surréagir". Son collègue Jean-Baptiste Moreau (LREM), lui, n'est "pas du tout" inquiet. "Il ne faut pas céder à l'irrationnel", dit-il à l'AFP. "Il faut être vigilants, mais ce n'est pas Ebola non plus".]]></description>
   <pubDate>Fri, 06 Mar 2020 14:22:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Coronavirus: l'Assemblée nationale renforce ses mesures de sécurité</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200306140323.20up4pg5.html</link>
   <description><![CDATA[Au lendemain de l'annonce de deux cas du nouveau coronavirus à l'Assemblée nationale, quatre autres personnes vont faire l'objet d'un dépistage, a indiqué vendredi la présidence de l'institution, qui a encore renforcé son dispositif de sécurité. Ces quatre nouveaux cas potentiels "ont effectué un signalement et sont actuellement pris en charge par les services de santé en vue d'un dépistage", indique dans un communiqué la présidence. Il a été demandé à ce que les personnels "qui auraient pu être en contact avec des cas déclarés" puissent télétravailler, les présidents de groupes politiques et les députés étant appelés à faire de même pour leurs collaborateurs. L'Assemblée nationale avait fait état jeudi soir de deux cas de contamination: un député LR, en "réanimation", et un salarié qui travaillait à la buvette des députés. S'y ajoutait un autre cas suspect d'un salarié, travaillant au restaurant des députés, "hospitalisé". Dans son communiqué, la présidence souligne que l'interruption des travaux du 9 au 22 mars, pour les élections municipales, fait que "le nombre de personnes sur site sera fortement réduit". Mais l'institution renforce les mesures de précaution: les visites de groupes et les colloques prévus dans la période de trêve seront reportés, alors que vendredi matin, des scolaires déambulaient encore dans les couloirs du Palais Bourbon. Les restaurants de l'Assemblée resteront fermés et vont "faire l'objet de désinfections". La présidence a également indiqué que l'Agence Régionale de Santé (ARS) d'Île-de-France débuterait une enquête épidémiologique vendredi après-midi.]]></description>
   <pubDate>Fri, 06 Mar 2020 14:03:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Coronavirus en France: l'Assemblée nationale touchée à son tour</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200306030309.xh5qcdfj.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale n'a pas été épargnée par le coronavirus, après l'hospitalisation d'un député, nouveau signe d'une épidémie désormais considérée comme "inéxorable" après un nombre record jeudi de nouveaux cas et de décés en 24 heures. Un député LR du Haut-Rhin, Jean-Luc Reitzer, a été hospitalisé en "réanimation", un salarié de l'Assemblée nationale est aussi infecté et un autre cas est "suspect", a ainsi annoncé la présidence de l'Assemblée jeudi soir. Selon le bilan national établi à 16h00 et annoncé en début de soirée par Jérôme Salomon, directeur général de la Santé, 423 personnes ont été contaminées sur le territoire français, dont 138 nouveaux cas confirmés et trois nouveaux décès rapportés, qui portent à sept le bilan total des personnes décédées. Un peu plus tard jeudi soir, la RATP a annoncé qu'un conducteur de bus parisien avait également été contaminé par le coronavirus, après un premier cas concernant une agente d'une station de métro. Dans la foulée, la préfecture du Morbihan affirmait dans un point à 20h30 qu'un nouveau cas s'ajoutait, portant à 23 cas le nombre de personnes infectées dans ce département, l'un des plus touchés. De même, en Occitanie, quatre nouveaux cas ont été confirmés jeudi soir par l'Agence régionale de santé dans son "point de situation à 21h00". La hausse des cas enregistrée jeudi représente la plus forte augmentation de contaminations et de décès en une journée depuis le début de la crise. Cette accélération a conduit Emmanuel Macron à avertir les Français sur le caractère "inéxorable" de cette épidémie. "Il y a un moment où, nous le savons tous (...) une épidémie est de toutes façons inexorable", a déclaré jeudi le chef de l'Etat qui a reçu une vingtaine de spécialistes à l'Elysée pour "essayer de stopper l'arrivée, ensuite pour ralentir" la propagation de la maladie. Selon le Pr Jean-François Delfraissy, spécialiste des maladies infectieuses qui participait à la réunion, le passage de la phase 2, en cours actuellement, à la phase 3 - celle de l'épidémie, qui imposera des restrictions plus contraignantes - interviendra "entre quelques jours et une ou deux semaines". Cette phase 3, quand elle sera décrétée, impliquera, entre autres, la suspension de transports en commun, une restriction des rassemblements et des fermetures d'écoles, soit un ensemble de mesures qui auront un impact important sur la vie quotidienne. Les treize régions métropolitaines sont désormais touchées, a encore souligné M. Salomon, ainsi que la Guadeloupe et la Guyane en Outre-mer. Seuls la Martinique, Mayotte et la Réunion sont exempts de cas avérés. L'Oise, avec 105 cas, présente le regroupement le plus important du territoire. - Restrictions confirmées - La France est l'un des principaux foyers du virus en Europe, avec l'Italie et l'Allemagne. Les deux dernières régions qui restaient à l'écart de la contamination, la Corse et le Centre-Val de Loire, ont rapporté leurs premiers cas. Pour la plupart, les personnes nouvellement confirmées positives, jusqu'en Guyane, avaient participé au rassemblement d'une église évangélique de Mulhouse entre le 17 et le 24 février. Des restrictions collectives, décidées le week-end dernier - et interdisant en particulier les rassemblements de plus de 5.000 personnes en milieu clos - ont été confirmées dans un arrêté paru jeudi. Le président du Parlement européen, David Sassoli, a décidé jeudi d'annuler la session plénière prévue à Strasbourg pour la semaine prochaine et de l'organiser à Bruxelles. Pour l'heure, le report des municipales (15-22 mars) n'est pas à l'ordre du jour. Mais de nombreuses annulations d'événements ont déjà été annoncées, comme le MIPTV à Cannes, deuxième plus grand événement mondial dédié aux professionnels de la télévision prévu du 30 mars au 2 avril. Le marathon de Paris, prévu le 5 avril avec environ 60.000 inscrits, est reporté au 18 octobre, a également indiqué jeudi l'organisateur Amaury Sport Organisation (ASO). - Coût économique - L'effet du virus pèse déjà lourd sur les entreprises. La ministre du Travail Muriel Pénicaud a indiqué que 400 entreprises avaient demandé des mesures de chômage technique pour 6.000 salariés, principalement dans le tourisme et la restauration. Les voyagistes ont d'ailleurs demandé à être reçus "de manière urgente" par le gouvernement. Ils constatent "une baisse de l'activité en février de près de 25%, avec une décroissance accrue lors de la dernière semaine (-60%) et un risque majeur d'annulations et de reports sur les commandes enregistrées", indiquent-ils dans un communiqué. Jeudi, une "bonne centaine" d'écoles, collèges et lycées restaient fermés, essentiellement dans l'Oise (35.000 élèves touchés) et le Morbihan (9.000). Une seule a fermé ses portes en Ile-de-France, à Louvres (Val-d'Oise).]]></description>
   <pubDate>Fri, 06 Mar 2020 03:03:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Coronavirus: un député LR et un salarié de l'Assemblée nationale infectés, un autre cas suspect</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200305222710.0yexi9ri.html</link>
   <description><![CDATA[Un député LR du Haut-Rhin est atteint du coronavirus et hospitalisé en "réanimation", un salarié de l'Assemblée nationale est aussi infecté et un autre cas est "suspect", a annoncé la présidence de l'Assemblée jeudi soir. Selon le journal L'Alsace, il s'agit du député Jean-Luc Reitzer, hospitalisé dans un état sérieux à Mulhouse. Le salarié infecté travaillait lui "à la buvette des députés" et "est confiné à domicile". Le cas suspect travaille au restaurant des députés et "est hospitalisé", précise l'Assemblée nationale. "L'ensemble des parlementaires et personnels ont été informés de la situation ce (jeudi) soir ainsi que de la conduite à tenir. La buvette des députés et le restaurant du 101 rue de l'Université seront fermés demain", ajoute ce communiqué. Dans un message envoyé aux parlementaires et que l'AFP a pu consulter, le président de l'Assemblée Richard Ferrand explique que "les députés ou les personnels" avec lesquels le député "a été en contact rapproché à l'Assemblée nationale dans la semaine du 24 au 28 février en ont été prévenus dès ce (jeudi) soir". Cet élu alsacien était présent aux questions au gouvernement du mardi 25 février et en commission des affaires étrangères le mercredi 26, mais absent cette semaine au Palais Bourbon, selon des sources parlementaires. D'après L'Alsace, le député de 68 ans avait récemment pris part à un voyage parlementaire à l'étranger. La zone de Mulhouse fait en outre partie des foyers de coronavirus en France. Plusieurs dizaines de cas d'infection se sont disséminés dans le pays à partir d'un rassemblement évangélique organisé à Mulhouse en février et réunissant environ 2.000 personnes. Le salarié de l'Assemblée infecté "est contagieux depuis le 3 mars" et était "en service à la buvette le 4 mars", écrit Richard Ferrand aux députés. "Il a été brièvement hospitalisé et testé positif au coronavirus. Il est actuellement confiné à son domicile". Enfin, le cas suspect, serveur au restaurant des députés, est hospitalisé depuis ce jeudi soir. "Les personnes qui ont fréquenté la buvette le 4 mars, ou le restaurant les 4 et 5 mars, doivent respecter les consignes données par les autorités sanitaires", comme le "contrôle de la température deux fois par jour", la "restriction de la vie sociale", et la "vigilance et stricte observation des +barrières+ sanitaires", poursuit Richard Ferrand dans son courrier. Au total, "en France, nous avons ce jour à 16H00, 423 cas confirmés soit 138 cas de plus qu'hier", avait annoncé le directeur général de la Santé Jérôme Salomon lors de son point presse quotidien jeudi. "Nous avons désormais sept personne décédées, 6 hommes et une femme", a-t-il ajouté. Parmi les personnes malades, 23 sont dans un état grave et hospitalisées en réanimation soit huit de plus que la veille, a précisé Jérôme Salomon. Ce bilan affiche la plus importante augmentation en une journée depuis le début de la crise.]]></description>
   <pubDate>Thu, 05 Mar 2020 22:27:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La réforme de l'audiovisuel franchit un premier cap à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200305212430.2tanujow.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont complété et adopté jeudi soir en commission le sensible projet de réforme de l'audiovisuel, qui touche les entreprises du secteur public comme les plateformes de vidéo, et sera examiné par l'Assemblée à compter du 31 mars. Préparé depuis plus de deux ans, ce texte présenté par le ministre de la Culture, Franck Riester, vise notamment à harmoniser le cadre juridique entre plateformes et chaînes traditionnelles, et prévoit de regrouper l'audiovisuel public dans une société ombrelle. Sur son premier volet, relatif au "soutien à l'industrie française et à la protection du droit d'auteur à la française", la commission des Affaires culturelles de l'Assemblée, qui examinait le projet de loi depuis le début de la semaine, a adopté une kyrielle d'amendements, parfois contre l'avis du ministre. La rapporteure générale Aurore Bergé (LREM) a par exemple fait préciser la "rémunération proportionnelle au profit des artistes-interprètes". Concernant la partie régulation, les députés ont ajouté des missions à la future autorité Arcom, qui doit fusionner Hadopi et CSA: son pouvoir de surveillance sera notamment renforcé dans la lutte contre les discriminations et la représentation de la diversité de la société française. L'ensemble des groupes politiques ont soutenu l'ajout de mesures concernant les enceintes connectées: l'Arcom devra vérifier l'obligation de respect de l'intégrité des contenus diffusés. Et les utilisateurs devront pouvoir les paramétrer afin de choisir la source des contenus diffusés ainsi que leur hiérarchie. L'Arcom devra en outre contrôler l'interdiction de la pratique dénommée "édition coercitive" ou "accaparement des droits d'auteur" par certains diffuseurs ou producteurs audiovisuels. La future autorité devra aussi favoriser les codes de bonne conduite afin de réduire les publicités de produits ayant un impact négatif sur l'environnement. La troisième et dernière partie du projet de loi concerne la gouvernance de l'audiovisuel public. Les députés ont ajouté le divertissement et encore la construction d'une "conscience écologique", dans la liste des missions des sociétés de l'audiovisuel public. Celles-ci devront publier chaque année un rapport analysant l'intégration par leurs régies publicitaires des enjeux de transition écologique, en vertu d'un amendement porté par Matthieu Orphelin (Libertés et territoires, ex-LREM). Enfin, les députés ont inséré dans le texte l'ensemble de la proposition de loi LREM fixant un cadre légal aux vidéos mettant en scène sur internet des enfants "influenceurs", qui avait été adoptée mi-février en première lecture par l'Assemblée. Ainsi ces mesures pourront être plus rapidement mises en oeuvre.]]></description>
   <pubDate>Thu, 05 Mar 2020 21:24:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Streaming sportif: amendes requises contre cinq hommes pour des sites illégaux</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200305191009.oivi60f5.html</link>
   <description><![CDATA["Robins des bois" ou escrocs? Des amendes de 5.000 à 100.000 euros ont été requises jeudi contre cinq hommes jugés devant le tribunal correctionnel de Rennes pour avoir monté une série de sites internet diffusant illégalement des rencontres sportives en direct. La société Canal Plus réclame elle près de 30 millions d'euros. "Bienvenue à tous sur le meilleur site de streaming gratuit", annonçait la page d'accueil d'un des 30 sites internet, diffusant des matchs de football, de basket ou de rugby, réservés normalement aux abonnés de chaînes payantes. De 2014 à 2017, les neuf sites les plus fréquentés de cette "galaxie" ont attiré pas moins de 7,5 millions de visiteurs uniques, selon une estimation citée à l'audience. "On ne parle pas de deux ou trois captations de programmes entre copains", a lancé d'un ton inquisiteur le président du tribunal François Lavallière. Grâce à un logiciel spécial, les prévenus capturaient le flux vidéo de leur abonnement Canal Plus, beIN Sports ou RMC Sports, pour ensuite le retransmettre vers un serveur. Pour les chaînes étrangères, des liens vers des sites de contenus illégaux étaient mis en ligne, selon les éléments de l'enquête cités à l'audience. Les visiteurs des sites étaient ensuite "bombardés" de publicités, qui auraient rapporté près de 230.000 euros, versés par 50 régies publicitaires entre 2014 et 2018. "Tous les revenus que vous voyez là, ce n'est pas que du streaming", s'est défendu Olivier O., 46 ans, créateur des sites, assurant qu'une partie des fonds venait de sites légaux. "J'arrivais pas à faire la différence entre les deux, j'étais pas assez ordré", a-t-il avancé. Durant la période des faits, Olivier O., qui est aussi poursuivi pour blanchiment, ouvre des comptes en Suisse et aux Iles Vierges, voyage aux Seychelles, au Sénégal, en Guadeloupe et à l'île Maurice. Il achète une maison et un "ensemble immobilier" près de son domicile. Quelque 280.000 euros ont été saisis dans le cadre de l'enquête (maison, voiture et comptes bancaires). Assurant n'avoir que des connaissances "modestes" en informatique, cet ancien vendeur de photocopieurs s'était lancé en 2011 dans le streaming, aidé par un de ses anciens collègues de travail Yannick T., informaticien de 42 ans. Hormis les deux Bretons, les autres prévenus ne s'étaient contactés que par des forums de discussion. "On est avant tout des passionnés", s'est justifié Olivier O., plein d'aplomb à la barre. "Je suis un passionné de foot mais je ne le regarde même pas à la télé. A la radio, c'est dix fois mieux", a-t-il précisé. - "Pas interdit"- Une passion qui n'est pourtant pas partagée par Yannick T., rémunéré 55.000 euros entre 2014 et 2018 pour diffuser des matchs et administrer les sites. "Pour moi, c'était pas interdit", s'est-il justifié, blafard, à la barre. "J'avais pas conscience". Les autres prévenus étaient peu ou pas payés pour leur travail de diffuseur ou de modérateur du site. Ainsi, le Girondin Jean-Éric M., 56 ans, qui dit avoir agi "dans l'esprit Robin des Bois" car "il y avait plein de gens qui n'avaient pas les moyens de payer des abonnements". D'où sa "colère" lorsqu'il a appris les sommes touchées par Olivier O. qui lui "tenait un discours misérabiliste", disant qu'il gagnait seulement "de quoi payer les serveurs". Franck C., 48 ans, originaire de Roubaix (Nord), dit lui avoir été pris pour un "nigaud". Le procureur Arnaud Marie a requis 100.000 euros d'amende contre le créateur des sites Olivier O. et 20.000 euros contre Yannick T. Il n'a réclamé qu'une amende de 5.000 euros à l'encontre des trois autres prévenus. "Ce n'est pas une petite affaire, un petit site internet", a lancé Me Richard Willemant, avocat de Canal Plus, évoquant un dossier "à un point crucial dans la lutte contre le piratage du streaming sportif". Me Hélène Laudic-Baron, avocate de la défense, a elle fustigé des "fantasmes". "On n'a plutôt affaire à une équipe de pieds nickelés qu'à une bande organisée", a-t-elle tranché. Canal Plus réclame 29,9 millions d'euros de dommages et intérêts aux prévenus, dont la plupart ont des revenus modestes. Les sociétés SFR et beIN Sports se sont également portées parties civiles. Selon un rapport parlementaire, le streaming en direct des retransmissions sportives représente entre 10% et 20% des audiences réalisées à la télévision. Le jugement doit être rendu le 28 avril à 09H00. aag/hdu/mm SOCIETE D'EDITION DE CANAL +]]></description>
   <pubDate>Thu, 05 Mar 2020 19:10:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Streaming illégal: cinq "passionnés" de sport à la barre</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200305171658.q0ic0gw9.html</link>
   <description><![CDATA["Robins des bois" ou escrocs? Cinq hommes ont été jugés jeudi devant le tribunal correctionnel de Rennes pour avoir monté une série de sites internet diffusant illégalement des rencontres sportives en direct. Canal Plus leur réclame près de 30 millions d'euros. "Bienvenue à tous sur le meilleur site de streaming gratuit", annonçait la page d'accueil d'un des 30 sites internet, diffusant des matchs de football, de basket ou de rugby, réservés normalement aux abonnés de chaînes payantes. De 2014 à 2017, les neuf sites les plus fréquentés de cette "galaxie" ont attiré pas moins de 7,5 millions de visiteurs uniques, selon une estimation citée à l'audience. "On ne parle pas de deux ou trois captations de programmes entre copains", a lancé d'un ton inquisiteur le président du tribunal François Lavallière. Grâce à un logiciel spécial, les prévenus capturaient le flux vidéo de leur abonnement Canal Plus, beIN Sports ou RMC Sports, pour ensuite le retransmettre vers un serveur. Pour les chaînes étrangères, des liens vers des sites de contenus illégaux étaient mis en ligne, selon les éléments de l'enquête cités à l'audience. Les visiteurs des sites étaient ensuite "bombardés" de publicités, qui auraient rapporté près de 230.000 euros, versés par 50 régies publicitaires entre 2014 et 2018. "Tous les revenus que vous voyez là, ce n'est pas que du streaming", s'est défendu Olivier O., 46 ans, créateur des sites, assurant qu'une partie des fonds venait de sites légaux. "J'arrivais pas à faire la différence entre les deux, j'étais pas assez ordré", a-t-il avancé. Durant la période des faits, Olivier O., qui est aussi poursuivi pour blanchiment, ouvre des comptes en Suisse et aux Iles Vierges, voyage aux Seychelles, au Sénégal, en Guadeloupe et à l'île Maurice. Il achète une maison et un "ensemble immobilier" près de son domicile. Quelque 280.000 euros ont été saisis dans le cadre de l'enquête (maison, voiture et comptes bancaires). Assurant n'avoir que des connaissances "modestes" en informatique, cet ancien vendeur de photocopieurs s'était lancé en 2011 dans le streaming, aidé par un de ses anciens collègues de travail Yannick T., informaticien de 42 ans. Hormis les deux Bretons, les autres prévenus ne s'étaient contactés que par des forums de discussion. "On est avant tout des passionnés", s'est justifié Olivier O., plein d'aplomb à la barre. "Je suis un passionné de foot mais je ne le regarde même pas à la télé. A la radio, c'est dix fois mieux", a-t-il précisé. - "Pas interdit"- Une passion qui n'est pourtant pas partagée par Yannick T., rémunéré 55.000 euros entre 2014 et 2018 pour diffuser des matchs et administrer les sites. "Pour moi, c'était pas interdit", s'est-il justifié, blafard, à la barre. "J'avais pas conscience". Les autres prévenus étaient peu ou pas payés pour leur travail de diffuseur ou de modérateur du site. Ainsi, le Girondin Jean-Éric M., 56 ans, qui dit avoir agi "dans l'esprit Robin des Bois" car "il y avait plein de gens qui n'avaient pas les moyens de payer des abonnements". D'où sa "colère" lorsqu'il a appris les sommes touchées par Olivier O. qui lui "tenait un discours misérabiliste", disant qu'il gagnait seulement "de quoi payer les serveurs". Franck C., 48 ans, originaire de Roubaix (Nord), dit lui avoir été pris pour un "nigaud". "Ce n'est pas une petite affaire, un petit site internet", a lancé Me Richard Willemant, avocat de Canal Plus, évoquant un dossier "à un point crucial dans la lutte contre le piratage du streaming sportif". Canal Plus réclame 29,9 millions d'euros de dommages et intérêts aux prévenus, dont la plupart ont des revenus modestes. Les sociétés SFR et beIN Sports se sont également portées parties civiles. L'audience des sites de streaming était estimée en 2017 à 6,7 millions de visiteurs uniques en moyenne par mois, selon un rapport parlementaire, qui estime que le streaming en direct des retransmissions sportives représente entre 10% et 20% des audiences réalisées à la télévision. aag/gvy/map SOCIETE D'EDITION DE CANAL +]]></description>
   <pubDate>Thu, 05 Mar 2020 17:16:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Retraites: l'Assemblée adopte le volet organique de la réforme</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200305160454.rx50lct8.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a adopté jeudi le volet organique de la réforme des retraites, marquant la fin d'un premier marathon parlementaire après une bataille acharnée d'un mois dans l'hémicycle. Deux jours après l'adoption en première lecture du volet principal via le recours à l'arme du 49-3, les députés ont voté le projet de loi organique par 98 voix contre une. Les oppositions de gauche, dénonçant une "mascarade", puis LR, faute de vote solennel, avaient quitté l'hémicycle avant le scrutin.]]></description>
   <pubDate>Thu, 05 Mar 2020 16:04:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Retraites: l'étape 1 du marathon en passe de s'achever à l'Assemblée, sans la gauche</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200305152130.y7n4have.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale s'apprête à adopter le volet organique de la réforme des retraites, marquant la fin d'un premier marathon parlementaire acharné, conclu par un dernier baroud d'honneur de la gauche, qui a quitté jeudi l'hémicycle. Les députés sont mobilisés depuis un mois sur cette réforme emblématique visant à créer un système "universel" par points. Ils ont entamé mercredi l'examen du texte organique, au lendemain de l'adoption en première lecture du volet principal via le recours très critiqué à l'arme du 49-3. Le texte organique de cinq articles, objet de 1.800 amendement (contre 65 articles et quelque 40.000 amendements pour l'autre volet), fixe notamment une "règle d'or" sur l'équilibre financier du futur système. Il prévoit aussi une application anticipée de la réforme dès 2022 pour les parlementaires. Les oppositions, mobilisées depuis le début des travaux en commission le 3 février, n'ont pas relâché la pression critiquant encore et toujours une réforme qui "manque de coeur" selon la gauche, et qui n'est pas financée d'après la droite. Les mêmes accusations peu ou prou que sur la première partie, interrompue après 13 jours d'un débat hors norme, dénoncé à droite comme à gauche comme un "fiasco". Mais alors que les députés pensaient siéger jusqu'à dimanche, pour un troisième week-end consécutif, le rythme s'est considérablement accéléré, dans un hémicycle assez dégarni. D'emblée, la rapporteure Cendra Motin (LREM) avait indiqué qu'elle ne commenterait pas les amendements de forme, le secrétaire d'Etat Laurent Pietraszewski se contentant souvent d'un simple avis défavorable. De quoi susciter des protestations récurrentes à gauche sur un débat en train de "s'étioler". "Vous ne répondez à rien (...) défavorable, défavorable, défavorable", a tonné l'Insoumis Jean-Luc Mélenchon, fustigeant la "déroute morale" d'une majorité "même pas capable" de défendre son "affaire". Régis Juanico (app. PS) a ensuite dénoncé le "petit jeu" de la majorité et du gouvernement pour que le texte "passe comme une lettre à la poste". Mais, a-t-il dit, "cela ne fera pas oublier la chronique du naufrage parlementaire depuis maintenant un mois". - "On se barre!" Après une suspension de séance, les élus PS, PCF et LFI ont quitté d'un bloc jeudi l'hémicycle, dénonçant une "mascarade de débat" et une "triste comédie". Pour le communiste Sébastien Jumel, "les choses vont se jouer ailleurs". Il a promis une "raclée monumentale" pour la majorité lors des municipales des 15 et 22 mars. "Pour reprendre les termes de l'écrivaine Virginie Despentes, nous aussi on se lève et on se barre!", a enchaîné Clémentine Autain (LFI). Même décision pour Valérie Rabault (PS) après avoir réclamé comme LR, un vote solennel sur ce texte, et non un scrutin "en catimini". Le chef de file des élus LREM Gilles Le Gendre a dénoncé après le départ des trois groupes de gauches une manoeuvre "montée à la va vite", le MoDem Bruno Millienne regrettant sur Twitter cette "politique de la chaise vide". Thierry Benoit (UDI-Agir) a jugé que cela donne une image encore "déplorable de l'Assemblée", sa collègue Agnès Firmin Le Bodo y voyant un "mauvais film". L'examen a repris dans la foulée à un rythme encore accéléré, tous les amendements de gauche n'étant pas défendus. Dans le même temps, la bataille s'est poursuivie dans les couloirs de l'Assemblée où M. Le Gendre a raillé les "mauvais acteurs d'une mauvaise pièce". Ils préfèrent "mettre le chaos" que de débattre a renchéri Jean-René Cazeneuve (LREM) sur Twitter. Jean-Luc Mélenchon a invité de son côté la majorité à "parler avec les murs". La bataille est loin d'être achevée. Côté rue, une nouvelle journée de mobilisation est annoncée le 31 mars. Côté Parlement, la réforme est attendue au Sénat fin avril, où les élus communistes ont d'ores et déjà promis "un long débat". Le gouvernement, déjà sous tension entre coronavirus et élections municipales, n'a pas fermé la porte à un éventuel report de 15 jours pour attendre les conclusions de la "conférence de financement". La réforme reviendra ensuite à l'Assemblée, le gouvernement tablant toujours sur une adoption définitive avant l'été. parl-chl/jk/map TWITTER]]></description>
   <pubDate>Thu, 05 Mar 2020 15:21:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Retraites: l'Assemblée adopte une "règle d'or" financière pour le futur système</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200304223731.p3z6k268.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté mercredi soir le principe "d'une règle d'or" sur l'équilibre financier du futur système "universel" de retraites, lors de l'examen du second volet de la réforme, une "règle de plomb" aux yeux de la gauche de la gauche. Voté à 77 voix contre 21, l'article 1 de ce projet de loi organique vise à fixer une trajectoire pluriannuelle d'équilibre financier par tranches de cinq ans. "C'est un gage de stabilité mais aussi de prévision et de pérennité", a affirmé la députée LREM Perrine Goulet dans l'hémicycle. Un déficit pourra être toléré sur un, deux ou trois ans, mais devra être lissé afin d'assurer un équilibre sur cinq années. En cumulé, il ne pourra être supérieur à 3% du montant des recettes. Ce pourcentage n'est pas un "chiffre au doigt mouillé", mais le "taux d'endettement le plus important qu'on ait eu au moment de la crise de 2008", de "10 milliards d'euros", pour la caisse nationale d'assurance maladie, précise une élue LREM. A gauche, communistes et insoumis ont dénoncé une "règle de plomb" et une mesure "austéritaire", de nature à faire baisser les pensions selon eux. La règle d'or, c'est "la règle pour les petits, l'or pour les autres", a lancé le communiste Sébastien Jumel. Le socialiste Boris Vallaud a reproché à la majorité de "donner des leçons de vertu budgétaire à travers cette règle d'or alors que la réforme n'est pas financée" et "que la conférence de financement est en cours". A droite, Eric Woerth (LR) juge que les "règles d'or n'engagent que ceux qui y croient" et son collègue Marc Le Fur a réclamé des "garanties supplémentaires". Pour le RN Sébastien Chenu, cet article 1 révèle "le sens profond" de la réforme, "une réforme budgétaire", dénonce-t-il. A l'inverse, la marcheuse Marie-Christine Verdier-Jouclas considère que la règle d'or relève "du bon sens", pour "contrecarrer les craintes". Un équilibre tous les cinq ans permettra de "tenir compte des aléas économiques", souligne-t-elle. Comme dans le volet ordinaire, ce projet de loi organique indique que la valeur du point - unité de compte fondamentale du futur système - ne "baissera pas" et sera "a minima indexée sur l'inflation" avant de tendre vers le nouvel indicateur de "revenu d'activité par tête", a assuré la rapporteure LREM Cendra Motin.]]></description>
   <pubDate>Wed, 04 Mar 2020 22:37:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les départs et exclusions du groupe LREM depuis 2017</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200304170241.ohdpffwa.html</link>
   <description><![CDATA[En juin 2017, le groupe des députés LREM comptait 314 membres dont quatre élus apparentés: avec le départ d'Albane Gaillot, ses effectifs tombent à 297, non loin de la majorité absolue à 289 sièges. Les exclusions - - Sébastien Nadot (Haute-Garonne): en décembre 2018, le député issu du Mouvement des progressistes de l'ancien dirigeant communiste Robert Hue, est le premier "marcheur" à être exclu du groupe après avoir voté contre le projet de budget 2019. - Agnès Thill (Oise), farouchement opposée à la PMA pour toutes, est exclue en juin 2019, pour ses propos jugés "pernicieux". - Sabine Thillaye (Indre-et-Loire) subit le même sort en janvier 2020, après avoir refusé pendant plusieurs mois de céder son poste de présidente de la commission des Affaires européennes. Les départs volontaires - Premier départ du groupe en septembre 2017: M'jid El Guerrab (Maghreb et Afrique de l'Ouest), mis en examen pour "violences volontaires avec arme" pour avoir frappé à coups de casque un cadre PS. Il a rejoint à sa création en octobre 2018 le groupe Libertés et Territoires. - L'ex-PS Jean-Michel Clément (Vienne), qui avait voté contre la loi immigration, rejoint le même groupe en octobre après avoir quitté le groupe LREM à l'été 2018. - Frédérique Dumas (Hauts-de-Seine) annonce son départ en septembre 2018, évoquant des "déceptions profondes". Elle rejoint d'abord UDI-Agir puis Libertés et Territoires. - Paul Molac (Morbihan) et François-Michel Lambert (Bouches-du-Rhône), issus des rangs écologistes, rejoignent Libertés et Territoires en octobre 2018. - Joachim Son-Forget (Suisse et Liechtenstein) part en décembre 2018, après des propos polémiques sur Twitter. Il rejoint UDI-Agir puis les non-inscrits. - Matthieu Orphelin (Maine-et-Loire), proche de Nicolas Hulot, annonce son départ en février 2019. Il invoque notamment des avancées insuffisantes sur les "enjeux climatiques, écologiques et sociaux". Il rejoint Libertés et Territoires en septembre 2019. - Sandrine Josso (Loire-Atlantique) quitte LREM en juin 2019, ne trouvant "plus le sens initial" de son engagement. Elle rejoint Libertés et Territoires. - Jennifer de Temmerman (Nord) claque la porte en novembre 2019, ayant perdu "espoir" après le vote de mesures sur l'immigration, et rejoint les non-inscrits. - Paula Forteza (Amérique Latine et Caraïbes) part à son tour en janvier 2020. L'élue, qui soutient Cédric Villani, candidat dissident pour les municipales à Paris, critique un mouvement "verrouillé". - Frédérique Tuffnell (Charente-Maritime) quitte le groupe début février. Elle invoque notamment son refus de "creuser davantage le fossé" créé par la réforme des retraites entre les Français et la majorité. - Après le décès de François André (Ille-et-Vilaine), apparenté LREM, sa suppléante Claudia Rouaux rejoint le groupe PS. - Delphine Bagarry (Alpes-de-Haute-Provence) quitte le groupe début mars, expliquant ne pas se retrouver "dans la méthode du gouvernement et l'utilisation inappropriée du 49-3" sur les retraites. - Déjà en retrait depuis septembre 2019, Albane Gaillot (Val-de-Marne) part définitivement début mars, après avoir protesté contre le 49-3 et voté la motion de censure de la gauche. Les départs partiels - Aina Kuric (Marne) quitte le mouvement en juin 2019 en raison d'un "désaccord avec la ligne", mais reste apparentée au groupe. - Marion Lenne (Haute-Savoie) part en novembre 2019 en raison d'un "désaccord sur le fonctionnement" du parti. Elle reste au groupe à l'Assemblée. - Pascale Fontenel-Personne (Sarthe) annonce qu'elle quitte le mouvement en novembre 2019, dénonçant "une résurgence de la vieille politique" au niveau local. Elle reste apparentée au groupe. - Valérie Petit (Nord), qui n'avait pas obtenu l'investiture LREM pour les municipales à Lille, quitte le mouvement en janvier 2020 pour "retrouver sa liberté politique". Elle reste apparentée. - Annie Chapelier (Gard) part en janvier 2020, ne se reconnaissant "plus en rien" dans le mouvement macroniste, mais reste apparentée au groupe. - Frédérique Lardet (Haute-Savoie), qui n'a pas obtenu l'investiture à Annecy pour les municipales, annonce fin janvier qu'elle quitte le mouvement. Elle reste au groupe LREM. - Cédric Villani (Essonne) est exclu du parti fin janvier, après avoir maintenu sa candidature dissidente à Paris mais reste apparenté. - Xavier Batut (Seine-Maritime) annonce début février se mettre "en retrait" du parti, qui reproduit selon lui "le fonctionnement des autres partis politiques". - Patricia Mirallès (Hérault) quitte le mouvement fin février sur fond de désaccord pour les municipales à Montpellier, où elle soutient le maire sortant Philippe Saurel face au candidat LREM Patrick Vignal. Elle reste au groupe parlementaire. - Hubert Julien-Laferrière (Rhône) annonce son départ début mars en raison du recours au 49-3 qui va "attiser les tensions". Il reste dans un premier temps "apparenté".]]></description>
   <pubDate>Wed, 04 Mar 2020 17:02:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
