<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Mon, 27 Aug 2018 20:50:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Une aile de l'Assemblée momentanément évacuée en raison d'un courrier suspect</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180827184339.m6mlmwpa.html</link>
   <description><![CDATA[Une aile du Palais Bourbon a été momentanément évacuée dans la matinée de lundi après que le député Meyer Habib (UDI) a reçu un courrier contenant une poudre suspecte, qui s'est avérée être du sucre, a-t-on appris auprès de la présidence de l'Assemblée nationale. Le courrier a été découvert à son bureau par un collaborateur du député et l'incident a nécessité l'évacuation des locaux concernés, a précisé la présidence. "Nous avons été alertés en fin de matinée. Une équipe de spécialistes du risque chimique a été envoyée sur place. Elle a analysé l'échantillon et a déterminé assez vite qu'il s'agissait de sucre glace", a indiqué pour sa part un porte-parole de la Brigade des sapeurs-pompiers de Paris (BSPP) "L'incident a été pris très au sérieux" et l'Assemblée nationale va porter plainte, a indiqué la présidence de l'Assemblée. Selon le député des Français établis hors de France, le courrier contenait également une lettre de menace. "Je reçois régulièrement des menaces de mort, de décapitation... Mais de la poudre c'est nouveau. Je suis inquiet pour la France. On a le droit de ne pas être d'accord avec mes positions mais menacer de mort un citoyen, ce n'est pas normal", a-t-il déclaré à l'AFP. M. Habib est notamment connu pour ses prises de position en soutien à Israël. Son collaborateur parlementaire, Stéphane de Mirochesdji, a précisé qu'il avait ouvert une enveloppe dans le courrier accumulé après trois semaines de pause et qu'il s'en était échappé "pas mal de poudre". "J'ai été isolé dans une pièce et confiné avec un masque pendant 1h30-2h" en compagnie d'un pompier intervenu en premier et qui a également été exposé, a-t-il poursuivi. L'aile qui a été évacuée est l'aile B, qui couvre la vice-présidence et le bureau de députés LREM et UDI-Agir et Indépendants, a-t-on précisé de même source.]]></description>
   <pubDate>Mon, 27 Aug 2018 18:43:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les européennes, un choix entre l'UE de Macron et celle d'Orban et Salvini</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180826123210.ch21cwsu.html</link>
   <description><![CDATA[Le président du groupe LREM à l'Assemblée nationale Richard Ferrand a souligné dimanche que l'enjeu des élections européennes de mai était "fondamental", estimant que les électeurs devraient choisir entre l'Europe de Macron, Merkel et Sanchez et celle d'Orban et Salvini. Ces élections, "c'est quelque chose de fondamental, parce que le destin des nations d'Europe est lié, et on voit bien que dans un certain nombre de pays c'est un nationalisme et un conservatisme antieuropéen à tout crin qui est en train de se développer", a déclaré M. Ferrand sur BFMTV. "Donc au fond, les Françaises et les Français ont le choix entre l'Europe que porte le président Emmanuel Macron et l'Europe d'Orban, Salvini et compagnie. Au fond c'est Macron, Merkel, et Sanchez en Espagne si je résume, c'est à dire ceux qui se disent que nous avons un avenir européen, que ce soit la gestion de l'immigration, sur la politique de défense, sur les convergences fiscales et sociales, sur la capacité de recréer une Europe de puissance, sur tous les enjeux d'éducation avec Erasmus, la recherche etc, ou ceux qui disent non, il faut se recroqueviller sur soi parce que tout seul on va y arriver mieux". "La vérité c'est non, c'est que tout seul un pays nationaliste il finit toujours par couler", a ajouté M. Ferrand, pour qui "la force de la France c'est une Europe qui soit souveraine et qui soit forte, c'est comme ça aussi que notre pays tiendra son rang".]]></description>
   <pubDate>Sun, 26 Aug 2018 12:32:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La révision constitutionnelle décalée "de quelques mois tout au plus" (Philippe)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180825221014.tqmnpvey.html</link>
   <description><![CDATA[L'examen de la révision constitutionnelle, stoppé à l'Assemblée en juillet en raison de l'affaire Benalla, reprendra "dès que possible", a affirmé dimanche Edouard Philippe en évoquant un "décalage de quelques mois tout au plus". "La révision constitutionnelle sera présentée dès que possible au cours de la session ordinaire. C'est un décalage de quelques mois tout au plus", a déclaré le Premier ministre dans une interview au Journal du Dimanche. La session reprendra par le projet de loi Pacte sur les entreprises "car nous voulons concentrer en cette rentrée notre action sur les chantiers économiques", a précisé le chef du gouvernement. Interrogé sur l'affaire Benalla, le Premier ministre a estimé que "tout a été dit, redit, commenté et surcommenté". "J'ai trouvé ça disproportionné par rapport à la réalité des faits et au quotidien des Français", a-t-il insisté au sujet de ce proche collaborateur d'Emmanuel Macron filmé en train de frapper et malmener des manifestants le 1er mai.]]></description>
   <pubDate>Sat, 25 Aug 2018 22:10:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Budget: le gouvernement a quatre exercices pour atteindre son objectif (Le Gendre, LREM)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180822105145.e9v26les.html</link>
   <description><![CDATA[Le porte-parole du groupe LREM à l'Assemblée nationale Gilles Le Gendre a fait valoir mercredi que le gouvernement avait encore quatre exercices pour atteindre son objectif d'"un déficit public nul" à la fin du quinquennat. Emmanuel Macron tiendra mercredi, après le conseil des ministres, une réunion d'arbitrages avec le Premier ministre Edouard Philippe, pour résoudre une équation budgétaire 2019 délicate. Afin de réduire le poids de la dette pour les générations futures, "nous avons pris l'engagement que notre déficit public serait nul à la fin du quinquennat. Chaque budget doit y concourir et nous en avons quatre. Le premier étant celui que nous sommes en train de préparer pour 2019", a déclaré M. Le Gendre sur franceinfo. "Il n'y a pas de fétichisme budgétaire", simplement le fait que "l'engagement que nous avons pris sera tenu", a insisté le député de Paris, tout en assurant que le gouvernement n'allait "pas ralentir" le rythme des réformes. Le député LREM Aurélien Taché a assuré de son côté, sur RFI, que le plan pauvreté, qui devait initialement être présenté le 10 juillet et doit l'être finalement en septembre, avait "toujours été une priorité". Mais à la gauche de la gauche, Olivier Dartigolles, porte-parole du PCF, a critiqué le "tapis de bombes" largué par le gouvernement concernant les réformes à venir, "via le budget 2019". Sur BFMTV, il a dit son inquiétude pour "les budgets sociaux", le plan pauvreté, l'avenir de l'hôpital, le nombre de fonctionnaires, les emplois aidés, le logement social et les APL, et plus généralement "la question du pouvoir d'achat", a-t-il énuméré. Le gouvernement s'est fixé un objectif ambitieux de compression des déficits, alors que la croissance 2018 s'annonce moindre qu'espéré -- 1,8% au lieu de 2% -- et que l'Etat doit financer des mesures coûteuses, dont la suppression partielle de la taxe d'habitation. Le gouvernement a confirmé début août son objectif d'un déficit public 2018 à 2,3% du PIB.]]></description>
   <pubDate>Wed, 22 Aug 2018 10:51:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Universités d'été: LFI invite des élus de différents partis, du PCF aux Républicains</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180814181648.g4zbj1al.html</link>
   <description><![CDATA[La France insoumise a invité des élus communistes, écologistes, socialistes mais aussi des Républicains à intervenir à ses universités d'été à Marseille, selon son programme diffusé aux rédactions. "Il nous a semblé normal de faire de ces universités d'été un espace où les différentes forces d'opposition puissent venir s'exprimer", a expliqué mardi à l'AFP Manuel Bompard, coordinateur des campagnes au sein de La France insoumise. Si elle revendique un statut de "première force d'opposition", LFI a annoncé dans son programme la participation du député communiste Stéphane Peu à une conférence intitulée "après l'affaire Benalla, vite la 6e République". Les députés socialistes Boris Vallaud et Dominique Potier sont conviés à participer à disserter sur "qui est le peuple aujourd'hui ?" et sur "l'avenir des territoires périurbains", quand l'eurodéputée EELV Karima Delli doit participer à une conférence intitulée : "L'Ecologie : un an après". La porte-parole de Générations Aurore Lalucq doit participer à un débat sur "l'Europe des lobbies", alors que son homologue du NPA Christine Poupin doit intervenir sur le sujet des retraites. Les députés LR Marianne Dubois et Olivier Marleix sont respectivement invités à s'exprimer sur "le service national universel" et sur "Alstom (le ) scandale d'Etat". Des invitations qui permettraient à La France insoumise, régulièrement accusée à gauche de ne pas s'ouvrir suffisamment au dialogue, d'afficher un visage ouvert, même si "les intervenants ont été choisis pour leurs domaines de compétences", assure Manuel Bompard. Il a fait valoir à titre d'exemple que Marianne Dubois a corédigé un rapport parlementaire sur le service national et qu'Olivier Marleix a présidé une commission d'enquête de l'Assemblée qui s'est notamment penchée sur les conditions du rachat d'Alstom. Selon LFI, la députée LREM Sonia Krimi, qui s'est abstenue en avril et en août lors des votes sur la loi asile-immigration, a également été approchée, mais elle a indiqué qu'elle ne pourrait pas être présente. La longue liste des invités fait également la part belle à la société civile, avec notamment des chercheurs, ingénieurs, artistes, représentants d'associations ou encore des cheminots. sac/chr/cam ALSTOM]]></description>
   <pubDate>Tue, 14 Aug 2018 18:16:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Assemblée: Saint-Martin (LREM) veut que la loi Pacte "puisse être discutée dès la rentrée"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180810085233.vtqocz7u.html</link>
   <description><![CDATA[Le député LREM Laurent Saint-Martin a plaidé vendredi sur franceinfo pour que le projet de loi sur la croissance des entreprises, dite loi Pacte, "puisse être discuté dès la rentrée". "Ca fait plus d'un an qu'on y travaille, le monde économique attend cette loi qui va libérer les énergies pour la croissance des entreprises (...) donc elle est importante cette loi", a déclaré le député du Val-de-Marne, vice-président de la commission des Finances. "Ca ne veut pas dire que la révision constitutionnelle est renvoyée aux calendes grecques, mais je veux que la loi Pacte puisse être discutée dès la rentrée", a-t-il poursuivi. "Loi Pacte ou révision constitutionnelle, les deux mon capitaine, de toute façon il faudra les voter", a-t-il résumé. L'examen du projet de loi de réforme constitutionnelle avait été suspendu le 23 juillet par le gouvernement en raison du tollé soulevé au Parlement par l'affaire Benalla. Le ministre des Finances, Bruno Le Maire, avait évoqué le 31 juillet un possible report de l'examen de la loi "Pacte". Lors du dernier Conseil des ministres avant les vacances de l'exécutif, le 3 août, le porte-parole du gouvernement, Benjamin Griveaux, avait affirmé que la révision constitutionnelle serait "l'une des priorités" de la rentrée, "au même titre" que d'autres textes comme la loi Pacte, car "nous continuons la transformation du pays que nous avons engagée". Avec 70 articles portant sur tous les aspects de la vie des PME et de leurs salariés, le projet de loi Pacte, présenté en juin en conseil des ministres, ancre la politique du gouvernement dans la logique "pro-entreprises" défendue par Emmanuel Macron. Les députés reprendront les séances dans l'hémicycle en session extraordinaire le 12 septembre avec la nouvelle lecture du projet de loi agriculture et alimentation, selon l'ordre du jour présenté fin juillet à la Conférence des présidents de l'Assemblée nationale.]]></description>
   <pubDate>Fri, 10 Aug 2018 08:52:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La femme du président de l'Assemblée accuse un roman d'atteinte à la vie privée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180808145545.sbgs0o36.html</link>
   <description><![CDATA[Séverine Servat de Rugy, épouse du président de l'Assemblée nationale François de Rugy (LREM), a obtenu l'insertion d'un encart dans un roman de la rentrée littéraire, "Vivre Ensemble" d'Émilie Frèche, qu'elle accuse de porter atteinte à sa vie privée et à celle de son fils, selon un communiqué publié mercredi. Séverine Servat de Rugy avait informé le 17 juillet les éditions Stock "qu'elle entendait solliciter l'interdiction du livre" auprès de la justice. Mme Servat de Rugy, par ailleurs journaliste au magazine people Gala, estimait que des passages "portaient des atteintes graves et répétées à l'intimité de sa vie privée et à celle de son enfant", affirme le communiqué diffusé par son avocat Me William Bourdon et approuvé par les deux parties. Dans une interview à L'Express, Mme Servat de Rugy a accusé la romancière, actuelle compagne du père de son enfant Jérôme Guedj, de s'être inspirée de sa vie et de celle de son fils d'une manière, selon elle, "qui relève du viol de l'intimité sous un jour dégradant, sinon malveillant". "Il n'y a pas d'irresponsabilité juridique des écrivains", a-t-elle déclaré pour justifier sa démarche. "La romancière Émilie Frèche a contesté ces atteintes (...). Cependant, elle admet, comme tout écrivain, avoir puisé une partie de son inspiration dans son vécu, notamment familial, en exacerbant les qualités et les défauts des personnages de son roman", poursuit le communiqué rédigé dans le cadre d'un accord avec les avocats des éditions Stock et de la romancière, Me Anne Veil et Me Alain Jakubowicz. "Néanmoins, dans un souci d'apaisement et dans l'intérêt de l'enfant (...) l'auteur et l'éditeur ont accepté d'insérer un encart dans les ouvrages mis en vente afin d'éviter tout risque de confusion", écrivent les parties. La journaliste affirme qu'elle "renonce à solliciter l'interdiction du livre mais se réserve le droit d'engager des poursuites judiciaires et de demander des dommages intérêts". "Le nouveau roman d'Émilie Frèche, +Vivre ensemble+, paraîtra chez Stock le 22 août. Comme son titre l'indique clairement, il s'agit d'une oeuvre de fiction qui a pour décor la société française d'après les attentats de 2015, et une famille recomposée qui tente au mieux de trouver son mode de +vivre ensemble+", ont indiqué les éditions Stock dans un communiqué adressé à l'AFP. "L'auteure, pour ce faire, s'inspire d'une réalité transformée, enrichie, romanesque", a souligné l'éditeur en rappelant qu'Émilie Frèche, "romancière et auteure de nombreux livres, y poursuit avec ambition et obsession ses thèmes favoris".]]></description>
   <pubDate>Wed, 08 Aug 2018 14:55:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Lambert (LREM) déplore un gouvernement "plus préoccupé par la dette publique" qu'"écologique"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180808092806.f6gg52aj.html</link>
   <description><![CDATA[Le gouvernement "semble plus préoccupé par la dette publique que par la dette écologique", a déploré mercredi le député LREM François-Michel Lambert, qui veut créer un nouveau groupe à l'Assemblée nationale, portant "la dimension écologique" au sein de la majorité. "Nicolas Hulot répète que nous allons à la catastrophe avec le réchauffement climatique et qu'il faut s'unir. Mais ces mots semblent davantage adressés au gouvernement, (...) qu'au reste du monde", a déclaré dans un entretien au Monde l'élu des Bouches-du-Rhône, issu des rangs écologistes. "En fait, il est seul", a-t-il regretté à propos du ministre de la Transition écologique. "Ce gouvernement semble plus préoccupé par la dette publique que par la dette écologique", a-t-il poursuivi, ironisant sur l'appel "à l'union sacrée" des formations politiques, lancé fin juillet par Nicolas Hulot. Une union sacrée qui "devrait commencer au gouvernement", selon François-Michel Lambert, qui appelle les "ministères" à "mettre la transition écologique au coeur de leurs priorités". "Ce gouvernement, que je soutiens, peut encore avancer. Mais quand les scientifiques, le Premier ministre, Edouard Philippe, et Nicolas Hulot disent que, en matière climatique, le pire est à venir, je me dis : qu'avons-nous fait en un an ?", a ajouté le député qui veut oeuvrer à la création d'un nouveau groupe à l'Assemblée nationale. "Je ne claque pas la porte du groupe (La République en marche, ndlr), mais il y a la nécessité de créer un groupe qui porte notamment la dimension écologique", a-t-il déclaré sur RTL. "Il n'y a plus de groupe structuré autour de l'écologie à l'Assemblée nationale, il y a un ministre esseulé et il n'y a plus de parti digne de ce nom qui porte l'écologie fortement, donc elle passe en 2e, en 3e choix des arbitrages qu'il peut y avoir", a-t-il plaidé. Il a souligné que ce groupe se situerait "dans la majorité", à l'instar du groupe MoDem. "Il y a nécessité de porter un groupe autour de l'écologie et des territoires ruraux, puisque je serai associé, si le groupe émerge, avec des députés qui viennent parler de ces territoires périphériques qui sentent qu'ils sont un peu oubliés ou qui ont l'impression d'être oubliés". Selon le député le groupe permettrait "aussi de faire venir des non-inscrits" et "des députés d'autres groupes politiques", précisant tabler sur un groupe de 18, alors que le minimum requis est de 15.]]></description>
   <pubDate>Wed, 08 Aug 2018 09:28:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Constitution: De Rugy pour une reprise de l'examen dès "septembre ou octobre"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180805073845.5r92f1z6.html</link>
   <description><![CDATA[Le président LREM de l'Assemblée nationale François de Rugy se déclare "favorable" à une reprise de l'examen de la réforme constitutionnelle "dès le mois de septembre ou octobre", dans un entretien dimanche au Parisien. "Je suis favorable à ce qu'on reprenne l'examen des aspects constitutionnels dès le mois de septembre ou octobre", affirme-t-il. "Je souhaite que l'Assemblée poursuive avec les lois ordinaires et organiques portant sur la baisse du nombre de parlementaires, le non cumul des mandats et la proportionnelle", poursuit-il. L'examen du projet de loi révisant la Constitution avait été suspendu le 23 juillet par le gouvernement en raison du tollé soulevé au Parlement par l'affaire Benalla. Mercredi, le chef de file des députés La République en Marche, Richard Ferrand, avait confié dans un entretien au Monde que la révision constitutionnelle pourrait ne pas revenir dès la rentrée devant les députés, soulignant que les principaux engagements d'Emmanuel Macron sur les institutions ne nécessitaient pas "une révision de la Constitution". "Ce serait le comble que l'affaire Benalla ait pour conséquence l'abandon de cette réforme. C'est en effet l'occasion d'accéder à tout ce pour quoi milite la majorité, mais aussi ce que souhaitent les oppositions : un renforcement des pouvoirs du Parlement, une meilleure organisation des débats et des travaux législatifs", juge François de Rugy. Interrogé sur la position du Sénat et de son président LR Gérard Larcher, M. de Rugy reconnaît qu"une partie de la droite reste très opposée à cette réforme". "Mais je continuerai à discuter avec Gérard Larcher, y compris pendant les vacances", ajoute-t-il. "Je suis aussi en lien avec le gouvernement pour planifier l'ordre du jour de la session extraordinaire de l'Assemblée qui débutera le 12 septembre", précise-t-il. "Rien ne me laisse penser aujourd'hui que la réforme constitutionnelle n'aura pas lieu". Le porte-parole du gouvernement Benjamin Griveaux a déclaré vendredi qu'il n'était "pas question d'abandonner cette réforme importante", affirmant que ce serait "l'une des priorités" de la rentrée, "au même titre" que d'autres textes comme la loi "Pacte" (sur la croissance des entreprises). La réforme constitutionnelle prévoit notamment la suppression de la Cour de justice de la République, qui juge les ministres en fonction, au profit de la cour d'appel de Paris. Elle doit également réformer les conditions de fabrique de la loi, notamment les règles de dépôt d'amendements et l'accélération des procédures. La réduction de 30% du nombre de parlementaires, la limitation du cumul à trois mandats identiques dans le temps et la dose de 15% de proportionnelle figurent dans des projets de loi organique et ordinaire.]]></description>
   <pubDate>Sun, 05 Aug 2018 07:38:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Conseil constitutionnel saisi sur les lois "avenir professionnel" et "asile-immigration"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180803155242.l4mrlcax.html</link>
   <description><![CDATA[Les trois groupes de gauche de l'Assemblée ont annoncé avoir saisi vendredi le Conseil constitutionnel à propos des textes de loi "avenir professionnel" et "asile-immigration", tous deux adoptés définitivement mercredi. Conernant le texte de loi "avenir professionnel", "nous considérons qu'en plusieurs de ces articles, ce texte contrevient au principe de liberté contractuelle en imposant par un +amendement présidentiel+ une nouvelle négociation de la convention assurance chômage aux partenaires sociaux", écrivent dans un communiqué commun les groupes socialiste, insoumis et communiste. Le texte contrevient également "au principe d'égalité devant la loi, notamment sur la mobilisation des droits à la formation des demandeurs d'emploi ainsi qu'au principe d'égal accès à l'instruction en faisant de l'apprentissage une voie non plus de la formation initiale mais de la formation continue", selon eux. Quant à la loi asile-immigration, elle "porte atteinte au respect des droits de la défense", selon eux. "En effet, la réduction des délais de traitement des demandes d'asile, recours compris, aura très concrètement pour effet de priver les demandeurs et demandeuses d'asile des garanties procédurales conditionnant l'effectivité du droit d'asile", jugent-ils. La loi porte également atteinte "au principe d'indivisibilité de la République et au principe d'égalité: en effet le texte remet en cause les règles essentielles et anciennes en matière de nationalité, en instaurant pour le seul cas du territoire de Mayotte, une condition relative à la régularité (avec titre de séjour) ou à la durée du séjour en France pour l'acquisition de la nationalité française d'un enfant né en France". Les trois groupes de gauche doivent obligatoirement s'unir pour atteindre les 60 députés nécessaires à la saisine du Conseil constitutionnel.]]></description>
   <pubDate>Fri, 03 Aug 2018 15:52:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Quand la jeune garde LR harcèle la majorité à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180803075806.ms8g3ygc.html</link>
   <description><![CDATA[Pour eux, l'affaire Benalla a été du pain bénit. La jeune garde turbulente des députés LR élus en 2017 harcèle depuis des mois la majorité, et déconcerte parfois jusqu'à son propre camp. Ces trentenaires déjà roués, souvent proches de la ligne droitière du président du parti Laurent Wauquiez, ont "compris qu'il y a une injonction implicite dans un groupe d'opposition: +Ouvre-la !+", note Marc Le Fur, vice-président LR de l'Assemblée. Fabien Di Filippo, Pierre-Henri Dumont, Thibault Bazin, Robin Reda, le plus discret Raphaël Schellenberger, et parmi les rares femmes Emilie Bonnivard...: lorsque l'hémicycle se dégarnit le soir ou en fin de semaine, l'un de ces jeunes loups est souvent là pour dégainer la parole du groupe. Certains sont devenus des vedettes du théâtre hebdomadaire des questions au gouvernement, à grands renforts de claquages de pupitres et d'invectives. Aurélien Pradié, 32 ans, un exemple parmi d'autres, a ainsi gratifié Edouard Philippe du titre de "chef d'orchestre du Titanic", alors que le Premier ministre s'exprimait sur l'affaire Benalla. Ce membre du mouvement "Les Populaires" lancé par Guillaume Peltier au sein de LR se voit régulièrement reprocher de "vociférer" par le président LREM de l'Assemblée, François de Rugy. Lui-même revendique un rôle de "pirate en cravate", et affirme hautement sur Twitter qu'"en politique, les gens sages ont généralement quelque chose à cacher". Fabien Di Filippo (Moselle), 32 ans et déjà promu secrétaire général adjoint du parti, s'est fait de son côté une spécialité des questions posées en boucle. Sur le projet de loi asile-immigration, la tactique a fait sortir de ses gonds la ministre Jacqueline Gourault, à qui M. Di Filippo demandait sans cesse s'il existait un "plan caché de 40.000 régularisations". La plupart de ces élus ont été maires très jeunes, à l'instar de Raphaël Schellenberger, plus jeune édile d'Alsace à 28 ans, ou Thibault Bazin, qui devint maire à 23 ans d'une petite ville de Meurthe-et-Moselle. Certains, comme Ian Boucard, ont connu le Palais Bourbon en tant qu'assistants parlementaires. - Diesel et clopes - Du côté des ténors LR, ces "jeunes talents" sont salués comme "bons, bosseurs". "Ils ont de l'appétit" et "savent jouer collectif" dans un groupe de "survivants de 2017" qui prépare "l'après-Macron!", déclare à l'AFP Guillaume Larrivé. Plus nuancé, un LR chevronné "regrette dans un sens l'ancien monde, où les partis cadraient avant ces types un peu tout fous". La ligne jaune est parfois franchie. Robin Reda, 27 ans, porte-parole de Libres!, dirigé par Valérie Pécresse, avait ainsi dû s'excuser après des propos jugés "misogynes" envers Yaël Braun-Pivet, présidente LREM de la commission des Lois. Mais "quand on fait une sottise dans l'opposition, c'est moins grave", juge un de ses collègues LR. Côté majorité, certains reconnaissent que dans un groupe LR réduit à 103 et qui "n'arrive pas à se positionner", ces jeunes sont efficaces, même si ces "mini-Wauquiez" usent "de vieilles méthodes". "Il y en a que je trouve très réacs pour leur âge", affirme Olivier Véran, ne les trouvant cependant "pas antipathiques". Un autre LREM, issu de LR, raille des députés qui "parlent à une niche électorale: des gens qui vivent en milieu rural, ont plus de 65 ans, roulent au diesel et fument des clopes. On ne peut pas bâtir un projet politique juste en se faisant l'écho de mécontentements". Quand elle pense à l'avenir, cette jeune garde prend exemple sur Damien Abad, arrivé à l'Assemblée en 2012, et aujourd'hui vice-président du parti. Le contre-gouvernement LR ("shadow cabinet"), dont l'annonce est attendue prochainement, pourrait leur donner l'occasion de prendre à leur tour du galon. chl-bpa/ic/cs/ TWITTER]]></description>
   <pubDate>Fri, 03 Aug 2018 07:58:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Parlement adopte définitivement le projet de loi contre les violences sexuelles et sexistes</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180801185533.alc1tndr.html</link>
   <description><![CDATA[Le Parlement a approuvé mercredi soir, par un ultime vote de l'Assemblée, le projet de loi contre les violences sexistes et sexuelles qui avait fait l'objet d'un accord avec le Sénat. Le texte a été approuvé par 92 voix. Personne n'a voté contre mais huit députés se sont abstenus. Il a pour objectif de renforcer la répression des viols et abus sexuels commis sur les mineurs, d'allonger le délai de prescription de l'action publique de certains crimes, lorsqu'ils sont commis à l'encontre de mineurs et de renforcer la répression du harcèlement sexuel ou moral. "Ce texte concrétise des engagements de campagne très forts du président de la République, dans le cadre de la grande cause de son quinquennat, l'égalité entre les femmes et les hommes", a défendu la secrétaire d'État chargée de l'égalité femmes-hommes Marlène Schiappa. Mais ce n'était pas l'avis de la droite ni de la gauche, qui tout en votant le texte ou en s'abstenant, ont dénoncé "un rendez-vous manqué" (Clémentine Autain, LRI), "une portée décevante" (Sophie Auconie, UDI-Agir), "de la communication plus que l'action" (Emmanuelle Anthoine, LR). Le texte a pour objectif de "faciliter" les condamnations pour viol, après deux affaires où des fillettes de 11 ans avaient été considérées par la justice comme consentantes à des relations sexuelles avec des hommes majeurs. Il précise que "lorsque les faits sont commis sur un mineur de 15 ans", "la contrainte morale ou la surprise sont caractérisées par l'abus de vulnérabilité de la victime ne disposant pas du discernement nécessaire pour ces actes". Cette contrainte morale peut résulter "de la différence d'âge existant entre la victime et l'auteur des faits et de l'autorité de droit ou de fait que celui-ci exerce sur la victime, cette autorité de fait pouvant être caractérisée par une différence d'âge significative entre la victime mineure et l'auteur majeur". Cette formulation entend aider les juges à établir un viol. Mais elle est loin de l'intention initiale d'instaurer une "présomption de non-consentement", qui impliquait que toute pénétration sur un mineur de moins de 15 ans était automatiquement considérée comme un viol. Pour l'exécutif, cette automaticité, très attendue par les associations de défense des droits des femmes et des enfants, risquait d'être rejetée par le Conseil constitutionnel. Le gouvernement avait renoncé à instaurer une "atteinte sexuelle avec pénétration", mesure très contestée, ses opposants craignant que cette mesure ne conduise à minorer les faits de viol. Le projet de loi porte par ailleurs de 20 ans à 30 ans la prescription des crimes sexuels commis sur des mineurs à compter de la majorité de la victime, ce qui lui permet de porter plainte jusqu'à ses 48 ans.]]></description>
   <pubDate>Wed, 01 Aug 2018 18:55:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le projet de loi asile-immigration définitivement adopté après des mois de controverses</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180801182002.d9p5tvnz.html</link>
   <description><![CDATA[Épilogue de mois de controverses, le Parlement a approuvé définitivement mercredi le projet de loi asile-immigration, texte vivement critiqué pour des raisons opposées par la droite et la gauche mais qui fut également objet de vifs débats dans la majorité. Pour ce dernier vote, ce texte "pour une immigration maîtrisée, un droit d'asile effectif et une intégration réussie" a été adopté par 100 voix contre 25 et onze abstentions. Comme lors des lectures précédentes, quelques députés de la majorité se sont abstenus (8 LREM et 3 MoDem), une MoDem votant contre. "Nous nous donnons les moyens de préserver un droit d'asile qui, si rien n'avait été fait, aurait pu rapidement être remis en cause comme on peut craindre qu'il le soit chez un certain nombre de pays européens", s'est réjoui le ministre de l'Intérieur Gérard Collomb dans l'hémicycle. En réduisant les délais pour déposer une demande, le texte vise notamment à raccourcir à six mois, contre onze aujourd'hui, l'instruction de la demande d'asile. Objectif affiché: faciliter à la fois l'expulsion des déboutés et l'accueil des acceptés. Le ministre s'est ainsi dit "fier également que les décisions prises par notre administration se traduisent par un éloignement effectif du territoire pour celles et ceux qui ne relèvent pas de l'asile". L'exécutif juge la loi actuelle, élaborée peu avant le pic migratoire de 2015, sous-calibrée face aux arrivées (plus de 100.000 demandes d'asile en 2017, en hausse de 17%), qui saturent les structures d'accueil. Mais dès la parution des premiers brouillons en décembre/janvier, son texte a provoqué un fort émoi chez les associations d'aide aux migrants comme chez le Défenseur des droits, Jacques Toubon. Son volet "fermeté" a en outre mis à l'épreuve, pour la première fois du quinquennat, la majorité LREM-Modem, qui a cherché, selon sa rapporteure Elise Fajgeles, une "ligne de crête" entre "exigence de pragmatisme" et "humanité". Après d'innombrables réunions internes et l'ajout d'un volet "intégration", quatorze LREM se sont abstenus en première lecture au printemps, et un a voté contre, l'ex-PS Jean-Michel Clément, provoquant son départ du groupe. En seconde lecture, en fin de semaine dernière, onze LREM se sont abstenus, et une, Aina Kuric, a voté contre. Cette députée de la Marne d'origine malgache, qui critiquait comme la gauche l'adaptation du droit du sol à Mayotte pour limiter l'immigration clandestine des Comores, ne s'est cependant pas vue appliquer la règle "abstention péché véniel, vote contre péché mortel" et pourra rester au groupe. - Principe de fraternité - C'est paradoxalement grâce au Sénat, dont la majorité de droite était en faveur d'un "contre-projet plus ferme", que ces détracteurs ont obtenu satisfaction sur l'une de leurs revendications, le maintien du délai d'appel à 30 jours, que le gouvernement souhaitait réduire de moitié. Les députés ont aussi transposé la décision du Conseil constitutionnel sur "le principe de fraternité", au nom duquel une aide désintéressée à des étrangers ne saurait être poursuivie ("délit de solidarité"). A droite, dans le sillage des propositions très droitières de Laurent Wauquiez, les Républicains ont bataillé pour durcir le texte, surtout pendant le marathon de sept jours et nuits de la première lecture. Critiquant une "petite loi" d'une majorité "immigrationniste" et des "pudeurs de violette" du ministre, ils ont fait assaut d'amendements pour restreindre l'aide médicale d'État, le droit du sol, instaurer des quotas migratoires ou expulser les fichés S. Absente mercredi comme tous les députés RN, Marine Le Pen avait fustigé une "loi d'organisation d'une immigration supplémentaire". Socialistes, communistes et Insoumis continuent de batailler pour l'interdiction de la rétention des familles avec mineurs, que la majorité renvoie à une future proposition de loi, et de critiquer le doublement de la durée maximale de rétention des étrangers en attente d'expulsion de 45 à 90 jours. Pour le socialiste Alain David, ce projet de loi "est mis au service d'une politique du chiffre au détriment de la possibilité réelle pour certains migrants de faire valoir leurs droits". "Même sous Nicolas Sarkozy, la France n'était pas allée aussi loin", a renchéri l'insoumise Clémentine Autain.]]></description>
   <pubDate>Wed, 01 Aug 2018 18:20:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Parlement adopte définitivement le projet de loi asile-immigration</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180801173215.23sp4lt0.html</link>
   <description><![CDATA[Le Parlement a définitivement adopté, par un ultime vote de l'Assemblée, le projet de loi asile-immigration qui a fait l'objet de plusieurs mois de controverses. Le texte a été adopté par 100 voix contre 25 et onze abstentions. La majorité LREM-Modem a voté pour, la droite et la gauche contre pour des raisons opposées. Comme lors des lectures précédentes, un certain nombre de députés de la majorité se sont abstenus (8 LREM et 3 Modem), une Modem votant contre. En réduisant notamment les délais pour déposer une demande, le texte vise à raccourcir à six mois, contre onze aujourd'hui, l'instruction de la demande d'asile. Objectif affiché: faciliter à la fois l'expulsion des déboutés et l'accueil des acceptés. "Nous nous donnons les moyens de préserver un droit d'asile qui, si rien n'avait été fait, aurait pu rapidement être remis en cause comme on peut craindre qu'il le soit chez un certain nombre de pays européens", s'est réjoui le ministre de l'Intérieur Gérard Collomb dans l'hémicycle.]]></description>
   <pubDate>Wed, 01 Aug 2018 17:32:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Remous autour de gestes d'un Insoumis à l'égard de la ministre Brune Poirson</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180801171220.t47x4eo8.html</link>
   <description><![CDATA[Des gestes équivoques du député Insoumis Ugo Bernalicis à l'égard de la secrétaire d'Etat Brune Poirson, mercredi dans l'hémicycle de l'Assemblée, ont donné lieu à de vives réactions au sein du gouvernement, par tweets interposés. Alors que la secrétaire d'Etat à la Transition écologique répondait durant les questions au gouvernement à Mathilde Panot (LFI) sur le "jour du dépassement", date à laquelle l'ensemble des ressources que la nature peut renouveler en un an sont épuisées, M. Bernalicis a mimé des baisers, ont rapporté des sources parlementaires. "Voilà ce que doivent subir les femmes en politique quand elles s'expriment... Sororité", s'est indignée sur Twitter la secrétaire d'Etat à l'Egalité femmes-hommes Marlène Schiappa, dont le projet de loi contre les violences sexistes et sexuelles doit être adopté définitivement par le Parlement dans la soirée. "Je mimais les bisous et les câlins que votre gouvernement fait à la finance. Vous préférez instrumentaliser cela. Pitoyable", lui a rétorqué M. Bernalicis sur le même canal. "Instrumentaliser la lutte anti sexiste pour cacher le vide de votre politique est indigne des désaccords politiques que nous exprimons respectueusement", a aussi lancé Mme Panot. "Affligé par l'attitude de mépris teintée de misogynie affichée par @JLMelenchon @ericcoquerel et @alexiscorbiere lors d'une réponse de @brunepoirson sur le changement climatique... À quand un comportement indifférencié selon le sexe des ministres?", a renchéri le porte-parole du gouvernement Benjamin Griveaux, alors que la secrétaire d'Etat serait, selon son entourage, régulièrement la cible de paroles sexistes à l'Assemblée. "@brunepoirson répond avec une morgue incroyable à ma collègue @MathildePanot et il voit de la misogynie à notre indignation", a répondu au porte-parole Alexis Corbière. Interrogé par BFMTV à la suite de cette séance, le président de l'Assemblée François de Rugy (LREM) a condamné des "dérapages" dans l'hémicycle, et invité les députés à "faire attention à l'image qu'ils renvoient d'eux-mêmes". reb/cs/cam TWITTER]]></description>
   <pubDate>Wed, 01 Aug 2018 17:12:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
