<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Tue, 07 Feb 2017 15:50:01 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Avocats, syndicat de magistrats et LDH critiquent le projet de loi sécurité intérieure</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170207144513.2s95pcti.html</link>
   <description><![CDATA[L'Ordre des avocats de Paris et la Conférence des bâtonniers, ainsi que le Syndicat de la magistrature (SM, gauche) et la LDH ont critiqué mardi le projet de loi sécurité publique, qui vise notamment à assouplir les règles de légitime défense pour les policiers. La Ligue des droits de l'Homme (LDH) a appelé les députés à rejeter le texte qui "autorise les forces de l'ordre à ouvrir le feu dans des conditions qui vont augmenter le risque de bavures". Examiné à partir de mardi après avoir été voté par le Sénat, ce dernier texte sécuritaire du quinquennat de François Hollande définit un "usage commun" des armes aux deux forces de l'ordre, la police et la gendarmerie, alignant la première sur la seconde. Dans un communiqué commun, le barreau de Paris et la Conférence des bâtonniers expriment leurs "craintes" et dénoncent un risque de "dérapage sécuritaire". "Les conditions d'usage des armes sont ainsi élargies à des cas qui excèdent la légitime défense", dénoncent les deux organisations. Dans une lettre ouverte adressée aux parlementaires, le Syndicat de la magistrature (SM) estime que les forces de l'ordre "se considèreront légitimes à user de leurs armes - et potentiellement de tuer - dans des conditions absolument disproportionnées". Rappelant les critiques formulées récemment par le Défenseur des droits, le SM invite les parlementaires à "refuser un examen expéditif de ce texte" qui comporte de "nombreuses dispositions aux conséquences lourdes". Les gendarmes, militaires, disposent actuellement d'une plus grande marge de manoeuvre que les policiers. Ils sont ainsi les seuls à pouvoir faire feu lorsqu'ils sont agressés ou menacés par des individus armés, pour "défendre" une zone qu'ils occupent, si des sommations répétées restent sans effet, ou pour immobiliser des véhicules. Quant à la possible anonymisation des enquêteurs, (identifiés par leur seul matricule) dans les actes de procédure portant sur un crime ou délit puni d'au moins trois ans d'emprisonnement, elle "remet en question le respect du contradictoire et l'exercice des droits de la défense", selon le barreau de Paris et la Conférence des bâtonniers, qui appellent à "restreindre beaucoup plus strictement le champ des infractions pouvant donner lieu à l'anonymisation". Pour la LDH, "le principe d'une police anonyme n'est pas acceptable en démocratie sauf à en faire un corps étranger à la nation". Concernant la réduction du nombre de magistrats devant les cours d'assises spéciales, qui jugent notamment les affaires criminelles terroristes, les avocats estiment que "le principe de collégialité dans ce genre d'affaires ne peut être sacrifié face à la pénurie de magistrats", et "qu'un nombre important de juges participant à des délibérations garantit une décision mieux éclairée et plus juste". Pour le SM, cette mesure "obère de manière inacceptable les débats", et ce pour "des motifs purement gestionnaires". Le barreau de Paris et la Conférence des bâtonniers demandent également au législateur de modifier le texte réprimant les "parloirs sauvages", c'est-à-dire les communications non autorisées entre un détenu et une personne à l'extérieur, afin que les échanges avec un avocat ne puissent être poursuivis, "sauf s'il devait être préalablement rapporté des indices de la participation de l'avocat à une infraction".]]></description>
   <pubDate>Tue, 07 Feb 2017 15:45:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Chassaigne espère un "pacte" rouge-rose-vert pour les législatives</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170207140613.oqvowo25.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de file des députés Front de Gauche, André Chassaigne, a jugé mardi "difficile" un retrait de Jean-Luc Mélenchon au profit de Benoît Hamon ou l'inverse pour la présidentielle malgré des convergences de fond, mais espéré un "pacte" rouge-rose-vert pour les législatives. "Il existe des convergences réelles entre le projet porté par Jean-Luc Mélenchon et celui de Benoît Hamon. S'il y a une volonté politique de travailler avec d'autres forces, comme le PCF ou les Verts, on peut aboutir à un socle commun des forces de gauche antilibérale", a estimé M. Chassaigne lors d'une conférence de presse. Pour l'élection présidentielle, un tel rapprochement, assorti d'un retrait de Jean-Luc Mélenchon au profit de Benoît Hamon ou l'inverse, semble "difficile", même si "on peut le souhaiter, car ce serait la seule solution pour être au second tour et éviter un duel droite-extrême droite ou droite social-libérale de Macron", selon ce communiste. Mais il y a une autre échéance électorale, les législatives, a souligné le chef de file du groupe Front de Gauche, espérant d'ici là "un pacte" rouge-rose-vert pour "avoir une majorité, ou une force suffisamment importante à l'Assemblée pour résister à une politique de droite, d'extrême-droite ou à la Macron".]]></description>
   <pubDate>Tue, 07 Feb 2017 15:06:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi sécurité intérieure: les avocats contre des "dérapages sécuritaires"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170207124238.4ao4o450.html</link>
   <description><![CDATA[L'Ordre des avocats de Paris et la Conférence des bâtonniers ont dénoncé mardi les "dangers et dérapages sécuritaires" que pourrait induire le projet de loi relatif à la sécurité publique, qui doit être examiné à l'Assemblée, "s'il était adopté en l'état". Dernier texte sécuritaire du quinquennat de François Hollande, le document, déjà voté par le Sénat, définit un "usage commun" des armes aux deux forces de l'ordre, la police et la gendarmerie, alignant la première sur la seconde. Dans un communiqué commun, le barreau de Paris et la Conférence des bâtonniers expriment leurs "craintes". "Les conditions d'usage des armes sont ainsi élargies à des cas qui excèdent la légitime défense", dénoncent les deux organisations, pour qui il "importe que les conditions de la légitime défense ne soient pas modifiées et que les critères de stricte nécessité et de stricte proportionnalité de l'emploi des armes soient rappelés". Les gendarmes, militaires, disposent actuellement d'une plus grande marge de manoeuvre que les policiers. Ils sont ainsi les seuls à pouvoir faire feu lorsqu'ils sont agressés ou menacés par des individus armés, pour "défendre" une zone qu'ils occupent, si des sommations répétées restent sans effet, ou pour immobiliser des véhicules. Quant à la possible anonymisation des enquêteurs, (identifiés par leur seul matricule) dans les actes de procédure portant sur un crime ou délit puni d'au moins trois ans d'emprisonnement, elle "remet en question le respect du contradictoire et l'exercice des droits de la défense", selon les deux organisations, qui appellent à "restreindre beaucoup plus strictement le champ des infractions pouvant donner lieu à l'anonymisation". Concernant la réduction du nombre de magistrats devant les cours d'assises spéciales, qui jugent notamment les affaires criminelle terroristes, les avocats estiment que "le principe de collégialité dans ce genre d'affaires ne peut être sacrifié face à pénurie de magistrats", et "qu'un nombre important de juges participant à des délibérations garantit une décision mieux éclairée et plus juste". Le barreau de Paris et la Conférence des bâtonniers demandent également au législateur de modifier le texte réprimant les "parloirs sauvages", c'est-à-dire les communications non autorisées entre un détenu et une personne à l'extérieur, afin que les échanges avec un avocat ne puissent être poursuivis, "sauf s'il devait être préalablement rapporté des indices de la participation de l'avocat à une infraction".]]></description>
   <pubDate>Tue, 07 Feb 2017 13:42:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Hausse dans les sondages: pas tant l'effet de l'affaire Fillon que d'"un espoir" à gauche (Hamon)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170204131829.wadkje5g.html</link>
   <description><![CDATA[Benoît Hamon dont l'essor dans les sondages résulte moins de l'affaire Fillon" que d'"un espoir" à gauche, considère que son projet peut être "enrichi" notamment sur l'Europe, avec entre autres un traité budgétaire, dans une interview au Monde publiée samedi. Les difficultés de la droite peuvent-elles lui servir alors que plusieurs sondages l'ont montré en forte hausse ? "Nous ne profitons pas d'un quelconque transfert de voix de François Fillon. Le fait que la gauche se rapproche du second tour de la présidentielle ne doit pas tant à l'affaire Fillon qu'au fait qu'un espoir s'est levé", a répondu le candidat PS. "Avec la légitimité donnée par la primaire, les choses se sont accélérées. On était encalminé à 6% d'intentions de vote il y a encore quelques jours ! Mais je reste prudent avec les sondages, j'en vois la fragilité. J'en déduis toutefois qu'il existe une gauche vivante", a ajouté ce député des Yvelines. L'ancien ministre a aussi réaffirmé qu'il ne changerait "pas de cap", mais que son "projet peut être enrichi". "Sur la question européenne par exemple, j'ai beaucoup insisté sur la question d'un traité de l'énergie, en reprenant l'idée de Jacques Delors, sur la nécessité d'un plan d'investissement de 1.000 milliards d'euros de l'UE, que je partage avec Vincent Peillon. La discussion que j'ai eue avec François Hollande me conforte dans l'impératif besoin de construire une stratégie de défense européenne", a détaillé ce membre de la commission des Affaires étrangères. Il a ajouté une proposition travaillée avec l'économiste Thomas Piketty d'un "traité budgétaire européen" avec l'objectif de "disposer demain d'une capacité de gouvernance de la zone euro qui repose sur une assemblée parlementaire de l'union monétaire, et sur une approche de l'harmonisation fiscale européenne". Quant à la règle des 3% de déficit, "la position allemande n'est pas homogène", a assuré l'élu PS. "J'ai reçu nombre de messages de l'Europe et du monde après ma victoire à la primaire", une "nouvelle gauche est en train de monter en puissance en Europe. Nous ne sommes pas seuls", selon lui. Sur un éventuel soutien de François Hollande, Benoît Hamon a rétorqué: "S'il me soutient, je ne le vivrai pas comme un boulet. Mais je ne demande rien". Quant à la demande de Bernard Cazeneuve de défendre le bilan du quinquennat, il a lancé: "Le bilan n'est pas le sparadrap du capitaine Haddock", même s'"il y a des acquis du quinquennat que je revendique : mariage pour tous, créations de postes dans l'éducation nationale et dans la police, compte pénibilité..." Mais "je ne serai pas un candidat ligoté", a-t-il insisté.]]></description>
   <pubDate>Sat, 04 Feb 2017 14:18:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée adopte une résolution du Front de gauche contre le CETA</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170202204725.z9enq965.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a adopté jeudi une résolution non contraignante du Front de gauche demandant l'organisation d'un référendum au sujet de l'autorisation de ratification de l'accord de libre-échange UE-Canada. La résolution, qui a été votée dans un hémicycle quasi vide (seize députés), invite notamment le gouvernement "à consulter le Parlement avant toute mise en oeuvre provisoire de l'accord économique et commercial global entre l'UE et le Canada". Elle demande aussi au gouvernement "de proposer un référendum au sujet de l'autorisation de ratification du Ceta". A la suite d'un amendement du rapporteur Marc Dolez, elle demande à la France de saisir la Cour européenne de justice afin de s'assurer de la conformité du traité avec le droit européen. Parmi les orateurs, les socialistes François Loncle et Christophe Caresche ont soutenu ce traité, "le meilleur possible" selon eux alors que le MRC Jean-Luc Laurent et le "frondeur" PS Laurent Baumel ont voté pour cette résolution. Tout en rejetant la demande de référendum, Pierre Lellouche (LR) a invité le gouvernement à organiser au plus tôt un débat au fond sur le traité lui-même et à "plus généralement revoir en profondeur la question de la politique des attributions respectives des Etats et de la Commission en matière de politique commerciale". L'accord de libre-échange UE-Canada avait été signé le 30 octobre à Bruxelles après deux semaines de tension avec la Wallonie, qui devait donner son feu vert pour que la Belgique puisse donner son accord. Le président de la région wallonne Paul Magnette était devenu en Europe le symbole de la fronde anti-CETA en exigeant des garanties en matière de protection de l'environnement ou encore du modèle social européen. Le CETA, qui supprimera 99% des droits de douane entre l'UE et Ottawa, entrera en application provisoire et partielle une fois ratifié par le Parlement européen et celui du Canada. Le Parlement européen se prononcera de son coté en plénière le 15 février à Strasbourg. Le traité devra ensuite être approuvé par l'ensemble des Parlements nationaux et régionaux de l'UE pour devenir définitif.]]></description>
   <pubDate>Thu, 02 Feb 2017 21:47:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée rallonge les congés maternité et paternité... mais ce ne sera pas pour tout de suite</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170202192801.eplxmr8e.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée a donné son aval jeudi en première lecture à un allongement des congés maternité et paternité, via une proposition de loi du Front de gauche, qui ne devrait toutefois pas être votée définitivement d'ici la fin de la législature. Le texte adopté, défendu par la députée PCF de Seine-Saint-Denis Marie-George Buffet, relève la durée du congé de maternité de deux semaines, de 16 à 18 semaines. Le congé paternité, en vigueur depuis le 1er janvier 2012, a lui été relevé de 11 à 14 jours via un amendement du groupe socialiste. Le texte initial du Front de gauche voulait le porter à 4 semaines, une durée jugée "pas raisonnable" par Michel Issindou (PS). L'allongement du congé maternité a donné lieu à un moment de flottement dans l'hémicycle. Après un vote favorable des députés, le gouvernement, représenté par la secrétaire d'Etat chargée de la Formation professionnelle Clotilde Valter, a demandé à la fin des débats une seconde délibération pour supprimer cette mesure, arguant d'un coût de l'ordre de 280 millions d'euros. Un geste qui a provoqué la colère des députés du Front de gauche alors que la proposition de loi de Mme Buffet "visant à agir concrètement en faveur de l'égalité professionnelle" avait déjà été en grande partie vidée de sa substance en commission. Ses mesures contraignantes (comme des sanctions pour les entreprises en cas d'absence de négociation sur l'égalité professionnelle) avaient notamment été supprimées. "Je serais à votre place, j'aurais honte d'arriver à un tel résultat tellement les décisions sont contraires aux discours que vous pouvez tenir", a lancé leur chef de file André Chassaigne, alors que Mme Valter avait évoqué peu avant "un combat historique de la gauche" pour l'égalité. "Il n'y a plus rien dans cette loi", s'est aussi désolée Mme Buffet, se disant prête à... ne pas voter son propre texte examiné dans le cadre d'une journée réservée au groupe ("niche parlementaire"). Mais après un scrutin public qui a abouti à un vote de 9 voix pour et 9 voix contre bloquant l'initiative de suppression gouvernementale, conformément à la règle en cas d'égalité, le député Michel Issindou a ramené le calme. Il a proposé "dans une belle harmonie" de voter la proposition de loi "qui prospèrera ou non en fonction de l'évolution de cette proposition au Sénat à la législature suivante parce qu'elle ne reviendra pas devant nous avant de nombreux mois, et devant d'autres vraisemblablement que nous mêmes". Le Parlement suspend ses travaux fin février pour la campagne électorale.]]></description>
   <pubDate>Thu, 02 Feb 2017 20:28:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés unanimes pour réclamer une hausse des pensions agricoles</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170202155230.3446ffvv.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont voté jeudi à l'unanimité en première lecture une proposition de loi du Front de gauche en faveur d'une revalorisation des pensions agricoles, "un texte d'appel" en vue de l'élection présidentielle et de la prochaine mandature. La proposition, qui n'aboutira pas d'ici la fin de la législature dans trois semaines, pose le principe d'une retraite à 85% du Smic net (pour une carrière complète de chef d'exploitation) au 1er janvier 2018 au lieu des 75% prévus en 2017. "Nul ne peut ignorer l'indécence de la retraite d'un non salarié agricole qui, tous statuts confondus - chef d'exploitation, conjoint collaborateur ou aide familial - s'élève à 766 euros par mois en moyenne", a dénoncé André Chassaigne, co-auteur du texte avec Huguette Bello, du Parti communiste réunionnais, le texte prévoyant également des mesures spécifiques pour l'outremer. M. Chassaigne s'est cependant félicité de "la politique volontariste du gouvernement depuis 2012", qui a consacré "900 millions d'euros à la revalorisation des pensions agricoles au bénéfice de 600.000 personnes", comme l'a rappelé le ministre de l'Agriculture Stéphane Le Foll. Deux mesures votées en 2014 ont principalement bénéficié aux anciens chefs d'exploitation: la garantie d'une pension minimale de 75% du Smic net en 2017, soit environ 850 euros mensuels. Et l'attribution de points gratuits de retraite complémentaire aux conjoints et aides familiaux. Stéphane Le Foll a rappelé que le gouvernement a lancé une mission de réflexion sur la modernisation du régime social agricole qui doit rendre son rapport "d'ici le mois de mai". La proposition vise également à rétablir l'équilibre financier du régime de retraite complémentaire obligatoire, dont le déficit "de 90 millions d'euros en 2015 ne cessera de se creuser dans les prochaines années", selon M. Chassaigne. L'orateur socialiste Michel Issindou a rappelé que le déficit du régime, déjà financé "à 80% par la solidarité", était le résultat de "la diminution du nombre d'actifs (un actif pour 3,7 retraités) avec de petites cotisations qui ne peuvent aboutir qu'à de petites retraites dans un système contributif". Si tous les groupes politiques ont soutenu cette revalorisation, son financement ne fait pas consensus. M. Chassaigne, qui l'évalue à 266 millions d'euros, propose une hausse de 0,1 point de la taxe sur les transactions financières. De toute façon, "ce n'est pas dans une proposition de loi que l'on décide d'une nouvelle taxe, mais dans le cadre d'une loi de finances", a rappelé M. Le Foll.]]></description>
   <pubDate>Thu, 02 Feb 2017 16:52:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée nationale se prononce pour une COP de la finance mondiale</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170202141502.rroqmv01.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a formé le voeu jeudi, à l'initiative des députés du Front de gauche, de la réunion d'une COP de la finance mondiale pour "l'harmonisation et la justice fiscales", sur le modèle de la conférence mondiale sur le climat. Les députés ont adopté une proposition de résolution en ce sens, qui n'a pas valeur contraignante, dans le cadre d'une "niche" réservée à des textes du groupe Front de gauche. Le député communiste du Nord Alain Bocquet, auteur du livre "Sans domicile fisc" avec son frère et sénateur Eric Bocquet, a défendu une "démarche constructive pour mettre cette question au niveau requis", face au "décalage énorme entre les mesures mises en oeuvre et l'ampleur du phénomène". L'évasion fiscale représente chaque année 1.000 milliards d'euros de manque à gagner pour les Etats au niveau de l'Europe, 60 à 80 milliards pour la France, "l'équivalent du budget de l'Education nationale", a rappelé le député âgé de 70 ans, dont c'était la "dernière prise de parole à cette tribune après 39 ans de présence et d'action dans cet hémicycle". Le secrétaire d'Etat au Budget Christian Eckert a soutenu la proposition de résolution, qui va "dans le sens de l'action constante et permanente de ce gouvernement et de la majorité parlementaire". Par un amendement, il a rappelé les directives européennes anti-abus, et l'adoption en France de "80 nouvelles mesures législatives de lutte contre la fraude et l'optimisation fiscales" depuis le début du quinquennat de François Hollande. "Il appartient désormais au gouvernement de prendre ses responsabilités pour porter cette belle idée aux Nations Unies", ont invité les députés FG dans un communiqué après le vote. Les députés LR et UDI se sont prononcés contre, s'interrogeant sur "l'utilité effective d'une énième conférence internationale" ou s'opposant à "l'idéologie qui sous-tend cette démarche". Au nom des radicaux de gauche, Paul Giacobbi a dit voter la résolution "avec espoir". Condamné le 25 janvier à trois ans de prison ferme et cinq ans d'inéligibilité pour des détournements de fonds publics, cet élu de Haute-Corse a rappelé en préambule avoir fait appel de cette décision, ce qui lui a permis de s'"adresser" à l'Assemblée.]]></description>
   <pubDate>Thu, 02 Feb 2017 15:15:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Entendu par la police, l'ex-suppléant de Fillon a "précisé la fonction" de Penelope Fillon (avocats à l'AFP)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170201193111.5f0hleoo.html</link>
   <description><![CDATA[Marc Joulaud, ex-suppléant de François Fillon à l'Assemblée nationale, a précisé mercredi aux enquêteurs "la fonction occupée par Penelope Fillon à ses côtés", dans l'affaire des emplois présumés fictifs de l'épouse du candidat de la droite à la présidentielle, ont déclaré ses avocats à l'AFP. Le maire de Sablé-sur-Sarthe et député européen "a été entendu aujourd'hui par les enquêteurs de l'office central de lutte contre la corruption et les infractions financières et fiscales (OCLCIFF)" et "souhaite maintenant que cette affaire soit clôturée rapidement", selon une déclaration de Mes Georges Jourde et Jean Veil transmise à l'AFP. Celui qui avait employé l'épouse de François Fillon comme assistante parlementaire lorsqu'il était député en tant que suppléant de ce dernier, de 2002 à 2007, était arrivé vers 14H30 dans les locaux des enquêteurs à Nanterre. Le visage fermé, il n'avait pas fait de déclaration à son arrivée. Marc Joulaud, 49 ans, "avait indiqué dès l'ouverture de l'enquête" il y a une semaine "qu'il se tenait à la disposition de la justice", affirment ses avocats. "Cet échange lui a permis d'apporter l'ensemble des éléments précisant la fonction occupée par Madame Penelope Fillon à ses côtés", ajoutent-ils, assurant que leur client est "confiant". Le parquet national financier a ouvert une enquête le 25 janvier à la suite de révélations du Canard enchaîné sur les emplois de Penelope Fillon en tant qu'assistante parlementaire de son mari puis de son suppléant. Les enquêteurs cherchent à déterminer si l'épouse de l'ex-Premier ministre a effectivement exercé une activité pendant les années où elle a été ainsi rémunérée. Selon l'hebdomadaire, Marc Joulaud a fortement augmenté la rémunération de Penelope Fillon, qui a fini par gagner 10.167 euros brut mensuels, soit davantage que le député lui-même, entre le 1er janvier et le 31 août 2007. Selon l'édition du Canard enchaîné parue mercredi, elle a perçu en tout 831.440 euros brut comme assistante parlementaire. L'enquête porte aussi sur l'emploi de Mme Fillon à la Revue des Deux Mondes, rémunéré 5.000 euros brut mensuels entre mai 2012 et décembre 2013 (quelque 100.000 euros au total).]]></description>
   <pubDate>Wed, 01 Feb 2017 20:31:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Lutte contre la pauvreté: les Caf développent leurs "rendez-vous des droits"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170201175816.y0jj78g4.html</link>
   <description><![CDATA[Les "rendez-vous des droits", instaurés par les Caisses d'allocations familiales (CAF) pour aider les allocataires à accéder aux aides ou prestations auxquelles ils sont éligibles, débouchent dans un cas sur deux sur l'accès à des droits nouveaux, selon la Caisse nationale d'Allocations familiales (Cnaf). "Nous nous étions engagés à organiser 100.000 rendez-vous des droits par an" dans la Convention d'objectifs et de gestion (2013-2017) signée avec l'Etat, "et nous sommes sur un rythme annuel de plus de 250.000 par an", a souligné le directeur général de la Cnaf, Daniel Lenoir, mercredi lors d'une visite de la CAF de Saint-Denis (Seine-Saint-Denis) avec la presse. Une enquête réalisée à l'été 2016 auprès de 5.000 bénéficiaires de ces rendez-vous, dont les résultats viennent d'être publiés, montre qu'en moyenne 50% de ces personnes ont bénéficié de droits nouveaux, a-t-il ajouté. Concrètement, les agents conduisent des entretiens personnalisés pour étudier l'éligibilité aux prestations versées par les CAF (RSA, prime d'activité, prestations familiales, aides au logement ...). Ils les orientent aussi vers des dispositifs gérés par d'autres opérateurs (Couverture maladie universelle complémentaire, aide à l'acquisition d'une complémentaire santé, tarifs sociaux gaz et électricité ...). Prévus dans le cadre du plan quinquennal de lutte contre la pauvreté lancé en 2013, ces rendez-vous des droits ont été instaurés en 2014. Par manque d'information ou devant la complexité des démarches, de nombreuses personnes ne demandent en effet pas les aides sociales auxquelles elles ont droit. Par exemple, plus d'un tiers (35%) des personnes qui ont droit au Revenu de solidarité active (RSA "socle", revenu minimum pour personnes sans ressources) ne le demandent pas, selon une évaluation de 2011. Cette proportion atteignait les deux tiers pour le RSA "activité" (complément à un petit salaire), qui a été fondu dans la prime d'activité créée début 2016. "Sur la prime d'activité, nous sommes à 70% de recours", s'est félicité Daniel Lenoir. Un rapport parlementaire sur l'accès aux droits sociaux publié fin 2016 avait rappelé que rien que pour le RSA "socle", le non-recours a été évalué en 2011 à "environ 3,1 milliards d'euros par an non distribués". Un montant largement supérieur à celui de la fraude détectée pour l'ensemble des prestations sociales (425 millions d'euros en 2014).]]></description>
   <pubDate>Wed, 01 Feb 2017 18:58:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Affaire Fillon: un syndicat de collaborateurs s'insurge "Nous ne sommes pas Penelope"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170201174426.9o9doxed.html</link>
   <description><![CDATA[Le SNCP-FO, l'un des principaux syndicats de collaborateurs parlementaires de l'Assemblée, a jugé "urgent" jeudi la mise en place d'un "réel statut" du collaborateur parlementaire après la tempête créée par l'affaire des soupçons d'emplois fictifs de Penelope Fillon. "Chaque affaire de ce type nuit à l'image de notre profession. On voit bien qu'il est urgent de doter notre profession d'un réel statut", réclame le syndicat, dans un communiqué intitulé : "Nous ne sommes pas Penelope". "Nous sommes des salariés comme les autres, employés par des TPE, exerçant avec sérieux et loyauté notre métier (...) Concrètement, le salaire moyen d'un collaborateur à temps plein se situe autour de 2.400 euros nets, mais 40% des collaborateurs gagnent un salaire inférieur à 2.000 euros nets", observe le syndicat. "Cette affaire ne doit pas alimenter les fantasmes qui entourent notre profession - nous ne sommes pas fonctionnaires, nous n'avons pas de statut particulier, nous payons nos impôts, nous n'avons pas de voiture de fonction, etc -", écrit le SNCP-FO. Depuis l'éclatement de l'affaire, de nombreux collaborateurs se sont dits sur internet ou auprès des journalistes choqués, à la fois par le caractère présumé fictif de l'emploi de l'épouse de François Fillon et par son niveau de rémunération. Partisan de l'interdiction, comme au Parlement européen, "des emplois familiaux qui représentent environ 20% des emplois de collaborateurs à l'Assemblée", le syndicat rappelle d'autres revendications anciennes: "Un cadre de dialogue social pérenne et un licenciement pour motif économique et non pour motif personnel en fin de législature. En bref : avoir les mêmes droits que n'importe quel salarié". Un accord collectif sur le statut des collaborateurs, premier du genre, a été signé fin novembre entre les syndicats CFDT-CFTC-SNCP-FO et l'association représentant les députés, dans la perspective du changement de législature après les élections de 2017. Cet accord, qui doit entrer en vigueur au 1er mars, prévoit une prime de précarité en fin de mandat, l'application du forfait jours aux collaborateurs disposant d'une autonomie dans leur travail, et sanctuarise un certain nombre d'acquis depuis 2012, comme la prise en charge des salaires en cas d'arrêt maladie.]]></description>
   <pubDate>Wed, 01 Feb 2017 18:44:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée étend les obligations de transparence aux membres du Conseil constitutionnel</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170201172106.u0tonhwh.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a adopté mercredi en première lecture une proposition de loi socialiste qui impose aux membres du Conseil constitutionnel de déclarer leurs intérêts et patrimoine, avec l'appui affiché du gouvernement. Se référant à Platon et Aristote, le garde des Sceaux Jean-Jacques Urvoas a estimé devant les députés que la République exemplaire "ne se décrète pas, elle se construit". Pour cet ancien rapporteur à l'Assemblée de la loi sur la transparence, le texte "vient parachever l'édifice de la République exemplaire bâti tout au long de cette législature, dont la première pierre a été posée par la loi sur la transparence de la vie politique en 2013". Défendant le texte, la rapporteure Cécile Untermaier (PS) a regretté toutefois qu'il ne puisse "pas achever son parcours parlementaire" vu la suspension des travaux fin février avant les élections, plaidant pour que son parcours parlementaire ne s'arrête pas. "D'ici là, il me paraîtrait souhaitable que le Conseil constitutionnel s'engage dans une démarche de transparence et se dote d'une charte de déontologie", a dit cette députée de Saône-et-Loire et vice-présidente de la commission des Lois. La nouvelle obligation pour les Sages, approuvée à main levée avec l'aval des députés du Front de gauche et des radicaux de gauche, avait déjà été votée cette année dans le projet de loi "Justice du XXIe siècle". Mais elle avait été censurée en juillet par le Conseil constitutionnel lui-même, qui y avait vu un cavalier législatif, sans rapport avec le texte initial. Au nom des élus LR, qui ont choisi de s'abstenir comme leurs confrères de l'UDI, Guy Geoffroy s'est dit "un peu perplexe devant ce texte", renvoyant la majorité qui vante de façon "plutôt péremptoire" sa "République exemplaire" à l'affaire Cahuzac à l'origine des lois sur la transparence. "A partir du comportement de l'un des vôtres, vous avez décidé pour laver plus blanc de faire porter" sur les élus et bien au-delà "une opprobre générale", a reproché cet élu de Seine-et-Marne. Ce "n'était peut-être pas totalement nécessaire dans le climat, récurrent depuis la nuit des temps, d'antiparlementarisme et de suspicion généralisée a priori et à charge contre tous les acteurs de la vie publique", a-t-il jugé, alors que le candidat de la droite François Fillon est dans la tourmente. L'élu d'extrême droite Jacques Bompard a aussi jugé que les Français pouvaient "se gausser" du terme de "République exemplaire". "Pas vous! Ne parlez jamais dans cet hémicycle de République exemplaire", lui a répliqué Laurence Dumont (PS).]]></description>
   <pubDate>Wed, 01 Feb 2017 18:21:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Policiers: des règles assouplies de légitime défense votées en commission à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170201170149.wmkrz5mc.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont adopté mercredi en commission le projet de loi assouplissant les règles de légitime défense des policiers, mais en revenant sur son extension aux policiers municipaux qu'avait votée le Sénat. Le projet de loi, attendu par les policiers après l'attaque au cocktail Molotov de quatre d'entre eux le 8 octobre à Viry-Châtillon (Essonne), sera examiné en séance à partir de mardi prochain, après avoir été voté au Sénat fin janvier. Le texte définit un cadre commun de l'usage des armes à feu par la police et la gendarmerie, alignant la première sur la seconde. Actuellement, la légitime défense est encadrée par les principes de nécessité, de proportionnalité et de simultanéité. Mais seuls les gendarmes peuvent faire feu lorsqu'ils sont agressés ou menacés par des individus armés, pour "défendre" une zone qu'ils occupent, si des sommations répétées restent sans effet, ou pour immobiliser des véhicules. Afin de corriger cette différence, policiers et gendarmes pourront "utiliser leur arme après sommations" pour arrêter par exemple une personne récalcitrante dont ils ont la garde ou un chauffard fonçant sur eux. Les députés ont adopté également un amendement gouvernemental visant à réprimer les "parloirs sauvages" consistant, pour une personne se trouvant à l'extérieur d'un établissement pénitentiaire, de communiquer, y compris par téléphone, avec une personne détenue à l'intérieur de cet établissement sans les autorisations prévues. Un amendement du LR Eric Ciotti, adopté à un moment où la gauche était minoritaire dans la salle, propose de donner la qualité d'officier de police judiciaire aux directeurs d'établissements pénitentiaires et aux chefs de détention. Un autre amendement adopté, de Philippe Gosselin (LR), vise à relancer, dans le cadre de la prévention des violences conjugales, une expérimentation via un dispositif électronique de protection pour empêcher une personne mise en examen ou condamnée à une peine de prison pour des violences commises à l'encontre de son conjoint ou de sa conjointe de s'en approcher. Les députés ont par contre rejeté un amendement de l'UDI Jean-Christophe Lagarde qui entendait autoriser le préfet à communiquer au maire qui en fait la demande l'identité des personnes résidant dans sa commune et inscrites au fichier des personnes recherchées ("fichés S").]]></description>
   <pubDate>Wed, 01 Feb 2017 18:01:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>4 millions d'euros pour le fonds d'urgence post-attentats (ministre de la Culture)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170201164902.gh8v24oe.html</link>
   <description><![CDATA[La ministre de la Culture Audrey Azoulay s'est engagée mercredi à "abonder le fonds d'urgence" mis en place après les attentats pour aider le spectacle vivant "de 4 millions d'euros dès cette année", lors de la séance des questions à l'Assemblée nationale. La ministre a rappelé que ce fonds d'urgence, "abondé plusieurs fois à hauteur de 14 millions d'euros au total en 2016 a permis de prendre en charge certaines dépenses de sécurité sans empiéter outre mesure sur le budget artistique de ces festivals". La question du député socialiste Christophe Cavard portant plus spécifiquement sur les Arts de la rue, la ministre a souligné qu'"il faut à la fois prendre les mesures de sécurité qui sont nécessaires et en même temps conserver la spécificité irréductible de l'art dans la rue." Elle a noté que, grâce aux moyens particuliers mis en oeuvre, "cela s'est bien passé partout sauf, il faut le dire, à Aurillac". Des échauffourées entre spectateurs protestant contre les mesures de sécurité et forces de l'ordre avaient éclaté lors du festival d'Aurillac en août dernier. "Pour l'avenir, pour préparer la saison 2017, le rapport confié au préfet Hubert Weigel (sur la sécurité dans les espaces publics pour l'été 2017) doit m'être rendu ainsi qu'au ministre de l'intérieur et je m'engage à abonder le fonds d'urgence de 4 millions d'euros dès cette année pour le compléter", a indiqué la ministre. Le fonds d'urgence, géré au sein du Centre national de la chanson, des variétés et du jazz (CNV), avait été mis en place juste après les attentats qui avaient frappé notamment la salle du Bataclan en novembre 2015, entraînant une chute de fréquentation importante des salles de spectacle. Doté initialement d'un premier montant de 7 millions d'euros (dont 1 million de l'Etat, 750.000 euros de la ville de Paris, 2 millions du CNV et le reste des différentes sociétés de gestion de droits comme la Sacem), ce fond avait été abondé de 7 millions supplémentaires en juin 2016, en particulier pour aider les festivals de l'été. Plus de 1.200 compagnies se revendiquent des arts de la rue en France, avec plusieurs gros festivals comme Chalon dans la rue et le festival d'Aurillac.]]></description>
   <pubDate>Wed, 01 Feb 2017 17:49:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Affaire Penelope Fillon: Marc Joulaud, ex-suppléant de François Fillon, entendu par la police</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170201141258.87mlojiq.html</link>
   <description><![CDATA[Le maire de Sablé-sur-Sarthe Marc Joulaud, ex-employeur de Penelope Fillon lorsqu'il était député en tant que suppléant de François Fillon à l'Assemblée nationale, est arrivé mercredi à Nanterre pour être entendu par les enquêteurs, a constaté une journaliste de l'AFP. M. Joulaud, également député européen, est arrivé vers 14H30 à l'Office central de lutte contre la corruption et les infractions financières et fiscales (OCLCIFF) près de Paris. Le visage fermé, une longue écharpe bleue autour du cou, il s'est refusé à tout commentaire sur l'affaire des emplois présumés fictifs de l'épouse du candidat de la droite à la présidentielle. Marc Joulaud, 49 ans, avait remplacé en juillet 2002 François Fillon, alors nommé au gouvernement, à son siège de député. Comme son prédécesseur avant lui, il avait employé Penelope Fillon comme assistante parlementaire. Selon Le Canard enchaîné, il a fortement augmenté la rémunération de cette dernière, qui a fini par gagner 10.167 euros brut mensuels, soit davantage que M. Joulaud lui-même, entre le 1er janvier et le 31 août 2007. Dans l'enquête ouverte il y a une semaine, à la suite des révélations de l'hebdomadaire satirique, les enquêteurs cherchent à déterminer si Mme Fillon a effectivement exercé une activité pendant les années où elle a été rémunérée en tant qu'assistante parlementaire de son mari puis de M. Joulaud. Selon l'édition du Canard enchaîné parue mercredi, Mme Fillon a perçu en tout 831.440 euros brut comme assistante parlementaire. L'enquête ouverte par le parquet financier porte aussi sur l'emploi de Mme Fillon à la Revue des Deux Mondes, rémunéré 5.000 euros brut mensuels entre mai 2012 et décembre 2013 (quelque 100.000 euros au total).]]></description>
   <pubDate>Wed, 01 Feb 2017 15:12:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
