<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Thu, 18 Oct 2018 09:40:02 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Jean-Luc Mélenchon attendu devant les policiers anticorruption</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181018073150.jdl4nl90.html</link>
   <description><![CDATA[Deux jours après des perquisitions houleuses visant La France insoumise, son leader Jean-Luc Mélenchon doit être entendu jeudi par les policiers en charge des enquêtes sur ses comptes de campagne présidentielle et sur les assistants d'eurodéputés de son parti. Son interrogatoire en audition libre doit commencer à partir de 11H00 dans les locaux de la police anticorruption (Oclciff) à Nanterre, a appris l'AFP auprès de son entourage. Visé par deux enquêtes préliminaires sur des emplois présumés fictifs d'assistants au Parlement européen et sur ses comptes de campagne de la présidentielle 2017, le dirigeant est au coeur d'une tempête politique après s'être opposé avec virulence aux perquisitions menées mardi chez lui et au siège parisien de LFI dans le cadre de ces deux enquêtes. Sur des vidéos de l'opération qui ont largement circulé sur internet et dans les médias, M. Mélenchon appelle ses proches à "enfoncer la porte" pour entrer au siège parisien du mouvement où une perquisition est en cours. On le voit également bousculer un représentant du parquet ainsi qu'un policier qui s'interpose. Edouard Philippe s'est dit "choqué" par "la très grande violence" manifestée selon lui contre les policiers. "Je ne crois pas que nous gagnions quoi que ce soit à remettre en cause l'indépendance de la justice", a insisté le Premier ministre. Le nouveau ministre de l'Intérieur, Christophe Castaner, a condamné "fermement" les violences tandis que la garde des Sceaux, Nicole Belloubet, a dénoncé des scènes "choquantes et inacceptables". Mercredi, Jean-Luc Mélenchon, qui avait fustigé une "énorme opération de police politique", a assuré mercredi sur BFMTV ne rien regretter de sa vive réaction. Dénonçant de nouveau une "volonté d'intimidation", il a annoncé que son parti allait porter plainte pour violences policières. Selon LFI, quatre personnes, qui auraient fait "constater des blessures" par des certificats médicaux, vont également porter plainte pour des violences policières commises "sur le lieu de la perquisition". - "Bouc-émissaire" - A l'unisson, les syndicats de police ont dénoncé l'attitude "inacceptable" de M. Mélenchon, Alliance et Alternative Police-CFDT appelant Christophe Castaner à porter plainte tandis que SGP Police-FO réclamait "des excuses publiques" au chef de file de LFI. "Les policiers ne sont pas respectés par les élus aux prises avec la justice", a déploré le syndicat Unsa-Police, refusant que les forces de l'ordre jouent le rôle de "bouc-émissaire". M. Mélenchon a concédé mercredi que le ton était "monté", tout en accusant: "Je respecte la justice mais je suis obligé de le dire, nous ne sommes pas dans une procédure normale". Selon la législation, une perquisition dans le cadre d'une enquête préliminaire n'est possible qu'avec l'accord écrit de l'occupant du domicile ou du représentant légal dans le cas d'une personne morale. Ou, s'il n'est pas d'accord ou bien absent, en présence de deux témoins majeurs qui ne font pas partie des forces de l'ordre mais qui sont désignés par l'officier de police judiciaire. Selon une source proche du dossier, Manuel Bompard, coordinateur des campagnes de LFI, a bien été contacté au début de la perquisition au siège du parti et a assisté à cette opération --autorisée par un juge des libertés et de la détention (JLD) -- avant qu'elle ne dégénère. Mardi, M. Bompard avait affirmé avoir été "empêché d'assister à la procédure administrative" et qu'"aucun PV" n'avait été soumis à sa signature. "Il n'a jamais été question pour nous d'empêcher une quelconque perquisition. Nous voulions au contraire y être présent pour collaborer car nous savons notre probité", a de son côté déclaré à l'AFP le député LFI du Nord Adrien Quatennens. M. Mélenchon a par ailleurs critiqué le traitement médiatique de l'enquête visant LFI, accusant des journalistes de mettre "de l'huile sur le feu". bur-jt/nal/shu FACEBOOK TWITTER]]></description>
   <pubDate>Thu, 18 Oct 2018 07:31:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Mélenchon se rendra "évidemment" à sa convocation</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181018072157.8c3mpq7s.html</link>
   <description><![CDATA[Jean-Luc Mélenchon, visé par deux enquêtes préliminaires, se rendra "évidemment" à sa convocation jeudi à 11H00 dans les locaux de la police judiciaire à Nanterre (Hauts-de-Seine), a assuré le député de La France insoumise Adrien Quatennens. Ces enquêtes portent sur des emplois présumés fictifs d'assistants au Parlement européen et sur ses comptes de campagne de la présidentielle 2017. Elles ont donné lieu à des perquisitions mouvementées mardi au siège parisien de LFI et au domicile de M. Mélenchon, qui a filmé et diffusé la scène en direct sur les réseaux sociaux. "Nous n'avons jamais voulu autre chose qu'être considérés et traités comme tout justiciable doit l'être, donc évidemment il se rendra à cette convocation", a déclaré Adrien Quatennens sur France 2. "Même si les images peuvent susciter de l'émotion, nous n'avons jamais voulu entraver le travail de la justice car nous n'avons rien à cacher". "Je ne demande pas d'excuser notre colère, je demande de la comprendre" car elle est "circonstanciée", a-t-il ajouté à propos de la perquisition houleuse de la veille: "avant d'exprimer des regrets sur la scène, j'aimerais qu'on rembobine sur ce qui s'est passé", a-t-il dit. Tout cela est "une affaire politique maquillée en affaire judiciaire", a-t-il de nouveau dénoncé, regrettant qu'un "juge d'instruction indépendant" n'ait pas été nommé. Le député LFI a évoqué un "deux poids deux mesures" selon que l'on est "ami de Jean-Luc Mélenchon ou ami d'Emmanuel Macron": "au siège de La France insoumise il n'y a que des tracts et des documents politiques, pas des armes à feu comme dans le coffre-fort de La République en marche; pour autant nous n'avons pas vu des perquisitions chez M. Castaner à 07H00 du matin et chez tous ses proches", a-t-il lancé. "Cette affaire étant politique, la riposte politique sera totale. Nous rendrons les coups au centuple politiquement", a-t-il promis. Quant à la journaliste raillée la veille par le leader de LFI pour son accent du Sud de la France dans les couloirs de l'Assemblée nationale, Adrien Quatennens a réfuté toute moquerie. La réponse de Jean-Luc Mélenchon traduisait "juste la détestation du fait qu'il n'y a absolument pas de question qui nous est posée sur le fait générateur", a-t-il justifié.]]></description>
   <pubDate>Thu, 18 Oct 2018 07:21:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Perquisitions LFI: l'exécutif "choqué" par Mélenchon, qui ne "regrette rien"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181017212926.uc6q1zim.html</link>
   <description><![CDATA[De l'incident judiciaire à la passe d'armes politique: le gouvernement s'est dit mercredi "choqué" par les violences perpétrées selon lui contre magistrats et policiers lors d'une perquisition au siège parisien de la France insoumise (LFI), dont le leader Jean-Luc Mélenchon crie à la tentative d'"intimidation". Une enquête pour "menaces" et "violences" sur des policiers et des magistrats a été ouverte par le parquet de Paris au lendemain de cette perquisition houleuse, dont des vidéos ont largement circulé dans les médias et les réseaux sociaux. Dans l'une d'elles, M. Mélenchon appelle ses proches à "enfoncer la porte" pour entrer au siège parisien du mouvement où une perquisition est en cours. On le voit également bousculer un représentant du parquet ainsi qu'un policier qui s'interpose. Edouard Philippe s'est dit "choqué" par "la très grande violence" manifestée selon lui contre les policiers. "Je ne crois pas que nous gagnions quoi que ce soit à remettre en cause l'indépendance de la justice", a insisté le Premier ministre. Le nouveau ministre de l'Intérieur, Christophe Castaner, a condamné "fermement" les violences tandis que la garde des Sceaux, Nicole Belloubet, a dénoncé des scènes "choquantes et inacceptables". Jean-Luc Mélenchon, qui la veille avait fustigé une "énorme opération de police politique", a assuré mercredi sur BFMTV ne rien regretter de sa vive réaction. Dénonçant de nouveau une "volonté d'intimidation", il a annoncé que son parti allait porter plainte pour violences policières. Selon LFI, quatre personnes, qui auraient fait "constater des blessures" par des certificats médicaux, vont également porter plainte pour des violences policières commises "sur le lieu de la perquisition". Visé par deux enquêtes préliminaires sur des emplois présumés fictifs d'assistants au Parlement européen et sur ses comptes de campagne de la présidentielle 2017, Jean-Luc Mélenchon a vu arriver mardi tôt le matin magistrats et forces de police à son domicile. Selon son entourage, il sera entendu jeudi à partir de 11H00 à Nanterre (Hauts-de-Seine) dans les locaux de la police anticorruption (OCLCIFF) en charge de ces deux enquêtes. Bernard Pignerol, le président de l'association l'Ere du peuple citée dans l'enquête sur les comptes de campagne, a été entendu "en audition libre", a-t-il annoncé mercredi, tout en assurant que les perquisitions étaient entachées "d'irrégularités". Les logements d'anciens assistants d'eurodéputés et le siège du Parti de gauche ont aussi été perquisitionnés mardi. - "Huile sur le feu" - A l'unisson, les syndicats de police ont dénoncé l'attitude "inacceptable" de M. Mélenchon, Alliance et Alternative Police-CFDT appelant Christophe Castaner à porter plainte tandis que SGP Police-FO réclamait "des excuses publiques" au chef de file de LFI. "Les policiers ne sont pas respectés par les élus aux prises avec la justice", a déploré le syndicat Unsa-Police, refusant que les forces de l'ordre jouent le rôle de "bouc-émissaire". M. Mélenchon a reconnu mercredi que le ton était "monté", tout en accusant: "Je respecte la justice mais je suis obligé de le dire, nous ne sommes pas dans une procédure normale". Selon la législation, une perquisition dans le cadre d'une enquête préliminaire n'est possible qu'avec l'accord écrit de l'occupant du domicile ou du représentant légal dans le cas d'une personne morale. Ou, s'il n'est pas d'accord ou bien absent, en présence de deux témoins majeurs qui ne font pas partie des forces de l'ordre mais qui sont désignés par l'officier de police judiciaire. Selon une source proche du dossier, Manuel Bompard, coordinateur des campagnes de LFI, a bien été contacté au début de la perquisition au siège du parti et a assisté à cette opération --autorisée par un juge des libertés et de la détention (JLD) -- avant qu'elle ne dégénère. Mardi, M. Bompard avait affirmé avoir été "empêché d'assister à la procédure administrative" et qu'"aucun PV" n'avait été soumis à sa signature. "Il n'a jamais été question pour nous d'empêcher une quelconque perquisition. Nous voulions au contraire y être présent pour collaborer car nous savons notre probité", a de son côté déclaré à l'AFP le député LFI du Nord Adrien Quatennens. M. Mélenchon a par ailleurs critiqué le traitement médiatique de l'enquête visant LFI, accusant des journalistes de mettre "de l'huile sur le feu". edy-nal-sl-emd/jt/ FACEBOOK TWITTER]]></description>
   <pubDate>Wed, 17 Oct 2018 21:29:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Perquisitions LFI: Mélenchon entendu jeudi matin à Nanterre</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181017204735.meulvsa1.html</link>
   <description><![CDATA[Le dirigeant de la France insoumise (LFI) Jean-Luc Mélenchon, visé par deux enquêtes préliminaires, sera entendu jeudi à 11H00 dans les locaux de la police judiciaire à Nanterre (Hauts-de-Seine), a appris l'AFP mercredi soir auprès de son entourage. Ces deux enquêtes préliminaires portent sur des emplois présumés fictifs d'assistants au Parlement européen et sur ses comptes de campagne de la présidentielle 2017. Elles ont donné lieu à des perquisitions mouvementées mardi au siège parisien de LFI et au domicile de M. Mélenchon, qui a filmé et diffusé la scène en direct sur les réseaux sociaux. Les logements d'anciens assistants d'eurodéputés et le siège du Parti de gauche ont aussi été perquisitionnés. Une enquête pour "menaces" et "violences" sur des policiers et des magistrats a été ouverte mercredi par le parquet de Paris suite à la perquisition mouvementée chez LFI. Le Premier ministre Edouard Philippe s'est dit "choqué" par "la très grande violence" manifestée selon lui contre les policiers. Jean-Luc Mélenchon, qui la veille avait fustigé une "énorme opération de police politique", a dénoncé une "volonté d'intimidation" et a annoncé que son parti allait porter plainte pour violences policières. En annonçant l'ouverture de son enquête, le parquet de Paris a toutefois demandé à être dessaisi de la procédure au profit d'un parquet voisin et "dans un souci d'impartialité", des magistrats du parquet de Paris ayant été pris à partie lors des perquisitions.]]></description>
   <pubDate>Wed, 17 Oct 2018 20:47:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Prélèvement à la source: le calcul du taux sera communiqué aux contribuables (Assemblée)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181017200757.c4tb5ixt.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté mercredi en faveur de la communication aux contribuables des calculs du taux qui leur seront appliqués, en vue du prélèvement à la source en 2019. Les députés ont adopté un amendement LR qui invoquait le droit constitutionnel pour tous citoyens de "comprendre le montant de l'impôt qui est exigé de lui". Il a reçu un avis favorable du gouvernement. "Les contribuables qui ont reçu leur avis d'imposition il y a quelques mois avec l'indication du taux appliqué ont besoin d'informations. Beaucoup se posent des questions et il paraît opportun que le mode de calcul de ces taux leur soit communiqué", a plaidé dans l'hémicycle Véronique Louwagie (LR) Le ministre des Comptes publics Gérald Darmanin a confirmé l'intérêt des contribuables pour le mode de calcul de ce taux qui arrive en tête des questions posées aux agents des centres des impôts. Il s'est engagé en conséquence à fournir les informations réclamées avant même l'adoption définitive de la loi pour que les Français puissent en disposer avant janvier. "Je propose de publier sur internet deux type d'informations: les algorithmes qui permettent de calculer les taux d'imposition, pour les passionnés et les informaticiens, et une fiche pédagogique explicative pour chacun des cas particuliers", a détaillé le ministre. Il ne s'agit pas "d'envoyer sur la feuille d'impôt le calcul du taux de chaque personne, ce serait trop lourd, mais d'indiquer quel est ce taux et de renvoyer sur le site des impôts pour la façon dont ils sont calculés", a-t-il précisé. 94% des contribuables ont choisi le "taux familiarisé" (par foyer fiscal), 5,1% le taux individualisé (différent d'un conjoint à l'autre) et 0,9% n'ont pas fait de choix, selon les chiffres communiqués par le gouvernement mi-septembre.]]></description>
   <pubDate>Wed, 17 Oct 2018 20:07:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Création d'un huitième groupe politique à l'Assemblée, un record</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181017184529.9wv073em.html</link>
   <description><![CDATA[Nouveau record: un huitième groupe politique, très hétéroclite, a été créé à l'Assemblée, regroupant 16 députés issus des rangs des "marcheurs" et UDI-Agir, ou encore de sensibilité radicale, ont annoncé mercredi ses membres, qui se revendiquent "indépendants". Le groupe "Libertés et Territoires" sera co-présidé par les centristes Philippe Vigier et Bertrand Pancher, tous deux issus du groupe UDI-Agir-Indépendants. Il est inscrit comme "groupe minoritaire" et non "groupe d'opposition", ont précisé ses membres lors d'une conférence de presse, assurant qu'ils seraient "indépendants et libres". Ce ne sera "pas un troisième groupe de la majorité, mais un groupe de propositions et de solutions", a affirmé M. Vigier. Les députés, rassemblés autour de la "convergence des territoires et des terroirs", s'opposeront "frontalement quand ça n'ira pas dans le bon sens". Parmi les 16 membres figurent Charles de Courson, autre transfuge UDI-Agir, les LREM François-Michel Lambert et Paul Molac, et les ex-LREM M'jid El Guerrab et Jean-Michel Clément. François Pupponi, dont le départ a été qualifié de "grande perte" par la cheffe de file des socialistes Valérie Rabault, ainsi que les élues radicales Jeanine Dubié et Sylvia Pinel ou encore les trois élus nationalistes corses (Paul-André Colombani, Michel Castellani, Jean-Félix Acquaviva) et le non-inscrit Olivier Falorni (ex-PS) sont également dans leurs rangs. "Ni une béquille ni un groupe d'opposition", a vanté Jean-Michel Clément, qui sera l'un des trois vice-présidents avec Mme Pinel et M. Acquaviva. L'ex-PS, qui avait quitté LREM après avoir voté contre le projet de loi asile-immigration, a mis en avant "la liberté de pensée et d'expression", glissant que "l'ennui naquit un jour de l'uniformité". Ni "opposition frontale" ni "majorité docile", a aussi promis Mme Pinel, tandis que les élus corses se sont félicités que la déclaration politique du groupe "réclame une autonomie pleine et entière" pour la Corse. - "Auto-entrepreneurs" - Depuis le début de la législature, les partisans d'un tel groupe cherchaient à atteindre le seuil minimal requis de 15 membres. La démarche a abouti mardi soir. Officiellement, le groupe LREM (306 membres à ce jour) souhaite établir avec cette nouvelle entité "des relations constructives", selon son chef de file Gilles Le Gendre. Le départ de seulement deux "marcheurs" est à ses yeux "un démenti cinglant à ceux qui pensaient que beaucoup de députés se posaient des questions existentielles sur leur avenir dans le groupe" LREM, a-t-il déclaré à l'AFP. Les partants n'ont en outre "jamais été partie prenante de la vie collective du groupe" majoritaire, a-t-on souligné dans son entourage. En coulisses, un responsable de la majorité raille dans ce 8e groupe "un syndicat d'auto-entrepreneurs" qui va "alourdir les débats". "Cela fait beaucoup de groupes", a aussi souligné Éric Woerth (LR). Jean-Christophe Lagarde, président des UDI-Agir, a regretté auprès de l'AFP les quatre départs de son groupe mais pointé leur "incohérence": "Ils nous expliquaient qu'on n'était pas assez dans l'opposition, et rejoignent la majorité" selon lui. Avoir un groupe permet de disposer d'une dotation financière de l'Assemblée pour assurer son fonctionnement, de temps de parole dans l'hémicycle, de places en commissions et au bureau de l'Assemblée, d'un droit à une commission d'enquête et d'une niche parlementaire par session. Des réflexions sont en cours pour relever à l'avenir le seuil minimal de 15 membres.]]></description>
   <pubDate>Wed, 17 Oct 2018 18:45:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le budget "sert la soupe" à ceux dont "l'assiette est déjà pleine" (parlementaires PCF)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181017174403.v7gldp8q.html</link>
   <description><![CDATA[Les parlementaires communistes ont fustigé mercredi le projet de budget pour 2019, en cours d'examen à l'Assemblée, qui selon eux "sert la soupe" à ceux dont "l'assiette est déjà pleine". "Il n'y a rien de neuf (avec ce projet de budget), si ce n'est l'aggravation du pouvoir d'achat", a affirmé en conférence de presse le député Fabien Roussel. "Coluche avait dit: +Les riches auront de quoi manger, les pauvres auront faim+. C'est exactement ce qui est en train de se passer", selon cet élu du Nord. Pour le député Jean-Paul Dufrègne également, le budget, d'"inspiration libérale", est articulé autour de "mesures comptables pour servir la soupe à ceux qui ont déjà l'assiette pleine". Ces parlementaires ont présenté un "contre-budget" pour "mieux répartir les richesses", toutefois non chiffré. Parmi les propositions: la hausse du Smic de 7% pendant 4 ans, "une impérieuse nécessité", la revalorisation des allocations familiales ou encore le rétablissement et le renforcement de l'ISF (Impôt de solidarité sur la fortune). Les communistes veulent aussi, via un amendement au projet de loi de finances, taxer les produits vendus par "des grandes multinationales qui ont installé leur siège dans des pays à bas coût fiscal". Cela serait "un prélèvement à la source des bénéfices des multinationales", a vanté M. Roussel. Concernant la dette publique de la France, qui a atteint 99% du PIB à la fin du deuxième trimestre à 2.299,8 milliards d'euros, cela prouve "l'incapacité" des dirigeants politiques actuels et leurs prédécesseurs à la résorber, a en outre souligné le sénateur Pascal Savoldelli. Les communistes considèrent que cette dette constitue un "carcan pour toute politique de progrès" et qu'elle "nourrit la finance".]]></description>
   <pubDate>Wed, 17 Oct 2018 17:44:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée instaure un crédit d'impôt pour les particuliers hébergeant des réfugiés</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181017172353.rrdzw0xp.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté mercredi, contre l'avis du gouvernement, un crédit d'impôt pour les personnes hébergeant gratuitement des réfugiés résidant en France depuis au moins un an. L'incitation financière a été fixée à 5 euros par nuitée dans la limite de 1.500 euros par an. Les associations en charge de l'hébergement des réfugiés délivreront les certificats permettant aux particuliers de demander le crédit d'impôt. Cet amendement au projet de budget 2019, porté par le député LREM Aurélien Taché et co-signé par une cinquantaine de ses collègues, avait reçu un avis défavorable du rapporteur et du ministre du Budget Gérald Darmanin. "L'intégration est un enjeu prioritaire pour notre majorité et on ne réussira pas cette intégration si les Français et les réfugiés ne se connaissent pas", a plaidé dans l'hémicycle le député du Val d'Oise, qui avait déjà avancé cette proposition en début d'année dans son ambitieux rapport au gouvernement sur l'intégration. "Avec ce crédit d'impôt, je propose qu'on puisse se donner les moyens dès le départ de vivre ensemble" pour "favoriser les rencontres entre des gens qui ont dû quitter leur pays dans les pires conditions et le pays qui les accueille. Cette mesure permettra enfin d'avancer sur la question du logement, sachant que 13.000 personnes protégées vivent encore dans des centres", a-t-il ajouté. Le rapporteur Joël Giraud (LREM) a justifié son opposition par la complexité et la difficulté de contrôler la certification des nuitées par les associations. La droite a voté contre. "Vous venez de sous-traiter l'accueil des migrants à nos compatriotes via des incitations fiscales, c'est déplorable", a fustigé Fabien Di Filippo (LR). "C'est la solidarité nationale qui est remplacée par une solidarité individuelle", a aussi regretté Guy Bricout (UDI-Agir). Déjà contre l'avis du gouvernement, la majorité avait voté dans la nuit de mardi à mercredi des avantages fiscaux pour les personnes mettant à disposition des associations des biens immobiliers pour les sans-abri ou mal-logés.]]></description>
   <pubDate>Wed, 17 Oct 2018 17:23:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Perquisitions LFI: des procédures "dans les règles" selon des spécialistes du droit</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181017171232.xnams0st.html</link>
   <description><![CDATA[Les perquisitions menées mardi au siège de la France insoumise (LFI) et chez son leader Jean-Luc Mélenchon se sont déroulées "dans les règles", ont assuré mercredi à l'AFP des spécialistes du droit, rejetant les accusations d'"acte politique" proférées au sein de la formation politique. Quelles sont les règles pour autoriser une perquisition ? "Sur le plan strictement juridique, le cadre légal de la perquisition a été respecté", a déclaré à l'AFP Dominique Rousseau, professeur de droit à Paris-I Panthéon-Sorbonne. La série de perquisitions à la demande du procureur a eu lieu dans le cadre de deux enquêtes préliminaires, après autorisation du juge des libertés et de la détention (JLD), "un magistrat du siège, indépendant", rappelle M. Rousseau. "Il n'y a pas d'abus du droit. L'application de la loi a été votée par les élus du peuple", souligne cet enseignant. L'occupant du domicile ou le représentant légal d'une personne morale, comme une formation politique, doit donner son accord écrit à la perquisition. En l'absence de cet accord et si l'occupant est absent, l'officier de police judiciaire peut désigner deux témoins, majeurs et qui ne font pas partie des forces de l'ordre. Le député Mélenchon pouvait-il faire valoir son immunité parlementaire ? Si l'article 26 de la Constitution stipule en effet qu'"aucun membre du Parlement ne peut être poursuivi, recherché, arrêté, détenu ou jugé à l'occasion des opinions ou votes émis par lui dans l'exercice de ses fonctions", la loi n'interdit pas les actes d'enquête tels que les perquisitions. Jean-Luc Mélenchon est visé par deux enquêtes préliminaires: l'une sur des emplois présumés fictifs d'assistants au Parlement européen et l'autre sur ses comptes de campagne de la présidentielle 2017. Or pour Dominique Rousseau, "l'immunité ne couvre que l'action du parlementaire" de sorte que M. Mélenchon ne peut l'invoquer en tant que dirigeant de LFI. Quels risques pour la validité de la perquisition? Si les perquisitions aux sièges de partis politiques ne sont "pas rares", telles celles au siège du Modem en octobre 2017, plus "inhabituel" est le fait de les filmer et de les diffuser sur les réseaux sociaux, comme l'a fait mardi en direct Jean-Luc Mélenchon sur Facebook. Mais "il n'y a pas d'interdiction à cela", affirme Didier Rebut, professeur de droit à l'université Paris-II Panthéon-Assas. "Ce n'est pas interdit, sauf à considérer que cela a pu constituer une entrave aux investigations ou des menaces psychologiques" sur les policiers, explique-t-il. Le fait que le procès-verbal de la perquisition n'ait pas été signé par le représentant légal de la formation politique, comme le soutient Manuel Bompard, coordinateur des campagnes de LFI, n'est pas de nature à faire invalider la procédure, selon ces professeurs de droit. "Il y a nécessairement quelqu'un qui a signé le PV ou a indiqué les raisons pour lesquelles il n'a pas voulu signer. Ce n'est pas une cause d'annulation de la procédure", estime M. Rousseau. M. Mélenchon a-t-il raison de dire qu'"aucun motif d'urgence" ne justifiait ces opérations multiples ? Pour Didier Rebut, c'est "la seule fenêtre juridique dont dispose LFI, celle de faire annuler les perquisitions au motif qu'elles n'étaient pas nécessaires ou proportionnelles". Mais pour l'instant, "il n'y a pas de recours juridique possible" pour la formation politique, car ces perquisitions ont été menées dans le cadre d'enquêtes préliminaires et pas d'une instruction, cadre qui rendrait possible les recours, précise M. Rebut.]]></description>
   <pubDate>Wed, 17 Oct 2018 17:12:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Perquisitions LFI: visé par une enquête sur des violences contre les policiers, Mélenchon ne "regrette rien"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181017144528.1jxqembu.html</link>
   <description><![CDATA[La réponse de la justice n'a pas tardé: une enquête pour "menaces" et "violences" sur des policiers et des magistrats a été ouverte mercredi au lendemain de perquisitions mouvementées au siège de la France insoumise (LFI) et chez son leader Jean-Luc Mélenchon. Sur le terrain politique, tandis que M. Mélenchon assurait au micro de BFM ne rien regretter de sa vive réaction, dénonçant de nouveau une "volonté d'intimidation", et que son parti annonçait de futures plaintes pour violences policières, Edouard Philippe s'est dit, lui, "choqué" par "la très grande violence" envers les policiers. "Je ne crois pas que nous gagnions quoi que ce soit à remettre en cause l'indépendance de la justice", a insisté le Premier ministre à l'Assemblée nationale. La veille, Jean-Luc Mélenchon avait fustigé une "énorme opération de police politique". Après ces perquisitions dont les images ont largement tourné sur les réseaux sociaux, le parquet de Paris a annoncé avoir ouvert une enquête pour "menaces ou actes d'intimidation contre l'autorité judiciaire" et "violences sur personnes dépositaires de l'autorité publique", confiée à la Brigade de répression de délinquance contre la personne (BRDP) de la police judiciaire parisienne. Toutefois, il a demandé à être dessaisi de la procédure "dans un souci d'impartialité", des magistrats du parquet de Paris ayant été pris à partie lors des perquisitions. Visé par deux enquêtes préliminaires sur des emplois présumés fictifs d'assistants au Parlement européen et sur ses comptes de campagne de la présidentielle 2017, Jean-Luc Mélenchon a vu arriver mardi tôt le matin magistrats et forces de police à son domicile. Les logements d'anciens assistants d'eurodéputés et les sièges de LFI et du Parti de gauche ont aussi été perquisitionnés. Des images de ces opérations ont été filmées et diffusées en direct sur Facebook par le leader politique lui-même, mais aussi par des journalistes. Dans une de ces scènes, M. Mélenchon appelle ses proches à "enfoncer la porte" pour entrer au siège parisien de LFI où une perquisition était en cours. On le voit également bousculer un représentant du parquet ainsi qu'un policier qui s'interpose. Une attitude "inacceptable", ont dénoncé mercredi des syndicats de police. Alliance et Alternative Police-CFDT ont appelé le nouveau ministre de l'Intérieur Christophe Castaner à porter plainte, tandis que SGP Police-FO a réclamé "des excuses publiques" au chef de file de LFI. Le chef de la police Éric Morvan a rappelé sur Twitter son "indéfectible soutien (aux) enquêteurs financiers" qui agissent "en application du droit, avec neutralité". - "Extrêmement tendu" - M. Mélenchon a reconnu mercredi que le ton était "monté". "Il y a une de mes assistantes qui a été commotionnée, mais je mets ça sur le compte des circonstances qui étaient extrêmement tendues", a-t-il déclaré. "Je respecte la justice mais je suis obligé de le dire, nous ne sommes pas dans une procédure normale", a accusé le chef de file de LFI. "On m'a empêché d'assister à la procédure administrative alors que je suis le responsable légal de la France insoumise, je n'ai pas pu assister aux opérations (...). Aucun PV ne m'a été proposé" pour qu'il soit signé, avait affirmé mardi Manuel Bompard, coordinateur des campagnes de LFI. Selon la législation, une perquisition dans le cadre d'une enquête préliminaire n'est en principe possible qu'avec l'accord de l'occupant du domicile et la présence du représentant légal dans le cas d'une personne morale. Toutefois, selon une source proche du dossier, M. Bompard a été contacté au début de la perquisition au siège du parti autorisée par un juge des libertés et de la détention (JLD), et y a assisté avant qu'elle ne dégénère. M. Bompard a affirmé mercredi sur le site de la revue Regards que quatre personnes avaient fait "constater des blessures qui ont des certificats médicaux", et annoncé que des plaintes seraient déposées pour "des violences des policiers sur le lieu de la perquisition". Dans ce contexte tendu, les investigations se poursuivaient avec des auditions en cours dans l'après-midi, selon une source judiciaire. Interrogé par des journalistes, le député LFI Adrien Quatennens a indiqué, sans plus de précisions, que des collaborateurs ou ex-collaborateurs de M. Mélenchon étaient entendus dans les locaux de la police judiciaire à Nanterre (Hauts-de-Seine). edy-nal-sl/blb/swi FACEBOOK TWITTER]]></description>
   <pubDate>Wed, 17 Oct 2018 14:45:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Une vingtaine de députés à la prison de Fresnes pour une "réunion délocalisée"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181017142257.35oar6c9.html</link>
   <description><![CDATA[Une vingtaine de députés de la commission des Lois de l'Assemblée nationale se sont rendus mercredi matin au centre pénitentiaire de Fresnes (Val-de-Marne) pour une "réunion délocalisée" sur le thème de la détention. "L'idée est de sortir de l'Assemblée pour aller sur le terrain constater, écouter. Notre mission est de légiférer et nous l'accomplirons d'autant mieux avec une bonne connaissance du terrain", a expliqué à l'AFP la présidente de la commission des Lois Yaël Braun-Pivet (LREM). Il s'agissait de la première réunion "hors les murs" de la commission des Lois. Les députés, en trois groupes, ont visité le quartier d'évaluation de la radicalisation de Fresnes, le quartier pour les personnes souffrant de troubles psychiatriques, ainsi que des cellules de cette prison qui est l'une des plus surpeuplées de France, avec un taux d'occupation de 204%. Au centre des débats, après les visites: le sens de la peine, les alternatives à la détention, les aménagements de peine, le travail et l'enseignement en prison etc. Les députés LFI, PS, LREM, LR, Modem ont rencontré des détenus, des surveillants, des responsables de l'administration pénitentiaire ainsi que des magistrats. Le projet de réforme de la justice, qui inclut d'importantes mesures pour les prisons et le système des peines, est examiné en ce moment au Sénat et arrivera en novembre à l'Assemblée. "En venant ici, nous avons enlevé la solennité de l'Assemblée, et la parole m'a semblé plus libre", s'est félicitée Yaël Braun-Pivet, qui a visité une quinzaine de prisons au quatre coins de la France en un an.]]></description>
   <pubDate>Wed, 17 Oct 2018 14:22:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Perquisitions LFI: enquête sur des violences contre les policiers, Mélenchon ne "regrette rien"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181017122901.gpsm58qm.html</link>
   <description><![CDATA[La réponse de la justice n'a pas tardé: une enquête pour "menaces" et "violences" sur des policiers et des magistrats a été ouverte mercredi au lendemain de perquisitions mouvementées au siège de la France insoumise (LFI) et chez son leader Jean-Luc Mélenchon. M. Mélenchon a assuré ne rien regretter de sa vive réaction, dénonçant de nouveau une "volonté d'intimidation" après avoir fustigé une "énorme opération de police politique". Son parti a annoncé de futures plaintes pour violences policières. Après ces opérations dont les images ont largement tourné sur les réseaux sociaux, le parquet de Paris a annoncé avoir ouvert une enquête pour "menaces ou actes d'intimidation contre l'autorité judiciaire" et "violences sur personnes dépositaires de l'autorité publique", confiée à la Brigade de répression de délinquance contre la personne (BRDP) de la police judiciaire parisienne. Toutefois, il a demandé à être dessaisi de la procédure "dans un souci d'impartialité", des magistrats du parquet de Paris ayant été pris à partie lors des perquisitions. Visé par deux enquêtes préliminaires sur des emplois présumés fictifs de parlementaires européens et sur ses comptes de campagne de la présidentielle 2017, Jean-Luc Mélenchon a vu arriver mardi tôt magistrats et forces de police à son domicile. Les logements d'anciens assistants d'eurodéputés et les sièges de LFI et du Parti de gauche ont aussi été perquisitionnés. Des images de ces opérations ont été filmées et diffusées en direct sur Facebook par le leader politique lui-même, mais aussi par des journalistes. Dans une de ces scènes, M. Mélenchon appelle ses proches à "enfoncer la porte" pour entrer au siège parisien du LFI où une perquisition était en cours. On le voit également bousculer un représentant du parquet ainsi qu'un policier qui s'interpose. Une attitude "inacceptable", ont dénoncé mercredi des syndicats de police. Alliance et Alternative Police-CFDT ont appelé le nouveau ministre de l'Intérieur Christophe Castaner à porter plainte, tandis que SGP Police-FO a réclamé "des excuses publiques" au chef de file de LFI. Le chef de la police nationale Éric Morvan a rappelé sur Twitter son "indéfectible soutien (aux) enquêteurs financiers" qui agissent "en application du droit, avec neutralité". Le porte-parole du gouvernement Benjamin Griveaux a, lui, dénoncé l'attitude "inadmissible" de M. Mélenchon, l'accusant d'avoir "les mêmes arguments que Marine Le Pen" sur la politisation de la justice. Président du groupe Les Républicains (LR) au Sénat, Bruno Retailleau a estimé que M. Mélenchon et les élus de LFI n'étaient "ni au-dessus" des lois ni "au-dessous". - "Extrêmement tendu" - Interrogé par BFMTV, M. Mélenchon a reconnu que le ton était "monté". "Il y a une de mes assistantes qui a été commotionnée, mais je mets ça sur le compte des circonstances qui étaient extrêmement tendues", a-t-il déclaré. "Je respecte la justice mais je suis obligé de dire, nous ne sommes pas dans une procédure normale", a accusé le chef de file de LFI, selon lequel "la procédure légale n'a pas été respectée, les deux dirigeants du mouvement n'ont pas pu entrer". "On m'a empêché d'assister à la procédure administrative alors que je suis le responsable légal de la France insoumise, je n'ai pas pu assister aux opérations (...). Aucun PV ne m'a été proposé" pour qu'il soit signé, avait affirmé mardi Manuel Bompard, coordinateur des campagnes de LFI. Selon la législation, une perquisition dans le cadre d'une enquête préliminaire n'est en principe possible qu'avec l'accord de l'occupant du domicile et la présence du représentant légal dans le cas d'une personne morale. Toutefois, selon une source proche du dossier, M. Bompard a été contacté au début de la perquisition au siège du parti autorisée par un juge des libertés et de la détention (JLD), et y a assisté avant qu'elle ne dégénère. M. Bompard a affirmé mercredi sur le site de la revue Regards que quatre personnes avaient fait "constater des blessures qui ont des certificats médicaux", et annoncé que des plaintes seraient déposées pour "des violences des policiers sur le lieu de la perquisition". edy-nal-sl/jt/pta FACEBOOK TWITTER]]></description>
   <pubDate>Wed, 17 Oct 2018 12:29:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Perquisitions LFI: des syndicats de police s'indignent de l'attitude de Mélenchon</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181017095422.sumej3lz.html</link>
   <description><![CDATA[Des syndicats de police ont dénoncé mercredi l'attitude "inacceptable" de Jean-Luc Mélenchon lors des perquisitions houleuses menées la veille au siège de la France insoumise (LFI) et à son domicile. Jean-Claude Delage, secrétaire général du syndicat Alliance, s'est dit "scandalisé" par "l'attitude du leader de la France insoumise, qui n'a rien à voir avec le mandat qui lui a été confié par le peuple". "Il est inacceptable de voir un homme politique de premier plan vociférer à la face de représentants de l'État, policiers, gradés, gardiens de la paix et représentants de la justice", a-t-il déclaré à l'AFP. "L'exemple donné n'honore pas ceux qui ont de tels comportements", a-t-il ajouté. Son syndicat attend du nouveau ministre de l'Intérieur Christophe Castaner "qu'il réagisse fermement" et "dépose plainte", "ce que fera également le syndicat Alliance", a poursuivi M. Delage. "Particulièrement scandalisé" par un "comportement agressif et violent", le syndicat Alternative Police-CFDT a également demandé au ministre "de condamner fermement le comportement de Monsieur Mélenchon et de le poursuivre pour violences volontaires sur agents de la force publique". Le syndicat SGP Police-FO a fait part de sa "stupeur" et réclamé des "excuses publiques" au leader de LFI. "Non, Monsieur Mélenchon, les policiers ne sont pas des policiers politisés mais obéissent à des lois et exécutent leurs missions avec abnégation et déontologie. Non, Monsieur Mélenchon, les policiers ne sont pas des cowboys et exécutent les ordres qui leur sont donnés dans le respect des règles républicaines", conclut le syndicat. Le Directeur général de la police nationale Éric Morvan a rappelé sur Twitter son "indéfectible soutien (aux) enquêteurs financiers qui, sous l'autorité des magistrats, accomplissent leur mission en application du droit, avec neutralité, rigueur, et dans le respect des valeurs de la République". L'organisation VIGI-CGT Police a, elle, pris la défense de M. Mélenchon, dénonçant une "utilisation de la justice et de la police nationale à des fins politiques par le pouvoir en place". Les images de ces opérations, filmées par M. Mélenchon et des journalistes, ont tourné sur les réseaux sociaux. Le leader de LFI a d'abord filmé en direct sur Facebook une première perquisition à son domicile. Plus tard dans la matinée, il s'est rendu avec des proches au siège du mouvement, où une autre perquisition a viré à la confrontation. Dans une scène filmée par des journalistes, M. Mélenchon appelle notamment ses proches à "enfoncer la porte" pour entrer dans les locaux où la perquisition était en cours. On le voit également bousculer un représentant du parquet ainsi qu'un policier qui s'interpose. Le parquet de Paris a ouvert une enquête pour "menaces ou actes d'intimidation contre l'autorité judiciaire" et "violences sur personnes dépositaires de l'autorité publique" après les accrochages intervenus lors de ces perquisitions. kap-sva/blb/pta FACEBOOK]]></description>
   <pubDate>Wed, 17 Oct 2018 09:54:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Perquisitions LFI: enquête ouverte pour "menaces" et "violences" sur les enquêteurs (parquet de Paris)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181017092704.166dvww6.html</link>
   <description><![CDATA[Le parquet de Paris a annoncé mercredi avoir ouvert une enquête pour "menaces ou actes d'intimidation contre l'autorité judiciaire" et "violences sur personnes dépositaires de l'autorité publique" après les accrochages lors des perquisitions au siège de la France insoumise (LFI) et chez son leader Jean-Luc Mélenchon. Des magistrats du parquet de Paris ayant été pris à partie lors de ces perquisitions mardi, le procureur de Paris François Molins a par ailleurs demandé au procureur général d'être dessaisi de cette procédure au profit du procureur du tribunal de grande instance le plus proche, "dans un souci d'impartialité", a précisé le parquet. L'enquête a été confiée à la Brigade de répression de délinquance contre la personne (BRDP) de la police judiciaire parisienne, selon la même source. Jean-Luc Mélenchon s'est insurgé mardi contre une "énorme opération de police politique" à son encontre lors des perquisitions menées notamment au siège de LFI et à son domicile, dans le cadre d'enquêtes du parquet sur des emplois présumés fictifs de parlementaires européens et sur les comptes de campagne de l'ex-candidat à la présidentielle. Les images de ces opérations ont tourné sur les réseaux sociaux. Le leader de LFI a d'abord filmé en direct sur Facebook une première perquisition à son domicile. Plus tard dans la matinée, il s'est rendu avec des proches au siège du mouvement, où une autre perquisition a viré à la confrontation. Dans une scène filmée par des journalistes, M. Mélenchon appelle notamment ses proches à "enfoncer la porte" pour entrer dans les locaux où la perquisition était en cours. On le voit également bousculer un représentant du parquet ainsi qu'un policier qui s'interpose. Mercredi, des syndicats de police ont dénoncé l'attitude "inacceptable" de M. Mélenchon. Le secrétaire général du syndicat Alliance Jean-Claude Delage a appelé le nouveau ministre de l'Intérieur Christophe Castaner à porter plainte, tandis que SGP Police-FO a réclamé dans un communiqué "des excuses publiques" au leader politique.]]></description>
   <pubDate>Wed, 17 Oct 2018 09:27:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Griveaux: Mélenchon "a les mêmes arguments que Marine Le Pen"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181017072059.jktrogdu.html</link>
   <description><![CDATA[Le porte-parole du gouvernement Benjamin Griveaux a dénoncé mercredi l'attitude "inadmissible" de Jean-Luc Mélenchon, qui "a les mêmes arguments que Marine Le Pen" sur la politisation de la justice. "Il a les mêmes arguments que Marine Le Pen, ça devrait commencer à l'interroger", a réagi sur RTL M. Griveaux pour qui "il est inadmissible en France de mettre en cause l'indépendance de l'autorité judiciaire". Des perquisitions ont été menées mardi matin au siège de la France insoumise et chez son leader Jean-Luc Mélenchon dans le cadre d'enquêtes sur des emplois présumés fictifs de parlementaires européens et sur les comptes de campagne de l'ex-candidat, qui a dénoncé une "énorme opération de police politique". "On n'est pas à Caracas, on n'est pas au Venezuela, même si je sais qu'il a une fascination pour ce pays et pour la manière dont l'état de droit est réglé au Venezuela. Ici on est en France; l'indépendance de la justice, elle est totale", a ajouté le porte-parole du gouvernement. "Ça devrait l'interroger de se faire applaudir par les députés du Rassemblement national, anciennement Front national, qui n'ont changé que le nom et qui ont gardé le fond", a-t-il insisté. Sur France 2, le nouveau secrétaire d'Etat à la Jeunesse Gabriel Attal, a estimé qu'"au fond, ce que fait Jean-Luc Mélenchon, c'est l'éloge de l'impunité pour les puissants". "Je ne suis pas pour le retour des privilèges", a-t-il ajouté. "M. Mélenchon doit comprendre que les règles sont les mêmes pour tous, qu'on soit élu et qu'on ne soit pas élu", a abondé le ministre de l'Economie Bruno Le Maire sur Radio classique. "Ce qui me choque, c'est que M. Mélenchon puisse dire que sa personne est sacrée et que son site et son parti seraient inviolables par la justice", a-t-il ajouté.]]></description>
   <pubDate>Wed, 17 Oct 2018 07:20:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
