<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Wed, 15 Nov 2017 17:20:01 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Israël: "choqués" par des propos d'un UDI, les députés Insoumis et communistes quittent l'hémicycle momentanément</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171115161203.0d0jjqnw.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés Insoumis et communistes ont quitté mercredi l'hémicycle de l'Assemblée pendant les questions au gouvernement pour protester contre des propos virulents du député UDI franco-israélien Meyer Habib au sujet des Palestiniens Salah Hamouri et Marwan Barghouti. "Quand le Quai d'Orsay a déclaré espérer la libération de Salah Hamouri, j'ai eu honte. Salah Hamouri est un terroriste, pas un prisonnier politique, un dirigeant du FPLP responsable de l'attentat de la rue Copernic, (...) du carnage dans une synagogue à Jérusalem, cinq juifs égorgés en pleine prière comme le fut le père Hamel dans son église", a déclaré cet élu des Français de l'étranger, interrogeant le gouvernement. "Est-ce bien ce terroriste antisémite que la France espère voir libéré?", a demandé Meyer Habib, alors que les Insoumis commençaient à quitter leurs bancs. "Imaginez-vous aujourd'hui qu'un pays ami demande la libération de Nemmouche (auteur présumé de la tuerie du Musée juif à Bruxelles, ndlr)? (...) Monsieur le Premier ministre, c'est une défaite morale de votre gouvernement", a encore clamé cet élu. "L'antisionisme, c'est le nouvel antisémitisme, votre prédécesseur Manuel Valls l'avait courageusement exprimé dans cet hémicycle et cela lui vaut la haine de tous les islamo-gauchistes qui ont quitté cet hémicycle", a ajouté Meyer Habib. Il a aussi fustigé la volonté de voyage en Israël d'Insoumis et communistes "pour soutenir des terroristes, Barghouti et Hamouri, les mêmes sur ces bancs pour lesquels quand on massacre en France, c'est du terrorisme, en Israël, c'est de la résistance". La ministre des Affaires européennes Nathalie Loiseau lui a répondu, concernant Salah Hamouri, que la France avait exprimé sa "préoccupation face au recours extensif à la détention administrative" et continuait à "espérer sa libération rapide". Elle a jugé par ailleurs que la décision d'Israël de refuser d'accueillir la délégation parlementaire souhaitant rencontrer le dirigeant palestinien était "souveraine". "Est-ce à dire que nous l'approuvons? Je ne le crois pas", a-t-elle ajouté, "parce que partout, nous souhaitons que les parlementaires français aient accès à l'ensemble des interlocuteurs qu'ils veulent rencontrer pour remplir leur mission d'information". Hors de l'hémicycle, Clémentine Autain (LFI) a jugé devant la presse que "Meyer Habib instrumentalise les questions et les pose dans des termes qui sont tout simplement inadmissibles", appelant "au calme" et à "arrêter de caricaturer les positions des uns et des autres". "Je ne sais pas où va la France si elle continue à se laisser piéger dans des débats politiques instrumentalisés qui visent tout simplement à dresser les uns contre les autres", a-t-elle ajouté. A ses côtés, la communiste Elsa Faucillon a expliqué que les députés des deux groupes avaient eu "un choc". "On s'attendait à ce que Meyer Habib pose ce type de question dans le climat en ce moment. Mais là, c'en est trop dans l'amalgame", il a fait une "tribune particulièrement politicienne et odieuse", a-t-elle dénoncé. Certains de ces députés ont écouté la réponse de la ministre via les écrans de la salle des Quatre Colonnes.]]></description>
   <pubDate>Wed, 15 Nov 2017 17:12:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les phytosanitaires responsables de 2% des maladies professionnelles des agriculteurs</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171115155437.lslrjjc5.html</link>
   <description><![CDATA[Les représentants de la Mutualité Sociale Agricole (MSA) ont reconnu mercredi, lors d'une audition à l'Assemblée nationale, que l'usage de produits phytosanitaires était responsable de "2%" des maladies professionnelles des agriculteurs. "Deux pour cent des maladies professionnelles déclarées au titre du régime agricole sont liées aux produits phytosanitaires", a fini par déclarer Patrice Heurtaut, directeur de la santé-sécurité au travail de l'organisme de sécurité sociale agricole, sans donner d'année de référence, poussé dans ses retranchements par les députés. "Il faudrait ne plus utiliser de produits chimiques bien évidemment", a-t-il ajouté devant la Mission d'information sur l'utilisation des produits phytopharmaceutiques, présidée par Elisabeth Toutud-Picard (REM). Seul autre chiffre précis que les députés réussiront à arracher à la délégation de la MSA: en 2016, 61 assurés de la MSA se sont vus reconnaître une maladie professionnelle provoquée par l'utilisation de pesticides, 25 présentant une hémopathie maligne et 36 une maladie de Parkinson. Insistant sur sa mission de prévention, M. Heurtaut a surtout expliqué que la MSA était "limitée dans (ses) messages" face aux agriculteurs, qui "sont des agronomes" et, à ce titre, utilisateurs de produits de protection des plantes pour lutter contre les maladies et ravageurs afin de préserver les rendements de leurs récoltes et d'assurer leurs revenus. "Chez les jeunes exploitants, le poids économique est plus fort que tous les messages de prévention qu'on va leur faire passer", a-t-il fait remarquer. La MSA compte au total 6,2 millions d'adhérents et ayants droit au régime de sécurité sociale agricole, en incluant les retraités et les personnes ayant eu à un moment de leur vie une activité agricole. Sur ce chiffre, 1,2 million de personnes travaillent dans l'agriculture, dont 460.000 chefs d'exploitation ou entrepreneurs de travaux agricoles, le solde étant constitué de salariés. Cette audition était organisée mercredi, alors que le renouvellement ou non de la licence de l'herbicide glyphosate dans l'UE, doit être débattu une nouvelle fois le 27 novembre à Bruxelles par un comité d'experts.]]></description>
   <pubDate>Wed, 15 Nov 2017 16:54:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Clichy: Collomb contre les prières de rue mais pour un lieu de culte "décent"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171115154442.4bmhinf2.html</link>
   <description><![CDATA[Le ministre de l'Intérieur, Gérard Collomb, a estimé mercredi devant l'Assemblée nationale qu'"il ne peut y avoir de prières de rue" à Clichy-la-Garenne (Hauts-de-Seine), mais que les musulmans de cette ville devaient "avoir un lieu de culte décent". "J'ai (...) demandé au préfet de prendre contact avec à la fois les élus de Clichy-la-Garenne et en même temps avec la communauté musulmane afin que le problème soit résolu", a indiqué le ministre chargé des cultes en réponse à une question du député apparenté FN Gilbert Collard. Des fidèles musulmans protestent depuis mars contre la fermeture de leur lieu de culte dans le centre de Clichy, accusant le maire de ne pas leur proposer de terrain adapté pour qu'ils puissent y construire un nouveau local. Le maire argue, lui, qu'une mosquée existe déjà dans le nord de la commune et peut les accueillir, ce qu'ils contestent arguant qu'elle est excentrée, mal desservie par les transports en commun et trop exiguë. La situation s'est envenimée vendredi dernier lors du rassemblement d'une centaine d'élus ceints de leur écharpe tricolore et tentant d'empêcher les fidèles de faire leur prière dans la rue. "Il ne peut pas y avoir de rue, mais en même temps il convient que les musulmans de Clichy-la-Garenne puissent avoir un lieu de culte décent", a fait valoir Gérard Collomb lors de la séance de questions au gouvernement. "C'est cela la laïcité à la française, celle que décrivait Aristide Briand lorsqu'il disait que la loi de 1905 était une loi de liberté: liberté de croire ou de ne pas croire, liberté de pratiquer le culte de son choix, pourvu que ce soit dans le respect de l'ordre républicain. C'est ce que veut faire le gouvernement", a martelé le ministre d'Etat. Gérard Collomb a en outre évoqué les "tracts antisémites" que le maire de Clichy, Rémi Muzeau (LR), dit avoir fait récupérer dans la rue en laissant entendre qu'ils émanaient de fidèles musulmans. L'Union des associations musulmanes de Clichy (UAMC) avait annoncé une plainte en justice contre l'édile pour diffamation et incitation à la haine raciale. "J'ai demandé évidemment une enquête immédiatement, et il apparaît que la personne qui avait distribué ces tracts visait à discréditer la communauté musulmane et ne faisait pas partie de cette communauté", a indiqué le ministre de l'Intérieur, ajoutant: "Comme quoi la vérité peut être un peu plus complexe qu'on ne la décrit".]]></description>
   <pubDate>Wed, 15 Nov 2017 16:44:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Bref hommage improvisé des députés à Jack Ralite</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171115151925.yq7ax2tx.html</link>
   <description><![CDATA[A l'invitation des communistes, les députés ont rendu un bref hommage improvisé mercredi à Jack Ralite, ancien ministre PCF et homme de culture décédé dimanche. "Je veux en cet instant avoir une pensée pour M. Jack Ralite à qui nous eussions dû rendre un hommage ici. Il fut un grand ministre de la Santé mais aussi, sans avoir le titre, de la Culture", a déclaré Pierre Dharréville lors de la séance des questions au gouvernement. L'ensemble des députés se sont alors levés pour applaudir, mais pas les membres du gouvernement. "M. le Premier ministre, où est la culture?", a questionné l'élu des Bouches-du-Rhône. "Il n'est pas de démocratie, pas d'émancipation sans culture", or "lorsque l'on confie les rênes aux grands propriétaires et aux marchands, lorsque l'on sabre les investissements, la culture prend froid", selon M. Dharréville. C'est la ministre de la Culture Françoise Nyssen qui lui a répondu: "Vous avez raison de rendre hommage à Jack Ralite", "homme infiniment pétri de culture" qu'elle a "personnellement bien connu". "En infatigable défenseur de la culture, il disait +c'est peut-être au moment où ça va le plus mal que l'on a besoin de culture+. Je partage cette conviction et suis ici pour la porter", a ajouté la ministre, assurant que "la culture est au coeur de notre projet" et qu'"il faut combattre les inégalités d'accès". M. Ralite, élu engagé de Seine-Saint-Denis pendant plusieurs décennies, fut notamment l'un des quatre ministres communistes du gouvernement de Pierre Mauroy de 1981 à 1984. Le président du Sénat Gérard Larcher avait prononcé lundi en séance un hommage à Jack Ralite, sénateur de 1995 à 2011, saluant "une grande voix, une expression chaleureuse, un homme de conviction".]]></description>
   <pubDate>Wed, 15 Nov 2017 16:19:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Mise en demeure, diffamation: Mélenchon devance des "révélations" attendues dans la presse</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171115123433.k2eahtg5.html</link>
   <description><![CDATA[Jean-Luc Mélenchon a annoncé mercredi qu'il allait "mettre en demeure", avant une éventuelle plainte en diffamation, les magazines l'Express et Capital, devançant des "révélations" sur des questions de patrimoine ou de népotisme. "Mon but est de rien laisser sans réponse, sans pour autant donner une place centrale au flot de l'égout médiatique", écrit le chef de file de La France insoumise dans une note de blog, où il renvoie aux demandes formulées par chacun des titres et à ses réponses. "Je fais une mise en demeure et je poursuivrai le moment venu en diffamation", prévient M. Mélenchon, se plaignant à propos des journalistes des "questions qu'ils posent, leur manière d'essayer d'intimider les gens pour les obliger à répondre, les questionnaires du matin pour le soir, l'arrogance et le sentiment d'avoir tous les droits qui les animent, tout est à vomir". "Bien évidemment, il est impossible que j'aie commis quelque acte délictueux ou immoral que ce soit. Si ce n'était pas le cas, il y a longtemps que ça se saurait", assure-t-il. Le mensuel économique a interrogé le député des Bouches-du-Rhône sur l'achat de sa permanence à Massy (Essonne) en 1997, lorsqu'il était sénateur. Ce dernier répond point par point - circonstances de l'achat, moyens de paiement, gestion des aménagements du local, revente avec plus-value -, assurant avoir "raconté l'histoire 100 fois". L'Express a de son côté adressé par mail 19 questions portant essentiellement sur son passé d'élu de l'Essonne. Achat de son appartement parisien en profitant en tant que sénateur d'un "prêt à taux préférentiel", transports avec la voiture du Conseil général de l'Essonne alors qu'il n'en était plus élu, favoritisme... Evoquant un "questionnaire cousu de ragots", l'ancien candidat à la présidentielle répond parfois de manière circonstanciée, parfois en renvoyant à des décisions de justice ou à la loi de l'époque évoquée. Il s'agace davantage quand l'Express lui demande s'il a "fait pression directement ou indirectement" pour permettre à sa fille, son ex-femme et son ex-compagne d'être recrutées par diverses collectivités locales. "Qui vous donne le droit de menacer la réputation de femmes honnêtes et travailleuses (...)?, votre sexisme évident est révulsif", écrit-il.]]></description>
   <pubDate>Wed, 15 Nov 2017 13:34:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Après Irma et Maria, l'Assemblée crée une mission d'information sur les événements climatiques majeurs</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171115121852.k3tgea2p.html</link>
   <description><![CDATA[Après les ouragans qui ont frappé les Antilles, une mission d'information de l'Assemblée nationale va plancher sur "la gestion des événements climatiques majeurs dans les zones littorales de l'Hexagone et des Outre-mer". Proposée par le président de l'Assemblée François de Rugy (LREM, ex-écologiste) et entérinée en conférence des présidents mardi, la création de cette mission intervient après les deux ouragans d'une rare intensité ayant frappé les Antilles en septembre, causant des dégâts considérables. "La multiplication des événements climatiques extrêmes justifie que l'Assemblée nationale s'empare de la question", a-t-on souligné à la présidence de l'Assemblée. La mission sera composée de 29 membres, dont 16 LREM, 5 LR, 2 MoDem, 2 Constructifs, 2 Nouvelle Gauche, 1 France Insoumise, 1 communiste. Après une polémique sur la gestion par le gouvernement de l'ouragan Irma et le souhait de députés de tous bords d'une commission d'enquête, Emmanuel Macron s'était déclaré "favorable" le 12 septembre à une commission d'enquête parlementaire pour juger l'action du gouvernement, "mais au bon moment". Le chef de file des Insoumis Jean-Luc Mélenchon avait proposé deux jours plus tôt une commission d'enquête parlementaire "pour savoir si l'on a prépositionné des forces militaires et civiles en nombre suffisant". Le député LR Eric Ciotti avait fait une proposition similaire, reprochant un "défaut d'anticipation" et "une défaillance de l'Etat". La France Insoumise (LFI) a déposé le 26 octobre une proposition de résolution pour créer une commission d'enquête sur "l'action des pouvoirs publics face à l'ouragan Irma". Si quelques LR ont fait une initiative en ce sens, leur groupe a utilisé son "droit de tirage" pour une commission d'enquête sur la politique industrielle. L'élu FN Sébastien Chenu, qui avait dénoncé "les scènes de violences et de pillages" après Irma, a aussi déposé une demande de commission d'enquête, vouée à l'échec car le FN n'a pas de groupe. S'il avait jugé qu'"il vaudrait mieux éviter de polémiquer immédiatement sur ces catastrophes", le président de l'Assemblée nationale avait déclaré à cette période qu'il trouverait "tout à fait normal" qu'une commission d'enquête parlementaire soit demandée, si un groupe la demandait. François de Rugy avait souhaité que soient abordées les questions des "causes" de la catastrophe naturelle, des "alertes (...) bien données", selon lui, et de "l'anticipation pour tout ce qui touche aux secours et à la protection des personnes".]]></description>
   <pubDate>Wed, 15 Nov 2017 13:18:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Budget: les députés LREM veulent pouvoir plus évaluer</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171115105656.uvtxh64p.html</link>
   <description><![CDATA[Pour favoriser "le retour du Parlement" dans la "décision politique", les députés LREM, notamment Amélie de Montchalin et Laurent Saint-Martin, appellent à mieux équilibrer le temps parlementaire sur le budget afin de pouvoir davantage l'évaluer, mercredi sur le site des Echos. "Ce premier budget nous offre aujourd'hui l'opportunité d'une réelle réflexion sur la procédure parlementaire et budgétaire, pour qu'elle devienne un réel soutien à la transformation - économique, sociale et démocratique - que nous voulons", estiment la chef de file des LREM et le vice-président LREM de la commission des Finances dans une tribune. Or, "nous ne faisons pas le meilleur usage du temps politique et parlementaire en consacrant 70 jours - et nuits - d'affilée à travailler sur le budget pour 2018, et en ne réservant qu'un modeste après-midi au printemps 2019 pour en contrôler le résultat", selon ces élus. Pour réformer la procédure budgétaire, les députés LREM proposent d'abord "une nouvelle répartition du temps parlementaire: 30 jours d'évaluation et de +contrôle de gestion+ en commission au printemps pour que la loi de règlement reprenne son sens. Ils permettront de budgéter de manière cohérente et en 30 jours en séance publique à l'automne le budget de l'année suivante". Ils demandent aussi "la création rapide d'un +Office de la responsabilité budgétaire+ comme il en existe au Royaume-Uni et aux Etats-Unis, qui permettra aux parlementaires de la majorité et de l'opposition d'analyser de manière indépendante toutes les données produites par l'administration". "Notre rôle de députés français doit également évoluer" notamment pour "mieux appréhender les évolutions du droit et de la jurisprudence communautaire", ce qui "serait utile à une plus grande qualité et solidité du travail dans l'hémicycle", glissent ces élus de la majorité, après le feuilleton de l'annulation de la taxe sur les dividendes par le Conseil constitutionnel. Les députés et sénateurs doivent aussi "accompagner l'application des lois après leurs adoptions, pas deux ans après", écrivent-ils, soulignant qu'ils le feront "dès le 22 janvier prochain avec les acteurs du secteur financier afin de réorienter l'épargne des Français vers les entreprises, pour redonner tout son sens concret à la réforme de l'ISF".]]></description>
   <pubDate>Wed, 15 Nov 2017 11:56:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Réforme de l'audiovisuel public: "Nous n'écarterons aucune piste" (Nyssen)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171114195005.3e8yrx25.html</link>
   <description><![CDATA[La ministre de la Culture Françoise Nyssen a déclaré mardi devant l'Assemblée nationale qu'elle privilégiait "coopérations" et "synergies" entre acteurs de l'audiovisuel public, sans cependant écarter "aucune piste" pour sa réforme. Au sujet de la "réforme de fond" de l'audiovisuel public que veut conduire le gouvernement, la ministre a indiqué avoir "lancé le travail" sur le "périmètre" de ses missions avec "Bruno Le Maire (Economie) et Gérald Darmanin (Comptes publics), en associant les sociétés de l'audiovisuel". "A ce stade le travail porte sur des coopérations et des synergies entre acteurs du secteur. C'est la voie que je privilégie mais nous n'écarterons aucune piste", a ajouté Mme Nyssen à l'occasion des débats sur le budget 2018 de l'audiovisuel public. "Certains de vos collègues, du Sénat notamment, proposent d'aller plus loin et de regrouper différentes sociétés. Ce débat pourra avoir lieu", a-t-elle précisé. Lundi la publication sur le site du Monde de documents du ministère présentant des "pistes de travail" sur un regroupement notamment de France Télévisions et Radio France avait fait grand bruit. Mme Nyssen a l'intention de porter plainte contre X après cette publication. Selon elle, la baisse de 1% des crédits pour l'audiovisuel public prévue par le projet de loi de finances pour 2018 représente "un effort réel mais soutenable", et participe "au redressement des comptes publics". La rapporteure spéciale Marie-Ange Magne (LREM) a souligné que "la presque totalité de l'effort portera sur le groupe France Télévisions dont le budget représente 2,5 milliards d'euros". D'après elle, cela "doit amener à une réflexion autour d'une définition ou redéfinition d'une politique de l'audiovisuel public", avec des enjeux tels que le "rajeunissement de l'audience, l'évolution des usages, la révolution numérique". Mais la piste d'une fusion de France Télévisions, Radio France et d'autres sociétés du secteur au sein d'une "holding", comme l'avançait Le Monde, est "une fausse bonne vieille idée à laquelle nous pensons qu'il est temps de tordre définitivement le cou", a affirmé Frédérique Dumas, rapporteure (LREM) pour avis de la commission des Affaires culturelles (REM) et productrice de cinéma de profession. Plusieurs députés se sont inquiétés des perspectives pour le secteur, la communiste Elsa Faucillon redoutant en particulier "un grand plan social". "On ne peut pas demander toujours plus avec toujours moins de moyens", s'est aussi élevée Virginie Duby-Muller (LR). La socialiste Gisèle Biémouret s'est "inquiétée" du dépôt de plainte de la ministre après l'article du Monde. "La plainte ne vise pas les médias (...) Je n'attaque pas la presse", a ensuite assuré Mme Nyssen. L'Assemblée a adopté les crédits pour les médias, le livre et les industries culturelles, qui s'élèvent au total à 4,45 milliards d'euros, avec le soutien de la majorité LREM et MoDem ainsi que des Constructifs. François Ruffin (LFI), lui-même rédacteur en chef du journal satirique Fakir, a appelé à "libérer les journalistes" de certains de leurs patrons "fraudeurs". L'élue d'extrême droite Emmanuelle Ménard, épouse de l'ancien secrétaire général de Reporters sans frontières Robert Ménard, a estimé pour sa part que "la liberté de la presse, ça devrait être l'indépendance financière". Elle a défendu en vain la suppression des subventions à la presse.]]></description>
   <pubDate>Tue, 14 Nov 2017 20:50:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Cour de Justice de la République: les députés élisent leurs représentants, LREM pour moitié</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171114180603.gxt4cac6.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont élu mardi leurs représentants à la Cour de justice de la République (CJR), chargée de juger pénalement les membres du gouvernement pour les crimes et délits commis "dans l'exercice de leurs fonctions", désignant pour moitié des élus LREM. Les élus devaient désigner six juges titulaires et six juges suppléants parmi les députés, via un scrutin secret et plurinominal dans les salons attenant à l'hémicycle. Ont été élus comme titulaires Philippe Gosselin (LR), Guillaume Larrivé (LR), Christophe Euzet (LREM), Laetitia Saint Paul (LREM), Naïma Moutchou (LREM) et Laurence Vichnievsky (MoDem), avec respectivement comme suppléants Cécile Untermaier (Nouvelle Gauche), Charles de Courson (Constructif), Dimitri Houbron (LREM), Alexandra Louis (LREM), Didier Paris (LREM) et Sylvain Waserman (MoDem). Ils prêteront serment mercredi dans l'hémicycle après les questions au gouvernement. Les Insoumis Ugo Bernalicis et Bénédicte Taurine n'ont pas obtenu suffisamment de suffrages pour être élus. Juridiction d'exception, la CJR, créée en 1993, se compose de douze parlementaires - six députés, six sénateurs - et trois juges de la Cour de cassation, plus haute juridiction française. Les magistrats sont élus pour trois ans, renouvelables. Les parlementaires le sont par leurs pairs, au gré des renouvellements de l'Assemblée et du Sénat. La CJR, qui peut être saisie par toute personne s'estimant lésée en raison d'un crime ou délit commis par un membre du gouvernement dans l'exercice de ses fonctions, est une juridiction régulièrement critiquée pour sa trop grande indulgence. Depuis sa création, la Cour a jugé sept membres du gouvernement. Quatre ont été condamnés à des peines légères, voire dispensés de peine. Emmanuel Macron s'est prononcé en juillet devant le Congrès réuni à Versailles pour la suppression de cette juridiction, estimant que "les ministres doivent devenir comptables des actes accomplis dans leurs fonctions ordinaires". "Il faudra trouver la bonne organisation mais nos concitoyens ne comprennent plus pourquoi seuls les ministres pourraient encore disposer d'une juridiction d'exception", avait notamment justifié le président. Avant lui, François Hollande avait promis de supprimer la CJR avant d'arriver à l'Elysée, mais sans que la révision constitutionnelle nécessaire n'aboutisse.]]></description>
   <pubDate>Tue, 14 Nov 2017 19:06:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Budget: le soutien à l'exportation musicale renforcé</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171114180131.6wtcz0nn.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a renforcé mardi les crédits de soutien à l'exportation de la musique par le vote d'un amendement gouvernemental à la mission culture du budget 2018. L'amendement augmente le financement du Bureau export de la musique française (Burex) de 500.000 euros à 2,7%, "soit un quadruplement par rapport à son niveau de 2015", selon la ministre de la Culture Françoise Nyssen. "L'export de la musique est un enjeu prioritaire. C'est à la fois un vecteur majeur de rayonnement de la culture française et un relais de croissance essentiel pour le secteur", a-t-elle insisté. "Le Burex est le seul outil commun à tous les acteurs de la filière, assurant veille de marchés, présence des artistes dans plus de 80 événements professionnels dans le monde entier et soutien financier à leurs projets d'export", a-t-elle précisé. L'amendement a été soutenu sur tous les bancs, "la musique étant de toutes les industries culturelles celle qui s'exporte le plus", selon le rapporteur Pierre Person (LREM). Pour le FN Sébastien Chenu, "la French touch est un moyen de conquérir le monde". Mme Nyssen s'est félicitée d'avoir "un budget conforté" avec les crédits de son ministère en hausse de 0,7%, à 3,6 milliards d'euros. Dans cette enveloppe, cinq millions serviront à préparer la mise en oeuvre du "pass culture", qui figurait dans le programme d'Emmanuel Macron, avec le lancement "d'expérimentations" l'an prochain. Ce "pass" vise à aider les jeunes qui atteignent leur majorité à fréquenter les lieux artistiques et acheter des biens culturels. Gauche et droite ont soutenu en vain un amendement de la Modem Sophie Mette pour octroyer deux millions d'euros de crédits supplémentaires à "la revitalisation des centre-bourgs". "Il est important d'avoir partout un potentiel culturel sur tous nos territoires", a plaidé Valérie Rabault (Nouvelle gauche). La ministre et plusieurs orateurs, dont la communiste Marie-George Buffet, ont par ailleurs rendu hommage à "l'homme de culture" Jack Ralite, décédé dimanche. L'ancien ministre communiste avait été notamment administrateur du Théâtre national de la colline (TNC) et de la Cité de la Musique.]]></description>
   <pubDate>Tue, 14 Nov 2017 19:01:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Surtaxe des entreprises: les Insoumis boycottent l'ultime débat pour protester contre une "comédie"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171114171245.1sqksyfl.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés Insoumis ont décidé de ne "pas participer" mardi soir à l'ultime débat sur la surtaxe exceptionnelle sur les grandes entreprises, "comédie" législative vu la "vitesse de la lumière" du travail législatif sur ce texte, a annoncé Jean-Luc Mélenchon. Critiquant "la précipitation et l'impréparation de l'exécutif", le chef de file de la France Insoumise a dénoncé lors d'une conférence de presse "un travail législatif à la vitesse de la lumière", avec la troisième et dernière lecture du projet de loi de finances rectificative programmée mardi soir, au lendemain de la deuxième. Son groupe, a affirmé Jean-Luc Mélenchon aux côtés d'Eric Coquerel et Alexis Corbière, a été "prévenu ce (mardi) matin pour la séance de ce (mardi) soir" et n'aurait pu connaître les résultats du tirage au sort pour les motions de rejet ou de renvoi du projet de loi de finances que ce mardi "à 20h00, pour une discussion à 21h30". "Après consultation des députés de la France Insoumise, nous avons décidé de ne pas participer à la troisième lecture, nous ne voulons pas être embauchés de force pour une comédie", a lancé l'élu des Bouches-du-Rhône et ancien candidat à la présidentielle. Pour Alexis Corbière, "cette exaspération se marque symboliquement par cette attitude grave, à la hauteur du coup de force" et de "la réduction des pouvoirs du Parlement". Le message est "stop, on ne joue plus le jeu", a renchéri Eric Coquerel, insistant sur l'implication de son groupe dans l'hémicycle sur ce projet de loi de finances rectificative d'urgence lors des deux premiers passages. Ce membre de la commission des Finances a critiqué "des délais en train de se compresser" notamment pour préparer et déposer des amendements sur un "texte compliqué pouvant à nouveau poser des problèmes constitutionnels" et pour "une somme aussi importante, 10 milliards d'euros, avec une solution pour seulement 5 milliards" via les entreprises. "Rien n'obligeait le gouvernement à faire aussi vite", a-t-il martelé.]]></description>
   <pubDate>Tue, 14 Nov 2017 18:12:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Edouard Philippe appelle à ce que Saad Hariri "puisse retourner librement" au Liban</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171114152421.x2z96e7r.html</link>
   <description><![CDATA[Le Premier ministre Edouard Philippe a appelé mardi à ce que son ex-homologue libanais Saad Hariri "puisse retourner librement" dans son pays, lors des questions au gouvernement à l'Assemblée nationale. "L'enjeu est que M. Hariri puisse retourner librement dans son pays pour clarifier sa situation conformément à la Constitution libanaise", a déclaré le chef du gouvernement, expliquant que la démission de M. Hariri, depuis l'Arabie Saoudite, ouvrait "une période d'incertitude qu'il faut clore rapidement". Répondant à une question de la présidente MoDem de la commission des Affaires étrangères, Marielle de Sarnez, Edouard Philippe a assuré que la France portait "une attention toujours particulière au Liban", un pays "qui, dans une région en guerre, reste à l'évidence un modèle de diversité qu'il faut absolument préserver". "Face à cette situation, la France agit pour que les partis libanais, tous ceux qui exercent une influence au Liban, s'engagent pour que la situation revienne au plus vite à la normale", a-t-il ajouté. Selon lui, "il est également important que tous les partis libanais s'engagent à respecter la paix civile, à maintenir le Liban à l'écart des crises régionales et à éviter les ingérences. C'est indispensable pour le bien du Liban, c'est indispensable pour le bien de toutes ses communautés". Le ministre des Affaires étrangères Jean-Yves Le Drian doit se rendre en Arabie saoudite "dès demain" et "examinera avec les autorité saoudiennes les moyens de sortir de la situation actuelle", a rappelé Edouard Philippe, assurant que "nous prenons et nous allons prendre les initiatives nécessaires pour que le Liban reçoive tout le soutien international qu'il mérite". Le Premier ministre a aussi rappelé que le président Emmanuel Macron s'était entretenu à ce sujet avec le prince héritier d'Arabie Saoudite Mohammed ben Salmane, le 9 novembre à Ryad, et que l'ambassadeur de France en Arabie saoudite avait également "rendu visite au Premier ministre libanais à son domicile récemment".]]></description>
   <pubDate>Tue, 14 Nov 2017 16:24:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Assemblée: asile, transferts sportifs et collectivités au menu d'une "niche" des Constructifs le 7 décembre</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171114135249.4faj64wa.html</link>
   <description><![CDATA[La bonne application du régime d'asile européen, l'idée d'une taxe sur les transferts de sportifs professionnels et encore les aidants familiaux ou les territoires seront au menu de l'Assemblée nationale le 7 décembre, à l'occasion d'une "niche" réservée aux Constructifs. Ce groupe composé de députés UDI et d'élus issus de LR a choisi d'inscrire pas moins de cinq propositions de loi à l'ordre du jour de cette journée, a indiqué mardi son co-président Franck Riester, sans préciser les chances qu'elles soient adoptées. Cependant le texte de Jean-Luc Warsmann (issu de LR) sur l'asile, qui sera examiné en avant-dernier, paraît avoir le soutien du gouvernement. Le ministre de l'Intérieur Gérard Collomb s'emploie en effet à accélérer les renvois des migrants s'étant enregistrés dans un autre pays d'Europe, dans un contexte où leur nombre augmente en France. La proposition de loi des Constructifs vise à "sécuriser le placement en rétention" des migrants sous procédure Dublin, via une définition précise du risque de fuite. Avant, sera examinée en premier lieu la proposition de Paul Christophe (divers droite) d'étendre le dispositif de dons de jours de repos non pris aux aidants familiaux. Une loi de 2014 permet déjà le don de jours de repos par un salarié à un autre salarié de la même entreprise dont l'enfant est gravement malade. Ensuite, Michel Zumkeller (UDI) suggère de prélever 5% sur les transferts entre clubs sportifs professionnels français ou depuis la France vers l'étranger, à partir d'août 2018, pour financer les clubs amateurs, "mis à mal à cause de la baisse des dotations aux collectivités" notamment. Cette taxe pour les clubs professionnels, hautement sensible, serait "assise sur les recettes brutes générées par les indemnités de mutation". Dans le texte suivant, Philippe Vigier (UDI) propose la création d'une "Agence nationale pour la cohésion des territoires" face aux "fractures" existantes. Elle serait "construite sur le modèle de l'Agence nationale de la rénovation urbaine, mais permettant de dépasser les différenciations entre territoires, pour apporter la réponse la plus utile et la plus efficace", selon son exposé des motifs. In fine, Christophe Naegelen (DVD) défendra la création d'un "chèque emploi collectivités territoriales", pour permettre plus facilement le recours à des agents occasionnels dans les collectivités, notamment les petites communes.]]></description>
   <pubDate>Tue, 14 Nov 2017 14:52:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Happenings dans l'hémicycle et horaires nocturnes: les députés rappelés à l'ordre par de Rugy</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171114134903.r28w9q74.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée nationale, François de Rugy (LREM), a fait mardi un rappel à l'ordre aux députés sur les happenings dans l'hémicycle à coup d'objet brandis et sur le respect des horaires de travail nocturne. Lors de la conférence des présidents, qui réunit les chefs de file des groupes politiques et présidents de commission, en présence du secrétaire d'Etat aux Relations avec le Parlement, M. Rugy "a tenu à rappeler les règles qui doivent guider le comportement des députés, dans l'hémicycle ou en dehors", a indiqué la présidence dans un communiqué. "Malgré plusieurs rappels à l'ordre, certains continuent à brandir des objets en séance", est-il précisé. "François de Rugy a donc invité les présidents de groupe à rappeler" aux députés que "l'utilisation de graphiques, de pancartes, de documents, d'objets ou instruments divers" sont proscrits dans l'hémicycle, "notamment pendant les questions au gouvernement". Les députés Insoumis se sont notamment illustrés à plusieurs reprises depuis le début de la législature, en brandissant en séance des codes du travail, des flacons de médicaments ou encore des denrées alimentaires, comme des conserves, à l'appui de leurs propos. Le président de l'Assemblée a aussi rappelé lors de la réunion "que l'importance de la tâche des parlementaires comme de leur rythme de travail impose non seulement qu'ils se fixent à eux-mêmes un certain nombre de règles de bonne conduite et de bienséance, mais également de ne pas contraindre les fonctionnaires de l'Assemblée à prolonger leurs horaires de travail au-delà du raisonnable, soit une demi-heure après la levée de la séance du soir". Récemment, de jeunes députés LREM ont été épinglés par l'hebdomadaire Marianne pour avoir improvisé "une boum" à la buvette des parlementaires après une séance de nuit consacrée à l'examen du budget de la Sécurité sociale. Les séances doivent en principe s'achever vers 1 heure du matin, mais peuvent être prolongées pour achever un texte en cours. La présidence a globalement mis en avant la nécessité pour les présidents de groupe de rappeler "à chacun combien il est important de veiller à la sérénité des débats et à la dignité de l'attitude collective et individuelle des députés".]]></description>
   <pubDate>Tue, 14 Nov 2017 14:49:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Politique de la Ville: les députés Nouvelle Gauche seront d'une "vigilance extrême" (Bareigts)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171114134810.kqbtiem9.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés Nouvelle Gauche seront d'une "vigilance extrême" en ce qui concerne la politique de la Ville d'Emmanuel Macron, a indiqué mardi une de leur porte-parole, Ericka Bareigts, pour qui il en faudra plus que les "quelques mesures" annoncées pour les convaincre. "Pour l'instant, il y a un déplacement, il y a quelques mesures, mais je crois qu'il faudra avoir beaucoup plus d'intensité et de volonté politique pour pouvoir nous convaincre", a déclaré Mme Bareigts lors d'un point presse. Elle a évoqué un "effet de discours" du chef de l'Etat qui a un "talent dans la communication qu'on doit admettre", après son déplacement lundi à Clichy-sous-Bois (Seine-Saint-Denis) et mardi dans la région lilloise. L'élue socialiste a fait état d'"une vigilance extrême parce que jusqu'à présent, il n'y avait pas de discours du président de la République sur la politique de la Ville" et même de "très mauvais signaux" comme l'absence d'un "portefeuille" gouvernemental dédié. En outre, "l'expérience de ces derniers mois nous fait dire qu'il faut faire une différence entre ce qui est déclaré et ce qui est véritablement décidé", a-t-elle ajouté, citant notamment la baisse du budget de la politique de la ville, la réduction des contrats aidés ou encore la baisse des APL. "Attendons de voir entre ce qui est déclaré et ce qui est réellement fait dans les documents politiques et budgétaires", a insisté la porte-parole.]]></description>
   <pubDate>Tue, 14 Nov 2017 14:48:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
