<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Thu, 09 Oct 2014 17:40:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Oeuvres d'art dans l'ISF: un député UDI opposé à l'amendement voté à l'initiative de ses collègues</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141009153356.t248qxsr.html</link>
   <description><![CDATA[Le député UDI Jean-Christophe Fromantin a dénoncé jeudi l'assujettissement des oeuvres d'art à l'Impôt sur la fortune voté en commission à l'initiative d'élus de son groupe, jugeant plus important le risque d'une fuite des oeuvres et collections que les recettes éventuelles. Après avoir pointé "l'absurdité de cette idée proposée chaque année depuis 10 ans qui consiste à taxer des biens déjà pris en compte fiscalement lors de leur vente ou de leur transmission", le député-maire de Neuilly s'est inquiété du "risque d'une fuite des oeuvres et des collections vers d'autres pays, privant la France d'un de ses plus formidables atouts" mais aussi des difficultés des estimations et contrôles. "Lors d'une précédente tentative d'élargissement de la base taxable de l'ISF aux oeuvres d'art, le rendement de la mesure avait été évalué à quelques dizaines de millions d'euros, soit environ 1% ou 2% du poids de l'ISF. Ce rendement serait largement contrebalancé par les conséquences économiques et culturelles d'une telle mesure", selon M. Fromantin. Aux yeux de ce député, "plutôt que d'envoyer un signal aussi négatif, voire dogmatique, aux propriétaires d'oeuvres d'arts, de taxer encore et toujours les Français, de prendre le risque de pénaliser la création et l'action culturelle de la France, il serait plus judicieux de transformer l'ISF pour qu'il participe de façon dynamique à la politique d'investissement et de développement des PME et de retirer de son assiette les titres détenus dans les entreprises". Pour être intégré au projet de budget pour 2015, l'amendement voté mercredi en commission des Finances devra être revoté la semaine prochaine lors de l'examen du texte dans l'hémicycle de l'Assemblée. La rapporteure générale du Budget, la socialiste Valérie Rabault, a apporté en commission son soutien à cet amendement. En 2012, son prédécesseur, Christian Eckert, devenu depuis secrétaire d'État au Budget, avait fait adopter par la commission des Finances un amendement similaire, qui avait ensuite été rejeté en séance, à l'initiative du gouvernement, après les protestations des professionnels du secteur relayées par certains élus, dont des socialistes.]]></description>
   <pubDate>Thu, 09 Oct 2014 17:33:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Pas de vote électronique pour la présidentielle pour les Français de l'étranger</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141009151225.skptnwye.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont rejeté jeudi une proposition de loi UMP visant à permettre à quelque 1,6 million de Français de l'étranger de voter par internet à la présidentielle et aux européennes, comme ils ont pu le faire aux législatives de 2012. "Cette modalité de vote a connu un grand succès" aux législatives pour des électeurs contraints sinon de parcourir plusieurs centaines de kilomètres pour voter, a souligné l'UMP Thierry Mariani, un des onze députés des Français de l'étranger (circonscription recouvrant l'Europe de l'Est, l'Asie et l'Océanie) et auteur de la proposition de loi. D'autres députés des Français de l'étranger, comme l'écologiste Sergio Coronado et l'UDI Meyer Habib, ont soutenu cette proposition. Les députés du groupe socialiste ont suivi l'avis du gouvernement, "défavorable, non pas pour des raisons de principe, mais pour des difficultés techniques et juridiques", selon Matthias Fekl, secrétaire d'Etat chargé des Français de l'étranger. A la différence des élections législatives, l'élection présidentielle se déroule dans une circonscription nationale unique, a-t-il fait remarquer. En conséquence, "le Conseil constitutionnel pourrait juger qu'il y a rupture d'égalité devant le vote entre électeurs de la même circonscription", une partie pouvant voter par voie électronique et l'autre non, a jugé M. Fekl. Si 57% des votants ont utilisé le vote électronique au premier tour des législatives, "il n'a pas à lui seul favorisé la participation électorale mais a eu pour effet de remplacer d'autres supports de vote comme le vote par correpondance", a également nuancé le secrétaire d'Etat. Le socialiste Pascal Popelin a également mis en garde contre "le risque de piratage pour une élection qui désigne le chef des armées d'un pays membre du Conseil de sécurité" de l'ONU. "En n'instaurant pas le vote électronique pour toutes les élections se déroulant à l'étranger, nous allons à l'encontre du principe de l'égal accès des électeurs au vote", a rétorqué l'UDI Meyer Habib.]]></description>
   <pubDate>Thu, 09 Oct 2014 17:12:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le projet de loi sur l'asile à l'Assemblée mi-novembre</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141009144414.rmwzbg0i.html</link>
   <description><![CDATA[Le projet de loi visant à réformer le système d'asile sera débattu à l'Assemblée mi-novembre, tandis que celui sur l'immigration ne devrait être à l'ordre du jour qu'au premier semestre 2015, a-t-on appris jeudi de sources parlementaires. Le projet de loi sur l'asile, dont la rapporteure sera la socialiste Sandrine Mazetier, sera étudié en procédure accélérée (une lecture par chambre), d'abord en commission le 5 novembre, puis en séance lors de la semaine du 17 novembre. Celui sur l'immigration, dont la mesure-phare est la création de titres de séjour pluriannuels, ne devrait être à l'ordre du jour qu'au premier semestre 2015, peut-être en février, avec le socialiste Erwann Binet sera le rapporteur. Initialement, le gouvernement voulait étudier les deux textes ensemble, mais les députés PS ont tenu à éviter les amalgames entre le droit d'asile et la gestion des flux migratoires, selon ces sources. Le projet de loi sur l'asile vise à rénover un système "à bout de souffle", selon le gouvernement. Depuis 2007, la France enregistre une hausse continue des demandes d'asile, qui se sont élevées à 66.000 en 2013. Ces flux créent de l'engorgement à tous les niveaux. L'objectif de la réforme vise à raccourcir les délais de traitement pour les ramener à neuf mois en moyenne en 2017 contre deux ans aujourd'hui. L'Acat (Action des chrétiens pour l'abolition de la torture) a regretté jeudi que le Parlement soit "sommé de voter à la va-vite". "Le gouvernement contraint les députés à travailler dans l'urgence et tente de faire passer dans la précipitation une réforme qui est loin de faire l'unanimité", a-t-elle déploré dans un communiqué.]]></description>
   <pubDate>Thu, 09 Oct 2014 16:44:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Suspension sine die du dispositif de l'écotaxe: "regrettable erreur" (Chanteguet)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141009143447.627slxuu.html</link>
   <description><![CDATA[Le président socialiste de la commission du Développement durable de l'Assemblée, Jean-Paul Chanteguet, a qualifié jeudi de "regrettable erreur" la suspension sine die du dispositif de l'écotaxe annoncée par Ségolène Royal, qui "équivaut évidemment à son abandon". "La mission d'information parlementaire que j'ai conduite en début d'année était pourtant parvenue, en 4 mois de travail, à refonder la légitimité de cette redevance d'usage de la route par les camions", a regretté M. Chanteguet dans un communiqué. Ses propositions avaient obtenu "le soutien de la plus importante organisation de transporteurs, tout en permettant de se dégager de la pression des mécontentements et d'une contestation reposant largement sur un déficit de pédagogie et de courage politique", a-t-il ajouté. Cet élu socialiste de l'Indre a considéré que l'écotaxe "bénéficiait d'une grande force, puisqu'elle prenait racine dans le consensus politique des lois de Grenelle adoptées à la quasi-unanimité" et répondait à "la nécessité de mettre en place une politique durable du transport routier, en réorientant notre économie vers un modèle moins dépensier en énergie, moins polluant". Le président de la commission du Développement durable a également fait valoir qu'elle reposait sur "deux principes incontestables": celui de l'utilisateur-payeur, car "ce n'est pas aux contribuables de payer pour le passage des camions sur les routes", et du pollueur-payeur. Et, a souligné M. Chanteguet, "cette écotaxe présentait l'avantage de procurer à l'Etat des ressources, qui lui permettent de financer l'entretien des routes mais aussi le développement d'infrastructures alternatives de transport durable comme le chemin de fer ou les voies fluviales". "Sans ces moyens, l'Etat n'est plus en mesure d'assurer sa responsabilité" en la matière, a déploré le député socialiste.]]></description>
   <pubDate>Thu, 09 Oct 2014 16:34:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Un amendement PS pour donner un coup de pouce à l'emploi à domicile</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141009140544.z36bj1xd.html</link>
   <description><![CDATA[Le député PS Gérard Bapt va déposer au nom du groupe SRC un amendement au projet de budget 2015 de la Sécurité sociale, visant à réduire les cotisations des particuliers employant des salariés à domicile, a-t-il annoncé jeudi à l'AFP. Cet amendement propose de doubler l'allègement dont bénéficient depuis 2013 les particuliers employeurs, qui passerait ainsi de 0,75 euro de l'heure à 1,50 euro, pour tous les emplois à domicile, a précisé M. Bapt. Cette mesure, qui représente un coût de 170 millions d'euros, serait financée par une augmentation des prix du tabac, a-t-il dit. Cet été, le Parlement avait voté cette disposition, mais seulement pour les gardes d'enfants et l'assistance aux personnes âgées ou handicapées. Elle avait été censurée en août, pour des raisons de forme, par le Conseil constitutionnel. Le gouvernement avait alors indiqué qu'elle serait de nouveau proposée, dans le cadre du projet de budget de la Sécu. La Fédération des particuliers employeurs (Fepem) milite de son côté depuis deux mois pour que l'allègement soit porté à deux euros pour tous les particuliers employeurs, afin de relancer l'emploi à domicile.]]></description>
   <pubDate>Thu, 09 Oct 2014 16:05:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La réforme du congé parental rapporterait 290 millions d'euros en 2017 (Bapt, PS)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141009140132.cb2b8foq.html</link>
   <description><![CDATA[Le député PS Gérard Bapt souligne que le total des économies prévues dans les prestations familiales sera en 2017 "bien supérieur" aux 700 millions d'euros attendus en 2015, la réforme du congé parental devant par exemple générer à elle seule 290 millions en 2017, dans un entretien jeudi aux Echos. En annonçant le projet de budget de la Sécurité sociale pour 2015, le gouvernement n'avait pas donné le détail des 700 millions d'euros d'économies prévues dans la branche famille. Il avait seulement précisé que la division par trois de la prime à la naissance à partir du 2e enfant permettrait d'économiser 250 millions d'euros dès l'an prochain. "Le gouvernement a construit son projet de loi dans la durée, avec des économies pluriannuelles dont le montant sera bien supérieur à 700 millions d'euros à terme", souligne M. Bapt, rapporteur du projet de budget de la Sécu à l'Assemblée. "Seule la prime à la naissance est à rendement constant et doit générer 250 millions dès 2015". "En revanche, la réforme du congé parental monte en charge progressivement: 70 millions la première année, mais 290 millions en 2017", ajoute-t-il. "C'est pareil pour la réforme du complément du mode de garde, qui passe de 20 à 85 millions d'euros, et pour le glissement de la majoration des allocations familiales de 14 à 16 ans, car seul le flux des nouveaux entrants est concerné. Il n'est pas touché aux droits acquis". Le report à 16 ans de la majoration des allocations familiales devrait permettre d'économiser 180 millions d'euros en 2015 et 640 millions en 2017, a précisé une source parlementaire interrogée par l'AFP. Enfin, le décalage du premier versement de l'allocation mensuelle versée aux parents de jeunes enfants (allocation de base de la Prestation d'accueil du jeune enfant) doit rapporter 60 millions d'euros en 2015. Cela donnerait des économies de 580 millions d'euros sur ces prestations l'an prochain. Pour arriver au total de 700 millions annoncé par le gouvernement, il faut ajouter les économies réalisées sur la Convention d'objectifs et de gestion (COG) avec la Caisse nationale d'allocations familiales (environ 200 millions), selon cette source. Concernant l'idée d'une modulation des allocations familiales en fonction des revenus, relancée par des députés socialistes comme alternative à la réforme du congé parental, M. Bapt souligne dans les Echos qu'elle "pose plusieurs problèmes". "A partir de quel niveau obtiendrait-on un rendement suffisant pour compenser la disparition des autres mesures?" La modulation est "un choix que j'ai défendu il y a deux ans, mais qui avait été écarté après concertation avec les associations familiales et les syndicats de salariés", rappelle-t-il. "La contrepartie de ce renoncement en était très claire: la réduction du quotient familial, avec l'affirmation que l'on ne toucherait pas à l'universalité et à l'unicité des allocations familiales".]]></description>
   <pubDate>Thu, 09 Oct 2014 16:01:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Une proposition de loi UMP pour réformer le dialogue social rejetée à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141009113510.11aa4vtk.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a rejeté jeudi une proposition de loi UMP visant à réformer le dialogue social et simplifier le droit du travail, le jour de l'ouverture d'une négociation entre partenaires sociaux sur le sujet. C'est justement pour "laisser le temps au dialogue social", selon le socialiste Denys Robilliard, que son groupe a déposé une motion de rejet de ce texte, qui a été adoptée. La proposition de loi du député UMP des Vosges Gérard Cherpion, cosignée par quelque 80 de ses collègues, prévoyait de créer une commission pour réformer le Code du travail et ramener à trois le nombre de seuils de création d'instances représentatives des salariés dans les entreprises, le premier devant se situer à 100 salariés. Il suggérait aussi de revenir à la durée légale de 39 heures de travail hebdomadaire, d'abroger la durée minimale de 24 heures par semaine instituée par la loi de sécurisation de l'emploi de 2013 ainsi que les dispositions en faveur des stagiaires de la loi de juillet dernier. Un autre volet de cette proposition de loi "relative à la simplification et au développement du travail, de la formation et de l'emploi" était consacré à l'apprentissage, qui devrait selon l'UMP être de nouveau possible dès 14 ans sous statut scolaire afin de relancer cette "voie de réussite". Le ministre du Travail François Rebsamen a vu dans ces idées la "préparation d'une convention de l'UMP", les écologistes une "caricature", les radicaux de gauche des "marqueurs idéologiques" et le Front de gauche un "cahier revendicatif du Medef". L'UDI a aussi soulevé le "risque" avec ce texte "d'empiéter sur le champ du dialogue social". Pour sa part, M. Cherpion a regretté de "passer à côté d'un débat important pour les Françaises et les Français".]]></description>
   <pubDate>Thu, 09 Oct 2014 13:35:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Transition énergétique: les députés UMP ont réussi à repousser encore le vote de l'article 1</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141009000012.kd01hm31.html</link>
   <description><![CDATA[Le vote de l'article 1er du projet de loi sur la transition énergétique n'aura lieu que vendredi, les députés UMP ayant réussi par leur obstruction à le repousser encore et de ne plus participer au débat au grand dam de la majorité, . A la suspension des débats à 1h00 du matin, il restait encore à discuter une quarantaine d'amendements, quasiment tous de l'UMP, sur ce seul article qui fixe des objectifs de réduction de la consommation énergétique et de la part du nucléaire pour les prochaines décennies. Comme la journée de jeudi est réservée à l'examen de deux propositions de loi de l'UMP dans une "niche parlementaire", le débat sur la transition énergétique ne reprendra que vendredi. Les députés du groupe UMP ont épuisé leur temps de parole, mais pas leur chef de file Christian Jacob. Vendredi sera "un jour de monologue", a souligné le principal orateur de l'UMP Julien Aubert, selon lequel le principal groupe d'opposition "privé de facto de temps de parole" ne participera plus aux discussions en première lecture pour "protester contre les conditions inacceptables d'examen", dont l'usage du temps législatif programmé. "Depuis le début, vous êtes délibérément dans la chronique d'un départ annoncé, vous cherchez une raison de ne pas voter ce texte bon pour l'environnement, l'emploi, le pouvoir d'achat et faites de l'obstruction", a lancé le socialiste Christophe Bouillon. "La ficelle est grosse", a estimé le président de la commission spéciale sur la transition énergétique François Brottes. Le coprésident du groupe écologiste François de Rugy a déploré "une mascarade" et l'attitude d'"un quarteron de beaux parleurs qui font traîner". En désaccord avec plusieurs volets du texte, le chef de file des députés Front de Gauche André Chassaigne a dit ressentir "un malaise" devant ce "jeu parlementaire" à droite. La ministre de l'Ecologie Ségolène Royal a lancé aux élus UMP qu'elle trouvait "regrettable" leur tactique d'obstruction pour "rejoindre dès ce soir vos circonscriptions", ce qu'ont récusé les intéressés. L'UMP a consacré toute son énergie à combattre l'article 1er qui fixe cinq objectifs chiffrés, notamment la diminution de moitié de la consommation énergétique en 2050 par rapport à 2012. Le gouvernement y a ajouté via un amendement un objectif intermédiaire de réduction de 20% de la consommation à partir de 2030, en ligne avec le paquet européen énergie-climat 2030 au menu du sommet européen des 23 et 24 octobre. L'UMP a essentiellement critiqué la réduction de la part du nucléaire dans la production d'électricité de 75% à 50% en 2025, parlant d'un objectif "irréaliste", issu d'un "compromis" électoral des socialistes avec les écologistes et promettant d'avoir un "impact terrible sur l'économie" et sur l'emploi. Les députés de l'UMP et dans une moindre mesure de l'UDI ont notamment reproché des heures durant à la majorité de ne rien dire de l'impact du projet de loi sur les factures d'électricité des consommateurs. La ministre a notamment rétorqué que "le nouveau mix énergétique va faire baisser les factures parce que nous avons agi pour contrôler et modérer la hausse du prix de l'électricité" et "parce que la priorité de ce texte sont les économies d'énergie et d'aider les Français à faire les travaux". Mme Royal a appelé à ne pas opposer les différentes énergies et assuré que les énergies renouvelables vont monter en puissance et leur coût baisser.]]></description>
   <pubDate>Wed, 08 Oct 2014 02:00:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Mesures de soutien à l'investissement des collectivités territoriales votées en commission</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141008202800.yg0wvayr.html</link>
   <description><![CDATA[La commission des Finances de l'Assemblée a adopté mercredi des amendements au projet de budget 2015 visant à soutenir l'investissement des collectivités territoriales par un remboursement accru de TVA. Pour être intégrées au projet de loi de finances, ces mesures devront cependant être revotées lors du débat dans l'hémicycle la semaine prochaine. Le secrétaire d'Etat aux Relations avec le Parlement Jean-Marie Le Guen a jugé mardi "intéressante" l'initiative annoncée par les députés PS pour les collectivités territoriales, tout en espérant que le dialogue entre gouvernement et parlementaires "aboutisse à trouver le réglage fin qui permette effectivement de faire des économies d'abord sur le fonctionnement et qui ne pénalise pas en priorité l'investissement". Signé par les socialistes Christine Pirès Beaune, Monique Rabin et Alain Fauré mais aussi par le président UMP de la commission des Finances Gilles Carrez, l'un des amendements votés entend accélérer le remboursement de TVA aux collectivités territoriales. Les collectivités qui s'engageront à augmenter leurs investissements en 2015 par rapport à la moyenne des années 2012, 2013 et 2014 pourront bénéficier des attributions du Fonds de compensation pour la TVA l'année de réalisation de leurs dépenses. Le chef de file des socialistes de la commission des Finances, Dominique Lefebvre, s'est montré hostile en commission à un "mécanisme pas soutenable financièrement" et a trouvé nécessaire "un débat avec le gouvernement sur le chiffrage exact de la mesure", selon une source parlementaire. - 'Investissements déterminants pour l'emploi local ' - Dans une interview aux Echos de mercredi, le rapporteur général du Budget, Valérie Rabault, a estimé que "d'un point de vue économique, (la mesure) ne coûtera qu'un milliard d'euros puisqu'il faut mettre en balance les moindres investissements réalisés du fait du cycle électoral (estimés entre 4 et 5 milliards d'euros l'année suivant les municipales) et le remboursement avancé de TVA (pour un coût entre 4 et 5 milliards)". "Nous ne pouvons pas nous permettre en 2015 d'avoir une chute des investissements publics", a jugé en commission Karine Berger, par ailleurs secrétaire nationale du PS à l'Economie. D'autant que "les investissements des collectivités locales sont déterminants pour l'emploi local", a plaidé Monique Rabin. Avec la même motivation de "préserver l'investissement public porté par les collectivités territoriales et de soutenir l'activité économique qui en dépend", un autre amendement socialiste adopté et signé notamment par Valérie Rabault relève le taux de compensation de la TVA pour permettre une augmentation de près de 5% des remboursements versés via le fonds de compensation aux collectivités faisant des dépenses d'investissement. Par ailleurs, la commission des Finances a adopté, contre l'avis du rapporteur général, un amendement du socialiste Christophe Caresche pour donner plus de souplesse aux collectivités et aux aménageurs pour répartir les 25% de logements sociaux accompagnant les nouveaux logements intermédiaires. Egalement désapprouvé par Valérie Rabault, un amendement du socialiste Marc Goua a été adopté pour garantir que l'Etat compense totalement l'exonération de taxe foncière sur les propriétés bâties aux 250 premières communes bénéficiaires de la Dotation de solidarité urbaine (DSU) cible. La quasi totalité des amendements de l'opposition ont été rejetés, notamment ceux de l'UMP destinés à supprimer la hausse de deux centimes du tarif du gazol ou à réduire les ponctions sur les taxes affectées aux Chambres de commerce et d'industrie, selon la source parlementaire. La tentative des écologistes d'élargir la hausse du tarif du gazole aux transporteurs routiers a également échoué.]]></description>
   <pubDate>Wed, 08 Oct 2014 22:28:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés votent en commission l'assujetissement des oeuvres d'art à l'ISF</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141008170122.s7253hm0.html</link>
   <description><![CDATA[La commission des Finances de l'Assemblée nationale a adopté mercredi un amendement UDI au projet de budget 2015 assujetissant les oeuvres d'art à l'ISF, qui devra la semaine prochaine être de nouveau débattu dans l'hémicycle, selon des sources parlementaires concordantes. Le rapporteur général du Budget, la socialiste Valérie Rabault, a apporté son soutien à cet amendement. En 2012, son prédécesseur, Christian Eckert, devenu depuis secrétaire d'Etat au Budget, avait fait adopter par la commission des Finances un amendement similaire, qui avait ensuite été rejeté en séance, à l'initiative du gouvernement, après les protestations des professionnels du secteur. "Sans réelle justification, les oeuvres d'art ont été délibérément exclues de l'assiette de l'Impôt de solidarité sur la fortune au moment de sa création" en 1988, ont argumenté mercredi les auteurs de l'amendement, les centristes Philippe Vigier, Yves Jégo et Jean-Christophe Lagarde, pour qui "il s'agit d'encadrer des pratiques et un marché spéculatifs et en aucun cas de taxer la culture ou la création". "Le Conseil constitutionnel a mis fin à la distinction entre les biens productifs de revenus et les autres biens (...) Ainsi, à terme, les exonérations dont bénéficient les oeuvres d'art sont injustifiées", ont-ils ajouté.]]></description>
   <pubDate>Wed, 08 Oct 2014 19:01:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Roux (PS): d'abord "évaluer l'impact" d'une modulation des allocs</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141008154419.xe3hrbkp.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés PS souhaitent "évaluer l'impact" d'une éventuelle mise sous condition de ressources des allocations familiales avant de proposer une telle mesure dans les débats budgétaires à venir, a indiqué mercredi leur chef de file Bruno Le Roux. "Entre une mesure de réduction des prestations à venir pour les familles et une mesure qui conditionne les prestations aux ressources (...) le groupe souhaite avoir une étude d'impact et évaluer ces deux mesures pour regarder ensuite celle qui correspond le mieux aux besoins des familles de notre pays", a déclaré M. Le Roux dans les couloirs de l'Assemblée. Cette idée d'une modulation a émergé mardi lors d'une réunion du groupe socialiste et a reçu le soutien de nombreux participants, pas satisfaits de certaines pistes d'économies dans les dépenses familiales prévues par le gouvernement. Les députés socialistes prendront sur la base de cette étude d'impact "une décision dans le cadre du débat budgétaire", a ajouté l'élu de Seine-Saint-Denis. M. Le Roux ne veut pas "enlever l'universalité" des allocations, "mais d'en moduler certaines en fonction des ressources des familles", a-t-il insisté. D'après un des vice-présidents du groupe socialiste, Sébastien Denaja, ce travail d'évaluation va "d'abord se faire au sein de la commission des Affaires sociales". "Une majorité très large du groupe est pour aller dans ce sens-là" d'une mise sous condition de ressources, sans pour autant "gêner le gouvernement", a-t-il déclaré à l'AFP. "Où placer le curseur? A partir d'où introduire une modulation?" s'interroge ce membre de la commission des Lois, qui rappelle les scénarios du rapport Fragonard sur les moyens de rétablir l'équilibre de la branche famille de la Sécurité sociale, commandé par le gouvernement en 2013. Selon ce rapport, diviser par deux ou trois les allocations au-dessus d'un plafond (respectivement 5.009 euros et 5.771 euros nets mensuels par ménage avec deux enfants) permettrait de réaliser une économie de 850 millions d'euros dans les deux cas. Cependant, pour cet élu de l'Hérault, "les économies ne doivent pas être le premier critère", il faut avant tout réfléchir à une "politique juste". - "attaques répétées contre la famille", selon l'opposition - L'actuel projet de budget de la Sécurité sociale pour 2015 prévoit 700 millions d'euros d'économies dans les prestations familiales. Aux yeux de l'UMP, "par touches successives on porte atteinte à la politique familiale, une des dernières politiques qui marche en France", a estimé le député de la Manche Philippe Gosselin. Avec une mise sous condition de ressources, "les classes moyennes vont être à nouveau touchées" et "on confond politique familiale et politique redistributive". "Si on veut jouer sur l'aspect redistributif, il faut fiscaliser les allocations familiales", a-t-il suggéré. L'ancien Premier ministre François Fillon a dénoncé dans un communiqué des "attaques répétées contre la famille". "Ne nous y trompons pas: derrière cette proposition, c'est l'ensemble des classes moyennes qui est dans le viseur", a-t-il estimé. "La politique familiale a besoin de continuité et de cohérence. Le groupe socialiste n'entend visiblement pas la France qui est très attachée à la valeur de la famille", a-t-il encore ajouté "Ce gouvernement et sa majorité sont incapables de trouver des ressources de financement en réformant les structures des dépenses publiques. Et ils considèrent que matraquer une fois de plus les familles, et pas seulement les familles +aisées+, est une solution. C'est insupportable, et nuisible pour la France", a aussi dénoncé dans un communiqué le député des Yvelines Jean-Frédéric Poisson, président du Parti chrétien-démocrate. A l'autre bout de l'échiquier politique, Le Front de gauche défend également "l'universalité des prestations sociales", un "acquis du Conseil national de la résistance". "Ce serait une très mauvaise idée de moduler ce principe. On commence par les allocations familiales, puis on va moduler les remboursements de médicaments en fonction des revenus", a jugé son chef de file, André Chassaigne.]]></description>
   <pubDate>Wed, 08 Oct 2014 17:44:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les décrets sur le compte pénibilité publiés d'ici 48 heures (Touraine)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141008152147.1gkk3bm3.html</link>
   <description><![CDATA[Les décrets sur le compte pénibilité, mesure phare de la loi sur la retraite décriée par le patronat, seront publiés sous 48 heures, a indiqué mercredi la ministre de la Santé Marisol Touraine lors d'une audition devant la commission des Affaires sociales de l'Assemblée nationale. Ils préciseront les conditions et le fonctionnement du compte pénibilité (règles d'acquisition des points, taux de cotisations, etc). Seront aussi déclinés explicitement les dix facteurs de pénibilité retenus par le gouvernement, quatre applicables au 1er janvier 2015, les six autres au 1er janvier 2016, avait précisé auparavant à l'AFP l'entourage de la ministre. "Plusieurs critères ont été retenus et vont se mettre en place progressivement jusqu'en 2016. Les plus simples seront comptabilisés dès le 1er janvier 2015", explique la ministre dans une interview à Ouest-France publiée mercredi. Financé par les entreprises, le compte pénibilité permettra aux salariés ayant exercé des métiers difficiles d'accumuler des points pour partir plus tôt à la retraite, réduire leur activité ou se voir financer des formations. Les décrets concernant ce sujet hyper-sensible pour les partenaires sociaux étaient annoncés initialement pour l'été. Sous les menaces du patronat de boycotter début juillet sa conférence sociale, le gouvernement avait finalement décidé de ne retenir dès 2015 que quatre facteurs: travail de nuit, travail répétitif, travail en horaires alternants et en milieu hyperbare (sous-marin). Pour les six autres, il a décidé un report d'un an, pour prendre le temps de "définir avec les branches des modes d'emploi" applicables "très simplement". Depuis cette concession, le patronat faisait pression sur le gouvernement pour que les décrets ne mentionnent que les quatre critères applicables en 2015. La CFDT poussait au contraire à ce que les dix soient cités, ainsi que la date de 2016, pour fixer au plus vite dans le marbre cette mesure qu'elle avait ardemment défendue. En 2015, un million de travailleurs seront concernés par la mise en place du compte pénibilité, sur trois millions exerçant un métier pénible. Le report partiel d'entrée en vigueur des décrets pénibilité avait en grande partie motivé le boycott par la CGT et FO de la seconde journée de la conférence sociale en juillet. La publication des décrets pourrait envenimer jeudi la rencontre prévue entre le patronat et les syndicats représentatifs, qui doivent commencer à discuter des moyens de réformer le dialogue social dans les entreprises, et notamment les seuils sociaux que le gouvernement et le patronat poussent à simplifier.]]></description>
   <pubDate>Wed, 08 Oct 2014 17:21:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Simplification de la fabrique de la loi: Mandon souhaite "un débouché législatif en 2015"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141008150622.o66k9q39.html</link>
   <description><![CDATA[Les propositions issues de la mission parlementaire sur la simplification législative méritent "un débouché législatif en 2015", idéalement d'initiative parlementaire, a estimé mercredi le secrétaire d'Etat chargé de la Simplification Thierry Mandon. Saluant le travail "extraordinaire de qualité et de sérieux" réalisé par le rapporteur Régis Juanico (PS) et la présidente de la mission Laure de La Raudière (UMP), et souhaité par le président de l'Assemblée Claude Bartolone, M. Mandon a déclaré à l'AFP que ce travail, qui "repose en grande partie sur des choses observées en Europe", "mérite un débouché législatif en 2015 qui pourrait être une année marquante pour l'amélioration de la qualité de la loi". "Le président de la République comme le Premier ministre m'ont assuré de leur volonté d'améliorer la qualité de la loi et la fabrique de la loi. Évidemment, ce travail doit être fait avec les parlementaires (...) Comme l'Assemblée est très motivée, que des gens de tous les partis sont intéressés ainsi que le président Bartolone, l'idéal serait une initiative parlementaire", a ajouté ce secrétaire d'Etat. Aux yeux de M. Mandon, qui avait initialement porté ce chantier de simplification législative quand il était député socialiste, les "enjeux autour de cette réforme sont nombreux et stratégiques", afin de "construire et voter des textes plus clairs, plus lisibles, plus efficaces dans leur mise en oeuvre". "En mettant en oeuvre les propositions de ce rapport, en renforçant les mesures de transparence de la décision publique, - notamment par exemple, par la publication des avis du Conseil d'Etat - la rénovation de la fabrique de la loi rapprocherait les citoyens du législateur et placerait la France à la pointe des démocraties plus ouvertes, plus transparentes et plus responsables", a-t-il considéré dans un communiqué. Cet ancien porte-parole des députés socialistes a aussi estimé que cela contribuerait au "renforcement des pouvoirs du Parlement au moment où doit s'inventer le Parlement du non-cumul des mandats".]]></description>
   <pubDate>Wed, 08 Oct 2014 17:06:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Assemblée: la suppression de la 1ère tranche d'impôt votée en commission, au grand dam de la droite</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141008143511.fevsscv9.html</link>
   <description><![CDATA[La suppression de la première tranche de l'impôt sur le revenu a passé mercredi le cap de la commission des Finances de l'Assemblée, au grand dam de la droite, qui s'est inquiétée d'une "hyper concentration" de l'impôt et de répercussions sur les autres contribuables. La commission des Finances doit examiner toute la journée et une partie de la soirée de mercredi quelque 180 amendements déposés sur le volet recettes du projet de loi de finances pour 2015. Nullement modifiée, l'une des mesures phares du texte visant à la baisse de l'impôt sur le revenu d'environ 6,1 millions de foyers fiscaux pour un coût avoisinant 3,2 milliards d'euros a été longuement débattue, selon une source parlementaire. L'UMP, qui a vainement tenté de faire supprimer l'article 2 porteur du dispositif, a dénoncé par la voix notamment du président de la commission des Finances Gilles Carrez une "hyper-concentration de l'impôt sur le revenu qui le rend fragile et qui risque de provoquer des pertes de recettes supplémentaires". Et "quelles augmentations d'impôts vont se répercuter sur les autres contribuables?" a demandé l'ex-ministre du Budget Valérie Pécresse. Dans les rangs socialistes, la rapporteure générale du Budget Valérie Rabault a répondu que "les ménages qui ont les revenus les plus modestes récupèreront du pouvoir d'achat". Le chef de file des socialistes de la commission Dominique Lefebvre a affirmé que la majorité faisait "un choix politique clair" mais aussi qu'il n'y aurait "pas d'impôt supplémentaire" pour les contribuables ne bénéficiant pas de la suppression de la première tranche. Alors que l'UMP a défendu, en vain, un amendement pour supprimer la contribution exceptionnelle applicable sur les hauts revenus, Karine Berger, secrétaire nationale du PS à l'Economie, a lancé: "La droite souhaite donc baisser les impôts sur les hauts revenus mais augmenter les impôts pour les pauvres?" La mise en place d'un crédit d'impôt pour la transition énergétique, nouvelle version de l'actuel crédit d'impôt développement durable, a suscité des avis partagés jusque dans les rangs de la gauche, notamment sur son taux. Certains députés ont exprimé le souci de s'assurer de l'efficacité de cette dépense fiscale. Le coût de la mesure doit s'élever à 230 millions d'euros en 2015 et 700 millions en 2016, selon les estimations du gouvernement. La mesure, qui figure dans le projet de loi sur la transition énergétique débattu cette semaine à l'Assemblée, porte à 30% l'allègement fiscal pour des travaux de rénovation énergétique ou pour l'acquisition d'équipements permettant des économies d'énergie. L'abattement actuel va de 15% à 25%.]]></description>
   <pubDate>Wed, 08 Oct 2014 16:35:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Roux (PS): d'abord "évaluer l'impact" d'une modulation des allocations familiales</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141008140721.d8rpnyfh.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés PS souhaitent "évaluer l'impact" d'une éventuelle mise sous condition de ressources des allocations familiales avant de proposer une telle mesure dans les débats budgétaires à venir, a indiqué mercredi leur chef de file Bruno Le Roux. "Entre une mesure de réduction des prestations à venir pour les familles et une mesure qui conditionne les prestations aux ressources (...) le groupe souhaite avoir une étude d'impact et évaluer ces deux mesures pour regarder ensuite celle qui correspond le mieux aux besoins des familles de notre pays", a déclaré M. Le Roux dans les couloirs de l'Assemblée. Cette idée d'une modulation des allocations familiales en fonction des ressources a émergé mardi lors d'une réunion du groupe socialiste et a reçu le soutien de nombreux participants, pas satisfaits de certaines pistes d'économies dans les dépenses familiales prévues par le gouvernement. Les députés socialistes prendront sur la base de cette étude d'impact "une décision dans le cadre du débat budgétaire", a ajouté l'élu de Seine-Saint-Denis. M. Le Roux ne veut pas "enlever l'universalité" des allocations, "puisqu'il n'est pas question de revenir sur les prestations de la politique familiale, mais d'en moduler certaines en fonction des ressources des familles", a-t-il insisté.]]></description>
   <pubDate>Wed, 08 Oct 2014 16:07:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
