<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Tue, 19 Jul 2016 15:10:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Les députés PS refusent un "concours Lépine des mesures dérogatoires à l'état de droit"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160719130135.tg3hz7jo.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés socialistes ont averti mardi matin qu'ils refusaient de rentrer dans un "concours Lépine des mesures dérogatoires à l'état de droit" comme le fait selon eux l'opposition, dans le cadre de la prolongation de l'état d'urgence. "Sur la durée comme sur le contenu (du projet de loi de prorogation), nous sommes ouverts à toutes les propositions allant vers davantage de sécurité pour nos concitoyens, mais ne voulons pas rentrer dans le concours Lépine des mesures dérogatoires à l'état de droit, auquel se livre l'opposition", a déclaré une des porte-parole du groupe PS, Annick Lepetit, en conférence de presse. Cette élue de Paris a dit son rejet des "solutions extrêmes", d'ailleurs "inefficaces et inapplicables", qui "feraient tomber le pays dans le piège où les terroristes veulent le pousser". Mme Lepetit a lancé un "appel à la décence" aux responsables politiques, en prévision notamment du débat dans l'hémicycle mardi soir. "L'unité nationale ne peut se faire sans l'unité de ceux qui représentent la Nation. Lorsque la République est attaquée dans ses valeurs, elle doit faire bloc. A gauche, c'est une règle que nous avons toujours observée", a-t-elle assuré. "Sous de Gaulle, Chirac, Sarkozy, jamais nous n'avons cherché à instrumentaliser un attentat à des fins politiciennes", a insisté la porte-parole. "Je le dis à Christian Estrosi, Alain Juppé, Nicolas Sarkozy" et aussi à "Marine Le Pen qui hurle au laxisme alors que ses élus ont voté contre toutes les lois de sécurité proposées par notre majorité", a-t-elle rappelé.]]></description>
   <pubDate>Tue, 19 Jul 2016 15:01:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le CICE, un dispositif "complexe" et "mal ciblé" (rapport parlementaire)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160719124242.ujvyh18j.html</link>
   <description><![CDATA[Le Crédit d'impôt pour la compétitivité et l'emploi (CICE), mesure phare du quinquennat de François Hollande, est un dispositif "complexe", "mal ciblé" et qui ne suppose pas de contrôle sur son usage réel, estime un rapport parlementaire présenté mardi. Créé en 2013, le CICE a pour objectif affiché de permettre aux entreprises d'investir et d'embaucher. Fin juin, François Hollande a annoncé que le dispositif serait porté à au moins 7% de la masse salariale, hors salaires supérieurs à 2,5 fois le Smic, contre 6% aujourd'hui. "La créance du CICE est conséquente et représente près de 1% du produit intérieur brut de notre pays", a souligné lors d'une conférence de presse la sénatrice Marie-France Beaufils, membre du groupe communiste, républicain et citoyen et co-auteur avec Michèle André (PS) du rapport. Le CICE doit représenter à l'horizon 2017 une enveloppe budgétaire de 20 milliards d'euros par an. Pour l'heure, son impact n'a pas encore été évalué: le comité de suivi du dispositif piloté par France Stratégie, organisme placé auprès du Premier ministre, a renvoyé à l'automne 2016 pour les premiers résultats. Selon le rapport, "le CICE s'est révélé un outil au pilotage complexe, dont le coût budgétaire conséquent est difficilement prévisible". Pour les petites et moyennes entreprises en particulier, sa "mise en oeuvre est complexe", a observé Mme Beaufils. Pour les TPE (très petites entreprises) et PME, cet outil à servi presque exclusivement à "pallier les grandes fragilités", pour renflouer notamment leurs trésoreries. Par ailleurs, le dispositif "semble ne pas avoir atteint sa cible", qui était initialement l'industrie et les secteurs soumis à la concurrence internationale, a-t-elle jugé. Les industries manufacturières et extractives ne représentaient en 2014 que 19,4% du montant alloué. "Trois ans après son lancement, (...) les conséquences en termes d'emploi sont bien moindres qu'espéré", a encore souligné Mme Beaufils, renvoyant à un rapport de l'OFCE selon lequel 125.000 emplois avaient pu être maintenus grâce au dispositif. Autre reproche, "le CICE n'est pas soumis au contrôle", selon Mme Beaufils, qui a déploré que les entreprises ne soient pas tenues de rendre compte chaque année à l'administration de l'usage qu'elles ont fait du crédit d'impôt.]]></description>
   <pubDate>Tue, 19 Jul 2016 14:42:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Etat d'urgence: prolongation de trois mois et retour des perquisitions (projet de loi)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160719122044.i08jhcld.html</link>
   <description><![CDATA[Le projet de loi de prolongation de l'état d'urgence, dont l'AFP a obtenu copie et qui sera soumis mardi soir à l'Assemblée nationale, prévoit une extension de trois mois de ce régime spécial et signe le retour des perquisitions administratives. "L'article 1er du projet de loi proroge l'état d'urgence pour une durée de trois mois, afin de donner à l'autorité administrative les moyens permettant de faire face à ce péril imminent", expose le texte consulté par l'AFP. "Les perquisitions administratives (...) seront de nouveau autorisées durant cette période de trois mois", précise le texte. Autre point-clé dans l'avant-projet, la saisie et l'exploitation des données informatiques, disposition qui avait été censurée par le Conseil constitutionnel en février. Les membres de l'institution de la rue Montpensier avaient estimé que le législateur n'avait pas prévu "de garanties légales" propres à assurer un équilibre entre "droit au respect de la vie privée" et "sauvegarde de l'ordre public". Pour éviter toute censure, le gouvernement a prévu des garde-fous avec un recours à l'autorité judiciaire. Cette fois, l'article 2 précise que "les données et les supports saisis sont conservés sous la responsabilité du chef du service ayant procédé à la perquisition. A compter de la saisie, nul n'y a accès avant l'autorisation du juge." Le projet de loi prévoit aussi que si une perquisition permet de révéler l'existence d'un autre lieu fréquenté par la personne visée, un droit de suite permettra de réaliser immédiatement une perquisition, incidente, dans cet autre lieu. Réunis en bureau politique lundi soir, les Républicains ont demandé une prolongation de six mois de l'état d'urgence. Proposition à laquelle sont ouverts le gouvernement et la majorité. Le Conseil d'Etat, plus haute juridiction administrative française a jugé dans un avis rendu lundi que la prolongation de l'Etat d'urgence souhaitée par le gouvernement était "justifiée". "Même dans les circonstances résultant de l'attentat commis à Nice, le Conseil d'Etat (...) rappelle que les renouvellements de l'état d'urgence ne sauraient se succéder indéfiniment et que l'état d'urgence doit demeurer temporaire", ont toutefois souligné les juges du Conseil d'Etat. Décrété par le chef de l'État après les attentats de Paris et Saint-Denis (130 morts), l'état d'urgence a déjà été prolongé par le Parlement en novembre, février et mai. La dernière prolongation avait été de deux mois, contre trois précédemment, pour assurer la sécurité de l'Euro et du Tour de France, qui s'achève dimanche.]]></description>
   <pubDate>Tue, 19 Jul 2016 14:20:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Attentat de Nice: Vigier (UDI) appelle à "ne pas céder à des dérives de politique politicienne"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160719114106.zxcayozw.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de file des députés UDI Philippe Vigier a appelé mardi à "ne pas céder à des dérives de politique politicienne", après l'attentat de Nice, estimant que le contexte est "un terreau fertile" pour le Front national. "Il ne faut pas céder à des dérives de politique politicienne mais voir demain comment mieux protéger les Français, avec efficacité", a déclaré M. Vigier lors d'un point de presse. "Nous ne sommes jamais tombés dans la surenchère mais avons essayé d'avoir des propos à hauteur des circonstances dramatiques", avec "esprit de responsabilité", car le contexte est "un terreau fertile pour qui vous savez", a-t-il ajouté, en référence au Front national. "Ne comptez pas sur moi pour tomber a bras raccourcis sur le gouvernement", a aussi lancé le député UDI, appelant, en visant certains élus LR, à "arrêter les batailles de chiffoniers sur le nombre de policiers et de gendarmes". "Nous sommes en guerre totale, il faut que ce mot rentre dans les têtes. Ce qui s'est passé a Nice n'est pas qu'un épisode, cette guerre s'accentue et l'assaillant a lui toujours de nouveaux moyens pour frapper", a aussi affirmé M. Vigier. "La colère est immense dans ce pays, il faut l'entendre. L'état d'urgence a été prolongé déjà trois fois et il y a eu 7 textes liés à la sécurité depuis 2012, nous avons toujours été présents pour les voter", a-t-il indiqué. Sur l'état d'urgence, le groupe UDI défendra une dizaine d'amendements en commission dont un pour proposer que les centres de déradicalisation soient installés dans des "enceintes militaires" existantes pour tenir compte des fortes réticences des populations et des maires a accueillir de tels centres dans leurs communes. Sur les fichés "S", M. Vigier a appelé à "ne pas tomber dans le panneau simple d'un Guantanamo français", mais prôné "pour les plus dangereux un régime d'exception" avec assignations, bracelets électroniques.... Au-delà, l'UDI demande au gouvernement un débat a la rentrée sur la stratégie globale de lutte contre le terrorisme. Le projet de loi prolongeant l'état d'urgence pour une quatrième fois depuis les attentats de novembre, doit être débattu à l'Assemblée mardi soir puis au Sénat mercredi.]]></description>
   <pubDate>Tue, 19 Jul 2016 13:41:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Etat d'urgence: Chassaigne (FG) "inquiet" des possibles concessions du gouvernement à la droite</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160719110722.a0w6qk8x.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de file des députés du Front de gauche André Chassaigne s'est dit mardi "inquiet" des possibles concessions du gouvernement à la droite sur l'état d'urgence, appelant à ne pas "faire n'importe quoi" et indiquant que l'essentiel de son groupe voterait contre la prolongation. "La situation est d'une extrême gravité, mais ne faisons pas n'importe quoi!", a lancé M. Chassaigne lors d'un point de presse. "Je souhaite que le gouvernement ne se laisse pas aller à accepter des modifications à son texte qui iront encore plus loin qu'il ne va dans le cadre de la mise en oeuvre de l'état d'urgence", a dit le député du Puy-de-Dôme, dénonçant des propositions "populistes" de la droite comme l'exclusion ou l'emprisonnement de tous les fichés "S". "Ce n'est pas parce qu'on sent derrière sa nuque le souffle d'une Marine Le Pen ou d'un Nicolas Sarkozy que pour autant, il faut modifier ce qu'on est en train de faire. Je ne sais pas jusqu'où ira le gouvernement en termes d'approbation de ce qui pourra être soumis comme propositions par la droite et l'extrême droite", a-t-il ajouté. "Ce que j'espère, c'est qu'il y aura une forme de résistance par rapport à tout ça". Pour le responsable du Front de gauche, l'état d'urgence que son groupe avait approuvé après les attentats de novembre, puis rejeté lors des deux dernières prolongations, n'apporte "rien de plus dans la lutte contre le terrorisme" et "on est plus dans la communication politique que dans l'utilité d'une telle prolongation". Il s'est dit "très inquiet" de "certains propos tenus à la suite du terrible drame de Nice" venant de la droite et l'extrême droite, estimant qu'"on joue avec le feu en attisant les haines, en accompagnant le développement du racisme et en proposant des mesures extrêmement attentatoires aux libertés individuelles". "Le fait qu'on entre dans une période pré-électorale, ne doit pas tout justifier", a-t-il estimé. Le projet de loi prolongeant l'état d'urgence pour une quatrième fois depuis les attentats de novembre, doit être débattu à l'Assemblée mardi soir puis au Sénat mercredi.]]></description>
   <pubDate>Tue, 19 Jul 2016 13:07:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés FN ne voteront la prolongation de l'Etat d'urgence qu'à certaines conditions</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160719110122.wm6uapv3.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés FN Marion Maréchal-Le Pen et Gilbert Collard ne voteront la prolongation de l'état d'urgence qu'en cas de durcissement du texte et attendent les "déclarations" et les "mesures annoncées" par le ministre de l'Intérieur pour se positionner. "Nous avons le sentiment que le gouvernement se cache derrière cet état d'urgence (...), c'est pourquoi nous allons attendre de voir les déclarations du ministre avant de prendre notre position de vote", a déclaré Marion Maréchal-Le Pen lors d'une conférence de presse conjointe avec Gilbert Collard à l'Assemblée nationale. Ce vote dépendra "de ce que le ministre (Bernard Cazeneuve ndlr) met dans cet état d'urgence, et également des mesures qu'il annonce à coté de cet état d'urgence", a expliqué la députée du Vaucluse. Le texte sera défendu par le Premier ministre Manuel Valls. "L'Etat d'urgence peut avoir son efficacité si tant est qu'elle s'inscrit dans une réponse beaucoup plus globale sur la politique pénale, la politique carcérale, la politique migratoire (...)", a-t-elle insisté. Les députés frontistes vont donc "interpeller le gouvernement et les parlementaires, à travers plusieurs initiatives parlementaires", et "certaines" mesures conditionneront leur vote, a-t-elle précisé. Ils vont notamment déposer "une résolution pour la suspension immédiate de l'espace Schengen, afin de préparer la sortie de ces accords". Pour Marion Maréchal-Le Pen, cette mesure est "incontournable" et donc une "condition" nécessaire au vote sur la prolongation de l'Etat d'urgence. Ils déposeront aussi des propositions de loi, déjà formulées auparavant, pour "modifier la politique migratoire", en supprimant notamment le droit du sol et le regroupement familial, en réformant de manière "drastique" le droit d'asile et les conditions de naturalisation, ou en "élargissant les possibilités de déchéance de nationalité", notamment aux "personnes naturalisées qui ont commis des crimes ou des délits particulièrement graves", a précisé Marion Maréchal-Le Pen. Ces propositions incluront également "la remise en place de la double peine", c'est-à-dire l'expulsion du territoire "en cas de condamnation pour des étrangers dans le cas de crimes ou de certains délits". Enfin, les députés FN déposeront "une pétition parlementaire demandant la dissolution de l'UOIF" et demanderont la mise en place de deux commissions d'enquête parlementaire, l'une pour "assurer le suivi des mosquées radicales et des associations radicales" et l'autre sur "le financement du culte musulman en France".]]></description>
   <pubDate>Tue, 19 Jul 2016 13:01:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Protection des sources des journalistes: l'Assemblée élargit légèrement les atteintes possibles</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160718201120.d9h4o5np.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont légèrement élargi lundi, par rapport au texte initial, les cas où la justice serait susceptible de porter atteinte au secret des sources des journalistes lors de la nouvelle lecture de la proposition de loi PS sur l'indépendance des médias La proposition de loi, adoptée par la gauche mais rejetée par LR, doit maintenant repartir fin septembre au Sénat, qui avait voté une protection des sources moindre, avant ensuite son adoption définitive par les députés. Le renforcement de la protection des sources des journalistes est un engagement du candidat Hollande mais il a subi plusieurs aléas depuis le début du quinquennat avant de revenir par le biais de ce texte. Par rapport à la loi Dati sur la protection des sources de 2010, le texte élargit cette protection à toute la rédaction, direction et collaborateurs compris. Autre avancée, les journalistes ne pourront plus être poursuivis pour recel "de documents provenant du délit de violation du secret professionnel ou du secret de l'enquête ou de l'instruction ou du délit d'atteinte à l'intimité de la vie privée" lorsque la diffusion de informations "constitue un but légitime dans une démocratie". Enfin, il ne pourra être porté atteinte au secret des sources que sur décision d'un juge. Mais dans la version votée lundi soir, les atteintes possibles au secret des sources sont un peu plus larges qu'initialement envisagé. Alors que le texte prévoyait cette possibilité pour les délits prévus par les titres I et II du Livre IV du code pénal (atteinte aux intérêts fondamentaux de la Nation et terrorisme) punis de dix ans de prison, ce seuil a été abaissé à sept ans à la demande du gouvernement. Ce seuil permettra "de rechercher une source qui serait à l'origine du délit de divulgation de l'identité d'un agent des services de renseignement" ou "du délit d'atteinte au secret de la défense nationale", a expliqué la ministre de la Culture Audrey Azoulay. Les députés ont rejeté un amendement de l'écologiste Isabelle Attard stipulant que cette atteinte ne peut être autorisée que "si elle constitue l'unique moyen d'obtenir les informations recherchées". En revanche, ils ont adopté, sans le soutien du gouvernement, un amendement de Frédéric Reiss (LR) soulignant que cette atteinte doit tenir compte "de l'importance de l'information recherchée" et de "son caractère indispensable à la manifestation de la vérité". La proposition de loi, qui vise à "renforcer la liberté, l'indépendance et le pluralisme dans les médias, étend par ailleurs à l'ensemble des journalistes une notion jusqu'ici réservée par la loi à ceux de l'audiovisuel public, selon laquelle tout journaliste "ne peut être contraint à accepter un acte contraire à sa conviction professionnelle formée dans le respect de la charte déontologique de son entreprise". Cette charte devra être rédigée dans chaque entreprise de presse conjointement par la direction et les représentants des journalistes d'ici le 1er juillet 2017. A défaut, les déclarations en vigueur s'appliqueront comme la charte d'éthique professionnelle des journalistes, révisée en 2011, ou la déclaration de Munich de 1971. La droite critique surtout une autre proposition du texte, le renforcement des missions du Conseil supérieur de l'audiovisuel (CSA) pour assurer "l'honnêteté, l'indépendance, le pluralisme de l'information et des programmes qui y concourent", en particulier "à l'égard des intérêts économiques des actionnaires" des chaînes et "de leurs annonceurs". Le CSA devra notamment veiller à ce que les conventions conclues avec les chaînes mettent en oeuvre ces principes. Et le texte impose aux radios et télévisions la mise en place de comités d'éthique composés de personnalités indépendantes.]]></description>
   <pubDate>Mon, 18 Jul 2016 22:11:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Valls défend l'état d'urgence, ouvert aux propositions de la droite pour plus d'"efficacité"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160718185156.oyawft8f.html</link>
   <description><![CDATA[Manuel Valls a vigoureusement défendu lundi l'état d'urgence qu'il va demander au Parlement de prolonger pour trois mois, après l'attentat de Nice, se disant aussi ouvert aux propositions pour "accroître" son "efficacité". Preuve de l'efficacité de ce régime d'exception en vigueur depuis le 13 novembre dernier, "nous avons déjoué un certain nombre d'attentats encore ces derniers mois, un juste avant l'Euro qui aurait pu être particulièrement meurtrier", a affirmé le Premier ministre en référence à l'arrestation en mars de Reda Kriket. Après l'attentat du 14 juillet, qui a fait 84 morts, il a reçu à Matignon les responsables parlementaires, qu'il a exhorté à "l'unité nationale", alors que l'opposition attaque depuis la fin de semaine la politique antiterroriste du gouvernement. Le projet de loi sur la prolongation de trois mois de l'état d'urgence, examiné mardi en Conseil des ministres, puis débattu au Parlement, prévoit d'autoriser à nouveau les perquisitions administratives, a confirmé le chef du gouvernement. "L'utilité et l'efficacité" de ces perquisitions "seront par ailleurs accrues" puisque le texte permettra d'exploiter les données des ordinateurs et téléphones saisis. Les "garanties exigées" par le Conseil constitutionnel ont été apportées, a précisé M. Valls. "Nous attendons bien sûr les propositions des groupes parlementaires" parce que "nous souhaitons ce rassemblement", a-t-il ajouté. "Toute proposition qui permet d'accroître encore davantage l'efficacité, même si beaucoup a été fait depuis 2012, sera examinée avec le plus grand intérêt", mais toute proposition qui "mettrait en cause l'état de droit, notre démocratie, nos valeurs, notre cadre constitutionnel, ne pourra pas être retenue", a prévenu le locataire de Matignon. Ainsi, "nous proposons une durée de trois mois, mais le débat sur la durée de l'état d'urgence aura lieu au Parlement". Le parti Les Républicains réclame une prolongation d'au moins "six mois", jusqu'à fin janvier 2017 donc, "voire au-delà pour prendre en compte les échéances de l'année 2017". "Il faut prolonger l'état d'urgence parce qu'il a déjà montré son efficacité" et "parce que précisément il peut y avoir des répliques, il peut y avoir un mimétisme qui soit utilisé par des individus qui se radicalisent extrêmement vite", a souligné le Premier ministre en référence au tueur de Nice, le Tunisien Mohamed Lahouaiej Bouhlel, dont l'"intérêt" pour la "mouvance islamiste radicale" était récent, selon le procureur de Paris. "Ca me coûte à chaque fois" de dire qu'il n'y a pas de risque zéro mais "nous sommes en guerre", a dit M. Valls. Il a aussi annoncé aux parlementaires que l'opération "Sentinelle", qui mobilise 10.000 militaires dans la lutte contre le terrorisme, va être prolongée et "rééquilibrée" de Paris vers la province pour tenir compte des congés estivaux. Les responsables parlementaires ne se sont pas exprimés devant la presse.]]></description>
   <pubDate>Mon, 18 Jul 2016 20:51:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Effectifs policiers: la rapporteure générale du Budget contredit Sarkozy dans l'hémicycle</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160718153029.ny6vz4kw.html</link>
   <description><![CDATA[La rapporteure générale du Budget Valérie Rabault (PS) a tenu lundi dans l'hémicycle à démentir chiffres à l'appui les propos de Nicolas Sarkozy, qui a affirmé dimanche soir sur TF1 que "les effectifs de police et de gendarmerie ont diminué" entre 2012 et 2015. "Entre fin 2012 et fin 2015, les plafonds d'effectifs (effectifs maximum autorisés par le Parlement) de policiers et de gendarmes ont augmenté de 3.002 ETP (équivalent temps plein)", a détaillé Mme Rabault à l'occasion du débat sur l'adoption définitive du projet de règlement du budget 2015. "Comme un recrutement ne se fait pas du jour au lendemain car il y a d'abord la procédure de recrutement puis de formation, cela s'est traduit par une augmentation des effectifs de 1.901 ETP, dont 1.508 créés et pourvus sur la seule année 2015", a-t-elle ajouté. La rapporteure générale a affirmé qu'entre 2007 et 2012, sous le quinquennat de Nicolas Sarkozy, "ces plafonds d'effectifs avaient baissé de 12.519 ETP". "Cette baisse s'était traduite par une baisse réelle de postes pourvus à hauteur de 9.780 ETP", a-t-elle souligné. Les députés ont approuvé lundi définitivement le projet de loi de règlement du budget de l'État 2015, qui a constaté un déficit public plus faible que prévu, à 3,6% du PIB contre 4,1% voté en loi de finances. La loi de règlement arrête le montant définitif des dépenses et des recettes de l'État pour l'année précédente. Cette lecture définitive avait été rendue nécessaire par le rejet de ce projet de loi pour la quatrième année consécutive par le Sénat, à majorité de droite.]]></description>
   <pubDate>Mon, 18 Jul 2016 17:30:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Décès de la résistante communiste Raymonde Tillon-Nédelec (Elysée)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160717193231.wduone9e.html</link>
   <description><![CDATA[La résistante communiste Raymonde Tillon-Nédelec est décédée à l'âge de 100 ans, a annoncé dimanche l'Elysée, François Hollande saluant cette "femme engagée" qui était "la dernière survivante" des 33 premières femmes élues députées en 1945. Selon un communiqué de l'Elysée, le président de la République a salué "le parcours exemplaire de cette femme", députée communiste des Bouches-du-Rhône de 1945 à 1951 qui s'était "engagée très jeune dans l'action syndicale et politique", et était "la dernière survivante des 33 femmes élues à la première Assemblée Constituante de la IVe République". "Raymonde Tillon, c'était la Résistance, notre idéal démocratique. Elle a montré la voie. Sachons suivre son exemple", a tweeté le Premier ministre Manuel Valls. Un peu plus tôt, le président de l'Assemblée nationale, Claude Bartolone, avait également rendu hommage à "son esprit de liberté, sa soif de justice et sa lutte contre l'arbitraire sous toutes ses formes". Il a rappelé dans un communiqué que la chambre basse avait rendu hommage à ces 33 "combattantes" lors d'une exposition l'an dernier. Née Raymonde Barbé le 22 octobre 1915 à Puteaux (Hauts-de-Seine), elle avait épousé en 1935 Charles Nédelec, militant communiste, et était devenue députée des Bouches-du-Rhône sous ce nom, avant de se marier en secondes noces avec Charles Tillon, dirigeant du PCF, ministre puis exclu du Bureau politique du PCF en 1952 et mort en 1993. Elle-même avait été exclue du PCF pour avoir rejeté la doxa stalinienne. Entrée tôt dans la Résistance, elle avait été arrêtée le 31 mars 1941 et condamnée à vingt ans de travaux forcés par le tribunal maritime de Toulon, selon sa biographie sur le site de l'Assemblée nationale. Emprisonnée tour à tour à Marseille, Toulon et Lyon, elle avait été livrée aux Allemands en juin 1944 et déportée d'abord à Sarrebruck puis au camp de Ravensbrück. Affectée dans une usine de guerre de Leipzig, elle avait réussi à s'évader le 20 avril 1945 et à regagner Marseille. Elle était alors devenue députée. En 2005, elle avait témoigné auprès de l'AFP, rappelant son émotion lors de son élection 60 ans auparavant. "On était émues. Les femmes étaient reconnues comme des citoyennes, en tenant compte de leur travail dans la Résistance", s'était-elle félicitée. "Nous étions de partis différents. Mais toutes nous nous disions: enfin!".]]></description>
   <pubDate>Sun, 17 Jul 2016 21:32:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Nice: la tour Eiffel illuminée en bleu-blanc-rouge vendredi soir et pendant le deuil national</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160715143523.vn59k6j4.html</link>
   <description><![CDATA[La tour Eiffel sera illuminée en bleu-blanc-rouge vendredi soir et pendant les trois jours du deuil national, en hommage aux victimes de l'attentat survenu à Nice, a annoncé vendredi la mairie de Paris. "Anne Hidalgo, maire de Paris, a pris la décision d'éclairer la Tour Eiffel en bleu-blanc-rouge, cette nuit et pendant toute la durée du deuil national (...) Cet éclairage sera visible à partir de 22h30", a indiqué la mairie de Paris dans un communiqué, après l'attentat de Nice qui a fait au moins 84 morts jeudi soir. Les drapeaux des bâtiments parisiens ont été mis en berne dès vendredi matin. "Cet acte barbare a frappé aveuglément des innocents, réunis sur la promenade des Anglais pour célébrer notre fête nationale et les valeurs fondatrices de notre République (...) Je veux dire (aux familles des victimes), comme j'ai pu l'exprimer au téléphone à Christian Estrosi, que nous partageons leur douleur et que nous sommes à leurs côtés, solidaires et endeuillés", a déclaré Anne Hidalgo dans un communiqué peu après l'attentat. "La colonnade de l'Assemblée nationale sera également illuminée dès vendredi soir et pendant toute la période du deuil", les drapeaux étant déjà en berne depuis la mi-journée, a-t-on indiqué à la présidence de l'Assemblée. Au moins 84 personnes sont mortes et une cinquantaine d'autres restent "entre la vie et la mort", après qu'un homme au volant d'un camion a foncé dans la foule massée sur la Promenade des Anglais pour le feu d'artifice, en plein 14 juillet à Nice.]]></description>
   <pubDate>Fri, 15 Jul 2016 16:35:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Recours abusifs contre les permis de construire: les promoteurs saluent la loi Egalité et citoyenneté amendée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160713160945.di43nv57.html</link>
   <description><![CDATA[La Fédération des promoteurs immobiliers (FPI) se réjouit mercredi de l'adoption d'amendements au projet de loi Egalité et Citoyenneté, en première lecture à l'Assemblée nationale, visant à accélérer le traitement, par la justice administrative, des recours contre les permis de construire. Trois "amendements majeurs" portés par les députés PS Daniel Goldberg et François Pupponi ont été votés, se félicite la FPI dans un communiqué, visant à "mettre un coup d'arrêt définitif aux mesures dilatoires des requérants de mauvaise foi". L'un "simplifie l'indemnisation du titulaire d'un permis faisant l'objet d'un recours abusif", l'autre élargit "la cristallisation des moyens" (au-delà d'une certaine date, le requérant ne peut plus invoquer de nouveaux arguments juridiques, NDLR) que le juge peut décider. Enfin, le dernier amendement "encadre la fourniture des pièces (...) dans un délai maximal de 3 mois, voire inférieur", rapporte la fédération. La FPI "se réjouit que les élus nationaux et le gouvernement prennent en compte les dommages que les recours abusifs font subir à la profession", a déclaré sa présidente Alexandra François-Cuxac. Selon la fédération, "28.000 logements sont actuellement bloqués par des recours" et ce, "en dépit des mesures importantes prises par le gouvernement en 2013 par ordonnance, puis en 2015 avec la restriction de l'action en démolition votée par le parlement à l'occasion de la loi Macron". La FPI et d'autres organisations telles que la Fédération française du bâtiment (FFB), le SNAL (Syndicat national des aménageurs lotisseurs), la fédération des EPL (Entreprises publiques locales), le Conseil supérieur du notariat (CSN), l'AMF (Association des maires de France) notamment, ont élaboré début mai des propositions communes pour accélérer le traitement des recours. Le projet de loi Egalité et citoyenneté doit maintenant être débattu au Sénat.]]></description>
   <pubDate>Wed, 13 Jul 2016 18:09:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Clercs de notaire: le Parlement valide la prolongation du délai de validité des habilitations</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160713154917.h3c16g2n.html</link>
   <description><![CDATA[Le Parlement a prolongé mercredi, par un vote unanime de l'Assemblée, la prolongation jusque fin 2020 du délai de validité des habilitations des clercs de notaires, supprimées par la loi Macron. La loi Macron, adoptée l'an dernier, avait supprimé ces habilitations car "cela constituait un puissant frein à l'embauche de notaires en titre, puisqu'il était possible de leur substituer des clercs", selon la rapporteure à l'Assemblée Cécile Untermaier (PS). "Si ceux-ci sont souvent des personnes très compétentes, qui s'acquittent avec diligence de toutes les tâches préalables à la signature des actes, de très nombreux jeunes diplômés notaires sont néanmoins en attente de pouvoir s'installer, ce qui justifie déjà que l'on mette un terme à ce dispositif des habilitations qui existe uniquement chez les notaires", a-t-elle rappelé. A titre transitoire, la loi Macron avait prévu que les habilitations conférées par des notaires à des clercs assermentés avant le 1er janvier 2015 continuent à produire leurs effets jusqu'au 1er août 2016. Ce délai avait pour objet de permettre au gouvernement d'organiser une période transitoire permettant aux clercs habilités d'accéder aux fonctions de notaire, notamment grâce à un dispositif de validation des acquis de l'expérience. A l'unanimité, les députés ont, après les sénateurs, adopté cette proposition de loi du sénateur Jacques Bigot (PS) prolongeant le délai de validité des habilitations des clercs jusqu'au 31 décembre 2020, de façon à assurer une continuité entre la période d'habilitation et l'entrée dans le notariat. Selon le ministre de la Justice Jean-Jacques Urvoas, 9.558 clercs sont concernés par la réforme.]]></description>
   <pubDate>Wed, 13 Jul 2016 17:49:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Nombre de députés PS veulent "sortir de l'ambiguïté" avec Macron</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160713144011.l45ttgqi.html</link>
   <description><![CDATA[Nombre de députés socialistes, dont leur chef de file Bruno Le Roux, ont jugé mercredi nécessaire de "sortir de l'ambiguïté" concernant Emmanuel Macron, possible candidat à la présidentielle, certains renvoyant la question à François Hollande, d'autres au ministre de l'Économie. M. Macron, que Manuel Valls a accusé à la mi-journée de "céder aux sirènes du populisme", était absent de la séance des questions au gouvernement à l'Assemblée, en session extraordinaire. "Il est où Macron?" ont lancé des députés de droite. "Il n'avait aucune question" et "des réunions calées à Bercy, sur la filière nucléaire", a justifié à l'AFP un de ses soutiens, le député PS Christophe Castaner. Mais le "cas" Macron était sur toutes les lèvres salle des Quatre-Colonnes. "Depuis hier soir (et son meeting à la Mutualité à Paris, ndlr) il y a peut-être encore plus d'ambiguïté", a considéré le président du groupe PS, estimant que "François Hollande doit parler à son ministre pour au moins être sûr que tous vont dans le même sens et au même rythme". "J'appelle à la clarté: tous les ministres sont solidaires de l'action (du gouvernement) et mettent le président de la République au centre de ce qui va se passer dans l'année à venir", a insisté ce proche du chef de l'État devant la presse, refusant toutefois de faire des "comparaisons" avec d'autres ex-ministres sortis sur des désaccords, tel Arnaud Montebourg. En privé, un élu légitimiste souhaitait "que le président exige de lui (Emmanuel Macron) qu'il choisisse", "seul moyen de poser un acte de responsabilité sans victimiser". Un des vice-présidents du groupe PS, Sébastien Denaja, renvoyait au ministre, qui ne doit "pas attendre d'être puni par le maître d'école, sinon il y a là un comportement un peu adolescent (...) La gauche a besoin d'Emmanuel Macron et de son énergie, mais qu'il la mette au service du collectif". Pour Dominique Lefebvre, "les questions se posent à Emmanuel Macron: si François Hollande est candidat à l'élection présidentielle, est-ce qu'il sera candidat contre lui?". Plus tranché, un vallsiste trouvait que "le président de la République a intérêt à l'arrêt" du travail avec le ministre de l'Économie. "Si le président de la République ne bouge pas, il (Manuel Valls) continuera à être seul" à vouloir que l'aventure Macron s'arrête, selon un soutien du ministre. Pour le "réformateur" Christophe Caresche, la candidature éventuelle d'Emmanuel Macron est "son droit, et il a la légitimité pour cela, mais c'est difficilement compatible avec son maintien au gouvernement". Mathieu Hanotin (aile gauche) a souhaité une "clarification sur le fond", soulignant que M. Macron a été "au coeur du dispositif de la politique économique de François Hollande depuis le début du quinquennat".]]></description>
   <pubDate>Wed, 13 Jul 2016 16:40:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Travailleurs détachés: des députés français poussent à des règles européennes plus strictes</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160713141218.qfctqwm0.html</link>
   <description><![CDATA[Des députés ont adopté mercredi une proposition de résolution européenne, qui vise à soutenir le projet de directive en débat à Bruxelles pour mieux lutter contre le dumping social lié au détachement de travailleurs, et qui recommande d'aller au-delà. La proposition de résolution, adoptée à l'unanimité en commission des Affaires sociales, vise à "soutenir l'initiative (de la commissaire européenne chargée du Travail Marianne) Thyssen d'une nouvelle directive basée sur le principe +à travail égal, rémunération égale+ et non pas comme aujourd'hui +Smic obligatoire+" a minima, a expliqué le rapporteur, Gilles Savary (PS) au cours d'une conférence de presse. Onze pays européens, dont dix d'Europe de l'Est, ont adressé un "carton jaune" à la commission, bloquant pour l'instant le processus législatif autour de ce projet présenté en mars et porté par Mme Thyssen. La Commission a promis de leur répondre avant fin juillet. Ils contestent la directive au motif que le sujet devrait être traité au niveau national et non européen. La proposition de résolution française envoie "un message très clair aux pays du +carton jaune+": "si l'Europe devait retenir cette objection de subsidiarité nationale qui dénie à l'Europe le fait de réguler le travail détaché, la France s'autoriserait à une législation unilatérale", sans qu'elle soit nécessairement "eurocompatible", a indiqué M. Savary. Manuel Valls avait menacé début juillet de ne plus appliquer la directive sur les travailleurs détachés si la France n'obtenait pas gain de cause à Bruxelles sur sa demande d'alignement "par le haut" des cotisations sociales, estimant que "le dumping social est insupportable". La proposition de résolution française va au delà en proposant aussi de dire que "le détachement d'intérim est interdit", l'idée étant qu"on ne peut pas placer une main d'oeuvre moins chère dans un pays qui a un autre standard social, parce qu'on détruit à ce moment là complètement son marché du travail", a expliqué le rapporteur et député de la Gironde. Pour M. Savary, il s'agit de "faire en sorte que les entreprises intérimaires s'établissent en France plutôt qu'elles ne détachent", sachant que le détachement d'intérim a augmenté de 3.000% entre 2004 et 2012, passant de quelque 900 détachés à environ 33.000. Le texte, qui avait auparavant été adopté par la commission des affaires européennes, sera considéré comme définitivement adopté, s'il n'a pas été inscrit à l'ordre du jour dans l'hémicycle dans les 15 jours, conformément au règlement, et ce sachant que la session extraordinaire s'achève le 20 juillet. "Nous étions pris par le calendrier pour pouvoir manifester notre position à temps et appuyer notre gouvernement dans ces négociations", a expliqué M. Savary, un soutien du ministre de l'Economie, Emmanuel Macron. Un travailleur est "détaché" quand il est envoyé provisoirement par une entreprise travailler dans un autre État membre. Au sein de l'UE, 1,9 million de personnes sont concernées, soit environ 1% de l'emploi en Europe, un phénomène qui n'est donc pas "massif", selon le député PS de Gironde, mais n'en est pas moins "explosif".]]></description>
   <pubDate>Wed, 13 Jul 2016 16:12:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
