<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Fri, 13 Feb 2015 14:20:01 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>L'Assemblée supprime avec regret le secret des affaires de la loi Macron</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150213131756.o3ko0q23.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont supprimé vendredi le volet relatif au secret des affaires du projet de loi Macron, comme la majorité s'y était engagée après les vives critiques des médias, mais en exprimant à droite comme à gauche de vifs regrets. "Le quatrième pouvoir, celui de la presse, est supérieur au deuxième pouvoir, celui du législatif", a déploré le PRG Alain Tourret. L'Assemblée a voté un amendement de suppression de ce dispositif du rapporteur général Richard Ferrand qui entendait ainsi tirer les conséquences "du défaut de compréhension suscité par ces dispositions". L'instauration en commission, via un amendement, d'un secret des affaires dans le code du commerce, assorti de lourdes peines de prison et d'amende, au motif de protéger les entreprises de l'espionnage économique, avait suscité de fortes protestations. Les principaux médias avaient demandé le "retrait pur et simple" d'une "censure inédite en France" alors que l'association Transparency International s'était inquiétée du sort des "lanceurs d'alerte", ces particuliers qui mettent au jour, sur la base de documents confidentiels, des scandales privés ou publics. "En aucun cas, l'objet de cet article n'a été de réduire la liberté d'information ou la liberté d'expression. A l'inverse, certaines dispositions de cet article prévoyaient expressément des garanties en faveur de la liberté d'expression ou d'information et de la révélation d'un acte illégal", a tenu à réaffirmer M. Ferrand. Il a suggéré que le secret des affaires soit rediscuté parallèlement au projet de loi sur la protection des sources des journalistes, qui doit être débattu cette année à l'Assemblée. "Le travail sur le secret des affaires, le secret des sources et la protection des lanceurs d'alerte doit être mené de manière convergente", a-t-il affirmé. Le vice-président de la commission des Lois Jean-Yves Le Bouillonnec (PS) a regretté un dispositif qui était "éminemment équilibré". Il a évoqué les techniques des entreprises américaines contre les entreprises européennes pour obtenir des informations confidentielles. "Dans le droit anglo-saxon, on ouvre un contentieux contre une entreprise française et on l'oblige à déposer les pièces qu'on veut connaître", a-t-il affirmé. Même réaction à droite. "C'est très regrettable. La France commençait à se doter d'un outil qui manque aux entreprises et les place dans une situation de faiblesse par rapport à la concurrence internationale", a souligné l'UMP Jean-Frédéric Poisson. Certains députés comme Christian Paul (PS) ont cependant jugé que les parlementaires avaient commis "une erreur" en introduisant en commission ce volet sur le secret des affaires. "On n'était pas dans la coproduction législative mais dans la codestruction de la liberté de la presse", a-t-il estimé, provoquant le courroux de ses collègues PS. "Le débat aurait été plus apaisé si on avait eu la loi sur la protection des sources qu'on attend depuis deux ans", a renchéri la socialiste Aurélie Filippetti, ancienne ministre de la Culture. Reprenant les termes d'une proposition de loi PS, l'amendement sur le secret des affaires posait le principe général de l'interdiction de violer ce secret. Il prévoyait de punir quiconque prend connaissance, révèle sans autorisation ou détourne toute information protégée à ce titre d'une peine de trois ans d'emprisonnement et de 375.000 euros d'amende. Cette disposition avait notamment été réclamée l'année dernière par la délégation parlementaire au renseignement alors présidée par le socialiste Jean-Jacques Urvoas.]]></description>
   <pubDate>Fri, 13 Feb 2015 14:17:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés suppriment avec des regrets le secret des affaires de la loi Macron</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150213115159.rxyqzbqo.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont supprimé vendredi le volet relatif au secret des affaires du projet de loi Macron, comme la majorité s'y était engagée après les vives critiques des médias, mais en exprimant à droite comme à gauche de vifs regrets. "Le quatrième pouvoir, celui de la presse, est supérieur au deuxième pouvoir, celui du législatif", a déploré le PRG Alain Tourret. L'Assemblée a voté un amendement de suppression de ce dispositif du rapporteur général Richard Ferrand qui entendait ainsi tirer les conséquences "du défaut de compréhension suscité par ces dispositions". L'instauration en commission, via un amendement, d'un secret des affaires dans le code du commerce, assorti de lourdes peines de prison et d'amende, au motif de protéger les entreprises de l'espionnage économique, avait suscité de fortes protestations. Les principaux médias avaient demandé le "retrait pur et simple" d'une "censure inédite en France" alors que l'association Transparency International s'était inquiétée du sort des "lanceurs d'alerte", ces particuliers qui mettent au jour, sur la base de documents confidentiels, des scandales privés ou publics. "En aucun cas, l'objet de cet article n'a été de réduire la liberté d'information ou la liberté d'expression. A l'inverse, certaines dispositions de cet article prévoyaient expressément des garanties en faveur de la liberté d'expression ou d'information et de la révélation d'un acte illégal", a tenu à réaffirmer M. Ferrand. Il a suggéré que le secret des affaires soit rediscuté parallèlement au projet de loi sur la protection des sources des journalistes, qui doit être débattu cette année à l'Assemblée. "Le travail sur le secret des affaires, le secret des sources et la protection des lanceurs d'alerte doit être mené de manière convergente", a-t-il affirmé. Le vice-président de la commission des Lois Jean-Yves Le Bouillonnec (PS) a regretté un dispositif qui était "éminemment équilibré". Même réaction à droite. "C'est très regrettable. La France commençait à se doter d'un outil qui manque aux entreprises et les place dans une situation de faiblesse par rapport à la concurrence internationale", a souligné l'UMP Jean-Frédéric Poisson. De rares députés comme le socialiste Christian Paul ont cependant jugé que les députés avaient commis "une erreur" en introduisant en commission ce volet sur le secret des affaires. "On n'était pas dans la coproduction législative mais dans la codestruction de la liberté de la presse", a-t-il estimé, provoquant le courroux de ses collègues PS.]]></description>
   <pubDate>Fri, 13 Feb 2015 12:51:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés encadrent davantage les "retraites chapeau"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150213111903.9laxr3fi.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont encadré vendredi davantage les versements de "retraites chapeau" aux dirigeants d'entreprise, en limitant l'acquisition de ces droits à un taux de remplacement de 3% par année de présence dans l'entreprise. En commission, les députés avaient déjà conditionné le versement d'une retraite chapeau à la performance de la société. Ce lien à la performance devra se matérialiser "par une approbation annuelle par le conseil d'administration ou le conseil de surveillance de l'accroissement des droits conditionnels", selon un amendement du socialiste Razzy Hammadi voté vendredi matin. Cet amendement prévoit "également de limiter la vitesse d'acquisition des droits conditionnels à un taux de remplacement de 3% par année de présence dans l'entreprise". Enfin, il renforce "en amont l'information disponible publiquement pour anticiper les montants de rente des dirigeants de grandes entreprises au titre des régimes de retraites chapeau ainsi qu'aux montants des retraites en question". Ces retraites chapeau scandalisent souvent l'opinion par leurs montants faramineux. Jusqu'à présent, le code d'éthique des sociétés cotées des organisations patronales Afep et Medef, qui n'a pas de caractère obligatoire, demande simplement que le versement de ces retraites soit conditionné à l'achèvement de la carrière dans l'entreprise et le limite à 45% du revenu de référence.]]></description>
   <pubDate>Fri, 13 Feb 2015 12:19:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés autorisent de grands panneaux publicitaires dans les stades</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150213102525.zfo6qonr.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont autorisé l'installation de dispositifs publicitaires de grande taille dans les stades de plus de 15.000 places pour générer des ressources supplémentaires, dans un amendement voté vendredi au projet de loi Macron. Initialement, cet article ne prévoyait d'autoriser ces dispositifs publicitaires que pour les stades de plus de 30.000 places afin d'accompagner l'effort financier des collectivités territoriales dans la perspective de l'organisation de l'Euro 2016 de football. Mais il n'aurait concerné que 12 stades implantés dans de grandes agglomérations. L'abaissement du seuil voté à l'initiative du PRG Alain Tourret conduit à l'éligibilité de 36 stades supplémentaires. Dans ces stades, on pourra donc installer des panneaux publicitaires de plus de 12 m2. Cet amendement a été voté contre l'avis du gouvernement qui voulait en rester aux stades de plus de 30.000 places. Les députés ont en revanche rejeté un autre amendement de M. Tourret visant à autoriser la vente de bière à l'intérieur des stades et pas seulement autour des enceintes sportives. "La grande bourgeoisie a des places réservées où on peut consommer des alcools forts alors que le bas peuple ne peut pas boire une bière !", a déploré M. Tourret.]]></description>
   <pubDate>Fri, 13 Feb 2015 11:25:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Réforme territoriale: l'association des maires refuse "la dilution des communes"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150213095621.4jx6nncp.html</link>
   <description><![CDATA[L'Association des maires de France (AMF) a fustigé vendredi "l'accumulation de dispositions technocratiques visant à la dilution des communes" dans le projet de loi de réforme territoriale tel qu'amendé en commission par les députés, qui en débattront en séance à partir de mardi. Selon un communiqué de la plus puissante des associations d'élus, "ce texte s'inscrit dans une dérive législative ayant pour effet, depuis trois ans, de changer sans cesse les règles d'organisation de l'action publique locale, de multiplier les normes, les contraintes et les schémas. Cette agitation cantonne les débats sur des questions institutionnelles, parfois secondaires, au lieu de promouvoir les projets de développement des territoires dans un contexte de crise économique et sociale". L'AMF soutient que "la version issue de la Commission des lois de l'Assemblée nationale" de ce projet "amplifie ce mouvement en mettant à mal la proximité et en déstabilisant les élus dans leurs actions". Elle proteste notamment contre "le principe", voté en commission, "d'une élection au suffrage universel des organes délibérants des métropoles, communautés urbaines, communautés d'agglomération et communautés de communes", ce qui reviendrait à "créer de fait une nouvelle collectivité territoriale". "La constitution souhaitable d'intercommunalités fortes ne nécessite absolument pas la création d'un niveau de collectivité supplémentaire qui appellerait par ailleurs une réforme de la Constitution", déclare sur ce point l'association présidée par François Baroin, maire (UMP) de Troyes. Elle critique aussi "les effets pervers des transferts massifs de compétences aux intercommunalités décidés dans l'improvisation et sans études d'impact, alors que le texte prévoit simultanément la mise en place de territoires XXL", puisque la taille des intercommunalités devra dépasser 20.000 habitants dans le cas général. Au bout du compte, "le Bureau de l'AMF dénonce l'accumulation de dispositions technocratiques visant à la dilution des communes".]]></description>
   <pubDate>Fri, 13 Feb 2015 10:56:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les petites entreprises pourront garder leur compte de résultat confidentiel (Assemblée)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150213094219.u4tnca6h.html</link>
   <description><![CDATA[Les petites entreprises de moins de 50 salariés pourront garder leur compte de résultat confidentiel afin de ne pas exposer ces données à la concurrence, selon un amendement voté vendredi au projet de loi Macron. En commission, les députés avaient voté une disposition beaucoup plus large en étendant à l'ensemble des sociétés la possibilité, qui existe déjà pour les micro-entreprises de moins de 10 salariés, de ne pas publier leurs comptes annuels. Mais cet article ajouté au projet de loi Macron a provoqué l'incompréhension de nombreux députés. "La semaine de Swissleaks, on proposerait, à l'Assemblée nationale, de renoncer à la publication des comptes sociaux pour les entreprises, ce serait un contresens historique", a lancé le PS Christian Paul. "Cela partait d'une bonne intention, protéger les fournisseurs de la grande distribution" mais "on s'est trompés" et tel que rédigé, cela aboutirait à ce que "la grande distribution elle-même ne communique pas ses comptes", a reconnu Alain Tourret (PRG). Evoquant un souci de "compromis entre la volonté commune de transparence de la vie des affaires et de protection en particulier par rapport à la concurrence étrangère déloyale", Emmanuel Macron a jugé que cette rédaction marquerait "une régression dans la transparence". En outre, la disposition était contraire à une directive européenne qui ne permettait pas d'exemptions aussi larges. En conséquence, dans l'amendement de la socialiste Bernadette Laclais voté vendredi matin, "seul le compte de résultat pourrait être rendu confidentiel, seule possibilité dérogatoire ouverte par la directive". "Les administrations publiques, au sens large, et les financeurs continueront d'accéder à l'intégralité des comptes. La liste de ces financeurs qu'ils soient directs ou indirects (banques, assureurs-crédits, sociétés de gestion ...) sera fixée par arrêté", a-t-elle expliqué.]]></description>
   <pubDate>Fri, 13 Feb 2015 10:42:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les armées pourront recourir à de la "cession-location" pour des équipements militaires, vote l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150212205927.dt1hs2m7.html</link>
   <description><![CDATA[Le ministère de la Défense pourra louer via des "sociétés de projet" certains matériels militaires (frégates et avions de transport), en vertu d'un amendement gouvernemental au projet de loi Macron voté jeudi à l'Assemblée pour trouver les milliards manquants dans son budget 2015. L'Etat pourra céder certains équipements achetés ou en cours d'acquisition (des frégates et des avions de transport militaire A400M), dans le cadre d'un marché public, à une ou plusieurs "sociétés de projet" à capitaux majoritairement publics, qui les loueront ensuite au ministère de la Défense. L'amendement prévoit notamment d'autoriser la cession de biens des armées qui "ne sont pas devenus inutiles" et qui ont vocation à être déployés sur des théâtres d'opération ou encore à préserver le continuité du service public, en garantissant "l'insaisissabilité" des équipements, notamment si la société de location comprend des capitaux privés. L'objectif pour la Défense est de maintenir son budget 2015 alors que les sommes initialement prévues dans la loi de programmation militaire au titre de recettes exceptionnelles, soit 2,2 milliards d'euros, n'arriveront pas tout de suite. L'essentiel des recettes devait en effet provenir de la vente aux enchères de fréquences très haut débit (700 mégahertz) aux opérateurs de téléphonie mobile, mais cette vente n'est pas prévue avant le mois de décembre 2015. Le gouvernement a donc décidé de mettre en place ces sociétés de projets au motif d'éviter des retards de paiement jugés pénalisants aussi bien en termes économiques qu'en terme d'emplois. Ces sociétés de projets doivent être abondées à hauteur de 2,2 milliards d'euros par le biais du portefeuille géré par l'Agence des participations de l'Etat (APE). Les frégates présentent l'avantage d'être des équipements assez coûteux qui, à la vente, dégageront rapidement des liquidités, tandis que l'A400M offre des perspectives intéressantes de location de services et de coopération avec d'autres pays, avait fait valoir le 21 janvier le ministère de la Défense. Egalement adopté, un sous-amendement de l'UMP Jean-François Lamour prévoit que le gouvernement remettra au Parlement un rapport avant la mise en oeuvre de ces sociétés de projet. S'il a voté la création du mécanisme de cession/relocation prévu par le gouvernement, M. Lamour a exprimé ses "interrogations" et plaidé pour rebudgétiser les crédits correspondant aux ressources exceptionnelles de la loi de programmation militaire. Front de gauche et UDI ont voté contre ce système que l'ancien ministre centriste de la Défense Hervé Morin a brocardé comme "cocasse et invraisemblable".]]></description>
   <pubDate>Thu, 12 Feb 2015 21:59:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Privatisation des sociétés de gestion des aéroports de Nice et Lyon: feu vert de l'Assemblée nationale</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150212201331.32l4qyoz.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a donné jeudi soir son feu vert à la privatisation des sociétés de gestion des Aéroports de la Côte d'Azur et de Lyon, après un débat très vif, notamment entre le maire UMP de Nice Christian Estrosi et le ministre de l'Economie. L'article 49 du projet de loi pour la croissance, l'activité et l'égalité des chances économiques autorise le transfert au secteur privé de la majorité du capital des sociétés gérant ces deux grands aéroports régionaux. Les infrastructures aéroportuaires et le foncier demeureront la propriété de l'Etat. Et l'Etat devra approuver chaque année les tarifs des redevances d'aéroport. Face aux critiques de députés UMP, du Front de Gauche ou des députés du groupe socialiste (aile gauche, chevènementistes), qui ont échoué à faire supprimer l'article, Emmanuel Macron a affirmé qu'il ne s'agissait nullement pour le gouvernement de "brader des bijoux de famille" mais de mener une "gestion active de son portefeuille d'actions" pour participer au "désendettement du pays" et "réinvestir dans nos priorités", comme par exemple "sauver des entreprises" telles PSA Peugeot Citroën. Récusant toute comparaison avec "une vente forcée comme celle du port du Pirée" en Grèce mais aussi avec la privatisation des concessions d'autoroutes, il a aussi rétorqué à des députés de droite et de gauche que ces privatisations ne se faisaient pas "sous pression de Bruxelles". Devant les inquiétudes de certains orateurs, qui ont mentionné notamment la compagnie Emirates qui souhaite créer de nouvelles liaisons, le ministre a assuré que "rien ne changera sur les ouvertures de lignes car la DGAC décidera toujours". La rapporteure thématique Clotilde Valter (PS), qui a vanté les garde-fous ajoutés en commission, a notamment plaidé qu'"une opération telle que celle de Toulouse ne pourra plus intervenir de la même façon car il y aura une intervention de la loi et du Parlement" préalable. L'un des opposants les plus vigoureux, le maire UMP de Nice Christian Estrosi a dénoncé entre autres "un fusil à un coup" et "une spoliation de collectivités sur le dos de contribuables locaux", qui fera l'objet d'un prochain référendum. Il a accusé M. Macron de dire des "contre-vérités" et lui a prédit que son passage dans l'hémicycle "ne facilitera sans doute pas (l')accession par le suffrage universel à une responsabilité locale". A l'inverse, l'UMP Hervé Mariton s'est montré sur le fond pour ces privatisations. Hostile à la privatisation "extrêmement grave" de la société de gestion des Aéroports de la Côte d'Azur, l'élu UDI des Alpes-Maritimes Rudy Salles a martelé que "tous les maires et élus du département de droite comme de gauche ont voté contre". "Offrir à la gestion du privé un équipement public rentable, c'est offrir une rente au privé", a notamment protesté le socialiste Pascal Cherki.]]></description>
   <pubDate>Thu, 12 Feb 2015 21:13:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi Macron: les députés s'engagent dans les derniers jours et nuits de débats</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150212173026.ffwmlqvh.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés se sont engagés jeudi en fin d'après-midi dans la dernière séquence de débats sur le projet de loi Macron, qui pourrait s'achever dimanche ou lundi, après notamment l'examen du volet sur le travail dominical. Les députés ont repris les débats à l'article 49 du texte sur la privatisation des sociétés de gestion des aéroports de Nice et de Lyon. Commencées le 26 janvier et initialement prévues pour deux semaines, les discussions sur le projet de loi pour la croissance, l'activité et l'égalité des chances économiques auraient dû s'achever vendredi mais se prolongeront ce week-end, voire lundi, avant un vote global mardi. Mais comme 850 des 2.845 amendements déposés sur ce texte restent à discuter et que les séances de mardi, mercredi et jeudi en début de journée ont été consacrées à d'autres sujets, les soirées de jeudi et vendredi ne suffiront pas à boucler l'examen du projet. Les groupes politiques disposent encore d'un temps global de parole de 22 heures, auquel s'ajoutent des interventions supplémentaires, comme celles du ministre et des rapporteurs. Le président PS de l'Assemblée nationale, Claude Bartolone, présidera en personne les séances de samedi après-midi et samedi soir. L'un des volets, devenu emblématique mais toujours controversé du texte, celui sur l'extension du travail dominical, devrait être débattu à compter de vendredi, avec un examen des amendements samedi.]]></description>
   <pubDate>Thu, 12 Feb 2015 18:30:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La "réserve" des députés en 2014 mise en ligne sur le site de l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150212144054.6uqew1p8.html</link>
   <description><![CDATA[L'utilisation dans le détail de la "réserve" des députés pour 2014 a été rendue publique jeudi sur le site de l'Assemblée, pour la deuxième année, montrant une nouvelle fois que ces 80 millions d'euros au total servent à part à peu près égale collectivités et associations. "Les communes et établissements publics de coopération intercommunale représentent 54% des subventions, les associations 46%", est-il précisé sur le site. Parmi les thèmes associatifs récurrents figurent la promotion du sport pour le plus grand nombre (8%), le soutien à la démocratisation et à l'éducation artistique et culturelle (8%) et le développement de la vie associative locale (3%). La réserve parlementaire, dont disposent également les sénateurs pour près de 55 millions d'euros, a longtemps été perçue comme une caisse noire. Malgré sa publication par l'Assemblée depuis l'an dernier, décidée par son président Claude Bartolone (PS), puis rendue obligatoire par les lois sur la transparence, elle reste critiquée sur son principe. Chaque député bénéficie actuellement d'une ligne de crédit de 130.000 euros en moyenne, dont il décide librement de la répartition. Certains privilégient la commune dont ils sont le maire, comme Huguette Bello (Front de gauche) pour Saint-Paul à La Réunion et Jean Leonetti (UMP) pour Antibes. D'autres saupoudrent entre des dizaines de bénéficiaires, comme Georges Fenech ou Marie-Louise Fort de l'UMP. La réserve des membres du Bureau de l'Assemblée nationale s'élève à 140.000 euros chacun, celle des vice-présidents, des questeurs, des présidents de groupe et de commission à 260.000 euros, celle du président de l'Assemblée Claude Bartolone à 520.000 euros. Ce dernier a mis notamment 190.000 euros à la disposition de la commune de Romainville (Seine-Saint-Denis) pour une école maternelle, 90.000 euros pour le Pré-Saint-Gervais, dont il est conseiller municipal, et 90.000 aux Lilas où il habite. Comme cela avait déjà été le cas pour 2013, le montant de la réserve a été diminué de 10% "pour participer à l'effort national de réduction des dépenses publiques", a souligné M. Bartolone (PS) dans un communiqué.]]></description>
   <pubDate>Thu, 12 Feb 2015 15:40:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le gouvernement pour une "discussion" sur "l'avenir" de la réserve parlementaire</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150212142423.3s309ika.html</link>
   <description><![CDATA[Les ministres de l'Intérieur Bernard Cazeneuve et des Finances Michel Sapin invitent l'Assemblée et le Sénat à une "discussion" sur "l'avenir" de la réserve parlementaire, qui sert à financer des projets dans les circonscriptions, dans un courrier révélé jeudi par la Cour des comptes. Ce courrier, en réponse à un référé de la Cour adressé en novembre aux ministres, par qui transitent les demandes de subventions, a été dévoilé peu avant la publication jeudi après-midi de l'utilisation en 2014 de la réserve des députés, d'un montant de 80 millions d'euros au total. La Cour estimait dans son référé qu'"au-delà d'un effort de transparence financière récent qu'il faut saluer, les nombreuses difficultés et le coût de gestion de cette procédure particulière justifieraient une réforme profonde". "L'évolution de ce dispositif ne peut être envisagée qu'en associant pleinement les deux assemblées. Une discussion doit donc être engagée entre les différents acteurs sur l'avenir de ce dispositif", répondent MM. Cazeneuve et Sapin dans leur courrier commun. Ils soulignent "l'amélioration de la gestion" récente ainsi que "de la procédure d'instruction des dossiers de demande de subvention". "Le ministère de l'Intérieur s'engage également à ce que les procédures de contrôle préalable au versement de l'aide et de suivi de la réalisation des projets soient renforcées", est-il précisé. Mais pour ce qui concerne "l'efficacité du dispositif", ils renvoient aux assemblées. "La majorité des crédits est répartie entre les parlementaires ou groupes politiques" sans que "le ministère de l'Intérieur n'interfère dans le choix des bénéficiaires ou des projets", notent les ministres, qui ne peuvent ainsi "remettre en cause des décisions d'opportunité sauf si elles contreviennent à des dispositions règlementaires".]]></description>
   <pubDate>Thu, 12 Feb 2015 15:24:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée nationale encourage la fusion de communes</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150211193304.9296hma5.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a adopté définitivement, avant le Sénat le 19 février, une proposition de loi socialiste facilitant la fusion de communes, afin de tenter de diminuer le nombre de celles de très petite taille. Les tentatives en ce sens ont jusqu'à présent échoué puisque 27.000 des quelque 36.700 communes comptent moins de 1.000 habitants, dont 3.500 moins de 100. Voulue par l'Association des maires de France, cette proposition de loi a été votée par l'ensemble des groupes, sauf le Front de gauche, vivement attaché au maintien des communes actuelles. Elle prévoit une aide financière et des facilités juridiques lorsque des communes fusionnent pour créer une "commune nouvelle" statut créé en 2010 sans grand succès. Voté par l'Assemblée fin octobre, le texte a été adopté en décembre par le Sénat en des termes différents sur certains points. Une commission mixte paritaire députés-sénateurs a élaboré la version commune votée mercredi par les députés et soumise le 19 février au vote des sénateurs. Le texte maintient le mandat de l'ensemble des conseillers municipaux des anciennes communes jusqu'aux élections suivantes. Ils siègeront au sein du conseil municipal de la commune nouvelle. Il prévoit que l'institution de communes déléguées au sein de la nouvelle commune, et correspondant aux anciennes communes, sera de droit sauf décision expresse contraire. Il instaure aussi un pacte financier garantissant pendant trois ans le niveau des dotations budgétaires des communes qui se lanceraient en 2015 ou 2016 dans la création de communes nouvelles de moins de 10.000 habitants. Comme l'avait voté le Sénat, la loi Littoral ne s'appliquera pas à l'ensemble du territoire d'une commune nouvelle, mais seulement au territoire des anciennes communes qui y étaient soumises. Depuis 1950, le nombre de communes a été réduit de 87% en Suède, de 75% en Belgique et de 41% en Allemagne, mais de seulement 5% en France. La loi Marcellin de 1971 permettait la fusion administrative simple de communes ou une fusion-association. Après quelques centaines de fusions les premières années, elle sont devenues ensuite ponctuelles. 22 communes se sont séparées depuis 2000. Seulement moins d'une vingtaine de communes nouvelles ont été créées depuis l'instauration de ce statut en 2010.]]></description>
   <pubDate>Wed, 11 Feb 2015 20:33:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Une dizaine de députés de l'opposition proposent une "journée du vivre ensemble"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150211162029.22nq42bw.html</link>
   <description><![CDATA[Une dizaine de députés de l'opposition proposent d'instaurer une "journée républicaine" sur le "vivre ensemble" et "le partage des valeurs communes de la République", pour perpétuer "l'esprit du 11 janvier" des manifestations contre les attentats. L'élu UDI de la Meuse, Bertrand Pancher, a indiqué mercredi avoir déposé à l'Assemblée une proposition de résolution en ce sens, qui a été signée par le président de son parti, Jean-Christophe Lagarde, et des collègues centristes, mais aussi par des députés UMP tels Daniel Fasquelle, Marc-Philippe Daubresse, Arlette Grosskost ou Pierre Morel-A-l'Huissier. Les marches du 11 janvier "ont démontré, par leur ampleur sans précédent, leur spontanéité et leur ferveur, l'attachement indéfectible de nos concitoyens aux trois mots qui constituent notre devise: Liberté, Égalité et Fraternité", selon l'exposé des motifs de ce texte. Selon ces élus, "ces manifestations - qui ont revêtu un caractère historique - ne doivent pas rester lettre morte" et "il revient aux politiques d'écouter cette expression citoyenne et de proposer les voies et moyens pour lui permettre de s'exprimer complètement". Ils demandent que "la République française organise dans les trois mois qui viennent une journée nationale permettant - via des événements organisés par les institutions de la République et les institutions privées - l'expression citoyenne sur le +vivre ensemble+ et les valeurs communes de la République".]]></description>
   <pubDate>Wed, 11 Feb 2015 17:20:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Bartolone: Roger Hanin "grand acteur" et "compagnon discret" de Mitterrand</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150211160258.sjn84mdz.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée nationale, Claude Bartolone (PS), a salué mercredi en Roger Hanin "le compagnon discret de François Mitterrand" et "un grand acteur" qui représentait "la chaleur, la vivacité et l'élégance des caractères méditerranéens". "A la fois j'aurai le souvenir du compagnon discret de François Mitterrand -on le voyait souvent dans son sillage mais très silencieux sur les affaires politiques à l'époque de François Mitterrand-, et d'un grand acteur", a-t-il déclaré dans les couloirs de l'Assemblée. "C'était aussi cela, la saveur du monde de la Mitterrandie: c'était des personnages finalement très différents et qui réussissaient à composer un tableau très solidaire", a-t-il commenté. Influençait-il François Mitterrand d'une façon ou d'une autre? "Je suis incapable de répondre à cette question mais je ne suis pas certain qu'il y avait beaucoup de gens qui étaient capables d'influencer le président Mitterrand." "Acteur populaire, accessible et apprécié des Français, le talent de Roger Hanin avait également séduit les plus grands réalisateurs de son temps, comme Luchino Visconti, Jean-Luc Godard ou Claude Chabrol", a aussi souligné Claude Bartolone. "Ce natif d'Alger représentait également pour ses concitoyens la chaleur, la vivacité et l'élégance des caractères méditerranéens", a ajouté le président de l'Assemblée, lui-même né en Tunisie. "Insatiable amant de sa terre natale, grand connaisseur des cultures méridionales, ce narrateur singulier des événements les plus historiques comme les plus intimes demeurera dans l'imaginaire national comme un symbole de l'universalité de la culture française."]]></description>
   <pubDate>Wed, 11 Feb 2015 17:02:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Juppé hostile à une réforme de la Constitution, critique de la réforme territoriale</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150211152809.9uh5mlgk.html</link>
   <description><![CDATA[L'ancien Premier ministre UMP, Alain Juppé, s'est montré mercredi hostile à une réforme des institutions, hormis une baisse du nombre de parlementaires, et critique de la réforme territoriale, "sans queue ni tête". "Autant je suis partisan de réformes vigoureuses et profondes dans une série de domaines, autant en matière institutionnelle, je suis plutôt conservateur", a déclaré M. Juppé devant l'Association des journalistes parlementaires (AJP), répondant à une question sur le différend entre le président PS de l'Assemblée, Claude Bartolone, et son homologue UMP du Sénat, Gérard Larcher, autour de l'évolution de la chambre haute. Après avoir ironisé sur un différend "dont les échos ne se sont pas déportés très au-delà du périmètre qui va d'ici (l'Assemblée) au Sénat", le maire de Bordeaux a défendu le statu quo de la Constitution et de la quasi totalité des institutions. "Il n'y a qu'en France que, pour résoudre les problèmes, on change de Constitution (...) Je pense qu'il faut rester fidèle à l'esprit de cette Constitution, à la prééminence du président de la République, au parlementarisme rationalisé dont parlait le général de Gaulle", a estimé cet élu UMP. M. Juppé a aussi plaidé pour conserver "le scrutin majoritaire, essentiel à la stabilité politique", surtout dans la période actuelle, reconnaissant un point de "désaccord" avec le président du Modem et maire de Pau, François Bayrou, favorable à une dose de proportionnelle. S'il a réaffirmé qu'"on peut diminuer certainement le nombre de parlementaires - 577 députés plus 348 sénateurs, ça fait beaucoup" - et qu'"il faudra certainement le faire", il a glissé qu'il ne pensait "pas qu'une remise en cause du bicamérisme soit une urgence nationale". Interrogé sur la réforme territoriale, il a expliqué "à titre personnel et comme élu local" jouer "à fond le jeu de la métropolisation" au niveau de la Communauté urbaine de Bordeaux, mais a critiqué le reste de la réforme territoriale (nouvelle carte des régions, réforme des compétences) "sans queue ni tête". A ses yeux, "le problème n'était pas la taille des régions", et la création de grandes régions allant par exemple "de la Creuse jusqu'à Pau" aura comme conséquence "le maintien des départements" et "ne va rien simplifier et coûter plus cher", a considéré cet ancien chef de gouvernement. Il a également décrié un "calendrier aberrant" de la réforme des compétences des collectivités territoriales, qui va conduire à élire en mars des conseillers départementaux "sans savoir ce qu'ils vont faire".]]></description>
   <pubDate>Wed, 11 Feb 2015 16:28:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
