<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Wed, 12 Jun 2019 13:30:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Le groupe des députés UDI et Agir retire "Agir" de son nom</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190612112559.vn2tu1b3.html</link>
   <description><![CDATA[Le groupe des députés UDI et Agir a officiellement changé de nom mercredi, retirant la mention "Agir", ce qui a été dénoncé par les élus de ce parti pro-Macron. Le groupe politique, qui compte 28 membres et est présidé par Jean-Christophe Lagarde, également président du parti UDI, a été rebaptisé "UDI et indépendants", indique le Journal officiel. "On n'est absolument pas d'accord, c'est une décision unilatérale de Jean-Christophe Lagarde", a critiqué Olivier Becht (Agir) auprès de l'AFP. "Mais je ne me fâche avec personne, avec l'UDI nous restons sur le plan des idées extrêmement proches", ce qui justifie de rester dans le même groupe à ce stade. M. Lagarde a adressé une forme d'ultimatum mardi aux élus de son groupe "alignés sur la position de la majorité", souhaitant que le groupe conserve un "libre arbitre". Mercredi après-midi, sur la déclaration de politique générale du Premier ministre Edouard Philippe, le groupe devrait se partager entre une dizaine de votes pour (Agir) et une vingtaine d'abstentions.]]></description>
   <pubDate>Wed, 12 Jun 2019 11:25:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Feu vert de l'Assemblée au "forfait mobilités durables"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190611225306.erb2xjxi.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté dans la nuit de mardi à mercredi l'instauration d'un "forfait mobilités durables" pour encourager les salariés à se rendre au travail à vélo ou en covoiturage, certains élus y compris dans la majorité plaidant en vain pour qu'il soit obligatoire. Les députés ont donné leur aval en première lecture à la quasi-unanimité par 60 voix et deux abstentions à l'article du projet de loi mobilités qui prévoit que les employeurs pourront rembourser à leurs salariés un montant maximum de 400 euros par an, exonéré de charges sociales et fiscales, pour encourager les déplacements domicile-travail à vélo ou en covoiturage. Via un amendement LREM, ils ont notamment prévu que le forfait puisse être versé via "un titre mobilité" à l'image des titres restaurants, et étendu la disposition aux services de mobilité partagés. Ils ont aussi inclus la question des mobilités domicile-travail dans les négociations annuelles obligatoires. La ministre des Transports Elisabeth Borne a vanté dans un communiqué "un progrès social de premier plan, avec l'inscription de cette question comme un thème obligatoire du dialogue social et des outils nouveaux, simples et efficaces, qui entreront rapidement dans le quotidien de nos concitoyens". La présidente de la commission du Développement durable Barbara Pompili (LREM) a défendu, comme d'autre élus, un amendement pour rendre le forfait obligatoire pour les employeurs. Mais Mme Borne a plaidé pour "faire confiance au dialogue social" et indiqué que le gouvernement comptait faire un bilan dans 18 mois et pouvoir légiférer par ordonnance si les dispositifs "ne sont pas satisfaisants". Mme Pompili a alors retiré son amendement. L'ex-"marcheur" Matthieu Orphelin a aussi estimé que la mesure "devrait être généralisée". Des élus de gauche tel Christophe Bouillon (PS) ou Loïc Prud'homme (LFI) sont allés dans le même sens, Hubert Wulfranc (PCF) estimant que "le caractère facultatif" pèserait défavorablement dans le rapport de force dans les négociations en entreprise. A l'inverse, côté LR, Emmanuelle Anthoine a évoqué une mesure qui va "dans le bon sens", mais "à condition qu'elle reste optionnelle et non punitive". Les députés avaient auparavant voté les articles du texte concernant les obligations d'acquérir des véhicules à faibles émissions lors du renouvellement des flottes notamment des entreprises. A l'initiative de LREM, ils ont inclus les centrales de réservation, qui représentent une part importante des exploitants de taxis et de VTC, dans les objectifs de "verdissement", prévoyant que ceux-ci s'appliquent à compter de 2022.]]></description>
   <pubDate>Tue, 11 Jun 2019 22:53:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Sénat adopte le projet de loi Santé en 1ère lecture, avec de nouvelles mesures contre les déserts médicaux</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190611182322.z69etgay.html</link>
   <description><![CDATA[Le Sénat à majorité de droite a adopté mardi en première lecture, après l'Assemblée nationale, le projet de loi Santé porté par Agnès Buzyn, après y avoir injecté plusieurs nouvelles mesures pour lutter contre les déserts médicaux, sur fond de crise dans les urgences. Le texte, qui prévoit notamment une réforme des études de santé, avec la suppression du "numerus clausus" et la labellisation de 500 à 600 "hôpitaux de proximité", a été voté par 219 voix contre 92. Députés et sénateurs vont maintenant tenter de se mettre d'accord sur une version commune, en commission mixe paritaire, dont la réunion est prévue le 20 juin, selon le rapporteur Alain Milon (LR). Traduisant une partie des mesures du plan "Ma Santé 2022" présenté en septembre par Emmanuel Macron, le projet de loi relatif à "l'organisation et à la transformation du système de santé" prévoit une réforme des études de santé, avec la suppression du "numerus clausus", la labellisation de 500 à 600 "hôpitaux de proximité", une régularisation de médecins étrangers, un accès élargi aux données de santé ou encore la création d'un espace numérique de santé. Pour lutter contre les déserts médicaux, le Sénat a ajouté au texte issu de l'Assemblée un dispositif "transpartisan" proposant que la dernière année d'études en 3e cycle de médecine générale (et certaines spécialités déficitaires comme l'ophtalmologie) soit une année de pratique "en autonomie", réalisée en cabinet ou en maison de santé, en priorité dans les zones manquant de médecins. Il a également prévu une mesure d'exonération de cotisations sociales incitative à l'installation rapide des jeunes médecins. Juste avant le vote solennel du projet de loi, le Sénat a procédé à une nouvelle délibération sur un article additionnel adopté vendredi, à la faveur d'un hémicycle dégarni, prévoyant un allongement de deux semaines des délais de l'IVG. La mesure, défendue par l'ex-ministre PS Laurence Rossignol, a ainsi été supprimée.]]></description>
   <pubDate>Tue, 11 Jun 2019 18:23:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée vote l'objectif de la fin de la vente des véhicules à carburants fossiles en 2040</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190611180637.erq0fgn2.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté mardi l'objectif de la fin de la vente des véhicules à carburants fossiles (essence, diesel et gaz naturel) d'ici à 2040, délai que des députés d'opposition ont tenté en vain de raccourcir. L'article du projet de loi d'orientation des mobilités (LOM), qui inscrit aussi l'objectif d'atteindre la neutralité carbone des transports terrestres d'ici 2050, a été adopté par 62 voix contre 6 et 17 abstentions. "La France est au rendez-vous de l'urgence du défi climatique, et notre majorité marque sa détermination à engager de manière ambitieuse et crédible nos transports sur la voie de la mobilité propre", s'est félicitée la ministre des Transports Elisabeth Borne dans un communiqué. Dans la nuit de vendredi à samedi, le co-rapporteur Jean-Luc Fugit (LREM), qui avait introduit dans le texte ces objectifs en commission, a défendu une trajectoire "réaliste" et "ambitieuse", estimant que fixer une échéance "en 2025 ou 2030" laisserait "trop peu de temps aux acteurs" pour s'adapter. Une interdiction en 2030 engendrerait des "difficultés financières" pour des Français qui auraient acquis des véhicules neufs auparavant, a-t-il argumenté. "Cela signifie que si l'un de nos concitoyens achetait en 2025 un véhicule diesel ou essence, même hybride, à partir de 2030 il n'aurait plus le droit de le vendre d'occasion", a-il ajouté, s'adressant notamment à Delphine Batho (non inscrite). L'ex-ministre de l'Ecologie a porté plusieurs amendements pour ramener l'échéance d'interdiction à 2030, estimant que la date de 2040, retenue par le gouvernement dans son plan climat, "n'est pas compatible avec les conclusions du rapport publié par le GIEC", sur le réchauffement climatique, rendu en octobre 2018. Le socialiste Dominique Potier, qui a défendu une proposition similaire, a appelé en vain gouvernement et majorité "à être plus radicaux" tout en plaidant pour "la création d'un fonds pour le financement de la mutation" de ce secteur. A la reprise des débats mardi, Jean-Marie Sermier (LR) a critiqué une politique d'"affichage", estimant que la France ne pouvait pas "porte(r) seule la responsabilité de casser une filière automobile existante sans projet pour cette filière". L'Insoumis Loïc Prud'homme a précisé que son groupe voterait "pour" mais avec des réserves, soulignant notamment que "le tout électrique ne semble pas être un horizon tenable". Hubert Wulfranc (PCF) a lui jugé "indécent" qu'il n'y ait "pas de garanties données aux salariés" de l'industrie automobile. Dans la foulée, des amendements portés notamment par Mme Batho et l'ex-"marcheur" Matthieu Orphelin, pour interdire progressivement la publicité pour les véhicules polluants ont été rejetés. Le rapporteur a jugé la mesure "excessive", rappelant que les députés avaient déjà prévu un message dans les publicités incitant à des mobilités plus propres. La ministre a aussi jugé "mieux" que les publicités soient l'occasion d'inciter "les citoyens à des mobilités actives ou partagées". Pour M. Orphelin, se contenter de tels messages est "une vraie erreur, ça ne suffira pas même si ça va dans le bon sens".]]></description>
   <pubDate>Tue, 11 Jun 2019 18:06:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La députée Sandrine Josso quitte LREM pour être "en accord avec ses valeurs"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190611165314.qqny8wle.html</link>
   <description><![CDATA[La députée de Loire-Atlantique Sandrine Josso a décidé de quitter le groupe LREM, car elle ne "trouvait plus le sens initial" de son engagement et avait le sentiment de "perdre (s)on énergie", a-t-elle expliqué mardi à l'AFP. "Je suis partie parce que je suis quelqu'un qui aime être en accord avec ses valeurs", a affirmé la députée, évoquant notamment "l'efficacité", "la liberté de vote", mais aussi la question de "l'ascendance" depuis les territoires "qui fait défaut", selon elle. La députée, qui quitte à la fois le mouvement et le groupe LREM de l'Assemblée, siégera désormais au groupe "Libertés et Territoires", a indiqué cette membre de la commission du Développement durable, diététicienne-nutritionniste de profession. Le président de son nouveau groupe, Philippe Vigier, s'est félicité auprès de l'AFP de l'arrivée d'une "femme engagée, pas une professionnelle de la politique". L'élue de 43 ans, "fille d'agriculteurs, proche du terrain", a assuré avoir fait part en amont au sein de LREM de son sentiment de "distorsions par rapport aux valeurs initiales", en matière d'écoute, de participation ou de dialogue. Le groupe Libertés et Territoires, huitième groupe créé en octobre 2018 et qui se revendique indépendant, a ainsi gagné deux élus mardi avec l'arrivée également de Frédérique Dumas depuis le groupe UDI-Agir. Il passe de 16 à 18 membres, soit davantage que LFI et le groupe GDR, où siègent les députés communistes.]]></description>
   <pubDate>Tue, 11 Jun 2019 16:53:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Vote de confiance mercredi: une large majorité LR et toute la gauche contre</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190611142544.zwhx0n8m.html</link>
   <description><![CDATA[Une large majorité des députés LR ainsi que l'ensemble de la gauche devraient voter mercredi contre la confiance au gouvernement d'Edouard Philippe, à la suite de sa deuxième déclaration de politique générale. Lors de la première, le 4 juillet 2017, les trois quarts des Républicains, soit 75 élus, s'étaient abstenus, et 23 avaient voté contre. Et si les Insoumis et une grande majorité de communistes avaient déjà voté contre, les socialistes s'étaient partagés entre 23 abstentions, 5 contre et 3 pour. Les positions se sont raidies. "Très majoritairement, le groupe votera contre, sauf bouleversement général, changement de cap complet du Premier ministre mais je n'ai pas l'impression que ce soit cela qui se profile", a déclaré le patron du groupe LR Christian Jacob devant la presse. "Je suis convaincu qu'il y a besoin plus que jamais d'avoir une opposition républicaine, solide à l'Assemblée nationale, au Sénat et plus largement en France", a ajouté le président du premier groupe d'opposition, alors que LREM tente de rallier des élus notamment LR depuis la défaite historique du parti aux européennes. Mais M. Jacob, confiant, parie sur "très peu" d'abstentions parmi ses troupes. A gauche, les socialistes voteront contre la confiance, a indiqué leur cheffe de file Valérie Rabault. "Tout cela risque à nouveau d'être de l'esbroufe. Aux élections, la majorité a gagné sur une offre politique qui est une offre politique de droite, libérale et conservatrice. Je ne vois pas pourquoi ils changeraient de ce point de vue-là", a ajouté Boris Vallaud, un des porte-parole. "On prend les mêmes et on recommence" pour l'acte II du quinquennat, sans "nouveau souffle démocratique" et sans "inflexion de la politique menée", qui penche "à droite", estime aussi Sébastien Jumel, porte-parole des communistes. Pour LFI, c'est le président du groupe Jean-Luc Mélenchon qui s'exprimera, alors que sa parole est attendue depuis le résultat très décevant aux élections européennes qui a aussi ouvert une crise au parti. Les députés RN qui siègent parmi les non-inscrits voteront aussi contre. D'autres groupes devraient se partager entre pour et abstention côté UDI-Agir (comme en 2017) et entre abstention et contre côté Libertés et territoires (groupe créé en octobre 2018 qui se revendique indépendant). Pour leur part, les députés LREM et leurs alliés MoDem vont naturellement voter pour. Mais une "marcheuse", Cécile Rilhac, a dit mardi matin devant son groupe hésiter encore avec une abstention, demandant au Premier ministre présent comment il allait "unir" les Français, selon des participants. Le président de l'Assemblée Richard Ferrand l'a prévenue qu'une abstention serait "péché mortel" sur la confiance, c'est-à-dire devrait valoir exclusion du groupe majoritaire. parl-reb/chl/phc]]></description>
   <pubDate>Tue, 11 Jun 2019 14:25:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Nouvel hommage de l'Assemblée aux sauveteurs de la SNSM</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190611134713.vaayjb4v.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a rendu solennellement hommage mardi aux trois sauveteurs de la SNSM morts vendredi en portant secours à un chalutier en détresse, le président Richard Ferrand (LREM) exprimant la "solidarité de la représentation nationale", alors que le président de la SNSM était dans les tribunes. "Après l'évènement tragique survenu vendredi dernier au large des Sables-d'Olonne où trois sauveteurs en mer ont perdu la vie dans une opération de secours, je tiens une nouvelle fois en votre nom à tous à exprimer la solidarité de la représentation nationale envers leurs familles, leurs proches et tous les gens de mer", a déclaré Richard Ferrand à l'ouverture de la séance des questions au gouvernement. "Je veux aussi saluer en cette circonstance douloureuse l'action de la Société nationale des sauveteurs en mer", a-t-il poursuivi, saluant "la présence de son président et de membres de la SNSM", vêtus de vestes orange, dans les tribunes. Députés et membres du gouvernement ont alors longuement applaudi debout, se tournant vers le patron de la SNSM Xavier de la Gorce, ému, dans les tribunes. Les deux premiers orateurs Paul Christophe (UDI-Agir) et Stéphane Buchou (LREM) ont ensuite consacré leur question à ce drame, tandis que le ministre de la Transition écologique François de Rugy a souligné que "le gouvernement s'associe au message de condoléances" pour ces sauveteurs qui "n'ont écouté que leur courage". Vendredi, la ministre des Transports Elisabeth Borne et M. Ferrand avaient déjà rendu hommage dans l'hémicycle aux sauveteurs, déclenchant des applaudissements debout des députés présents. L'Elysée a annoncé que le président de la République présiderait jeudi matin aux Sables-d'Olonne une cérémonie en la mémoire des trois sauveteurs. Emmanuel Macron avait également annoncé qu'il nommait les trois hommes, à titre posthume, chevaliers dans l'ordre national de la Légion d'honneur.]]></description>
   <pubDate>Tue, 11 Jun 2019 13:47:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Présidence LR: Jacob candidat à condition d'incarner "une solution"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190611125223.scql47uw.html</link>
   <description><![CDATA[Le patron des députés LR Christian Jacob briguera la présidence du parti à condition d'incarner "une solution", a-t-il affirmé mardi, en accusant LREM de "pressions" sur des maires de droite en vue de les rallier. "La condition (à une candidature), c'est d'être porteur d'une solution pour notre famille politique et pour faire en sorte que nous incarnions une alternance crédible pour les prochaines échéances. Si je peux incarner cette solution, j'irai sans états d'âme et avec beaucoup d'engagement et de volonté. Si je n'ai pas ce sentiment, je ne le ferai pas", a expliqué l'élu de Seine-et-Marne. "Ce n'est un secret pour personne que je n'ai aucune ambition" pour l'élection présidentielle - ce qui est une condition pour prendre la tête du parti aux yeux de plusieurs responsables LR - a-t-il ajouté. Pour l'instant, M. Jacob "chemine" dans sa réflexion au sujet de la présidence du parti et continue de mener un travail de "concertation" en ce sens. "C'est une décision lourde donc je veux prendre le temps de la nourrir", a-t-il ajouté, en précisant que son groupe recevrait Jean Leonetti, président par intérim du parti, mercredi lors d'une réunion pour évoquer notamment le calendrier. L'élection du président des Républicains aura lieu les 12-13 octobre et, en cas de deuxième tour, les 19 et 20 octobre. Alors que le député Guillaume Peltier envisage de présenter sa candidature, M. Jacob a affirmé qu'il n'y aurait pas de duel entre lui et Bruno Retailleau, chef de file des LR au Sénat, si ce dernier décidait d'être candidat. "C'est un sujet qui n'arrivera pas. Il n'y a pas d'hypothèse où nous pourrions être candidats l'un contre l'autre", a-t-il insisté. L'ancien ministre de la Fonction publique a par ailleurs critiqué "le sectarisme" du gouvernement et les "pressions" faites sur des maires de droite pour "les débaucher" en vue des municipales. Et de lancer: "Ces méthodes sont d'un autre temps. Ce sont des méthodes odieuses. Chacun trouve son plaisir là où il peut".]]></description>
   <pubDate>Tue, 11 Jun 2019 12:52:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Philippe: "pas de sens" de lancer la révision constitutionnelle sans l'accord du Sénat (députés)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190611111058.f89336ln.html</link>
   <description><![CDATA[Edouard Philippe a jugé mardi devant les députés LREM que "s'engager" dans la révision constitutionnelle sans l'accord du Sénat à majorité de droite "n'aurait pas de sens", selon des propos rapportés. A la veille de sa deuxième déclaration de politique générale, où il doit préciser le calendrier des réformes de l'acte II du quinquennat, le Premier ministre a assuré que la question de la révision constitutionnelle était encore "ouverte". "Il est nécessaire d'avoir un accord du Sénat. Si on n'a pas la certitude d'aboutir, s'engager dans ce process(us) n'aurait pas de sens", a-t-il indiqué devant le groupe majoritaire, d'après des participants. Le projet de révision constitutionnelle comprend un assouplissement du référendum d'initiative partagée (RIP), l'inscription du principe de préservation de l'environnement et la possibilité d'une différenciation territoriale. "Cela ne transforme pas le quotidien des Français", a encore estimé le locataire de Matignon. D'autres mesures de la réforme des institutions - introduction d'une dose de proportionnelle et baisse du nombre de parlementaires - figurent dans des projets de loi organique et ordinaire, plus simples à faire adopter, mais qu'il n'a pas évoqués. "Parce que cette question est encore ouverte, des considérations en découlent" sur l'examen au Parlement d'autres textes, dont celui sur la bioéthique qui comprend l'ouverture de la PMA. Son sort est donc lié à celui de la révision constitutionnelle, "premier embranchement", a précisé M. Philippe. Fait rare - et même une première avec un Sénat contrôlé par l'opposition - le Premier ministre fera aussi sa déclaration jeudi devant les sénateurs, qui devront voter. "Il y a un intérêt à voir comment les uns et les autres se positionnent", a souligné le chef du gouvernement, relevant que le Sénat est "très très divers". Pour ce discours, "j'ai besoin de consulter et ce travail n'est pas encore achevé (...) J'ai écrasé hier soir le projet sur lequel je travaillais depuis une semaine. Je ne veux pas parler de tout; je ne veux pas évoquer toutes les politiques publiques et toutes les priorités car ce serait trop long et illisible", a encore déclaré le Premier ministre. "Je voudrais expliquer le sens de pourquoi il y a une deuxième déclaration de politique générale: ce n'est pas une remise en cause de la constance des engagements du président de la République au cours de l'élection présidentielle. Il s'agit de préciser le calendrier car cela donne de la lisibilité, et expliquer le choix", selon lui.]]></description>
   <pubDate>Tue, 11 Jun 2019 11:10:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La contribution de l'aérien à la transition écologique en débat à l'Assemblée nationale</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190611101251.5vyhm5v0.html</link>
   <description><![CDATA[Taxer le kérosène, interdire les vols intérieurs? La question de la contribution du transport aérien, l'un des plus polluants, au financement des déplacements plus écologiques s'est invitée à l'Assemblée dans le projet de loi sur les mobilités où elle était initialement absente. Ce débat sensible intervient au moment où la France appelle ses partenaires européens à "l'ouverture d'une réflexion". Emmanuel Macron avait lui-même assuré en mai vouloir avancer "sur la taxation commune du kérosène en Europe", tout en souhaitant "une vraie négociation internationale". Montrés du doigt, les transporteurs brandissent les pertes d'emplois (3 à 4.000 en France) qu'entraînerait une taxation du kérosène. Depuis la convention de Chicago en 1944, les compagnies ne s'acquittent d'aucune taxe sur le kérosène alors que les automobilistes en payent sur le carburant, ainsi que les trains, bien moins polluants, sur l'électricité. Mais ce privilège, destiné à développer l'aérien, a de plus en plus de mal à passer à l'heure du réchauffement climatique. Les "gilets jaunes" ont dénoncé ce deux poids, deux mesures alors que le gouvernement voulait augmenter la taxe carbone. Et les "marcheurs" ont inscrit le principe de cette nouvelle taxe sur l'aérien dans leur projet pour les élections européennes. Toutefois au Palais-Bourbon, à l'heure de débattre du projet de loi sur les mobilités, premier véhicule législatif alliant transports et urgence écologique, aucune mesure de taxation de l'aérien ne figurait dans le texte. "Le projet de loi ne traite pas de tous les défis posés" par le transport aérien qui "est régulé à l'échelle européenne, voire mondiale", plaide la ministre des Transports Elisabeth Borne. Plusieurs "marcheurs" considèrent cependant qu'il n'est pas interdit d'anticiper dans la loi française. Aux yeux de l'ex-LREM Matthieu Orphelin, proche de Nicolas Hulot, "il y a trop d'écart entre les mots, les ambitions affichées et la réalité de l'action en France", a-t-il pointé récemment dans le JDD. - "Premier pas" - Sous la pression, gouvernement et majorité ont mis un peu d'eau dans leur vin. Un amendement instituant une contribution - limitée - du transport aérien au financement des autres modes de transport a été adopté en commission, via une réaffectation des surplus de recettes de la taxe de solidarité sur les billets d'avion, dite "taxe Chirac". Cela devrait rapporter 30 millions d'euros la première année, 40 à 50 M EUR les années suivantes. "C'était impossible de ne pas parler de l'aérien. Ce secteur représente 3 à 5% des émissions de CO2 en France et il double tous les quinze ans alors qu'aucune solution alternative au kérosène n'est disponible", souligne M. Orphelin. Cette avancée, perçue comme "un premier pas", a aiguisé les appétits et de nombreux amendements ont été déposés pour la séance cette semaine. Certains proposent de taxer le kérosène sur les vols intérieurs, comme le font États-Unis, Japon, Norvège ou Pays-Bas. "Ce serait contre-productif car les compagnies pourraient faire le plein dans les pays voisins", écarte Élisabeth Borne. Pour contourner le problème, Matthieu Orphelin et l'ex-ministre de l'Ecologie Delphine Batho ont cosigné des amendements instaurant une contribution écologique au décollage pour tous les vols au départ de la France si aucun accord européen n'était trouvé. Mais ils ont été jugés irrecevables. Plus radical, l'Insoumis François Ruffin propose, avec Delphine Batho et d'autres, d'interdire les vols domestiques qui ne font pas économiser plus de deux heures trente par rapport à un même trajet en train. Autre proposition sur la table: proscrire les vols dont les destinations sont accessibles en moins de cinq heures de train. Mais, selon la ministre, "il n'y a pas besoin de mettre des interdictions dans la loi. Il faut laisser les Français prendre leurs responsabilités". "Un aller-retour Paris-Marseille émet 50 fois plus de gaz à effet de serre que le même trajet en train. L'avion doit être l'exception et le train la norme pour les déplacements intérieurs", a insisté M. Ruffin lors d'une conférence de presse. A ses côtés, la députée néerlandaise Suzanne Kröger (gauche verte) se félicitait que son pays soit le premier au monde à être prêt à supprimer "pour des raisons climatiques" le vol Amsterdam-Bruxelles.]]></description>
   <pubDate>Tue, 11 Jun 2019 10:12:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Sénat se prononce sur le projet de loi Santé</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190611020057.1dgpl9vl.html</link>
   <description><![CDATA[Le Sénat doit adopter mardi, après l'Assemblée nationale, le projet de loi Santé porté par Agnès Buzyn, après y avoir injecté plusieurs mesures nouvelles pour lutter contre les déserts médicaux, grand sujet d'inquiétude des territoires ruraux. A l'issue d'une semaine d'examen du texte en première lecture, les sénateurs se prononceront lors d'un vote solennel, le jour même d'une mobilisation dans les hôpitaux publics à l'appel de plusieurs syndicats, sur fond de crise dans les urgences. Députés et sénateurs tenteront ensuite, le 20 juin, de se mettre d'accord sur une version commune. Traduisant une partie des mesures du plan "Ma Santé 2022" présenté en septembre par Emmanuel Macron, le projet de loi relatif à "l'organisation et à la transformation du système de santé" prévoit une réforme des études de santé pour notamment pallier le manque de médecins, avec la suppression du "numerus clausus", la labellisation de 500 à 600 "hôpitaux de proximité", une régularisation de médecins étrangers, un accès élargi aux données de santé ou encore la création d'un espace numérique de santé. "Nous n'avons pas le choix, il faut répondre à l'urgence dans des territoires qui se sentent abandonnés", a affirmé la ministre de la Santé Agnès Buzyn, alors que la problématique de la désertification médicale s'était imposée dans le grand débat. Elle s'est aussi largement imposée dans les débats au Sénat, dominé par l'opposition de droite, où les élus ont rivalisé d'initiatives en faveur d'une meilleure répartition de l'offre de soins. "Ca ne peut plus durer comme ça", "on a des territoires entiers où les gens ne sont plus soignés", s'est exclamé René-Paul Savary (LR), se faisant le porte-voix d'un désarroi largement partagé dans l'hémicycle. "Toute la loi entend la souffrance des territoires, mais ça n'est pas par une seule mesure qu'on va régler la désertification médicale qui est un problème international", a souligné la ministre, s'arque-boutant contre toute mesure coercitive pour réguler l'installation des médecins. - "Le Sénat marche sur la tête" - Contre l'avis du gouvernement, le Sénat a en particulier voté par 311 voix contre 16 un dispositif "transpartisan" proposant que la dernière année d'études en 3e cycle de médecine générale (et certaines spécialités déficitaires comme l'ophtalmologie) soit une année de pratique "en autonomie", réalisée en cabinet ou en maison de santé, en priorité dans les zones manquant de médecins. "Le Sénat marche sur la tête et préconise de brader la formation des médecins !", se sont insurgés des syndicats d'internes. Le Sénat a aussi donné son feu vert à une mesure introduite en commission des Affaires sociales, qui met en place une exonération de cotisations sociales incitative à l'installation rapide des jeunes médecins. De manière générale, des modifications ont été apportées au texte, mais sans remettre en cause ses grands axes. Malgré de fortes réticences sur la méthode, le Sénat a habilité le gouvernement à légiférer par ordonnances sur le développement des "hôpitaux de proximité", non sans avoir exprimé de vives inquiétudes sur "le flou" de leur définition et les moyens et missions qui seront les leurs. Ils ont vocation à assurer le premier des trois niveaux de "gradation des soins hospitaliers" sur les territoires et sont recentrés sur la médecine générale, la gériatrie et la réadaptation, mais sans maternité, et avec de la chirurgie sur autorisation strictement encadrée. Les sénateurs ont "enrichi" le volet numérique du texte, rendant automatique l'ouverture de "l'espace numérique de santé", un compte personnel en ligne pour accéder notamment au dossier médical partagé, ainsi qu'à différents services et outils de santé. Et surprise de dernière minute, l'ex-ministre PS Laurence Rossignol a réussi à faire adopter, à la faveur d'un hémicycle dégarni, un allongement de deux semaines des délais de l'IVG. Une adoption inattendue qui pourrait influencer la position des sénateurs PS lors du vote sur l'ensemble du texte. Le groupe CRCE (à majorité communiste) votera contre. "Avec la complicité bienveillante de la majorité sénatoriale de droite, tous les articles ont été votés au mépris des souffrances des personnels qui se mobilisent dans l'intérêt général", ont-ils affirmé.]]></description>
   <pubDate>Tue, 11 Jun 2019 02:00:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Projet de réforme des institutions: climat, RIP, proportionnelle, non-cumul...</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190610055731.bfl0r2ua.html</link>
   <description><![CDATA[Climat, référendum d'initiative partagée, proportionnelle ou non-cumul des mandats: voici les principales mesures de la réforme des institutions voulue par Emmanuel Macron, dont le Premier ministre devrait préciser mercredi le calendrier d'examen, lors de son discours de politique générale. Cette série de trois projets de loi (constitutionnelle, organique et ordinaire) "pour un renouveau de la vie démocratique" a été transmise au Conseil d'Etat fin mai, avant leur présentation prochaine en Conseil des ministres. Ils diffèrent sur certains points des projets de réforme soumis en 2018 et bloqués par l'affaire Benalla: il n'y a notamment plus les mesures sur la fabrique de la loi, sur l'interdiction pour un ministre de cumuler avec la présidence d'un exécutif local ou sur la suppression du mot "race" dans la révision constitutionnelle. - VOLET CONSTITUTIONNEL . ENVIRONNEMENT Inscription à l'article 1er de la Constitution que la République "agit pour la préservation de l'environnement et de la diversité biologique et contre les changements climatiques". Cet ajout avait été souhaité par l'ex-ministre Nicolas Hulot et voté l'année dernière par l'Assemblée lors de l'examen du premier projet de révision constitutionnelle. . REFERENDUM Extension du champ du référendum aux "questions de société" et à "l'organisation des pouvoirs publics nationaux ou territoriaux" Seuil du référendum d'initiative partagé (RIP) abaissé: il pourra être "organisé à l'initiative conjointe d'un dixième des membres du Parlement et d'un million d'électeurs", contre 20% des parlementaires et plus de 4,7 millions de personnes actuellement. Pour éviter un nouveau RIP comme sur la privatisation d'Aéroports de Paris, la proposition ne pourra "avoir pour objet l'abrogation d'une disposition législative promulguée depuis moins de trois ans ni porter sur le même objet qu'une disposition en cours de discussion au Parlement". . CONSEIL DE LA PARTICIPATION CITOYENNE Le Conseil économique, social et environnemental (Cese) sera rebaptisé "Conseil de la participation citoyenne" et le nombre de ses membres passera à maximum 150 "représentants de la société civile" (contre 233 membres et 60 personnalités associées). Cette chambre sera toujours le réceptacle des pétitions citoyennes et aura une mission de consultation du public. Elle pourra réunir des conventions de citoyens tirés au sort. . JUSTICE La Cour de justice de la République, créée en 1993 et chargée de juger les ministres pour des faits commis dans l'exercice de leurs fonctions, doit être supprimée au profit de la cour d'appel de Paris. Mais un filtre est prévu, via une "commission des requêtes" qui pourra être "saisie par le ministère public, la juridiction d'instruction ou la personne qui se prétend lésée". Il est aussi prévu de graver dans le marbre que les magistrats du parquet sont nommés par l'exécutif "sur l'avis conforme" du Conseil supérieur de la magistrature, comme actuellement pour les juges. Le CSM est un organe indépendant, dont la composition ne sera pas modifiée. Les anciens présidents de la République ne pourront plus être membres à vie du Conseil constitutionnel. . COLLECTIVITÉS ET CORSE Les collectivités territoriales pourront déroger aux lois fixant leurs compétences, de manière pérenne et non plus seulement à titre expérimental. Un nouvel article 72-5 de la Constitution doit aussi entériner le statut particulier de la collectivité de Corse créée en 2015. Lois et règlements pourront "comporter des règles adaptées aux spécificités liées à son insularité", sur décision de la collectivité mais dans des conditions strictes. . SERVICE NATIONAL UNIVERSEL Inscription du "service national" dans la Constitution, afin d'accompagner la mise en oeuvre du SNU pour une même classe d'âge,voulu par Emmanuel Macron. - AUTRES VOLETS . 25% DE PARLEMENTAIRES EN MOINS Le nombre de députés doit passer de 577 à 433. De 348 actuellement, les sénateurs devraient passer à 261, un nombre minimum. . 20% DE PROPORTIONNELLE 87 députés seraient élus à la proportionnelle, sur des listes nationales soumises au vote de l'ensemble du corps électoral, soit un taux de 20% contre 15% dans le projet de 2018. En outre, dans la circonscription unique des Français établis hors de France, une poignée de députés seront élus à la proportionnelle. Les listes devront avoir obtenu au moins 5% des suffrages exprimés pour avoir droit à la répartition des sièges. . LIMITATION DES MANDATS DANS LE TEMPS Le non-cumul de plus de trois mandats identiques et consécutifs dans le temps s'appliquera aux parlementaires et présidents d'exécutifs locaux. Les maires des communes de moins de 9.000 habitants ne seront pas concernés. reb/chl/map/jk/spe AEROPORTS DE PARIS]]></description>
   <pubDate>Mon, 10 Jun 2019 05:57:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée vote de nouveaux droits sociaux pour chauffeurs VTC et coursiers</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190607193620.da7pkwfd.html</link>
   <description><![CDATA[Droit à la déconnexion, droit de connaître au préalable le prix minimum d'une course, et de la refuser: l'Assemblée nationale a adopté vendredi un nouveau cadre social pour les chauffeurs VTC et coursiers de type Uber et Deliveroo. Lors de l'examen du projet de loi d'orientation des mobilités, la co-rapporteure Bérangère Couillard (LREM) a obtenu d'imposer un "socle" d'obligations pour les plateformes qui emploient ces travailleurs, en plus d'une charte optionnelle pour améliorer leurs conditions de travail, qui était prévue dans le texte initial. Les chauffeurs ou coursiers seront ainsi informés du prix minimum prévisible d'une proposition de course et pourront la refuser sans encourir de pénalité. Les plateformes devront publier sur leurs sites internet des indicateurs de "transparence" comme le revenu moyen des chauffeurs, le temps de travail, le prix moyen des prestations. En établissant une charte, les plateformes pourront en outre définir des modalités de mise en oeuvre d'un "prix décent" ou encore fournir des "garanties de protection sociale complémentaire". "Par les mesures que nous venons d'adopter, nous allons permettre de rééquilibrer les relations entre ces travailleurs et les plateformes, et de garantir leur indépendance", a assuré dans un communiqué la ministre des Transports Elisabeth Borne. Selon elle, "c'est une condition pour assurer l'attractivité dans la durée de ces métiers". "Nous faisons un pas énorme avec ces nouveaux droits sociaux", s'est félicitée Mme Couillard, en récusant les critiques, venues de gauche, selon lesquelles elle aurait donné "un coup de pouce" aux plateformes. Avec cette mesure, "vous accompagnez l'uberisation de la société" et "vous ne faites que domestiquer cette bête sauvage qui est en train de ruiner la protection sociale", a grincé l'Insoumis Eric Coquerel. L'élu de Seine-Saint-Denis a défendu en vain un amendement visant à requalifier en salariés tous les travailleurs indépendants de plateformes, alors que la justice a prononcé plusieurs décisions récentes en ce sens. Avec la proposition de Mme Couillard, "j'ai peur que l'on institutionnalise une forme de précarité", a renchéri le socialiste Christophe Bouillon. "Il faut accepter l'idée que nos jeunes ne veulent pas tous un emploi salarié" mais "souhaitent choisir le moment où ils travaillent", a souligné la ministre des Transports Elisabeth Borne. "Ceux que je rencontre me disent qu'ils veulent un emploi stable", a rétorqué Jean-Paul Lecoq (PCF). Cette disposition "va dans le bon sens" mais "ne répond pas à l'enjeu central du niveau de revenu des chauffeurs", a estimé Pacôme Rupin (LREM). Pour fluidifier l'organisation des examens de chauffeur VTC, le groupe LREM a obtenu que les chambres de métiers, qui les organisent, puissent déléguer cette compétence à des prestataires. Par exemple à la Poste, qui propose déjà des sessions pour passer l'examen théorique du permis de conduire. L'Assemblée a par ailleurs habilité le gouvernement à procéder par ordonnances pour préciser les modalités dans lesquelles il délègue sa compétence de vérification des conditions d'aptitudes professionnelles au métier de chauffeur VTC et pour fixer les modalités de désignation de représentants des travailleurs des plateformes. Aurélien Taché (LREM) a obtenu que les chauffeurs et coursiers puissent accéder à l'ensemble des données "concernant leur activité" et "permettant de les identifier". Deliveroo a de son côté précisé à l'AFP que ses livreurs étaient déjà informés du prix de la course et de la distance et avaient la possibilité de la refuser. ll-as/tq/cam UBER TECHNOLOGIES]]></description>
   <pubDate>Fri, 07 Jun 2019 19:36:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi mobilités: débat sur la circulation des trottinettes électriques sur les trottoirs</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190607170540.6umzr15x.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée a ouvert la voie vendredi à une possibilité pour certaines communes de déroger à la future interdiction de circulation des trottinettes électriques sur les trottoirs, au grand dam d'élus LREM, lors de l'examen du texte mobilités. Les conditions de circulation des trottinettes seront fixées à la rentrée par un décret, qui doit interdire la circulation de ces engins sur les trottoirs sous peine d'une amende de 135 euros. Le projet de loi mobilités prévoit que le maire pourra "par arrêté motivé, fixer des règles dérogatoires à celles prévues par le Code de la route" pour la circulation des engins de déplacement personnel motorisés (trottinettes, monoroues, gyropodes...). Ce sera valable à la fois sur les voies "et leurs dépendances", trottoirs inclus. "On ne peut pas exclure certaines configurations sur le territoire, dans une ville où il n'y a pas de pistes cyclables, des trottoirs particulièrement larges, avec des contre-allées. Dans ce cas-là, cela paraît raisonnable de ne pas empêcher les maires d'adapter les règles", a expliqué la ministre des Transports Elisabeth Borne. Les utilisateurs de ces engins ne pourraient alors pas circuler à plus de 6 km/h, a-t-elle souligné. L'élu de Paris Pacôme Rupin (LREM) a défendu en vain plusieurs amendements signés par d'autres "marcheurs", dont l'ancien porte-parole du gouvernement Benjamin Griveaux, candidat à la mairie de Paris, pour supprimer cette dérogation sur les trottoirs. Les trottoirs doivent être "sanctuarisés" pour "garantir la sécurité des piétons", a-t-il affirmé. L'élue des Hauts-de-Seine Laurianne Rossi (LREM) a soutenu sa proposition, estimant qu'il ne fallait pas "ouvrir une brèche à des maires" mais plutôt "avancer rapidement" sur le développement des pistes cyclables. "Il faut entendre qu'il y a des situations locales différentes, qu'il faut faire confiance aux élus locaux et leur donner une latitude à adapter des règles générales", a insisté Mme Borne. A Paris, la maire (PS) Anne Hidalgo a égrené jeudi plusieurs mesures pour mettre un terme aux nuisances causées par les trottinettes électriques, responsables de plusieurs accidents, notamment l'interdiction de stationnement sur les trottoirs et la limitation de vitesse à 20 voire 8 km/h.]]></description>
   <pubDate>Fri, 07 Jun 2019 17:05:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>D-Day: l'Assemblée rend hommage aux Alliés, entre émotion et contestation</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190607151659.akvc3r8i.html</link>
   <description><![CDATA[La voix d'un député communiste brisée par l'émotion, un Insoumis célébrant l'Armée rouge: l'Assemblée nationale a rendu vendredi un hommage contrasté aux Alliés qui ont pris part au Débarquement de Normandie le 6 juin 1944. Les députés ont voté à l'unanimité une résolution exprimant la "gratitude" et la "reconnaissance" de la représentation nationale aux "membres des forces alliées, notamment américaines, qui ont participé aux opération du +jour J+". Le texte répond à une résolution similaire votée en avril par le Congrès américain. Il a été remis à la présidente de la Chambre des représentants des États-Unis, Nancy Pelosi, reçue vendredi par le président de l'Assemblée Richard Ferrand à l'Hôtel de Lassay, pour le 75e anniversaire du Débarquement de Normandie. L'élue démocrate s'est rendue en début d'après-midi, avec d'autres membres de la chambre des représentants, dans les tribunes de l'hémicycle où elle a été applaudie debout par les députés présents en séance. La résolution, présentée par le titulaire LREM du perchoir, a été co-signée par la quasi-totalité des présidents de groupes, à l'exception de Jean-Luc Mélenchon. À la tribune, le député LFI Alexis Corbière a justifié cette position par l'absence de référence dans le texte à l'action de l'Armée rouge, à sa victoire à Stalingrad sur le front de l'Est qui, a-t-il dit, a rendu possible le Débarquement de Normandie. "Comment oublier que le pays qui a le plus supporté de morts fut l'Union soviétique avec 12 millions de soldats tués? Pourquoi ne pas l'avoir rappelé, ce n'est en rien une approbation du stalinisme, c'est rappeler la complexité de cet évènement", a-t-il lancé. A cette exception près, l'ensemble des orateurs des différents groupes a salué le courage, l'héroïsme et le sacrifice des soldats alliés qui ont libéré la France. Submergé par l'émotion, le communiste Jean-Paul Lecoq a dû interrompre à plusieurs reprises son hommage aux soldats, victimes et déportés, soutenu par les applaudissements des autres députés présents dans l'hémicycle. Plusieurs députés ont également réaffirmé leur attachement "au multilatéralisme, seul à même de résoudre durablement les conflits mondiaux", comme l'avait fait jeudi le président Macron face au président Donald Trump. Ce principe a été inscrit dans la résolution. Le texte apporte aussi son soutien aux actions entreprises pour préserver les plages du Débarquement "dans la perspective de leur inscription sur la liste du Patrimoine mondial de l'Unesco".]]></description>
   <pubDate>Fri, 07 Jun 2019 15:16:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
