<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Fri, 28 Nov 2014 18:00:01 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Pour Myard (UMP), hostile à l'euro, c'est "la Nation ou le chaos"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141128164941.8u2at4p0.html</link>
   <description><![CDATA[Jacques Myard, seul député UMP ouvertement hostile à l'euro, qualifie l'Europe de "construction artificielle", dans un manifeste "la Nation ou le chaos". Le député-maire de Maisons-Laffitte (Yvelines) prône l'abandon de la monnaie unique et le retour aux monnaies nationales, dans ce petit livre qui vient de paraître aux Editions L'Harmattan. "L'euro s'est transformé en une machine infernale qui étrangle les économies nationales car il est impossible de conduire une politique monétaire adaptée à chaque économie de la zone", écrit-il. "Le nouveau Mark se stabilisera probablement à un Mark pour 1,5 dollar des Etats-Unis et le nouveau franc dévaluera de 25 à 30% vis-à-vis du Mark, ce qui permettra aux entreprises françaises de retrouver de la compétitivité à cette hauteur pour regagner des marchés", dit-il. "L'Europe n'a pas la dynamique d'une culture nationale populaire, elle n'a pas de logiciel propre, elle dépend des cultures nationales. En somme, elle n'est qu'un mot-valise, un concept artificiel, une construction sans génie propre (...) Seule la Nation, capable de cultiver sa cohésion, de maîtriser ses décisions et de se libérer des carcans idéologiques pourra assurer l'avenir des Français", dit M. Myard. Pour le reste, il défend des options largement partagées dans l'UMP, contre les 35 heures, "la démocratie de la repentance" ou "le communautarisme", pour la révision des accords de Schengen ou le rétablissement du "principe d'autorité" à l'école et dans la société.]]></description>
   <pubDate>Fri, 28 Nov 2014 17:49:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Lancement d'une campagne anti-euthanasie, avec une pétition sur internet</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141128161348.z7kaw7n7.html</link>
   <description><![CDATA[Plusieurs associations anti-euthanasie rassemblées sous le sigle "Soulager mais pas tuer" ont lancé vendredi une campagne de mobilisation, avec une pétition sur internet, après que le gouvernement s'est engagé à modifier la loi sur la fin de vie. "Soulager mais pas tuer" est "destiné à protéger les personnes gravement malades, dépendantes ou en fin de vie, de l'euthanasie sous toutes ses formes et du suicide assisté", dit le nouveau mouvement, qui a pour fer de lance Alliance Vita, proche de la Manif pour tous. Il précise que des conférences de presse ont été organisées dans une soixantaine de villes vendredi pour demander au gouvernement "le développement d'une culture palliative, préservée de toute intention de provoquer la mort". Le mouvement a également lancé une pétition sur internet destinée à "alerter les pouvoirs publics contre la menace de l'euthanasie et à manifester un premier niveau de mobilisation nationale d'alerte". Il précise qu'est prêt à déclencher "le moment venu", un appel à manifester dans le cas où le gouvernement remettrait en cause "l'équilibre fragile de la loi fin de vie" votée en 2005. Le lancement du mouvement a eu lieu sous le parrainage de Philippe Pozzo di Borgo, un tétraplégique dont le témoignage a inspiré le film "Intouchables". Deux députés, Alain Claeys (PS) et Jean Leonetti (UMP), l'auteur de la loi actuelle, doivent proposer le 10 décembre au Premier ministre des pistes pour améliorer la loi sur la fin de vie. Un texte devrait être soumis à l'Assemblée en mars. Dans une interview jeudi au quotidien Libération, M. Claeys a fait état de la possibilité d'une "sédation profonde et terminale jusqu'au décès". La mise en place d'une "assistance médicalisée pour terminer sa vie dans la dignité" était l'une des promesses de campagne de François Hollande.]]></description>
   <pubDate>Fri, 28 Nov 2014 17:13:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Bartolone insiste sur la nécessité d'endiguer un "flot législatif" devenu "raz-de-marée"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141128154227.q4ljzdzw.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée nationale Claude Bartolone (PS) a insisté vendredi sur l'urgence de réformer la fabrique même de la loi pour tenter d'endigner un "flot législatif devenu un raz-de-marée", phénomène qui tend à "s'aggraver" et pour lequel la responsabilité est "collective". L'exemple de pays étrangers, notamment du Royaume-Uni et de l'Allemagne, prouve qu'"il est possible d'obtenir des résultats concrets, à condition de repenser véritablement la +fabrique de la loi+", a-t-il déclaré dans son discours d'introduction à un colloque sur le thème "Mieux légiférer". Après avoir noté que "l'année 2013 restera dans les annales", car "jamais depuis dix ans, les lois promulguées sur une année n'auront représenté un tel volume", le locataire du perchoir de l'Assemblée a jugé que "tout se passe comme si le flot législatif était devenu un raz-de-marée que nulle digue ne parvient à entraver". "Cette situation engage notre responsabilité collective", celle des citoyens, des hommes et femmes politiques, des administrations, selon cet élu de Seine-Saint-Denis. D'autant, a-t-il souligné, que ces "phénomènes tendent à s'aggraver", en raison d'abord de "l'accélération du temps politique et donc législatif", avec un recours croissant à la procédure accélérée: "Entre 2002 et 2004, le gouvernement y a recouru 27 fois, entre 2007 et 2009, 59 fois, entre 2012 et 2014, 115 fois!" Les textes sont aussi "de moins en moins préparés et pensés en amont", vu par exemple le nombre de dispositions ajoutées après le dépôt du projet de loi, par le gouvernement lui-même, selon M. Bartolone. "Entre juin 2012 et septembre 2014, le gouvernement a fait adopter 1.767 amendements, chiffre jamais atteint depuis plus de dix ans", a-t-il pointé. Pour améliorer la fabrique de la loi, sujet d'un récent rapport parlementaire, le président de l'Assemblée a réaffirmé la nécessité d'enrichir les études d'impact des textes et de les faire contre-expertiser par une autorité indépendante. Il s'est aussi déclaré favorable à la publication de "l'intégralité" des avis du Conseil d'Etat sur tout projet de loi déposé au Parlement, pas seulement de la partie relative aux études d'impact comme le suggérait le rapport. "Aujourd'hui, ces avis ne sont connus que du seul gouvernement. Pourtant, ils portent un regard juridique de grande qualité sur les textes qui nous sont adressés. Ils permettent notamment d'identifier les éventuels risques d'inconstitutionnalité", a-t-il souligné. Et d'ajouter: "Certes, je connais les arguments qui s'opposent à cette publicité. Je les entends. Mais est-il sain de soumettre au vote des députés, des articles d'un projet de loi dont le Conseil d'État lui-même a estimé qu'ils présentaient des risques d'inconstitutionnalité, sans au préalable les en informer?"]]></description>
   <pubDate>Fri, 28 Nov 2014 16:42:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Etat palestinien: rassemblement pro-israélien devant l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141128141723.klx93m07.html</link>
   <description><![CDATA[Quelque 150 manifestants pro-israéliens se sont rassemblés vendredi près de l'Assemblée nationale, où les députés ont débattu dans la matinée sur une résolution non contraignante des députés socialistes, invitant le gouvernement à reconnaître un État palestinien. "Non à une résolution qui encourage les terroristes", "pas de résolution pour un État fiction", pouvait-on notamment lire sur les nombreuses pancartes distribuées aux manifestants, réunis en début d'après-midi à l'appel d'une dizaine d'associations. Drapeaux israéliens noués autour du cou, la plupart d'entre eux arboraient sur leurs vêtements des autocollants de la Ligue de défense juive (LDJ), groupe d'autodéfense inspiré de mouvements étrangers interdits. Cette résolution "est un signal de départ pour la communauté juive", a dit Richard Abitbol, président de la Confédération des Juifs de France et amis d'Israël (CFJAI), qui regroupe la majorité des organisations présentes au rassemblement. "Nous sommes sur une pente extrêmement dangereuse, parce qu'il ne fait plus bon de vivre en tant que juif en France", a-t-il ajouté. Le député UMP de Paris Claude Goasgen, qui avait exprimé plus tôt dans l'hémicycle son opposition à la résolution, a fait part de sa "honte" vis-à-vis de ce "texte unilatéral" du Parti socialiste qui "fait une course de vitesse dans la démagogie pour récupérer l'électorat musulman". La place Edouard-Herriot, où s'est déroulé le rassemblement, avait été quadrillée par d'importants effectifs policiers. Deux journalistes et un photographe de l'AFP ont par ailleurs été pris à partie, insultés et menacés par plusieurs manifestants, les obligeant à quitter les lieux. Un appel à une nouvelle manifestation mardi, jour du vote de la résolution à l'Assemblée, a été lancé avant la dispersion.]]></description>
   <pubDate>Fri, 28 Nov 2014 15:17:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Entrée en scène de Todeschini à l'Assemblée ... sur un texte concernant l'environnement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141128141602.a8k53045.html</link>
   <description><![CDATA[Le nouveau secrétaire d'Etat aux Anciens combattants Jean-Marc Todeschini, promu après la démission de Kader Arif, a fait sa première participation à un débat à l'Assemblée nationale vendredi... sur un texte concernant l'environnement. Ce proche de François Hollande et ex-sénateur PS de Moselle a défendu le projet de loi autorisant la ratification d'un amendement au protocole de Kyoto sur la réduction des émissions de gaz à effet de serre, qui acte la poursuite de son application jusqu'en 2020 en attendant un nouvel accord, espéré à Paris en 2015. De quoi susciter dans l'hémicycle un commentaire un brin ironique du coprésident des députés écologistes et membre de la commission de la Défense François de Rugy: "Monsieur le ministre, bienvenue sur le banc du gouvernement sur ce sujet ô combien important!" Le gouvernement peut se faire représenter par n'importe lequel de ses membres dans un débat parlementaire. Habituellement, lorsque le ministre concerné ne peut pas être présent, il est remplacé par son collègue chargé des Relations avec le Parlement, poste actuellement occupé par Jean-Marie Le Guen. Jean-Marc Todeschini a été nommé vendredi dernier secrétaire d'État aux Anciens combattants après la démission de Kader Arif pour des soupçons de favoritisme dans l'attribution de dossiers publics.]]></description>
   <pubDate>Fri, 28 Nov 2014 15:16:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Un assistant parlementaire PS condamné pour avoir injurié Marion Maréchal Le Pen</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141128133919.t1930k3b.html</link>
   <description><![CDATA[Jean Bourdeau, assistant parlementaire d'un sénateur PS, a été condamné vendredi à 800 euros d'amende avec sursis pour avoir qualifié sur Twitter la députée FN du Vaucluse Marion Maréchal Le Pen de "conne" et de "salope". La 17e chambre du tribunal correctionnel de Paris l'a en outre condamné à verser 1.000 euros de dommages et intérêts à l'élue et la même somme au titre des frais de justice. Poursuivi pour injure publique envers une personne privée, Jean Bourdeau, alors assistant de Jean-Pierre Michel, ex-sénateur socialiste de Haute-Saône, avait affirmé avoir visé "l'élue et non la femme (...) dans un cadre politique", celui d'une élection cantonale partielle remportée par le Front national à Brignoles (Var) en octobre 2013. Il espérait ainsi obtenir la relaxe en faisant juger que Marion Maréchal Le Pen n'avait pas engagé ses poursuites sur le texte de loi adéquat. Le tribunal a rejeté son argumentation. "C'est à juste titre que Marion Maréchal Le Pen rétorque que la poursuite est correctement qualifiée, a-t-il dit, puisque les invectives employées, même en tenant compte des éléments intrinsèques comme extrinsèques au message dont elles sont extraites, ne caractérisent pas des actes" se rattachant à sa fonction ou à sa qualité de députée. M. Bourdeau, 26 ans, avait déclaré avoir twitté en réaction aux "débordements qui ont eu lieu" à l'issue de ce scrutin, reprochant à Marion-Maréchal Le Pen sa passivité devant des militants FN criant "On est chez nous!" devant "des immigrés de première et deuxième génération rassemblés devant la salle des fêtes" de la ville. Au printemps, l'humoriste Nicolas Bedos a été poursuivi devant le même tribunal, après avoir dans une chronique parue en 2012 dans l'hebdomadaire Marianne, qualifié Marine Le Pen de "salope fascisante". La présidente du FN n'avait poursuivi pour injure que le premier de ces deux termes. Le tribunal avait relaxé l'humoriste, estimant qu'il était "parfaitement clair pour tout lecteur que la chronique en cause se situe dans un registre aux accents délibérément provocateurs et outranciers, revendiqué comme tel".]]></description>
   <pubDate>Fri, 28 Nov 2014 14:39:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Amendement au protocole de Kyoto: l'Assemblée autorise la ratification</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141128133643.5sgye5h3.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée a voté vendredi de façon consensuelle le projet de loi autorisant la ratification d'un amendement au protocole de Kyoto sur la réduction des émissions de gaz à effet de serre, qui acte la poursuite de son application jusqu'en 2020. L'adoption a été votée au lendemain de l'appel de François Hollande, lors de la troisième conférence environnementale à l'Elysée, à un accord "historique sur le climat", un an avant la tenue à Paris d'un sommet visant un accord mondial contre le réchauffement climatique. "Dans la perspective de l'adoption, par la conférence sur le climat de 2015 qui doit se tenir dans notre pays, d'un nouvel accord sur le climat, la France souhaite ratifier l'amendement au protocole de Kyoto dans les meilleurs délais", dit le gouvernement dans l'exposé de son projet de loi. Lors de la conférence sur le climat de Durban en 2011, il a été décidé de prolonger le protocole de Kyoto de 2013 à 2020. L'amendement adopté à Doha en 2012 acte la poursuite de cet instrument juridiquement contraignant, transition vers le futur accord mondial qui devrait être adopté en 2015, pour entrer en vigueur au plus tard en 2020. Cet amendement, qui ne va concerner que peu de pays, est "une solution d'urgence pour préserver l'actuel protocole de Kyoto et maintenir une action collective internationale de lutte contre les changements climatiques", a commenté le coprésident des députés écologistes François de Rugy, disant que "la véritable échéance" sera la conférence de Paris en 2015. L'amendement est "conforme aux positions de la France et des autres États membres de l'Union européenne, qui parlent d'une seule voix lors des négociations", fait aussi valoir le gouvernement. L'un des objectifs du paquet énergie-climat adopté par l'Union européenne est ainsi de réduire de 20% les émissions de gaz à effet de serre d'ici 2020 par rapport aux niveaux de 1990. Si l'adoption de la prolongation du protocole de Kyoto, qui se double donc d'engagements renforcés de l'UE, est "un acte politique très attendu et une ardente obligation pour notre pays", il ne "faut certainement pas se contenter" de cette étape, a dit la socialiste Geneviève Gaillard, au nom de la commission du développement durable.]]></description>
   <pubDate>Fri, 28 Nov 2014 14:36:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Thévenoud de retour pour la première fois dans l'hémicycle à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141128120425.f0ggy59d.html</link>
   <description><![CDATA[L'ex-secrétaire d'Etat Thomas Thévenoud a fait son retour vendredi dans l'hémicycle de l'Assemblée nationale, pour la première fois depuis sa démission du gouvernement début septembre pour ses déboires fiscaux, a constaté une journaliste de l'AFP. Thomas Thévenoud, député de Saône-et-Loire, a ainsi assisté au débat sur la résolution socialiste invitant le gouvernement à reconnaître l'Etat palestinien; il a applaudi debout le discours du ministre des Affaires étrangères Laurent Fabius, pour qui il avait travaillé dans le passé. Dans le calme mais observé depuis tous les bancs, il s'est installé à l'avant-dernier rang de l'hémicycle, siégeant parmi les non-inscrits. Seul le co-président du groupe écologiste, François de Rugy, est venu le saluer avant l'ouverture de la séance mais d'autres parlementaires, y compris des socialistes, lui ont serré la main à la fin des débats. "Il est député, il a fait son job" en étant présent, a déclaré à l'AFP un de ses proches, Razzy Hammadi (PS). "Je n'ai pas eu un autre comportement que d'habitude: autant chacun reconnaît sa faute, mais il n'est inculpé de rien, il a maintenant payé ses impôts et les pénalités", a justifié Daniel Goldberg, un autre élu PS opposé à toute "chasse à l'homme". Cependant, Alexis Bachelay (PS) n'a pas jugé "l'ambiance très chaleureuse autour de lui". Son retour, "ce n'est pas notre décision, il a choisi son moment" en ce jour de débat sur l'Etat palestinien, a-t-il ajouté. Sur ce thème, il était en effet difficile pour les collègues de M. Thévenoud de manifester leur éventuelle hostilité à son égard dans l'hémicycle. Quant à M. de Rugy, il a expliqué à l'AFP avoir "salué l'être humain derrière le député". Il n'aurait pas manqué de dire qu'il lui en voulait "beaucoup pour le tort que son comportement nous a fait", s'il avait discuté avec lui. M. Thévenoud n'est pas resté ensuite pour l'examen d'un projet de loi autorisant la ratification d'un amendement au protocole de Kyoto sur l'environnement, en passant en coup de vent dans la salle des Quatre colonnes jouxtant l'hémicycle, prisée des journalistes qu'il a ignorés. Dans le cadre d'un retour pas à pas à l'Assemblée, M. Thévenoud, exclu du groupe PS, avait mi-octobre simplement assisté à une réunion de la commission du Développement durable dont il fait désormais partie. Mi-novembre, l'éphémère secrétaire d'Etat au Commerce extérieur avait pris la parole lors d'une réunion de cette commission. Le député membre des radicaux de gauche Olivier Falorni avait alors quitté la salle. M. Thévenoud avait retrouvé dès son départ du gouvernement son siège de député, qu'il a refusé d'abandonner malgré les prises de position de Manuel Valls et François Hollande. Le président de la République avait jugé lors de sa conférence de presse le 18 septembre que l'ex-secrétaire d'Etat resté neuf jours en fonction n'était "pas digne de rester à l'Assemblée nationale".]]></description>
   <pubDate>Fri, 28 Nov 2014 13:04:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Etat palestinien: les interventions à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141128105851.vbyj0hm8.html</link>
   <description><![CDATA[Les interventions à l'Assemblée nationale lors du débat sur la reconnaissance de l'Etat palestinien. - Bruno Le Roux, chef de file des députés socialistes: "L'objet de notre débat aujourd'hui, de notre vote mardi, ce n'est pas un débat de politique intérieure. L'enjeu de ce débat, l'enjeu de ce vote, c'est de peser ensemble. (...) Nous sommes la France, notre voix porte dans le monde. Il est nécessaire que nous nous exprimions. Cette initiative française se veut donc également comme une réponse à la situation de blocage que connaît le processus de paix, depuis les accords d'Oslo". - Pierre Lellouche (UMP): "Une telle reconnaissance ne fera que radicaliser un peu plus une position israélienne dangereuse à long terme pour la pérennité même de l'Etat d'Israël, sans aider aucunement le président palestinien, Mahmoud Abbas, à régler son problème numéro un, qui est d'asseoir son autorité sur le Hamas à Gaza (...) Au pire, la reconnaissance vaudrait indirectement reconnaissance du terrorisme que nous combattons partout ailleurs". - Philippe Vigier, chef de file des députés UDI: "Le vote d'une telle résolution ne risque-t-il pas de raviver les tensions communautaires et fragiliser la paix sociale? (...) Chacun des députés du groupe UDI se déterminera en conscience avec sa propre liberté de vote (...) Nous sommes convaincus que c'est par un travail de mobilisation consensuelle et de convergence diplomatique, au niveau européen, que la question israelo-palestinienne trouvera enfin la voix de la paix". - François de Rugy, co-président du groupe écologiste: "Ce type de résolution doit ramener l'espoir, signifier aux Palestiniens qu'une issue politique est possible, et dissuader ceux qui seraient tentés par le recours à la violence. (...) Cette initiative doit être prise pour ce qu'elle est: une contribution à un climat international apaisé, serein et équilibré. Elle ne doit en aucun cas prétendre se substituer à une phase de négociation dans laquelle les parties devront impérativement s'engager. Elle doit, en quelque sorte, en être le préalable". - Roger-Gérard Schwartzenberg, chef de file des députés radicaux de gauche: "Cette invitation est la forme plus courtoise d'une injonction. C'est à l'exécutif qu'il appartient de décider de la diplomatie française. Pour ces diverses raisons, cette proposition de résolution ne peut être considérée comme recevable. En conséquence, il ne paraîtra pas possible de prendre part à son vote si l'on veut se conformer à la Constitution." - François Asensi (Front de Gauche): "La France a rendez-vous avec son destin. Aujourd'hui, nous avons la responsabilité de réparer une injustice vieille de plus de 60 ans (...) Comme le disait magnifiquement Mandela: +notre liberté est incomplète sans la liberté des Palestiniens+. (...) Le vote de l'Assemblée nationale française sera un vote pour la Paix, un vote pour la Justice, un vote pour la sécurité de l'Etat d'Israël et de tout le Moyen-Orient (...) Il serait inconcevable que le Gouvernement ne reconnaisse pas officiellement la Palestine au lendemain du vote de cette résolution". - Elisabeth Guigou, présidente PS de la commission des Affaires étrangères de l'Assemblée: "La conférence internationale proposée par François Hollande pourrait convaincre les pays arabes qui ne l'ont pas encore fait de reconnaître Israël". - Axel Poniatowski, député UMP et ancien président de la commission des Affaires étrangères de l'Assemblée: "Le rapprochement du Fatah et du Hamas crée une nouvelle donne politique à encourager et à soutenir pour la paix. (...) La paix ne peut être que le fruit de la reprise de négociations et du dialogue entre les deux parties. Et ceci n'est possible qu'à condition, qu'au moins en droit, les deux parties soient dans un rapport mieux équilibré. Cela s'appelle la reconnaissance d'un Etat palestinien." - Meyer Habib, député UDI des Français d'Israël notamment: "L'adoption de cette proposition reviendrait à reconnaître le terrorisme comme moyen de pression politique légitime. Reconnaître l'Etat palestinien, c'est dire au Hamas +continuez à tuer+. Le Hamas est l'équivalent de Daech et d'Al-Qaïda (...) Jérusalem est la capitale du peuple juif depuis 3.000 ans". - Gilbert Collard (FN): "Le droit international pour vous ce sont les banlieues qu'il faut reconquérir(...) Vous embrassez le Hamas, le terrorisme, la haine, la mort dans les villes d'Israël et à Jérusalem, soyez lucides. (...) Nous voulons un Etat palestinien mais dans les conditions requises, pas dans le désordre, le terrorisme (...) Vous faites honte au droit international". - Claude Goasguen (UMP): "Quel Etat palestinien, nous allons reconnaître ? Quel est le territoire de cet Etat ?"]]></description>
   <pubDate>Fri, 28 Nov 2014 11:58:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Roux (PS): sans investissement, la majorité pourrait "revenir" sur les 40 mds de baisse de charges</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141128094544.36vj1ljl.html</link>
   <description><![CDATA[Bruno Le Roux, président du groupe PS à l'Assemblée nationale, a averti les entrepreneurs que, faute d'investissement, la majorité pourrait demander de "revenir" sur les 40 milliards de baisse de charges, et a dénoncé le "comportement peu citoyen" du patron du Medef Pierre Gattaz. "Il y a un problème de confiance qui empêche aujourd'hui de croire en l'avenir, d'investir, alors que des dispositifs ont été mis en place, alors que rien n'avait été fait depuis aussi longtemps sur la question de la compétitivité" que par cette majorité, a regretté M. Le Roux vendredi sur i>TELE, au lendemain de la publication des chiffres du chômage. M. Le Roux s'en est pris au président du Medef Pierre Gattaz "qui essaie de ruiner jour après jour tous les efforts que nous faisons pour espérer retrouver de la confiance". Un "comportement peu citoyen", a-t-il estimé. La baisse de charges de 40 milliards consentie par le gouvernement était-elle suffisante? "Je m'adresse aux entreprises: il faut peut-être penser à valoriser les 40 milliards et essayer de faire en sorte qu'ils produisent de l'investissement pour espérer aller plus loin. Quand il n'y a pas d'investissement, la remarque que nous ferons le moment venu, c'est de dire que si ça ne servait à rien, il faut revenir dessus", a répondu le député de Seine-Saint-Denis. Quant aux chiffres du chômage, "c'est trop et trop fort". Mais "j'entends les analystes qui disaient +que se serait-il passé s'il n'y avait pas tous les dispositifs sur le terrain qui ont été mis en place par le gouvernement, qui visent à endiguer, à développer l'activité?", a dit M. Le Roux.]]></description>
   <pubDate>Fri, 28 Nov 2014 10:45:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Etat palestinien: l'UMP demande en vain le retrait de la résolution</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141128092638.jowguqln.html</link>
   <description><![CDATA[Le député UMP Christian Estrosi a demandé en vain vendredi lors du débat sur la reconnaissance de l'Etat palestinien le retrait de la résolution socialiste, estimant que le législatif empiétait sur l'exécutif. "La politique étrangère ne relève pas du pouvoir législatif et envoie un message négatif à notre allié Israël. Je vous demande le retrait de cette résolution", a réclamé dans un rappel au règlement, au début des débats, le député-maire de Nice, chaud partisan d'Israël. La Constitution "ne donne ni à l'Assemblée nationale, ni au Sénat, le droit de réécrire la diplomatie de la France", a renchéri ensuite Pierre Lellouche, premier orateur du groupe UMP. Le président PS Claude Bartolone a refusé d'accéder à cette demande de l'UMP, rappelant qu'elle avait déjà été discutée. Le texte soumis aux députés par le groupe socialiste "invite le gouvernement à reconnaître l'État de Palestine en vue d'obtenir un règlement définitif du conflit" et juge que "la solution des deux États, promue avec constance par la France et l'Union européenne, suppose la reconnaissance de l'État de Palestine aux côtés de celui d'Israël". Il n'est pas contraignant pour le gouvernement.]]></description>
   <pubDate>Fri, 28 Nov 2014 10:26:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Thévenoud de retour pour la première fois dans l'hémicycle à l'Assemblée nationale (journaliste AFP)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141128085226.tvzsjy9o.html</link>
   <description><![CDATA[L'ex-secrétaire d'Etat Thomas Thévenoud est de retour vendredi dans l'hémicycle de l'Assemblée nationale, pour la première fois depuis sa démission du gouvernement début septembre pour ses déboires fiscaux, a constaté une journaliste de l'AFP. Thomas Thévenoud, député de Saône-et-Loire, maintenant non-inscrit, va ainsi assister au débat sur la résolution socialiste invitant le gouvernement à reconnaître l'Etat palestinien. Dans le calme mais observé depuis tous les bancs, il s'est installé à l'avant-dernier rang de l'hémicycle, siégeant parmi les non-inscrits. Seul le co-président du groupe écologiste, François de Rugy, est venu le saluer avant l'ouverture de la séance. Dans le cadre d'un retour pas à pas à l'Assemblée, M. Thévenoud, exclu du groupe PS, avait mi-octobre simplement assisté à une réunion de la commission du Développement durable dont il fait désormais partie. Mi-novembre, l'éphémère secrétaire d'Etat au Commerce extérieur avait pris la parole lors d'une réunion de cette commission. Le député membre des radicaux de gauche Olivier Falorni avait alors quitté la salle. M. Thévenoud avait retrouvé dès son départ du gouvernement son siège de député, qu'il a refusé d'abandonner malgré les prises de position de Manuel Valls et François Hollande. Le président de la République avait jugé lors de sa conférence de presse le 18 septembre que l'ex-secrétaire d'Etat resté neuf jours en fonction n'était "pas digne de rester à l'Assemblée nationale".]]></description>
   <pubDate>Fri, 28 Nov 2014 09:52:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Hamon (PS): la résolution sur la reconnaissance de l'Etat palestinien pourra "enclencher d'autres votes"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141127193445.u84qbfha.html</link>
   <description><![CDATA[Benoît Hamon, député (PS) des Yvelines, affirme que la résolution de l'Assemblée sur la reconnaissance de l'Etat palestinien, qui "a été discutée avec le gouvernement", pourra, une fois votée, "enclencher" d'autres votes, dans une interview au groupe Metronews Après les Parlements britannique et espagnol, l'Assemblée débat vendredi de la reconnaissance de l'Etat palestinien par le biais d'une résolution non contraignante qui devrait être ensuite adoptée mardi sans le soutien de la droite. Le texte soumis aux députés par le groupe socialiste "invite le gouvernement à reconnaître l'État de Palestine en vue d'obtenir un règlement définitif du conflit". Il juge que "la solution des deux États, promue avec constance par la France et l'Union européenne, suppose la reconnaissance de l'État de Palestine aux côtés de celui d'Israël". "Cette résolution a été discutée en lien avec le gouvernement, il ne s'y est pas opposé: on avance dans la bonne direction", estime M. Hamon. "Le vote de cette résolution est éminemment symbolique mais il peut en déclencher d'autres et permettre à François Hollande en tant que chef de la diplomatie, de prendre des intiatitives au niveau européen", dit-il. "C'est aussi une façon pour les socialistes d'être fidèles à la ligne politique de l'on défend depuis le discours de François Mitterrand à la Knesset en 1982, favorable à la coexistence de deux Etats dans les frontières de 1967 et avec Jérusalem pour capitale commune". "Il n'y a pas de mauvais moment pour poser un acte symbolique de confiance dans la paix", affirme-t-il. Après les Parlements britannique et espagnol, l'Assemblée débat à son tour vendredi de la reconnaissance de l'Etat palestinien par le biais d'une résolution non contraignante qui devrait être ensuite adoptée mardi sans le soutien de la droite.]]></description>
   <pubDate>Thu, 27 Nov 2014 20:34:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Fin de vie: Bartolone plaide pour la légalisation du suicide assisté et de l'euthanasie dans certains cas</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141127180020.xler9p5f.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée nationale, Claude Bartolone (PS), a plaidé jeudi pour "aller plus loin que la loi" Léonetti sur la fin de vie dans certains cas, y compris en légalisant le suicide assisté et l'euthanasie, sans certitude sur l'issue favorable de cette position. "Faut-il aller plus loin dans les cas exceptionnels où l'abstention thérapeutique ne suffit pas à soulager des patients, victimes d'une douleur insupportable et irréversible? Je le crois", a déclaré M. Bartolone dans son discours de clôture du colloque "Fin de vie, et si on en parlait dignement", organisé par la députée écologiste Véronique Massonneau, auteur d'une proposition de loi sur le sujet. Affirmant que "nos concitoyens nous demandent quasi unanimement de changer la loi" sur ce sujet "social" autant que "de société", il a jugé qu'"une majorité de gauche, progressiste, socialiste et écologiste, aujourd'hui en responsabilité, doit répondre aux aspirations de la société", "sans esprit partisan, mais animés d'un devoir vis-à-vis de nos concitoyens les plus fragiles". Et d'exposer sa "position mûrement réfléchie", selon laquelle il manque "trois éléments importants dans la loi". Outre la généralisation et l'accès égal sur tout le territoire pour tous aux soins palliatifs, M. Bartolone a prôné "la légalisation du suicide assisté pour les personnes majeures, en phase avancée ou terminale d'une maladie grave et incurable" pour "donner les moyens à un individu de mettre lui-même fin à ses jours s'il en exprime la volonté". Il a également suggéré "la légalisation de l'euthanasie dans des conditions précisément établies: un patient majeur, en phase avancée ou terminale d'une maladie grave et incurable, inconscient ou incapable d'absorber lui-même le produit létal, et qui en aurait auparavant exprimé le souhait par écrit". "D'où l'importance de rendre opposables les directives anticipées et de les généraliser", a ajouté cet élu de Seine-Saint-Denis. S'il a considéré que "cette position, ma conviction, mérite sûrement d'être débattue", M. Bartolone s'est dit "pas sûr que nous pourrons aller aussi loin". Dans tous les cas, le débat sur des évolutions "mérite d'être engagé" et "doit se faire dans l'apaisement, en refusant les caricatures et les polémiques", notamment quand l'Assemblée sera saisie d'un texte de loi, car "c'est un sujet noble et digne", selon lui. "On peut avoir des convictions, on peut débattre et être en désaccord" mais "point de certitude ou le dialogue sera difficile, voire impossible", a mis en garde le président de l'Assemblée, appelant notamment à ne pas opposer "la liberté de choisir et le droit à la vie".]]></description>
   <pubDate>Thu, 27 Nov 2014 19:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Permis de conduire: l'Assemblée rejette une proposition de réforme de l'UDI</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141127173842.vcwg7nhg.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a rejeté jeudi une proposition UDI de réforme du permis de conduire, consistant à confier l'essentiel des tâches à des organismes privés, afin de simplifier et abaisser le coût de cet examen. La majorité de gauche a supprimé les trois articles de cette proposition de loi approuvée par l'UMP mais critiquée par le ministre de l'Intérieur Bernard Cazeneuve, qui a vanté la réforme gouvernementale en cours d'application, fondée "sur la modernisation du service public du permis de conduire". L'amendement socialiste de suppression de l'article 1er du texte a été approuvé par 15 voix contre 13, et ceux supprimant les autres articles ont été votés à main levée. La proposition de loi, défendue par le député-maire de Neuilly-sur-Seine Christophe Fromantin dans le cadre d'une journée consacrée aux propositions de loi UDI, visait à désengorger le système en faisant appel à des organismes certificateurs privés agréés par l'Etat tout en conservant un rôle de contrôle aux inspecteurs du permis de conduire. A l'issue des 20 heures de leçons réglementaires, les candidats auraient passé un "permis probatoire" délivré par un organisme certificateur au prix d'une heure de conduite environ et répondant aux mêmes exigences que l'examen actuel. Ce "permis probatoire" aurait donné la possibilité aux candidats de conduire pendant deux ans. En l'absence d'infraction durant cette période, le permis aurait été transformé en permis définitif, et en revanche, en cas d'infraction au cours de cette période, le jeune aurait dû repasser l'examen auprès d'un inspecteur. "Les délais de plus en plus importants, le coût rédhibitoire pour de nombreuses personnes, jeunes et familles, les problèmes que cela entraîne pour l'emploi, mais aussi les risques liés à la recrudescence de la conduite sans permis imposent une refonte de l'examen et de ses modalités", selon Jean-Christophe Fromantin. Bernard Cazeneuve, tout en approuvant ce constat - "pour beaucoup de jeunes, le permis de conduire est un permis de travailler", a-t-il répété-, a critiqué le principe du texte proposé et contesté qu'il génère des économies supplémentaires. Il a opposé les axes de la réforme gouvernementale en cours d'application: concentration des tâches des inspecteurs sur le passage du permis -avec une délégation de service public au privé pour le code-, réduction de la durée de l'examen de 35 à 32 minutes depuis le 1er aout, et, depuis le 1er novembre, conduite accompagnée possible dès 15 ans.]]></description>
   <pubDate>Thu, 27 Nov 2014 18:38:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
