<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Wed, 03 Jul 2019 03:40:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Le projet de loi Notre-Dame adopté en nouvelle lecture par l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190703013611.3bmyfc4g.html</link>
   <description><![CDATA[Création d'un établissement public, dérogations à des règles du droit commun: l'Assemblée a adopté en nouvelle lecture le projet de loi de restauration de Notre-Dame dont certaines dispositions contestées ont été précisées, sans toutefois convaincre les oppositions. Le texte a été adopté avec 32 voix pour, 7 contre et 8 abstentions. Dès l'ouverture des débats, le ministre de la Culture Franck Riester a rappelé l'enjeu du texte: "offrir à Notre-Dame une restauration à la hauteur de la place qu'elle occupe dans le coeur des Français et dans le monde entier". Le projet de loi était examiné en seconde lecture, après un premier passage à l'Assemblée et au Sénat courant mai et l'échec, début juin, d'une commission mixte paritaire entre députés et sénateurs. Il va retourner au Sénat avant de revenir à l'Assemblée qui aura le dernier mot. Le texte prévoit notamment l'ouverture d'une souscription nationale pour recueillir les dons qui ont afflué après l'incendie qui a détruit le 15 avril la charpente et la flèche de ce monument emblématique. Le Président Macron avait fixé le début de cette souscription au 16 avril et le ministre a refusé de reculer cette date, comme le réclamait l'opposition, en assurant que "les dons intervenus entre le début de l'incendie et minuit seront pris en compte". "Certains avancent que nous aurions déjà plus de fonds collectés qu'il n'en faut. C'est faux. Seuls, un peu plus de 10% des promesses de dons ont été concrétisés", a indiqué le ministre rappelant que le coût des travaux n'est pas encore chiffré. L'Assemblée a rétabli la déduction fiscale de 75%, dans la limite de 1.000 euros, pour les donateurs particuliers, contre 66% dans le droit commun, qui avait été supprimée en commission. Ce dispositif a été contesté par Jean-Luc Mélenchon (LFI) qui a défendu, sans succès, une motion de rejet arguant que ces dégrèvements d'impôts seront payés au final par le reste des contribuables. D'autres dans l'opposition ont critiqué le délai de cinq ans fixé par le président Macron pour les travaux jugé "peu raisonnable" ou la nécessité de passer par une loi spécifique pour gérer les fonds et créer un établissement public pour suivre les travaux. Mais la principale pomme de discorde a, une nouvelle fois, porté sur les dérogations aux règles d'urbanisme et de protection de l'environnement, prévues dans le texte, pour accélérer les travaux. Enfin certains ont exprimé leurs craintes sur "le geste architectural contemporain" évoqué par le président Macron et réclamé, notamment pour la flèche, une reconstruction "à l'identique" ou une restauration fidèle à son "dernier état visuel connu". Tenant compte des critiques, le gouvernement a présenté des amendements précisant son projet en limitant le recours aux ordonnances. L'article 8 prévoit ainsi la création d'un établissement public administratif sous la tutelle du ministre de la Culture chargé de restaurer Notre-Dame et son environnement immédiat avec l'appui d'un conseil scientifique. L'article 9 fige également dans la loi certaines dérogations concernant "l'archéologie préventive", "la durée d'instruction des autorisations d'installations temporaires" ou encore "l'autorisation de certaines publicités sur des baches ou des palissades de chantier". Des dérogations aux règles de la voirie, d'urbanisme et du code de l'environnement restent toutefois prises par ordonnances. "Car ces assouplissements dépendent d'un projet qui n'est pas encore défini", a justifié le ministre.]]></description>
   <pubDate>Wed, 03 Jul 2019 01:36:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Renouvellement des postes clés LREM: rejet d'une obligation de parité</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190702181829.3ubdg5os.html</link>
   <description><![CDATA[Le remaniement de mi-mandat au sein du groupe des députés LREM a été officiellement lancé mardi avec un premier vote interne lors duquel a été rejetée toute obligation de parité aux postes clés, a-t-on appris de sources parlementaires. Le renouvellement des postes eux-mêmes interviendra les 23 et 24 juillet. A l'issue de leur réunion de groupe hebdomadaire mardi, les 304 "marcheurs" ont été appelés à se prononcer par scrutin électronique sur deux sujets. Choix assez surprenant pour un groupe prônant un juste équilibre hommes-femmes: ils se sont opposés à une contrainte pour obtenir une parité aux postes à responsabilité, optant pour des "élections ouvertes" (40% des voix, contre 35% pour une obligation de parité finale et 24% pour une simple correction paritaire). Les députés devaient aussi décider si les présidents de commission (Lois, Affaires sociales...) devaient être élus par les seuls députés LREM de leur commission, ou par l'ensemble du groupe. C'est la seconde option qui l'a emporté, à 56% des suffrages. Quelque 91% des membres du groupe ont participé. Après ce "premier acte", selon les mots de leur président Gilles Le Gendre, les députés seront appelés à se prononcer sur leur règlement intérieur modifié le 17 juillet. Dans le même temps, la campagne va "s'ouvrir le 4 juillet avec l'ouverture du dépôt des candidatures", a indiqué M. Le Gendre devant la presse. Un site interne y sera dédié, sur lequel les candidats pourront notamment déposer leur profession de foi. Sont remis en jeu environ une cinquantaine de postes: président de groupe, vice-présidents, questeurs et secrétaires de l'Assemblée, présidents de commission, membres des bureaux des commissions... A la tête du groupe majoritaire depuis septembre, M. Le Gendre est candidat à sa réélection. A ce stade, son seul adversaire déclaré est François Jolivet (ex-LR), qui a fait savoir au Monde qu'il briguait le poste. Jean-Baptiste Moreau y "réfléchit" aussi. En revanche, le président de la commission des Affaires économiques Roland Lescure, qui avait été finaliste face à M. Le Gendre en septembre, a indiqué dans la presse qu'il privilégiait un nouveau mandat à la tête de sa commission. M. Le Gendre n'est "pas trop mal" positionné même s'il a été "l'objet de critiques", estime une source parlementaire, soulignant que "dans le ventre mou" il est perçu comme ayant "apaisé le groupe". Il a "un problème de leadership, mais personne ne se dégage", observe un élu. Certains "marcheurs" prédisent toutefois que ce ne sera "pas si simple" pour le député de Paris et plaident pour une femme, à défaut d'avoir une présidente de l'Assemblée. Barbara Pompili ou Laetitia Avia sont citées comme possibles candidates. Pour les présidences de commission, certains élus citent comme "en danger" la présidente de la commission des Lois Yaël Braun-Pivet et son homologue de la Défense Jean-Jacques Bridey. Les noms de Naïma Moutchou et Didier Paris circulent comme prétendants pour la première commission. Selon un responsable de la majorité, "c'est OK Corral avec des députés tous auto-entrepreneurs".]]></description>
   <pubDate>Tue, 02 Jul 2019 18:18:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les principales mesures du projet de loi sur l'école</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190702181714.v7kdzt1z.html</link>
   <description><![CDATA[Voici les principales mesures du projet de loi "pour une école de la confiance", adopté mardi en lecture définitive à l'Assemblée nationale, avant un ultime vote du Sénat jeudi. Instruction dès 3 ans L'âge de l'instruction obligatoire sera abaissé à trois ans, contre six aujourd'hui. Cette obligation, traduction d'un engagement pris par Emmanuel Macron en mars 2018, doit entrer en vigueur dès la rentrée prochaine. Elle ne concernera que 26.000 enfants qui ne fréquentent pas l'école actuellement. L'abaissement d'âge, inédit depuis 1882, ne remettra pas en cause le droit de dispenser un enseignement par la famille mais son contrôle sera renforcé. Par ailleurs, la mesure génèrera des dépenses supplémentaires pour les communes qui devront financer les maternelles privées sous contrat. L'Etat remboursera ces collectivités via une compensation mais pas celles aidant déjà ces écoles. Des aménagements du Sénat été conservés: assouplissement de l'obligation d'assiduité en petite section, prolongation de la dérogation pour les enfants de 3 à 6 ans fréquentant des jardins d'enfants. Formation obligatoire de 16 à 18 ans Par cette mesure prévue dans le plan pauvreté, les jeunes "décrocheurs", évalués à 20.000 par an par le gouvernement, se verront systématiquement proposer, à partir de 2020, une formation ou un apprentissage. Drapeaux en classe Le texte impose l'affichage, dans les salles de classe des écoles, collèges et lycées, des drapeaux français et européen, de la devise "Liberté, Egalité, Fraternité" et des paroles de l'hymne national. Jusqu'ici, la présence obligatoire des drapeaux - agrémentés de la devise républicaine - était limitée au fronton des écoles. En outre, lorsqu'une carte de France est présente dans les classes, celle-ci doit représenter les territoires d'outre-mer en plus de la métropole. Homoparentalité Chaque formulaire administratif destiné aux parents d'élèves donnera la possibilité de choisir entre les mentions "père" et "mère", finalement conservées, et "autre représentant légal". Cette dernière mention a été ajoutée pour tenir compte de "la diversité des situations familiales" et ainsi reconnaître l'homoparentalité. L'Assemblée avait initialement voté pour remplacer les mentions "père" et "mère" par "parent 1" et parent 2" mais la mesure, qui avait suscité la polémique, a été réécrite. Surveillants en renfort des enseignants Les "pions" pourront remplir des fonctions d'enseignement à condition de préparer les concours de recrutement, et seront rémunérés pour cela dès leur deuxième année de licence. Ce pré-recrutement vise à accroître l'attractivité du métier. Refonte de la formation des profs Les écoles supérieures du professorat et de l'éducation (Espé) vont devenir des instituts nationaux supérieurs du professorat et de l'éducation (Inspé). Le contenu des formations - volume horaire des disciplines, équilibre théorie/stages et place du concours - sera précisé ultérieurement par le ministère. Evaluation Le Conseil d'évaluation de l'école (CEE) remplacera le Cnesco (Conseil d'évaluation du système scolaire). Il aura entre autres la charge de coordonner les évaluations conduites par le ministère. Nouvelles écoles internationales Sur le modèle de l'Ecole européenne de Strasbourg, les établissements publics locaux d'enseignement international (EPLEI) accueilleront des élèves de la maternelle à la terminale, pour les préparer au baccalauréat européen ou à l'option internationale du diplôme national du brevet et du bac. Accompagnants d'élèves handicapés - Les AESH (accompagnants des élèves en situation de handicap) se verront proposer désormais des CDD de trois ans, renouvelables une fois, avec un CDI à la clé au bout de six ans. Jusqu'à présent, les CDD étaient d'un an, renouvelables six fois avant l'obtention d'un CDI. C'est "insuffisant" pour les syndicats, qui réclament un "vrai statut de fonctionnaire", de manière à "répondre à un besoin permanent". - La création de pôles inclusifs d'accompagnement localisés (PIAL), expérimentés depuis la rentrée 2018 dans toutes les académies et généralisés, est également critiquée. Le Snes-FSU, syndicat enseignant dans le secondaire, y voit une "mutualisation systématique" des AESH "au détriment d'un accompagnement individuel". Harcèlement - Le droit à une scolarité sans harcèlement a été inscrit. - Le projet de loi rappelle le devoir d'"exemplarité" des personnels et en retour le nécessaire "respect" des élèves et de leur famille vis-à-vis d'eux et de l'institution scolaire. - Les écoles publiques et privées pourront déroger à la loi en vue d'"expérimentations pédagogiques", limitées dans le temps. - Création d'un rectorat de plein exercice à Mayotte.]]></description>
   <pubDate>Tue, 02 Jul 2019 18:17:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le projet de loi corrigé sur l'école réussit l'épreuve finale de l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190702174008.75oa2u5g.html</link>
   <description><![CDATA[Instruction obligatoire à 3 ans, drapeaux dans les classes, "pions" en renfort des enseignants, mais finalement pas de regroupement école-collège: l'Assemblée a adopté définitivement un projet de loi sur l'école revu et corrigé, mais toujours contesté, avant un ultime vote du Sénat jeudi. Le premier grand texte porté par le ministre de l'Education Jean-Michel Blanquer a été validé par 112 voix contre 48 et 14 abstentions. Il a reçu le soutien de la majorité LREM-MoDem, de la majeure partie du groupe UDI-Indépendants et de l'élu LR Eric Ciotti. Les autres députés de droite se sont partagés entre abstention et opposition, et l'ensemble de la gauche a voté contre. Jean-Michel Blanquer a vanté une loi qui favorise "l'équité territoriale" et "la justice sociale" à travers l'abaissement de l'âge de l'instruction obligatoire à 3 ans, contre 6 aujourd'hui. Cela concernera quelque 26.000 enfants dès la rentrée prochaine. L'obligation de formation de 16 à 18 ans, autre mesure majeure, "va nous permettre de lutter contre le décrochage scolaire", a-t-il souligné. Alors que les enseignants ont manifesté à plusieurs reprises pour s'y opposer, des députés de gauche comme de droite ont critiqué "un texte fourre-tout", remanié en février et mai lors de ses passages au Palais Bourbon puis au Palais du Luxembourg. Députés et sénateurs se sont mis d'accord sur une version commune, permettant une adoption rapide. Mais le ministre a dû laisser de côté le projet de regroupement des classes d'un collège et d'une ou plusieurs écoles au sein d'un nouveau type d'établissement dit "des savoirs fondamentaux". Injectée via un amendement LREM à l'Assemblée, cette mesure a provoqué un tel tollé auprès du corps enseignant, de parents d'élèves et d'élus locaux qu'elle a été effacée par le Sénat, à majorité de droite, sans opposition de M. Blanquer. "Nous avons clairement le sentiment qu'il y a besoin de temps, de maturation", avait déclaré le ministre, soulignant qu'"on ne peut pas ne pas entendre" la contestation. Malgré la conciliation entre les deux Chambres, les critiques ont continué de fuser. Frédéric Reiss (LR) a pointé "une loi d'affichage", dénonçant une "injustice grave" avec l'obligation d'instruction à 3 ans: "Les communes qui finançaient déjà les maternelles privées (...) n'auront droit à aucune compensation de la part de l'Etat", a expliqué l'élu du Bas-Rhin. Cette "inégalité" a aussi été soulignée par le groupe UDI-Indépendants et le groupe "Libertés et territoires", partagé sur ce texte. - "Masse d'étudiants précaires" - A gauche, Michèle Victory (PS) a vu dans l'article premier, qui rappelle le devoir d'"exemplarité" des personnels, "un acte de défiance" faisant peser "une forte pression" sur les enseignants. L'obligation d'affichage des drapeaux national et européen, devise républicaine et hymne national dans les classes n'est qu'un "symbole" voire un "gadget", a-t-elle aussi grincé. Cette mesure, ajoutée sur proposition d'Eric Ciotti - qui a remercié le ministre de ne pas s'y être opposé - a ému à gauche et au sein de la majorité. L'idée d'une reconnaissance de l'homoparentalité dans les formulaires administratifs a elle aussi déclenché des débats électriques. Plutôt que de remplacer les mentions "père" et "mère" par "parent 1" et "parent 2", un compromis a été trouvé en ajoutant simplement la mention "autre représentant légal" après "père" et "mère". Quant à la possibilité pour certains assistants d'éducation d'assurer progressivement des fonctions d'enseignement, elle est faite pour "pallier le manque d'enseignants", a estimé la communiste Elsa Faucillon qui craint "la création d'une masse d'étudiants précaires sans diplôme ni formation pédagogique". L'Insoumise Clémentine Autain a enfin vu "une accentuation des inégalités" dans la possibilité pour les écoles publiques de mener des "expérimentations pédagogiques" et dans la création de nouvelles écoles internationales (EPLEI). ll-parl/ib/cam]]></description>
   <pubDate>Tue, 02 Jul 2019 17:40:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée nationale adopte le projet de loi sur l'école</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190702164844.egeg0ibv.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté définitivement mardi le projet de loi contesté "pour une école de la confiance", qui prévoit l'abaissement à trois ans, dès la rentrée prochaine, de l'âge de l'instruction obligatoire. Le texte, remanié par rapport à la version votée initialement au Palais Bourbon, a été adopté par 112 voix contre 48 et 14 abstentions. Il sera définitivement validé jeudi par le parlement via un vote au Sénat, à majorité de droite. Le ministre de l'Education nationale Jean-Michel Blanquer, qui portait son premier grand texte, a vanté une loi qui favorise "l'équité territoriale" et "la justice sociale" à travers l'abaissement de l'âge de l'instruction obligatoire à trois ans, contre six aujourd'hui. L'obligation de formation de 16 à 18 ans, autre mesure majeure, "va nous permettre de lutter contre le décrochage scolaire", a-t-il souligné, en résumant les autres dispositions du projet de loi. Alors que les enseignants ont manifesté à plusieurs reprises pour s'y opposer, des députés de gauche comme de droite ont critiqué "un texte fourre-tout", remanié en février et mai lors de ses passages au Palais Bourbon puis au Palais du Luxembourg. Députés et sénateurs se sont mis d'accord sur une version commune, permettant une adoption rapide. Mais le ministre a dû laisser de côté le projet de regroupement des classes d'un collège et d'une ou plusieurs écoles au sein d'un nouveau type d'établissement dit "des savoirs fondamentaux". Malgré le compromis entre les deux chambres, les critiques ont continué de fuser. Frédéric Reiss (LR) a dénoncé "une loi d'affichage", fustigeant une "injustice grave" avec l'obligation d'instruction à 3 ans. "Les communes qui finançaient déjà les maternelles privées (...) n'auront droit à aucune compensation de la part de l'Etat", a expliqué l'élu du Bas-Rhin. Une "inégalité" soulignée aussi par les groupes UDI-Indépendants et "Libertés et territoires". A gauche, Michèle Victory (PS) a vu dans l'article premier, qui rappelle le devoir d'"exemplarité" des personnels, "un acte de défiance" qui fait peser "une forte pression" sur les enseignants. Donner la possibilité à certains assistants d'éducation d'assurer progressivement des fonctions d'enseignement, c'est pour "pallier le manque d'enseignants" a estimé la communiste Elsa Faucillon qui craint "la création d'une masse d'étudiants précaires sans diplôme ni formation pédagogique". L'Insoumise Clémentine Autain a quant à elle vu "une accentuation des inégalités" dans la possibilité pour les écoles publiques de mener des "expérimentations pédagogiques" et la création de nouvelles écoles internationales (EPLEI).]]></description>
   <pubDate>Tue, 02 Jul 2019 16:48:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Municipales: Le MoDem en "désaccord" stratégique avec LREM (Mignola)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190702154435.e1noybsu.html</link>
   <description><![CDATA[Le président du groupe MoDem de l'Assemblée Patrick Mignola a souligné mardi des "désaccords" stratégiques avec LREM pour les municipales, après l'investiture par le parti majoritaire d'un candidat face à celui soutenu par le parti de François Bayrou à Bordeaux. La République en marche a dévoilé lundi 19 nouveaux candidats pour les élections municipales de mars 2020. Parmi eux, Thomas Cazenave, délégué interministériel chargé de la réforme de l'Etat, a été investi à Bordeaux face au maire sortant Nicolas Florian, soutenu par le MoDem. "Je trouve choquant ce que nos partenaires ont décidé à Bordeaux", a réagi M. Mignola lors d'un point presse à l'Assemblée. "Quand un des deux mouvements de la majorité présidentielle travaille dans une équipe municipale depuis longtemps, lorsqu'on a une personne, dauphin d'Alain Juppé, qui a assumé parmi les premiers sa volonté de travailler avec la majorité (...) on se doit d'éviter deux écueils: ceux du parti unique et de la pensée unique", a-t-il expliqué. "Le parti unique car la gauche et la droite l'ont essayé et l'on voit ce que cela a donné" et "la pensée unique car il faut élargir la majorité si l'on veut qu'elle soit forte pour continuer à réformer le pays", a-t-il ajouté, notant qu'"on ne s'élargit pas en affrontant des personnes qui nous ressemblent". le député de Savoie a évoqué à ce sujet des "désaccords (...) sur la stratégie" avec le parti d'Emmanuel Macron. "On doit pouvoir incarner des accords avec des maires sortants, étiquetés ou non, dont le profil, le projet sont compatibles avec les orientations de la majorité", a-t-il fait valoir citant en exemple les villes de Vannes (DVD-ex-LR) et Dijon (PS). M. Mignola a également regretté "la précipitation" du calendrier des investitures de LREM qui peut conduire à "un affrontement de personnes" alors qu'un "accord" aurait pu être trouvé après discussions. "A Clermont-Ferrand, on me dit que des sondages donnent le député MoDem, Michel Fanget, mieux placé que le candidat LREM, Eric Faidy, qui a été néanmoins investi", a-t-il souligné. "Notre objectif serait de les faire travailler ensemble. Mais c'est extrêmement désagréable de se retrouver avec des personnes désignées tête de liste à qui vous demandez de ne pas être candidat. C'est tout cela qu'on voulait éviter", a-t-il regretté.]]></description>
   <pubDate>Tue, 02 Jul 2019 15:44:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Accord UE/Mercosur: la majorité à l'Assemblée plaide contre un "amalgame" avec le Ceta</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190702144003.ordcduuh.html</link>
   <description><![CDATA[La majorité LREM et MoDem à l'Assemblée a plaidé mardi pour éviter un "amalgame" entre l'accord commercial Ceta et l'accord vivement contesté entre l'Union européenne et les pays membres du Mercosur. "Il ne faut pas faire d'amalgame entre le Ceta et le Mercosur", a affirmé le chef de file des "marcheurs" Gilles Le Gendre, lors d'une conférence de presse. Dans le premier cas, il a évoqué un traité commercial entre l'Union européenne et le Canada qui a fait l'objet de "tout un travail" sur son impact et "nous va très bien" et dont le projet de ratification sera soumis au vote de l'Assemblée le 17 juillet. Sur l'accord de libre-échange trouvé entre l'UE et les pays du Mercosur, il a au contraire estimé, en s'appuyant sur des déclarations mardi de la porte-parole du gouvernement Sibeth Ndiaye, qu'il n'est "pas prêt à l'emploi", alors que le compromis conclu vendredi soir continue à susciter de nombreuses critiques. "Il est prévu avant même qu'on parle de quelque ratification que ce soit une grande évaluation complète, indépendante et transparente", a-t-il ajouté. Le président du groupe MoDem Patrick Mignola a aussi dit porter sur l'accord Mercosur un regard "doublement inquiet", en raison du texte en lui-même et sur "la collusion de calendrier qu'il est en train de faire subir au Ceta". A l'instar de certains élus de la majorité, les autres groupes se sont montrés très réservés sur l'accord Mercosur. "Il faudra rentrer dans le détail du texte pour faire en sorte que l'on protège le consommateur. Le libre-échange oui, mais pas à n'importe quelle condition", a plaidé Olivier Becht (UDI-Indépendants). A gauche, Valérie Rabault (PS) y a vu une "distorsion de concurrence" au détriment des agriculteurs français, tandis que Pierre Dharréville, porte-parole du groupe communiste, a dénoncé "le caractère dévastateur de cet accord", "une grande opération de dumping et de libéralisation échevelée" qui "vient percuter notre modèle agricole". Cet accord, "c'est vraiment ce qu'on ne veut plus voir", a aussi tranché Bertrand Pancher (Libertés et Territoires). Le sujet a constitué un fil rouge lors de la séance des questions au gouvernement, avec pas moins de six interventions sur l'accord, qualifié par Yolaine de Courson (LREM) de "passage en force". parl-chl/reb/jk/spe]]></description>
   <pubDate>Tue, 02 Jul 2019 14:40:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Renouvellement des postes clés chez LREM: coup d'envoi du processus</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190702135423.t10kelml.html</link>
   <description><![CDATA[Le remaniement de mi-mandat au sein du groupe des députés LREM a été officiellement lancé mardi avec un premier vote interne sur la parité et le corps électoral, avant le renouvellement des postes clés eux-mêmes qui interviendra fin juillet. A l'issue de leur réunion de groupe hebdomadaire, les 304 "marcheurs" ont été appelés à se prononcer par scrutin électronique sur ces deux sujets d'ici mardi soir. "C'est le premier acte" jusqu'au scrutin des 23 et 24 juillet sur le renouvellement des postes eux-mêmes, a déclaré le président du groupe Gilles Le Gendre lors d'un point presse. En matière de parité, trois options sont sur la table: élections ouvertes, correction paritaire pour certains postes (vice-présidents, "whip" et porte-parole) ou vote avec parité finale. Les députés doivent aussi décider si les présidents de commission (Finances, Lois...), doivent être élus par les seuls députés LREM de leur commission, ou par l'ensemble du groupe. Les députés seront ensuite appelés à se prononcer sur leur règlement intérieur modifié le 17 juillet. Dans le même temps, la campagne va "s'ouvrir le 4 juillet avec l'ouverture du dépôt des candidatures", a indiqué M. Le Gendre. Un site interne y sera dédié, sur lequel les candidats pourront notamment déposer leur profession de foi. Sont remis en jeu environ une cinquantaine de postes: président de groupe, vice-présidents, questeurs et secrétaires de l'Assemblée, présidents de commission, membres des bureaux des commissions... A la tête du groupe majoritaire depuis septembre, M. Le Gendre est candidat à sa réélection. A ce stade, son seul adversaire déclaré est François Jolivet (ex-LR), qui a fait savoir au Monde qu'il briguait le poste. Jean-Baptiste Moreau y "réfléchit" aussi. En revanche, le président de la commission des Affaires économiques Roland Lescure, qui avait été finaliste face à M. Le Gendre en septembre, a indiqué dans la presse qu'il privilégiait un nouveau mandat à la tête de sa commission. M. Le Gendre n'est "pas trop mal" positionné même s'il a été "l'objet de critiques", estime une source parlementaire, soulignant que "dans le ventre mou" il est perçu comme ayant "apaisé le groupe". Il a "un problème de leadership, mais personne ne se dégage", observe un élu. Certains "marcheurs" prédisent toutefois que ce ne sera "pas si simple" pour le député de Paris et plaident pour une femme, à défaut d'avoir une présidente de l'Assemblée. Barbara Pompili ou de Laetitia Avia sont citées comme possibles candidates.]]></description>
   <pubDate>Tue, 02 Jul 2019 13:54:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La Révolution française s'expose en septembre à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190702133842.03ezirm6.html</link>
   <description><![CDATA[Le Serment du Jeu de paume, le manuscrit du procès de Louis XVI ou le vrai visage de Mirabeau reconstitué par des experts: l'Assemblée nationale célèbrera à la rentrée par une grande exposition le 230e anniversaire de la Révolution française. De la réunion des Etats généraux (1789) à l'installation des députés du Conseil des Cinq-Cents au Palais Bourbon (1798), les visiteurs seront appelés à revivre, du 21 septembre au 15 novembre, des grands moments de cette période fondatrice de la République, a annoncé mardi l'Assemblée dans un communiqué. A travers un parcours évoquant les rues de Paris sous la Révolution, le public pourra découvrir des affiches révolutionnaires rarissimes dont certaines n'existent plus qu'à un seul exemplaire connu. "Le Despotisme marital est debout comme une pierre d'attente", proclame l'une d'elles attribuée à la pionnière du féminisme, Olympe de Gouges, qui réclamait alors le droit de divorcer, pour que les femmes ne restent plus mariées à des hommes "traîtres à la Patrie". C'est la première fois que cette collection provenant d'un fonds constitué par l'ancien député Portiez de l'Oise (1765-1810) et conservé au Palais Bourbon depuis 1817, sera présentée au public. Seront également exposés des documents historiques originaux tels que le Serment du Jeu de Paume signé par les députés qui fondèrent l'Assemblée nationale en 1789, le texte de l'hymne national, La Marseillaise, de la main de son auteur Rouget de Lisle (1760-1836) ou encore le compte-rendu du procès de Louis XVI. Le public pourra encore découvrir le vrai visage de l'"orateur du peuple", le Comte de Mirabeau (1749-1791), reconstitué par des experts de l'Institut de recherche criminelle de la gendarmerie à partir de son masque mortuaire dû au sculpteur Antoine Houdon. L'exposition sera gratuite et accessible sur simple inscription. Un catalogue coédité avec Fayard sera disponible en librairie et quatre timbres émis en partenariat avec la Poste seront mis en vente pour la durée de l'exposition.]]></description>
   <pubDate>Tue, 02 Jul 2019 13:38:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Accord Ceta: Orphelin (ex-LREM) veut faire ajourner la ratification</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190702131331.4bs9wyxt.html</link>
   <description><![CDATA[Le député Matthieu Orphelin, ex-"marcheur", s'est dit mardi défavorable "en l'état" à la ratification de l'accord commercial entre l'Union européenne et le Canada (Ceta) et compte demander un "ajournement" à fin 2019 du vote à l'Assemblée, prévu le 17 juillet. Dans un communiqué, l'élu du Maine-et-Loire estime que l'accord controversé de libre-échange "comporte quelques progrès, mais pas suffisamment pour garantir une prise en compte efficace des enjeux climatiques et de long terme". "Des points essentiels ne sont pas finalisés, comme le veto climatique", estime ce proche de Nicolas Hulot, alors que l'ex-ministre a clamé ce week-end son opposition au Ceta dans la presse, ainsi qu'à l'accord fraîchement conclu avec le Mercosur (Brésil, Argentine, Uruguay et Paraguay). M. Orphelin indique donc qu'il compte recourir à une procédure rarement utilisée à l'Assemblée, une "motion d'ajournement", pour que la ratification "soit décalée à la fin 2019, lorsque nous aurons plus d'assurances". Dans le cas où cette motion serait rejetée lors de l'examen du projet de loi de ratification dans l'hémicycle le 17 juillet, il votera contre la ratification du Ceta en l'état, fait-il savoir. Les députés socialistes, également opposés à cet accord, ont de leur côté fait savoir dernièrement qu'ils comptaient suggérer au gouvernement un référendum sur le Ceta, via cette fois une "motion référendaire" non contraignante. La porte-parole du gouvernement, Sibeth Ndiaye, a estimé dimanche que sur ce sujet de Ceta, il ne fallait pas "être dogmatique". "Nous devons examiner en détail les conséquences du Ceta jusqu'à maintenant" pour décider de ratifier ou non. Signé en octobre 2016 entre l'UE et le Canada, et approuvé en février 2017 par le Parlement européen, l'accord doit être ratifié par chaque Parlement des 28 pays de l'UE pour être valide. Ce traité, déjà en vigueur de façon provisoire, suscite de vives polémiques dans plusieurs pays de l'UE où ses adversaires mettent notamment en garde contre des risques sanitaires et environnementaux.]]></description>
   <pubDate>Tue, 02 Jul 2019 13:13:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le projet de loi sur l'école passe l'épreuve finale de l'Assemblée en version corrigée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190702124302.kjltk3pp.html</link>
   <description><![CDATA[Instruction obligatoire dès 3 ans, drapeaux dans les classes, "pions" en renfort des enseignants, mais finalement pas de regroupement école-collège: l'Assemblée nationale doit valider mardi en lecture définitive un projet de loi sur l'école revu et corrigé, mais toujours contesté, avant un ultime vote du Sénat jeudi. Le ministre de l'Education nationale Jean-Michel Blanquer, qui portait son premier grand texte, vante "d'abord et avant tout une loi profondément sociale", qui crée "les conditions de l'existence d'une véritable ascension sociale par l'éducation". Alors que les enseignants ont manifesté à plusieurs reprises pour s'y opposer, des parlementaires de gauche comme de droite ont reproché "un manque de concertation" et "de dialogue" dans l'élaboration de ce texte, remanié en février et mai lors de ses passages au Palais Bourbon puis au Palais du Luxembourg. Députés et sénateurs se sont mis d'accord sur une version commune, permettant une adoption rapide. Mais le ministre a dû laisser de côté le projet de regroupement des classes d'un collège et d'une ou plusieurs écoles au sein d'un nouveau type d'établissement dit "des savoirs fondamentaux". Injectée via un amendement LREM à l'Assemblée, cette mesure a provoqué un tel tollé auprès du corps enseignant, de parents d'élèves et d'élus locaux qu'elle a été effacée par le Sénat, à majorité de droite, sans opposition de M. Blanquer. "Nous avons clairement le sentiment qu'il y a besoin de temps, de maturation", avait déclaré le ministre, soulignant qu'"on ne peut pas ne pas entendre" la contestation. L'abaissement à trois ans de l'âge de l'instruction obligatoire reste en définitive le pilier de ce projet de loi. Cela doit permettre "à 26.000 enfants de retrouver le chemin de l'école l'an prochain" selon la co-rapporteure à l'Assemblée Anne-Christine Lang (LREM). Mais le dispositif a fait l'objet d'aménagements, avec notamment une prolongation de la dérogation pour les jardins d'enfants jusqu'en 2024. L'obligation de formation de 16 à 18 ans fait aussi partie des mesures majeures, mais qui restent "symboliques" pour des députés de gauche comme de droite. - "Chape de plomb" - L'obligation d'affichage dans les salles de classe des drapeaux français et européen, de la devise de la République et des paroles de l'hymne national a par ailleurs été conservée. Introduite sur proposition du député Eric Ciotti (LR), cette disposition a ému à gauche et au sein de la majorité. L'idée d'une reconnaissance de l'homoparentalité dans les formulaires administratifs a elle aussi déclenché des débats électriques. Plutôt que de remplacer les mentions "père" et "mère" par "parent 1" et "parent 2", un compromis a été trouvé en ajoutant simplement la mention "autre représentant légal" après "père" et "mère". Alors que LR votera contre le texte, le groupe UDI-Indépendants y est "plutôt favorable", même si "tout n'est pas parfait". "On ne parle pas beaucoup de la valorisation du métier d'enseignant" et la question de l'absentéisme scolaire "n'est pas abordée", pointe le centriste Michel Zumkeller. Le Sénat avait voté la possibilité d'une retenue sur les allocations familiales en cas d'absentéisme, qui avait suscité la réprobation sur les bancs de la gauche. La mesure n'a pas perduré. Les socialistes vont s'opposer au texte, tout comme les communistes qui fustigent "un mauvais projet". Leur porte-parole Pierre Dharréville (PCF) s'élève notamment contre l'inscription d'un devoir d'"exemplarité" des personnels. En retour, élèves et familles leur devront le "respect". Pour l'élu des Bouches-du-Rhône, c'est une "chape de plomb" pesant sur "ceux qui voudraient émettre un avis sur la politique éducative de notre pays". Le fait que certains assistants d'éducation, qui préparent les concours, puissent exercer de manière progressive et dans une perspective de préprofessionnalisation des fonctions pédagogiques, d'enseignement ou d'éducation, a aussi été critiqué par la gauche, socialistes et Insoumis en pointe. Ces derniers craignent que les "pions" ne remplacent des enseignants absents. ll-parl/reb/jk/fmp]]></description>
   <pubDate>Tue, 02 Jul 2019 12:43:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La loi anti-fessée en passe d'être définitivement adoptée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190702072858.171hzt3d.html</link>
   <description><![CDATA[La fessée interdite pour de bon? Le Parlement doit adopter définitivement mardi, par un ultime vote du Sénat, une proposition de loi déjà votée par l'Assemblée nationale visant à interdire les "violences éducatives ordinaires". Il s'agit d'inscrire dans le Code civil, à l'article lu à la mairie lors des mariages, que "l'autorité parentale s'exerce sans violences physiques ou psychologiques". Une formule qui va bien au-delà du raccourci parfois pris à la légère de "loi anti-fessée", même si la portée du texte reste largement symbolique: il ne prévoit pas de nouvelles sanctions pénales, car elles existent déjà. Le texte du MoDem avait été adopté en première lecture à l'Assemblée fin novembre par 51 voix contre 1 et trois abstentions. En commission, les sénateurs l'ont adopté à l'unanimité et sans modifications. Un vote également conforme du Sénat en séance publique vaudra donc adoption définitive. L'adoption ne devrait être qu'une formalité, puisque le Sénat à majorité de droite avait déjà adopté en mars en première lecture une proposition de loi reprenant la même formule, portée par l'ex-ministre socialiste des Familles Laurence Rossignol. "Ca a été long, on a perdu beaucoup de temps", a commenté la sénatrice auprès de l'AFP. La mesure avait en effet déjà été inscrite dans la loi "Égalité et citoyenneté", mais avait été censurée en janvier 2017 au motif qu'elle était sans rapport avec la loi ("cavalier législatif"). "On arrive au bout et c'est vraiment une bonne chose", s'est aussi félicitée la rapporteure à l'Assemblée Maud Petit (MoDem). "Après, le plus dur va commencer" pour que la loi soit appliquée, a-t-elle ajouté auprès de l'AFP, tout en se disant "profondément convaincue que la population française a déjà beaucoup évolué et utilise déjà moins les violences éducatives ordinaires". - Plus de "fessées qui se perdent" - Si l'issue du vote ne fait guère de doute, l'examen au Sénat sera l'occasion d'un nouveau débat sur ce sujet sensible des châtiments corporels en France. Lors des premiers examens à l'Assemblée comme au Sénat, quelques élus de droite et d'extrême droite s'étaient interrogés sur l'utilité d'un tel texte, voire avaient pointé une "ingérence" dans la vie des familles. "C'est le rappel d'un principe que tous les parents devraient avoir à coeur de respecter", avait sobrement défendu le président de la commission des Lois du Sénat, Philippe Bas (LR). "Je crois que je n'ai plus envie d'entendre +il y a des fessées qui se perdent+", avait traduit en langage plus trivial la centriste Elisabeth Doineau. Selon la Fondation pour l'Enfance, 85% des parents français ont recours à des violences dites éducatives. La proposition de loi a reçu le soutien sans réserve du gouvernement. Devant les députés, la ministre de la Santé Agnès Buzyn avait argué qu'"on n'éduque pas par la peur" et que cette violence "prétendument éducative" a des "conséquences désastreuses sur le développement de l'enfant". "Aucune violence ne sera jamais éducative, aucune violence ne sera jamais ordinaire", avait renchéri au Sénat Adrien Taquet, secrétaire d'Etat auprès de la ministre des Solidarités. Si elle est actée, l'interdiction formelle permettrait à la France d'être en conformité avec les traités internationaux, alors que le pays a été épinglé à plusieurs reprises par les instances internationales. La France deviendrait ainsi le 55e État à interdire totalement les châtiments corporels, selon l'"Initiative mondiale pour mettre un terme à tous les châtiments corporels sur les enfants", une ONG basée à Londres. La Suède avait légiféré sur le sujet dès 1979.]]></description>
   <pubDate>Tue, 02 Jul 2019 07:28:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Prisons: le gouvernement présente son plan pour améliorer la santé des détenus</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190701200019.bc2f7wvu.html</link>
   <description><![CDATA[Connaître l'état de santé des détenus, faciliter leur accès aux soins en développant la télémédecine, rendre plus attractif l'exercice de la médecine en prison: les ministères de la Santé et de la Justice ont présenté lundi un plan pour améliorer la santé en détention. Les 28 mesures de cette feuille de route sur la "santé des personnes placées sous main de justice 2019-2022", dont le coût global n'a pas été chiffré, seront détaillées mardi par la garde des Sceaux Nicole Belloubet et la secrétaire d'Etat à la Santé Christelle Dubos, lors d'un déplacement à la maison d'arrêt de Bois-d'Arcy (Yvelines). De nombreux rapports et observateurs pointent régulièrement les carences du système médical en prison, d'autant plus aggravées par la surpopulation carcérale, qui atteignait au 1er avril le nombre record de 71.828 détenus pour quelque 61.000 places. Jusqu'à un quart des personnes incarcérées présenterait des maladies psychiatriques lourdes. Première des actions annoncées dans le plan interministériel: le lancement prochain de deux études nationales sur la santé mentale des personnes détenues pour mieux identifier et soigner les malades alors que le dernier état des lieux date de 2004. Il y a quinze ans, cette enquête épidémiologique sur les troubles psychiatriques en milieu carcéral comptabilisait 8 hommes et 7 femmes sur 10 présentant au moins un trouble psychiatrique et 25% un trouble psychotique (la schizophrénie par exemple). Afin d'améliorer l'accès aux soins, qui reste disparate et insuffisant malgré la loi "Santé-Justice" du 18 janvier 1994 et les efforts entrepris depuis, le gouvernement a dégagé trois mesures principales. Il souhaite généraliser la télémédecine - comme c'est déjà le cas hors détention - dans l'ensemble des unités sanitaires en milieu pénitentiaire (USMP) d'ici 2022, en particulier pour les consultations de dermatologie, d'ophtalmologie ou de pré-anesthésie. Ceci afin d'éviter les extractions médicales et de prévenir tout retard de prise en charge. Des stages en milieu pénitentiaire pour les internes en médecine seront proposés sur l'ensemble du territoire pour attirer un nouveau public et pallier les difficultés de recrutement de professionnels de santé, encore plus importantes en prison qu'ailleurs. Un récent rapport parlementaire relevait que 22% des postes de médecins psychiatres n'étaient pas pourvus en 2016. Les ministères ont également rappelé leur engagement d'ouvrir de nouvelles places dans des unités d'hospitalisation spécialement aménagées (UHSA), des institutions psychiatriques sécurisées où sont pris en charge des détenus sous le régime de l'hospitalisation complète. Il y a actuellement 9 UHSA, d'une capacité totale de 440 places.]]></description>
   <pubDate>Mon, 01 Jul 2019 20:00:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Lobbying: les députés LREM-MoDem s'engagent à sourcer leurs amendements</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190701155110.8ipcdz4q.html</link>
   <description><![CDATA[La majorité LREM-MoDem de l'Assemblée s'est engagée lundi, par souci de transparence, à sourcer les amendements de ses députés qui auront été inspirés par des lobbies, avec l'ambition d'y parvenir pour plus de 80% "dès septembre" puis en totalité "d'ici la fin de l'année." Le Parlement est la cible de 67% des actions de lobbying, devant le gouvernement (56%), selon des données publiées début juin par la Haute autorité pour la transparence de la vie publique (HATVP). "L'absence de conflit d'intérêts et la transparence sont deux conditions sine qua non de notre rapport aux lobbies. La première peut être traitée dans un règlement, la seconde dans des pratiques politiques nouvelles. Il est temps de franchir un pas", a affirmé lundi dans un communiqué Sylvain Waserman (MoDem), vice-président de l'Assemblée nationale. L'élu du Bas-Rhin fait partie des trois députés, avec Ludovic Mendes (LREM, Moselle) et Nicolas Démoulin (LREM, Hérault), mandatés par la majorité pour "rendre le travail parlementaire plus transparent". Leurs recommandations découlent d'un colloque sur le lobbying qui s'est tenu à l'Assemblée les 15 et 16 mai, lors duquel le président de l'Assemblée nationale Richard Ferrand (LREM), la déontologue de l'institution et le patron de la HATVP avaient plaidé à l'unisson pour davantage de "transparence". Indiquer l'origine des amendements, comme certains élus le font sous cette législature, c'est une "avancée majeure" pour M. Mendes "dans la continuité" des lois pour la confiance dans la vie politique votées en 2017. "Rencontrer un représentant d'intérêts et être convaincu de porter un amendement n'est pas forcément un problème. Cela devient problématique lorsqu'un parlementaire porte sans travail préalable un amendement entièrement préparé par un lobby", a ajouté M. Démoulin dans le communiqué. Une conférence de presse sur le sujet, en présence des trois députés et des présidents des groupes Gilles Le Gendre (LREM) et Patrick Mignola (MoDem), est organisée mardi à 16h00 à l'Assemblée.]]></description>
   <pubDate>Mon, 01 Jul 2019 15:51:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
