<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Mon, 28 Apr 2014 12:20:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>La politique proposée par le gouvernement, "c'est cap suicide" (Filoche)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140428101241.6rtcvbu3.html</link>
   <description><![CDATA[Gérard Filoche, membre du bureau national du PS, a jugé lundi que le programme de stabilité, "c'est cap suicide", espérant que les députés de gauche "aient le courage" de voter contre mardi à l'Assemblée nationale. "Avec la politique proposée c'est cap suicide, et moi je suis pour un cap à gauche", a-t-il dénoncé sur LCI, déplorant que "la situation est telle aujourd'hui qu'on nous impose (aux socialistes, ndlr) quelque chose qui est étranger à nos valeurs". "Si j'étais député, je ne voterais pas 35 milliards (d'euros) donnés aux patrons en supprimant quasiment la branche famille de la Sécurité sociale, je ne ferais pas 50 milliards d'austérité, parce que je pense que c'est aller dans le mur et condamner notre économie à la récession, et que ces deux choix vont aggraver le chômage", a martelé l'ancien inspecteur du travail. Selon lui, Manuel Valls "s'en prend aux petites retraites, aux petits salaires, aux besoins élémentaires de la population: on va prendre 50 milliards aux pauvres pour les donner aux riches". La mesure promise par M. Valls sur les petites retraites ne représente "rien de nouveau, c'est 300 millions sur 35 milliards, sera protégée juste une petite partie des petites retraites", a souligné M. Filoche. Interrogé sur les sanctions éventuelles dont pourraient écoper les socialistes qui ne voteraient pas le plan de stabilité, M. Filoche s'est interrogé: "on va sanctionner des députés parce qu'ils votent comme leurs électeurs le demandent?" "Je souhaite qu'ils aient le courage, mais ça va être dur, on les menace", a-t-il avancé.]]></description>
   <pubDate>Mon, 28 Apr 2014 12:12:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Médecins intérimaires: la rémunération sera plafonnée, annonce Touraine</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140428101155.g0cc1oed.html</link>
   <description><![CDATA[Les rémunérations des médecins employés à titre temporaire par les hôpitaux vont être plafonnées afin de limiter le coût "excessif" de ces pratiques, a annoncé lundi la ministre des Affaires sociales, Marisol Touraine, dans une tribune publiée sur le site Huffington Post. Après avoir déjà dit, fin 2013, qu'il fallait "apporter de la régulation", la ministre précise lundi une des mesures pour juguler ce phénomène qui représente un surcoût de 500 millions d'euros chaque année et concerne environ 6.000 médecins surpayés. Il s'agira de "lutter contre le coût excessif du recours à des intérimaires qui se comportent parfois comme de véritables mercenaires : nous plafonnerons, par exemple, le niveau de rémunération des médecins contractuels dans le cadre d'un recrutement temporaire", écrit la ministre. Cette mesure contribuera aux 2 milliards d'euros d'économies recherchées à l'hôpital dans le cadre des efforts de limitation des dépenses de santé annoncés par le gouvernement (10 milliards d'économies au total d'ici à 2017 pour la branche maladie). Plafonner le niveau de rémunération des médecins contractuels à l'hôpital figurait au nombre des 14 recommandations d'un rapport parlementaire présenté fin décembre. Le rapport du député PS Olivier Véran préconisait de réguler le marché et stopper les abus, en renforçant notamment le contrôle du respect de la réglementation. Il suggérait également de faire connaître aux médecins en formation l'exercice hospitalier, d'appuyer les établissements dans le recrutement et d'améliorer l'attractivité de l'exercice médical à l'hôpital. Face à une pénurie chronique de spécialistes - notamment en anesthésie, gynécologie-obstétrique et pédiatrie -, les directeurs d'hôpitaux sont contraints par une réglementation rigide qui ne leur permet pas d'augmenter la rémunération au-delà d'un certain seuil. Certains y dérogent, d'autres recrutent des médecins sur de courtes durées, au tarif du remplacement, et renouvellent le contrat mois après mois. Un médecin intérimaire touche en moyenne de 600 à 800 euros nets pour une journée de travail et son collègue titulaire 260 euros, selon le rapport.]]></description>
   <pubDate>Mon, 28 Apr 2014 12:11:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Alstom: Berger (PS) veut "absolument" une solution européenne</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140428071605.8ep1x0gg.html</link>
   <description><![CDATA[La députée PS Karine Berger a dit lundi vouloir "absolument" qu'Alstom, convoité en partie par l'américain General Electric, reste sous pilotage européen et a estimé que le gouvernement avait été "surpris" dans ce dossier. Comme i>TELE demandait à l'élue des Hautes-Alpes si elle souhaitait une nationalisation temporaire de ce groupe industriel français pendant cette phase délicate, elle a répondu : "Franchement non, parce que Alstom a de l'argent, du liquide, la capacité de se développer seul". "En revanche, ce que je souhaite absolument, c'est une solution européenne", a-t-elle dit alors que l'allemand Siemens a montré un intérêt renouvelé pour Alstom. "Il n'est pas possible, des années après la construction de l'UE, qu'un géant comme Alstom soit découpé en morceaux avec une possession en partie américaine", selon la membre de la commission de finances de l'Assemblée. "Je veux une, des entreprises européennes" qui "maintiennent la stratégie industrielle", a insisté Mme Berger. General Electric est à ses yeux "une boîte mondiale qui fait de la gestion financière, qui a totalement perdu de vue les aspects stratégiques industriels", qui "fait de la gestion comme un banquier". Une solution GE serait "à terme la disparition de la ligne industrielle" du groupe, a-t-elle assuré. "L'UE ne peut se permettre de ne pas proposer une solution durable", a martelé la responsable socialiste. Interrogée sur la façon dont Arnaud Montebourg, ministre de l'Economie, gère ce dossier, elle a répondu: "Peut-être il y a un regret à avoir sur la façon dont il n'a pas vu venir le désengagement de Bouygues", que le gouvernement avait pourtant soutenu pour l'acquisition de SFR. "De toute évidence, le gouvernement a été surpris par l'annonce que Bouygues voulait se retirer d'Alstom". Bouygues est actuellement l'actionnaire principal d'Alstom, à hauteur de 29%. "Ma seule demande est politique: qu'Alstom reste sous pilotage européen", a-t-elle insisté. Mais Arnaud Montebourg "est devenu la preuve qu'on peut être de gauche et avoir une stratégie industrielle très ambitieuse pour les grandes entreprises", juge-t-elle.]]></description>
   <pubDate>Mon, 28 Apr 2014 09:16:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Mélenchon souhaite que Valls "soit mis en minorité" mardi</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140427174733.44vh48t3.html</link>
   <description><![CDATA[Jean-Luc Mélenchon, coprésident du parti de gauche (PG), a déclaré dimanche "souhaite(r)" que Manuel Valls "soit mis en minorité" mardi lors du vote du programme de stabilité à l'Assemblée nationale. "Je souhaite qu'il soit mis en minorité puis qu'on fasse une autre majorité avec les mêmes puisque les députés qui sont là ont été élus par les électeurs du Front de gauche, les électeurs écologistes et les électeurs socialistes, et avec les gens qui sont là on fait une autre majorité, un autre gouvernement et une autre politique", a déclaré Jean-Luc Mélenchon dans l'émission le Grand Jury (RTL/LCI/Le Figaro). "Je suis pour que Valls soit battu. Nous avons une majorité de gauche dans cette salle de l'Assemblée nationale, c'est François Hollande et lui tout seul qui a décidé de mettre le curseur du centre de gravité de cette gauche le plus à droite possible. Les gens n'ont pas voté pour ça", a-t-il précisé. "S'il dissout dans les conditions actuelles, c'est lui qui ferait revenir la droite et l'extrême droite. Moi j'ai une solution rationnelle. Si demain nous faisons revenir un gouvernement qui fait la politique de la demande (...) c'est nous qui rassembleront la gauche", a ajouté l'eurodéputé. Interrogé sur les différents scénarios possibles, il a répondu : "ce que fera le président de la République, j'en sais rien. Il fait souvent n'importe quoi, toujours très à droite". Le Premier ministre Manuel Valls s'est déclaré "confiant" dimanche sur le vote du programme de stabilité mardi à l'Assemblée, en dépit d'une fronde sans précédent des députés PS contre le plan de 50 milliards d'économie.]]></description>
   <pubDate>Sun, 27 Apr 2014 19:47:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Cambadélis optimiste sur le vote du programme de stabilité, "pas besoin" de la droite</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140425181647.a1b4t76q.html</link>
   <description><![CDATA[Le premier secrétaire du PS Jean-Christophe Cambadélis a estimé vendredi que le programme de stabilité n'aurait pas besoin des voix de la droite pour obtenir une majorité à l'Assemblée nationale mardi, estimant que les députés socialistes étaient "des êtres raisonnables". "Je ne crois pas qu'on ait besoin à cette étape" d'une majorité qui aille au-delà des voix socialistes, voire jusqu'aux suffrages de députés de l'UMP', a-t-il déclaré à l'AFP à Colomiers, près de Toulouse, avant une réunion de militants de la Fédération de Haute-Garonne consacrée aux européennes. "Mais tous ceux qui veulent que notre pays se redresse dans la justice sont bienvenus", a-t-il ajouté. Il a également dit ne pas craindre que la fronde de certains députés socialistes sur le plan d'économies du gouvernement s'étende. "Je ne suis pas inquiet", a-t-il dit, "d'abord parce que le Premier ministre a pris la mesure de l'inquiétude à la fois du pays et des parlementaires et qu'il veut voir amender sa copie sans la détricoter". Ensuite, parce que "les députés sont des êtres raisonnables", a-t-il souligné. "Ils constatent qu'en fin de compte la feuille de route de Manuel Valls, entre une droite qui nous propose 130 milliards d'euros d'économies et un Front national qui nous propose de laisser filer les dépenses, c'est une feuille de route raisonnable et praticable". Les députés PS continuent de ruer dans les brancards face au plan de 50 milliards d'euros d'économies, ce qui devrait pousser l'exécutif à faire d'autres gestes d'ici le vote de mardi pour éviter une crise politique. Vendredi, trois proches de Martine Aubry, ont annoncé qu'ils ne voteraient pas le "programme de stabilité" soumis à un vote consultatif. Mais d'ici là, "on est dans dans la discussion sur les petites retraites, sur les petits fonctionnaires les plus pauvres, sur les mesures permettant de revoir la trajectoire budgétaire l'année prochaine", sur "tout un dispositif de contrôle" qui fasse que "les parlementaires soient en capacité de contrôler les efforts des Français", a énuméré M. Cambadélis. "Tout ça est sur la table" de même que des propositions émanant des parlementaires socialistes eux-mêmes. Le responsable socialiste a également jugé que la résolution sur le programme de stabilité qu'il soumettra lundi au Bureau national du PS recueillerait "une large majorité". Sous-estimée jusqu'à ces derniers jours par le gouvernement, cette fronde va au-delà des rebelles habituels de l'aile gauche. Elle touche aussi le "marais" du groupe, fidèle soutien de François Hollande depuis deux ans.]]></description>
   <pubDate></pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Plan d'économies: des annonces d'ici mardi, prématuré de dire qu'on vote non (Mandon, PS)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140425123510.23a01p6a.html</link>
   <description><![CDATA[Le porte-parole du groupe PS à l'Assemblée Thierry Mandon s'est dit "surpris" de l'annonce "prématurée" de trois députés PS qu'ils ne voteraient pas le programme de stabilité mardi alors que le gouvernement pourrait bouger sur certains points d'ici là. "Il y a une discussion franche entre le gouvernement et le groupe qui n'est pas terminée. Il va y avoir énormément de réunions d'ici mardi. Tout n'est pas encore sur la table", a déclaré M. Mandon à l'AFP. Après l'annonce jeudi de Manuel Valls confirmant que les petites retraites devraient être épargnées du gel des prestations sociales jusque octobre 2015, M. Mandon s'attend à d'autres annonces d'ici mardi, notamment sur le "plan pauvreté" et les fonctionnaires. Dans le cadre du plan de lutte contre la pauvreté lancé en janvier 2013, le gouvernement avait décidé notamment une augmentation de 10% du RSA d'ici la fin du quinquennat que Manuel Valls a annoncé vouloir décaler d'une année dans le cadre du plan d'économies de 50 milliards d'euros. "Sur les fonctionnaires, cela reste encore flou", souligne M. Mandon, le Premier ministre ayant simplement laissé entendre qu'il pourrait y avoir une clause de revoyure annuelle sur le gel du point d'indice pour tenir compte de la croissance. "Si on obtient cela, on aura amorti l'impact social et le gouvernement aura fait la preuve de sa volonté de dialogue avec le groupe parlementaire", juge M. Mandon. Même son de cloche rue de Solférino, dans l'entourage de Jean-Christophe Cambadélis où on fait remarquer "qu'il est étonnant de dire de toute façon ça sera non alors que le Premier ministre a fait un pas sur les petites retraites et que les discussions continuent". Trois députés socialistes, Laurence Dumont, Jean-Marc Germain et Christian Paul, proches de Martine Aubry, ont annoncé vendredi dans une tribune à Libération qu'ils ne voteront pas le programme de stabilité mardi à l'Assemblée. "Pour la première fois depuis juin 2012, nous n'apporterons pas notre suffrage au gouvernement issu de la majorité à laquelle nous appartenons", écrivent les trois parlementaires, qui avaient approuvé la déclaration de politique générale de Manuel Valls, le 8 avril. D'autres députés PS (Laurent Baumel, Jean-Patrick Gille ou Chantal Guittet) ont aussi déjà annoncé leur intention de ne pas le voter alors qu'ils ne faisaient pas partie des onze députés à s'être abstenus le 8 avril.]]></description>
   <pubDate>Fri, 25 Apr 2014 14:35:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Programme de stabilité: Accoyer (UMP) demande à Valls d'engager sa responsabilité</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140425104146.gwm5xupb.html</link>
   <description><![CDATA[Bernard Accoyer, député (UMP) de Haute-Savoie et ancien président de l'Assemblée nationale, a demandé à Manuel Valls d'engager la responsabilité de son gouvernement sur le programme de stabilité que le Premier ministre soumet à un vote consultatif du Palais Bourbon mardi. "Manuel Valls doit engager la responsabilité du gouvernement sur le vote du programme de stabilité, en application de l'article 49-1 de la constitution", écrit M. Accoyer dans un courrier au Premier ministre, transmis à l'AFP. D'après cet article, le Premier ministre, après délibération du conseil des ministres, engage devant l'Assemblée nationale la responsabilité du gouvernement sur son programme ou éventuellement sur une déclaration de politique générale. Mais le gouvernement s'appuie lui sur l'article 50-1 qui lui permet, de sa propre initiative ou à la demande d'un groupe parlementaire, de faire, sur un sujet déterminé, une déclaration qui donne lieu à débat et peut, s'il le décide, faire l'objet d'un vote sans engager sa responsabilité. "En choisissant de recourir à un simple vote +consultatif+ pour l'approbation du programme de stabilité pour 2014-2017, le Premier ministre a choisi d'éviter tout risque d'échec", dénonce M. Accoyer "Comment un enjeu aussi majeur pour notre pays ne pourrait-il faire l'objet que d'un simple vote +consultatif+ ? Ce choix n'est pas conforme à l'esprit de la Ve république, comme à l'importance des enjeux en cause pour l'avenir de notre pays et à l'éthique de responsabilité qui doit animer les élus de la nation", estime le député-maire d'Annecy-le-Vieux. Jugeant ce vote de confiance "indispensable", M. Accoyer estime que la procédure retenue par le gouvernement "sert surtout à camoufler la déliquescence d'une majorité au sein de laquelle les appels à ne pas voter le programme de stabilité se multiplient dans la presse, tandis que certains membres du gouvernement se cantonnent dans un silence assourdissant sur la question". Manuel Valls a recueilli la confiance de l'Assemblée générale lors de sa déclaration de politique générale le 8 avril, par 306 voix contre 239 et 26 abstentions. Le nouveau Premier ministre a obtenu largement plus que la majorité absolue des 577 membres de l'Assemblée nationale (289 voix), mais n'a pas fait le total des voix des trois groupes de la majorité (socialistes, écologistes et radicaux de gauche) qui totalisent 325 députés.]]></description>
   <pubDate>Fri, 25 Apr 2014 12:41:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Trois députés PS annoncent qu'ils ne voteront pas le programme de stabilité</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140425085008.mw6v5jbt.html</link>
   <description><![CDATA[Trois députés socialistes, Laurence Dumont, Jean-Marc Germain et l'ancien secrétaire d'Etat Christian Paul, proches de Martine Aubry, annoncent vendredi dans une tribune à Libération qu'ils ne voteront pas le programme de stabilité mardi à l'Assemblée nationale. "Pour la première fois depuis juin 2012, nous n'apporterons pas notre suffrage au gouvernement issu de la majorité à laquelle nous appartenons", écrivent les trois parlementaires, qui avaient approuvé la déclaration de politique générale de Manuel Valls, le 8 avril. "Où est la justice quand, pour financer la baisse des prélèvements des entreprises, on envisage la baisse du pouvoir d'achat des pensions de retraite, des allocations familiales, des aides au logement et du traitement des fonctionnaires, y compris les plus modestes?", poursuivent les signataires. Selon eux, les 50 milliards d'euros d'économies prévues "créent un risque majeur de récession et peuvent être considérablement atténués si les aides aux entreprises sont mieux ciblées: pourquoi s'enferrer?" M. Paul, ancien secrétaire d'Etat à l'Outre-mer dans le gouvernement Jospin (2000-2002) et député de la Nièvre, Laurence Dumont, députée du Calvados et Jean-Marc Germain, député des Hauts-de-Seine - par ailleurs époux de la maire de Paris, Anne Hidalgo - faisaient partie des initiateurs de la demande d'un "contrat de majorité" avec le nouveau gouvernement, puis des signataires d'une lettre adressée à Manuel Valls demandant de limiter à 35 milliards le plan d'économies d'ici 2017. Face à la grogne de nombreux députés, le PS a prévu d'adopter lundi soir "une position solennelle" sur le programme de stabilité du gouvernement, soumis au vote consultatif de l'Assemblée mardi. Le premier secrétaire du PS, Jean-Christophe Cambadélis, s'est déclaré persuadé que cette position serait "très, très largement entendue" par les députés socialistes qui auront à se prononcer le lendemain. Bruno Le Roux, le président du groupe PS à l'Assemblée, a souhaité jeudi qu'il y ait "le moins possible" de députés PS à ne pas voter le programme de stabilité, avertissant ceux qui feraient défaut qu'il n'y avait "pas de vote qui soit sans conséquences."]]></description>
   <pubDate>Fri, 25 Apr 2014 10:50:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Benoît Hamon propose des assouplissements pour les rythmes scolaires</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140425080949.q71rt3u4.html</link>
   <description><![CDATA[Il n'y aura "pas de retour aux 4 jours" dans le nouveau texte que va présenter le ministre de l'Education Benoît Hamon sur la réformes des rythmes scolaires, mais des assouplissements adaptés aux "réalités locales", a-t-il annoncé vendredi matin. Ces assouplissements devraient permettre de rassembler les activités périscolaires en une seule demi-journée et d'envisager un allongement de l'année scolaire au détriment des vacances, a-t-il précisé sur RTL. "La réforme des rythmes scolaires maintiendra les cinq matinées qui avaient été pensées, imaginées par Vincent Peillon, mon prédécesseur, donc nous conserverons ce socle, pas de retour aux 4 jours", a déclaré le ministre. "Par contre, nous adapterons l'organisation du temps scolaire aux expérimentations, aux réalités locales qui l'exigeaient sans doute." Concrètement, le nouveau texte donnera la possibilité aux maires de rassembler les activités périscolaires en une seule demi-journée pour permettre aux communes en milieu rural "de passer des partenariats avec des associations, avec un conservatoire, avec d'autres communes et d'organiser plus simplement ce temps périscolaire", a expliqué M. Hamon. "Le deuxième assouplissement que nous allons mettre en oeuvre, c'est la possibilité d'alléger encore la semaine (...) sous la forme d'un allongement du temps de travail au détriment des vacances scolaires, mais tout ceci sous réserve d'un accord avec la commune, la communuauté enseignante, évidemment le rectorat, et que l'objectif de cette nouvelle organisation du temps scolaire soit toujours la réussite de l'élève", a ajouté M. Hamon. Le ministre a rappelé que toutes les communes devront appliquer la réforme des rythmes à la prochaine rentrée, car "si on imaginait qu'on pouvait de nouveau étaler, ce serait le désordre et moi je ne souhaite pas qu'il y ait trop de désordre". Un assouplissement du décret sur les rythmes était réclamé par le principal syndicat du primaire, le SNUipp-FSU, ainsi que par la Peep, deuxième fédération de parents d'élèves, tandis que l'Association des maires de France (AMF) réclame une pérennisation du financement par l'Etat. Le retour à la semaine de 4,5 jours en primaire, abandonnée par la droite en 2008, avait été réclamé par la conférence nationale sur les rythmes organisée en 2010-11 par Luc Chatel, dans un rapport parlementaire approuvé par l'UMP, par les syndicats et parents d'élèves dans "l'appel de Bobigny", par les chronobiologistes et l'Académie de médecine et durant la concertation pour la refondation pour l'école, organisée par le gouvernement de Jean-Marc Ayrault. Initialement, la réforme devait être mise en oeuvre partout à la rentrée 2013. Mais en novembre 2012, face à l'inquiétude des maires sur les "difficultés de mise en oeuvre", François Hollande avait déjà annoncé un étalement sur deux ans. A la rentrée 2013, la réforme avait été la cible de critiques d'enseignants, parents et élus UMP, pointant fatigue des enfants, "confusion" entre temps scolaire et périscolaire, tensions dans le partage des locaux et difficultés de financement. La réforme est en revanche défendue par la FCPE, les syndicats Unsa et Sgen et des chronobiologistes.]]></description>
   <pubDate>Fri, 25 Apr 2014 10:09:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés PRG approuveront le programme d'économies, annonce Baylet</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140425070822.7ph1l62q.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés radicaux de gauche approuveront le programme d'économies du gouvernement lors du vote consultatif mardi à l'Assemblée nationale, a annoncé vendredi le président du PRG, Jean-Michel Baylet. "Oui, et avec conviction, car il faut redresser la France. C'était un engagement du président de la République. Nous avons trouvé le pays dans un état détestable, il n'y a quand même que deux ans que nous sommes aux responsabilités, il faut continuer. Ca demande des efforts, c'est difficile, il faut convaincre, tout le monde ne comprend pas, mais il faut y aller", a déclaré M. Baylet sur i>TELE. "Que n'a-t-on dit quand nous avons gagné les élections? +La gauche va ruiner la France...+ Aujourd'hui, on nous reprocherait presque d'être trop volontaristes et trop déterminés", a ironisé M. Baylet dont le parti compte trois représentants au sein du gouvernement Valls: la ministre Sylvia Pinel (Logement) et les secrétaires d'Etat Thierry Braillard (Sports) et Annick Girardin (Développement et Francophonie). "Quant aux petits, nous les protégeons. Nous venons d'obtenir du Premier ministre qu'il fasse un geste pour les petites retraites, de même que pour les fonctionnaires de catégorie C", a-t-il ajouté. (...) Les radicaux sont toujours les amis, les soutiens de celles et ceux qui sont le plus en difficulté. Mais l'effort doit être partagé. On a beaucoup demandé aux plus riches, il faut encore peut-être faire des efforts de ce côté-là, il faut aider les entreprises à retrouver de la compétitivité...", a poursuivi le sénateur et président du Conseil général du Tarn-et-Garonne.]]></description>
   <pubDate>Fri, 25 Apr 2014 09:08:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Adoption d'un statut de résident pour devenir propiétaire en Corse</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140425065834.3haqar1a.html</link>
   <description><![CDATA[L'assemblée de Corse a adopté vendredi un statut de résidence permanente d'au moins cinq ans dans l'île pour pouvoir y devenir propriétaire afin de contrer la flambée des prix et la spéculation foncière et immobilière. Le statut de résident a été adopté par 29 voix sur les 51 élus de l'assemblée dont la majorité est à gauche. 18 ont voté contre et quatre n'ont pas participé. Le débat a surtout divisé à gauche. La plupart des radicaux de gauche et les communistes, qui craignent notamment l'instauration d'un marché parallèle, ont voté contre ce statut proposé par l'exécutif territorial sur une idée nationaliste. La droite a généralement voté contre et la totalité des quinze élus nationalistes se sont prononcés pour. Alors qu'environ 40% des logements de Corse sont désormais des résidences secondaires appartenant généralement à des continentaux ou des étrangers, ce statut destiné à juguler la flambée des prix et la spéculation prévoit qu'il faut avoir résidé de manière permanente au moins cinq ans dans l'île pour y devenir propriétaire d'un terrain ou d'un logement. Pour le président du conseil exécutif de la Collectivité territoriale de Corse, Paul Giacobbi, député PRG de Haute-Corse, qui avait présenté le projet, l'adoption du statut est "une étape, qui n'est en rien discriminatoire". "Toutes sortes de droits sont déjà liés en France à la résidence, qu'il s'agisse notamment de fiscalité ou de stationnement", a déclaré M. Giacobbi qui a aussi évoqué un tel dispositif juridique dans d'autres pays européens. Des mesures spécifiques seront prévues pour les Corses de l'extérieur et l'adoption du statut de résident sera soumise au vote du parlement.]]></description>
   <pubDate></pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>3 députés PS annoncent qu'ils ne voteront pas le programme de stabilité</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140425024706.rulzxl3f.html</link>
   <description><![CDATA[Trois députés socialistes, Laurence Dumont, Jean-Marc Germain et l'ancen ministre Christian Paul signent vendredi une tribune dans Libération pour dire qu'ils ne voteront pas le programme de stabilité lors du vote prévu mardi à l'Assemblée nationale. "Pour la première fois depuis juin 2012, nous n'apporterons pas notre suffrage au gouvernement issu de la majorité à laquelle nous appartenons", écrivent les trois parlementaires. "Où est la justice quand, pour financer la baisse des prélèvements des entreprises, on envisage la baisse du pouvoir d'achat des pensions de retraite, des allocations familiales, des aides au logement et du traitement des fonctionnaires, y compris les plus modestes ?", poursuivent les signataires. Selon eux, les 50 milliards d'euros d'économies prévues "créent un risque majeur de récession et peuvent être considérablement atténués si les aides aux entreprises sont mieux ciblées : pourquoi s'enferrer ?" Face à la grogne de nombreux députés, le PS a prévu d'adopter lundi soir "une position solennelle" sur le programme de stabilité du gouvernement. Le premier secrétaire du PS, Jean-Christophe Cambadélis, s'est déclaré persuadé que cette position serait "très, très largement entendue" par les députés socialistes qui auront à se prononcer le lendemain. Bruno Le Roux, le président du groupe PS à l'Assemblée, a souhaité jeudi qu'il y ait "le moins possible" de députés PS à ne pas voter le programme de stabilité, avertissant ceux qui feraient défaut qu'il n'y a "pas de vote qui soit sans conséquences."]]></description>
   <pubDate>Fri, 25 Apr 2014 04:47:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Un rapport parlementaire recommande la suppression du quotient conjugal</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140424172509.6x9fdy3z.html</link>
   <description><![CDATA[La députée socialiste Catherine Coutelle recommande dans un rapport publié jeudi la suppression "à terme" du quotient conjugal qui permet aux couples mariés et pacsés de faire leur déclaration d'impôt en commun et coûte selon elle 5,5 milliards d'euros à l'Etat. Présidente de la Délégation aux droits des femmes de l'Assemblée nationale, la députée de la Vienne s'est saisie de la question de la fiscalité et des femmes dans le cadre des Assises pour la fiscalité des ménages, lancées en janvier. Elle explique dans ce rapport que la suppression à terme du quotient conjugal permettrait "de promouvoir l'égalité femmes-hommes" et "une plus grande progressivité de l'impôt", tout en rapportant quelque 5,5 milliards d'euros à l'Etat. En effet, détaille-t-elle, le dispositif qui veut que les couples mariés et pacsés soient obligés de faire une déclaration conjointe "bénéficie en grande partie aux ménages les plus aisés, monoactifs et sans enfants". Plus de la moitié (53%) de l'avantage qu'il constitue "se concentre sur le dernier décile de niveau de vie", c'est-à-dire, 10% des ménages les plus aisés. De plus, explique Mme Coutelle, le quotient conjugal représente "une désincitation financière à l'emploi pour le second apporteur de ressources, soit la femme le plus souvent", n'encourageant pas ces dernières à travailler. Elle cite à ce titre un rapport de l'OCDE en 2012 appelant la France à "encourager l'activité féminine en optant pour l'imposition individuelle des revenus". La députée rappelle en outre que "le développement de l'activité féminine peut constituer un levier de croissance stratégique pour notre pays". Il s'agit également de respecter "la neutralité du système fiscal au regard des choix de vie individuel" puisqu'"en tout état de cause, ce n'est pas à la fiscalité de décider ou d'influencer le mode de vie des citoyens". Elle reconnaît néanmoins que "l'individualisation de l'impôt qui constitue la voie de réforme la plus ambitieuse, soulève plusieurs questionnements", dont la question du déclenchement des aides sociales liées à l'avis d'imposition si l'autre membre du couple gagne bien sa vie. Elle suggère donc de passer par des aménagements graduels. "Dans un premier temps donner la possibilité aux couples de mariés ou pacsés qui le souhaitent la possibilité d'opter pour l'imposition séparée", recommande-t-elle, mais aussi de "plafonner l'avantage fiscal lié au quotient conjugal pour les très hauts revenus" et de renforcer les dispositifs de soutien aux ménages les plus modestes.]]></description>
   <pubDate>Thu, 24 Apr 2014 19:25:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Deux législatives partielles en juin à St Pierre et Miquelon et en Polynésie</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140424144817.uso862z9.html</link>
   <description><![CDATA[Deux législatives partielles devraient se tenir en juin à Saint-Pierre et Miquelon d'une part et en Polynésie française d'autre part, a-t-on appris jeudi. A Saint-Pierre et Miquelon, la suppléante d'Annick Girardin (PRG), nouvelle secrétaire d'Etat au développement et à la francophonie, ne pourra pas, pour des raisons de santé, prendre sa suite à partir du 10 mai comme cela était prévu. Une élection législative partielle devra donc être organisée sur le territoire, probablement en juin, les dates exactes restant à confirmer par le gouvernement. Annick Girardin a d'ores et déjà annoncé qu'elle serait candidate, avec un autre suppléant, dont elle devrait annoncer le nom dans les prochains jours. La nouvelle secrétaire d'Etat au Développement et à la Francophonie a rappelé à plusieurs reprises que son poste au gouvernement était "un CDD qui pouvait s'arrêter du jour au lendemain". En cas de réélection à l'Assemblée, elle cèderait donc son fauteuil à son suppléant. Annick Girardin, 49 ans, a été élue députée en 2007, puis réélue confortablement en 2012 avec 65,5% des suffrages dès le premier tour. En Polynésie française, c'est le député UDI de la 1ère circonscription Edouard Fritch qui a démissionné, voulant se consacrer à la mairie de Pirae (nord-ouest de Tahiti) qu'il a gagnée en mars, a-t-on appris auprès du groupe UDI. Là encore une partielle devrait se tenir en juin. En métropole, une élection partielle a déjà été annoncée à Toulouse pour les 25 mai et 1er juin après la démission de l'Assemblée du nouveau maire Jean-Luc Moudenc (UMP). En revanche, les dates de la législative partielle dans la circonscription de Jean-Louis Borloo dans le Nord ne sont toujours pas connues. Celui-ci a fait part le 6 avril de son intention d'arrêter la politique pour raisons de santé mais n'a toujours pas officialisé sa démission de l'Assemblée.]]></description>
   <pubDate></pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Programme de stabilité: EELV "pour l'instant" entre abstention et vote contre</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140423163547.7m5k8wtl.html</link>
   <description><![CDATA[Le groupe écologiste oscille "pour l'instant" entre l'abstention et le vote contre au sujet du programme de stabilité, a indiqué mercredi François de Rugy, coprésident du groupe écologiste à l'Assemblée nationale. "Le cadre général reste le même, c'est le pacte de responsabilité avec les entreprises d'un côté et de l'autre côté, les économies pour le financement", a déclaré à l'AFP M. de Rugy. Il venait d'être reçu par Manuel Valls avec Barbara Pompili, coprésidente du groupe et quatre autres parlementaires d'Europe Ecologie-Les Verts (EELV) membres des commission des Finances et des Affaires sociales. "Quelques petites choses sont sur la table (...) pour lesquelles il reste des marges de manoeuvre", a-t-il expliqué, citant "le pouvoir d'achat des salariés" et "les petites retraites". "Pour l'instant le groupe (écologiste) est entre l'abstention et le contre", a ajouté François de Rugy "mais nous nous déciderons mardi à l'issue de notre réunion de groupe". Le coprésident du groupe EELV a décrit une rencontre avec le Premier ministre "dans un état d'esprit de discussion, c'est positif". "Nous n'étions pas sur le thème de la menace", a-t-il souligné. Les écologistes doivent rencontrer jeudi Michel Sapin, ministre des Finances. Le programme de stabilité soumet à l'avis de la Commission européenne les objectifs gouvernementaux de désendettement et la trajectoire des finances publiques du pays pendant les trois prochaines années. Il sera débattu et voté à l'Assemblée le 29 avril.]]></description>
   <pubDate>Wed, 23 Apr 2014 18:35:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
