<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Thu, 02 Jul 2015 18:40:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Intercommunalités: les députés rétablissent l'élection au suffrage universel direct</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150702162905.ol9urltg.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont rétabli jeudi le principe de l'élection au suffrage universel direct des conseillers intercommunaux à l'horizon 2020, dont les sénateurs ne veulent pas entendre parler. En vertu d'un amendement PS voté en deuxième lecture du projet de nouvelle organisation territoriale de la République (NOTRe), les intercommunalités seront "administrées par un organe délibérant élu au suffrage universel direct, suivant des modalités fixées par la loi avant le 1er janvier 2017", comme l'Assemblée l'avait déjà décidé en première lecture avant que ce ne soit supprimé par le Sénat. "Une montée en échelle et en puissance des intercommunalités appelle un mode de désignation plus démocratique. La taille de ces groupements, leurs ressources budgétaires et le rôle stratégique de leurs compétences appellent une intervention directe des citoyens dans la désignation des élus", explique le groupe socialiste dans son amendement. Le rapporteur Olivier Dussopt, pourtant socialiste, avait donné un avis défavorable à cet amendement car c'est un "casus belli pour le Sénat" avec lequel il espère un accord en commission mixte paritaire après cette deuxième lecture. La droite y était également opposée: pour Frédéric Reiss (Les Républicains), c'est une "étape vers la transformation des communes en coquilles vides, vers la disparition des maires et des conseillers communaux" En 2010, le législateur avait déjà introduit "la désignation par fléchage" des conseillers intercommunautaires à l'occasion des élections municipales. Mais pour les élus socialistes, cette réforme était "un ersatz peu satisfaisant". "Les enquêtes menées lors des municipales de 2014 ont montré que l'intercommunalité est encore trop rarement construite comme un enjeu politique saillant. Globalement, la compétition électorale a une nouvelle fois abouti à produire une vision de l'intercommunalité centrée sur des enjeux et des intérêts de la commune", soulignent-ils.]]></description>
   <pubDate>Thu, 02 Jul 2015 18:29:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Big Data" agricole: les parlementaires s'inquiètent pour la souveraineté française</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150702160520.t69bgjm7.html</link>
   <description><![CDATA[Les parlementaires se sont inquiétés jeudi des risques pour la souveraineté agricole de la France liée au développement du traitement des données de masse ("big data"), secteur pour l'instant dominé par des grandes multinationales américaines. "L'agriculture de précision est pleine de promesses", mais "la souveraineté de la France pourrait être menacée si sa filière agricole devenait tributaire de services conçus par de grandes sociétés étrangères", a souligné le député PS Jean-Yves Le Déaut, lors d'une audition organisée par l'Office parlementaire d'évaluation des choix scientifiques et technologiques (OPECST). Le terme de "big data" agricole fait référence à l'utilisation de la masse croissante de données informatiques récoltées par le biais de drones, satellites, ou capteurs placés sur les tracteurs. L'idée est de permettre aux agriculteurs de tirer le meilleur parti de ces informations sur la météo, les sols, ou l'état des cultures, par exemple en appliquant la juste dose d'engrais. Les sociétés les plus avancées dans ce domaine actuellement sont américaines, comme le fabricant de matériel agricole John Deere, ou la start-up The Climate Corporation, rachetée par le géant de l'agrochimie Monsanto. Si cette agriculture dite de précision pourrait permettre d'augmenter nettement les rendements tout en respectant l'environnement, "il ne faut pas être naïf et veiller à pas abandonner ces éléments de compétitivité à quelques majors américaines", a affirmé Pierrick Givone, directeur général délégué à la recherche de l'Irstea (Institut de recherches en sciences et technologies pour l'environnement et l'agriculture). "On peut craindre que certains tracteurs construits dans d'autres pays n'envoient les données prises par leurs capteurs à l'insu de l'utilisateur", a par exemple fait valoir M. Déaut, qui dit avoir été alerté sur le problème par plusieurs interlocuteurs lors du dernier salon de l'Agriculture. emi/fka/bir MONSANTO]]></description>
   <pubDate>Thu, 02 Jul 2015 18:05:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Protection des sources: proposition de loi transpartisane pour faire bouger le gouvernement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150702135757.8o7w6nup.html</link>
   <description><![CDATA[Des députés de différents groupes politiques ont déposé une proposition de loi pour renforcer la protection du secret des sources des journalistes, afin de faire pression sur le gouvernement, a indiqué jeudi la communiste Marie-George Buffet. "Malgré la promesse du président de la République lorsqu'il était candidat, malgré les interventions répétées des syndicats de journalistes", un texte gouvernemental sur le sujet "est en sommeil depuis 19 mois", tardant à "à être mis à l'ordre du jour des débats" dans l'hémicycle, a pointé l'ancienne ministre dans un communiqué. François Hollande s'était engagé le 19 janvier à ce qu'un projet de loi renforçant "la protection du secret des sources" soit examiné au Parlement "cette année", notant qu'il était "attendu depuis trop longtemps". La proposition de loi de la députée de Seine-Saint-Denis a été cosignée par le chef de file des députés Front de gauche André Chassaigne, mais aussi par des élus des groupes écologiste (Noël Mamère et Isabelle Attard), Les Républicains (Christian Kert, Franck Riester), UDI (Rudy Salles) et un radical de gauche (Jean-Noël Carpentier). Mme Buffet s'est interrogée "sur les raisons ayant conduit le gouvernement à ne pas aller au bout du travail sur lequel il nous avait engagé". "Serait-ce parce que le travail parlementaire a amélioré le projet initial pour en faire une véritable protection démocratique de la liberté de la presse? Ou parce que ce contenu vient buter sur la logique de la loi dite sur le +renseignement+?" a-t-elle demandé. En décembre, la ministre de la Culture Fleur Pellerin avait assuré que le gouvernement n'avait "pas renoncé à légiférer sur la protection du secret des sources". Elle avait précisé qu'un travail de réécriture avait été engagé afin de "concilier notre ambition de mieux protéger les sources et en même temps conserver un certain nombre de sécurités et garanties du point de vue de la sécurité intérieure et des agents y concourant". La commission des Lois de l'Assemblée avait adopté en janvier 2014 le projet de loi sur le secret des sources des journalistes mais en précisant sensiblement les atteintes possibles à cette protection, au-delà de ce que souhaitait le gouvernement.]]></description>
   <pubDate>Thu, 02 Jul 2015 15:57:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Signalements pédophiles: sénateurs et députés échouent à trouver un accord</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150702135509.mtl4wtzi.html</link>
   <description><![CDATA[Sénateurs et députés n'ont pas réussi à se mettre d'accord jeudi sur les informations à donner à l'employeur concernant une enquête visant des personnes exerçant des activités auprès de mineurs, une disposition voulue par le gouvernement après de récents scandales de pédophilie à l'école. D'accord sur le fond, les parlementaires, réunis en commission mixte paritaire, ont échoué à trouver la bonne formulation d'un point sensible: l'information par le parquet des organismes administratifs ou des employeurs sur l'existence d'une enquête concernant une personne placée sous leur autorité. Les parlementaires craignent que cette information n'aille à l'encontre des principes de la présomption d'innocence et du secret de l'instruction. "Le texte n'est pas complètement mûr. On n'a pas encore trouvé la rédaction satisfaisante", a expliqué Dominique Raimbourg (PS), rapporteur à l'Assemblée du projet de loi "adaptation de la procédure pénale au droit de l'Union européenne" dans lequel figure cette disposition. Les travaux reprendront à l'Assemblée en commission le 15 juillet et en nouvelle lecture en séance probablement à l'automne, a-t-il précisé. Ces dispositions sont la conséquence de l'affaire de Villefontaine (Isère) dans laquelle un directeur d'école, soupçonné de viols de 11 élèves, a été mis en examen, puis révoqué en mars. En dépit de sa condamnation en 2008 pour recel d'images pédopornographiques, il avait continué à exercer, l'Éducation nationale n'en ayant pas été informée. Elles avaient été introduites le 25 juin par le gouvernement lors du passage du projet de loi, déjà voté au Sénat, à l'Assemblée en première lecture. Selon ce texte, les autorités judiciaires pourront ou devront informer les autorités compétentes (l'Education nationale en premier lieu mais aussi des associations et des institutions privées) des procédures mettant en cause ces personnes lorsqu'il s'agit d'infractions graves, commises contre des mineurs ou de nature sexuelle. Pour ces infractions graves (viols, agressions et atteintes sexuelles, violences commises sur les mineurs de moins de 15 ans, proxénétisme de mineurs, harcèlement sexuel, exhibition, cession de stupéfiants à un mineur, etc), l'information sera obligatoire en cas de renvoi devant une juridiction, de mise en examen ou de condamnation. Elle sera laissée pendant la période de l'enquête à l'appréciation du parquet. C'est cette information dès le stade de l'enquête qui pose problème au regard de la présomption d'innocence et du secret de l'instruction. Pour les infractions moins graves, le procureur ne pourra pas transmettre l'information à l'autorité administrative pendant l'enquête mais il en aura la possibilité au stade des poursuites ou après la condamnation.]]></description>
   <pubDate>Thu, 02 Jul 2015 15:55:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Réforme territoriale: l'Assemblée reporte le transfert de l'eau aux communautés de communes</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150702125944.g3r5l0cz.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a repoussé jeudi, via un amendement du gouvernement, l'entrée en vigueur du transfert obligatoire de la gestion de l'eau et de l'assainissement des communes aux communautés de communes, vivement combattu par des députés. Les compétences sur l'assainissement ne seront obligatoires pour les communautés de communes qu'à partir de 2018. Pour l'eau, elles seront optionnelles à compter de 2018 et obligatoires à partir de 2020, en vertu d'un amendement voté en deuxième lecture du projet de nouvelle organisation territoriale de la République (NOTRe), qui réforme la répartition des compétences entre collectivités territoriales. "Pour répondre aux difficultés que, les uns et les autres, vous aviez posées, nous proposons un délai de réflexion" avant la mise en oeuvre obligatoire, a justifié la ministre de la Décentralisation Marylise Lebranchu, précisant que cela donnerait "aussi le temps de protéger les régies". Le calendrier issu de la deuxième lecture du Sénat et repris par la commission des Lois de l'Assemblée prévoyait que les compétences sur l'eau et l'assainissement pourraient être transférées au plus tard le 1er janvier 2018 aux établissements publics de coopération intercommunale à fiscalité propre. Le gouvernement avait en première lecture défendu ce transfert au plus tard le 1er juillet 2017. Malgré le soutien de la ministre, l'Assemblée nationale a rejeté à l'inverse un amendement de députés socialistes défendu par Estelle Grelier pour inscrire l'action sociale d'intérêt communautaire dans les compétences obligatoires des intercommunalités. Outre des députés LR, une élue PS s'y est opposée. L'élargissement du champ des compétences des communautés de communes, à la place des communes, a suscité de vifs débats où la droite, LR en tête, a dénoncé la "mort des communes" et une volonté de "mettre tout le monde sous la toise" au détriment de "la réalité territoriale". "On va sur-administrer et sous-gouverner", selon Michel Piron (UDI). Le groupe Les Républicains, ainsi que quelques députés PS, ont tenté de rendre optionnel et non plus obligatoire le transfert aux intercommunalités d'un certain nombre de compétences, sur l'eau, l'assainissement ou encore le développement économique et la promotion touristique. "Arrêtez de parler de la mort des communes, c'est leur seule chance de rester actives", a plaidé Mme Lebranchu, Germinal Peiro (PS) critiquant "un combat d'arrière-garde". "Le Parlement n'a pas vocation à laisser les élus locaux décider tout seuls, à leur rythme, de ce qui serait bon", a lancé Carlos Da Silva (PS), fâchant l'opposition.]]></description>
   <pubDate>Thu, 02 Jul 2015 14:59:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Régionales: De Rugy (EELV) voit un risque d'"auto-élimination" de la gauche</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150702094253.urk0ovbb.html</link>
   <description><![CDATA[François de Rugy, coprésident du groupe écologiste à l'Assemblée nationale, a mis en garde jeudi contre un rique d'"auto-élimination" de la gauche aux régionales, souhaitant en particulier une alliance gauche-Verts en Nord-Pas-de-Calais/Picardie où Marine Le Pen est candidate. "Je le souhaite", a répondu M. De Rugy, interrogé sur Sud Radio sur la question d'une alliance gauche-Verts en Nord-Pas-de-Calais/Picardie. "Le risque aujourd'hui dans les régions Nord-Pas-de-Calais/Picardie, Provence, peut-être aussi Grand Est, c'est que non seulement le Front national puisse gagner ces régions, mais qu'il puisse y avoir aussi une élimination pure et simple de la gauche, une auto-élimination. C'est un comble", a-t-il développé. "C'est-à-dire que si on n'a pas une bonne stratégie au premier tour", a-t-il poursuivi, au second tour on va "avoir un débat qui ne sera polarisé que sur la droite et l'extrême droite". "Il n'y aura plus de place pour l'écologie dans un débat qui serait entre M. (Christian) Estrosi et Mme (Marion) Maréchal-Le Pen en Provence-Alpes-Côte d'Azur, par exemple", a-t-il ajouté. En Nord-Pas-de-Calais/Picardie, "ça aurait eu de la gueule d'avoir Martine Aubry" comme candidate, a encore estimé M. De Rugy. "Mais en même temps elle est maire de Lille, elle a toujours dit qu'elle n'était pas candidate", a-t-il poursuivi. "Moi, je ne veux pas trop rentrer dans une logique de personnalisation", a-t-il conclu.]]></description>
   <pubDate>Thu, 02 Jul 2015 11:42:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Bartolone: "Il faut sauver" l'émission "Les Guignols de l'Info"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150702071222.ylvwgl5n.html</link>
   <description><![CDATA[Claude Bartolone, le président PS de l'Assemblée nationale, a estimé jeudi qu'il "faut sauver" l'émission satirique "Les Guignols de l'info" de Canal + qui serait menacée de disparition à la prochaine rentrée. "Il faut les sauver, bien sûr!", a dit M. Bartolone sur France Info, interrogé sur cette annonce faite par plusieurs médias mais non confirmée par le groupe Bolloré mercredi. Pour le quatrième personnage de l'Etat, qui a "regretté", en riant, de ne pas avoir sa marionnette, cette émission s'inscrit dans la tradition du "fou du roi", avec un "côté parfois acide qui nous (les politiques) amène à parfois mal réagir quand on est la cible mais cela aère l'actualité et la manière de commenter la politique".]]></description>
   <pubDate>Thu, 02 Jul 2015 09:12:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Bartolone qualifie de "faute" le refus allemand de négocier avec les Grecs avant le référendum</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150702071015.cnywst19.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée nationale, Claude Bartolone (PS), a qualifié jeudi de "faute" le refus de l'Allemagne de reprendre les négociations avec les Grecs avant la tenue dimanche du référendum sur les demandes des créanciers du pays. "C'est une faute: il n'y a pas un instant à perdre pour négocier avec les Grecs et trouver le bon compromis, l'Europe sans la Grèce ne serait plus tout à fait l'Europe", a déclaré M. Bartolone sur France Info. Il a souligné le "débat" qui existe en Allemagne "entre (la chancelière) Angela Merkel, qui n'est pas la plus boute-feu, et son ministre des Finances (Wolfgang Schäuble), qui estime qu'il y a une chance que le oui gagne et qu'il sera ensuite plus facile de régler cette difficulté grecque que d'une manière comptable". Claude Bartolone, signataire avec une quarantaine de personnalités d'un appel à "sauver la Grèce et l'Europe", publié dans Marianne, "espère que de la crise sortira une autre manière de construire l'Europe qui ne soit pas simplement celle des marchands mais celle des valeurs". Pour lui "il y a véritablement urgence" car actuellement "l'Europe (est) incapable de réagir devant le problème terrible des réfugiés, incapable d'agir pour soutenir les peuples en Afrique contre Daesh et aujourd'hui incapable d'agir pour permettre à la Grèce de rester dans l'Europe". Il appelle aussi l'Europe "à jouer au chef d'orchestre" sur la question de la transition énergétique plutôt que "d'utiliser la baguette pour taper sur les doigts des pays qui réclament une autre orientation sociale": car, a-t-il dit, si "on peut vivre avec 4% de déficit, on ne peut pas vivre avec 4 degrés de plus".]]></description>
   <pubDate>Thu, 02 Jul 2015 09:10:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Réforme territoriale: l'Assemblée persiste sur le seuil à 20.000 habitants pour les intercommunalités</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150701224537.7hn5r91q.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a de nouveau voté mercredi soir en faveur d'un seuil de l'intercommunalité à 20.000 habitants, malgré les assauts de la droite mais aussi d'une partie de la majorité. Dans le cadre de la deuxième lecture du projet de réforme territoriale, les députés ont ainsi rejeté divers amendements visant à revenir au seuil existant de 5.000 habitants, qui avait été conservé au Sénat. Les élus Les Républicains ont nombreux vilipendé le "gigantisme" du gouvernement et les "mariages de force" entre communes, dont la "mort" est programmée selon eux. "Faisons confiance aux élus" pour des regroupements, a aussi lancé Maurice Leroy de l'UDI. La radicale de gauche Jeanine Dubié a aussi critiqué un "contresens" avec ce relèvement du seuil de l'intercommunalité à 20.000 habitants, perçu également par le Front de gauche comme "déconnecté des réalités du terrain". Le secrétaire d'État à la Réforme territoriale André Vallini a au contraire défendu un nouveau seuil correspondant à un "bassin de vie", seuil assorti depuis les discussions en commission de nombreuses adaptations possibles, dans les zones de montagne et les zones faiblement peuplées notamment. Sur les 2.133 intercommunalités existantes, seules 900 devront évoluer en augmentant leur population, a-t-il précisé. "L'avenir de la commune est dans des intercommunalités puissantes", sinon "c'est la commune qui est menacée", a aussi argué le secrétaire d'Etat, alors que des maires ruraux ont manifesté mercredi dernier devant l'Assemblée principalement contre la disparition selon eux du pouvoir effectif de la commune au profit des intercommunalités. Par des amendements finalement retirés, plusieurs députés socialistes comme Joaquim Pueyo ou Barbara Romagnan, ont proposé un seuil de "compromis" à 15.000 habitants. "Je n'ai rencontré aucun maire qui se reconnaisse dans ce seuil de 20.000", a plaidé cette dernière, élue du Doubs. Le groupe socialiste s'est réuni durant une interruption de séance pour fixer une position commune, à savoir ce seuil à 20.000 habitants mais avec dérogations. L'Assemblée poursuivra jeudi l'examen du titre du projet de loi consacré aux "intercommunalités renforcées". Les députés ne devraient examiner que vendredi, ou jeudi soir au mieux, l'article sur la réforme de la métropole du Grand Paris, qui a été réservé pour la toute fin des discussions sur le texte NOTRe (Nouvelle organisation territoriale de la République).]]></description>
   <pubDate>Wed, 01 Jul 2015 00:45:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Dialogue social: les députés rétablissent leur version du projet de loi</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150701192902.jdym1wk4.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont rétabli mercredi en commission leur version du projet de loi sur le dialogue social qui avait été réécrit par le Sénat, en vue de l'examen du texte dans l'hémicycle en nouvelle lecture à partir de mardi prochain. La commission des Affaires sociales a retenu un ajout du Sénat, qui doit permettre de consacrer dans la loi l'existence du contrat à durée indéterminée (CDI) pour les salariés dans l'intérim, en application d'un accord de 2013 entre partenaires sociaux. Les députés ont fixé un "cadre protecteur pour les salariés", selon le rapporteur Christophe Sirugue (PS), avec le principe d'une durée de mission maximale de 18 mois, à l'inverse de ce qu'avaient adopté les sénateurs. La Haute Assemblée avait supprimé nombre des mesures phares du projet de loi, comme la création de commissions paritaires régionales interprofessionnelles permettant de représenter les salariés des très petites entreprises (TPE, moins de 11 salariés), ou encore la possibilité, introduite à l'Assemblée, de reconnaître le "burn-out", ou syndrome d'épuisement professionnel, comme maladie professionnelle, autant de dispositions qui ont été rétablies mercredi. Les députés ont aussi réintroduit l'obligation d'administrateurs salariés au conseil d'administration des entreprises de plus de 1.000 personnes, contre 5.000 actuellement. Sur proposition du rapporteur, ils ont étendu cette obligation aux entreprises avec directoire et conseil de surveillance. En outre, les députés ont validé la possibilité voulue par le gouvernement de renouveler deux fois un CDD. Mais alors que les sénateurs avaient prévu que ce renouvellement puisse se faire dans le cadre d'une durée maximale de 24 mois, les députés l'ont fixée à 18 mois, soit la période légale actuelle, comme souhaité par Manuel Valls dans ses annonces début juin. C'est le texte de la commission qui sera examiné dans l'hémicycle. Après un ultime navette, ce sera l'Assemblée qui aura le dernier mot.]]></description>
   <pubDate>Wed, 01 Jul 2015 21:29:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Grèce: Valls tacle Sarkozy et ses "analyses trop rapides"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150701175427.psmhqr1z.html</link>
   <description><![CDATA[Manuel Valls a critiqué mercredi à l'Assemblée nationale Nicolas Sarkozy, président des Républicains, et ses "analyses trop rapides" sur la Grèce, qui se serait placée "de fait" hors de la zone euro. "Nous sommes convaincus que la place de la Grèce est pleinement dans la zone euro", a déclaré le Premier ministre, interrogé lors de la séance des questions par le député PS Dominique Lefebvre. Dans Le Monde daté de jeudi, M. Sarkozy a lui jugé que le gouvernement grec avait "suspendu de fait, de lui-même, l'appartenance de la Grèce à la zone euro". "J'invite chacun à faire preuve de retenue, de responsabilité et de sang-froid", a réagi le chef du gouvernement. "De telles déclarations sont contre-productives et ne sont pas responsables au regard de l'urgence dans laquelle nous nous trouvons", a estimé M. Valls. "La France se bat, elle n'est pas dans le veto, je veux m'inscrire en faux contre ceux, notamment un ancien président de la République, qui déclare que la Grèce de fait est sortie de la zone euro", a-t-il fustigé. Selon lui, "ces polémiques, ces analyses trop rapides nuisent au débat". "Je veux saluer les déclarations responsables de trois anciens Premiers ministres, Alain Juppé, Jean-Pierre Raffarin et François Fillon, qui savent que dans ces moments-là se joue aussi le destin de l'Europe." "Chaque déclaration compte, surtout quand elle vient de la France", a-t-il prévenu. "Je me méfie du baiser qui tue. Nous avons tout intérêt à garder la Grèce avec nous", a réagi toutefois devant la presse Alain Juppé, lors d'un déplacement à Angers. A la question de savoir si la Grèce se situait désormais hors de la zone euro, le maire de Bordeaux a rétorqué: "Elle n'est pas hors de la zone euro, elle n'est pas hors de l'Europe, elle s'est mise en défaut de paiement". M. Valls avait auparavant réagi auprès de plusieurs journalistes à cette interview de M. Sarkozy."Nicolas Sarkozy est un président d'un parti d'opposition, mais il a été président de la République, il a eu à traiter de la question grecque, qui n'était d'ailleurs pas entièrement réglée..." a-t-il fait valoir. "Nous (le gouvernement) avons parlé d'un risque de sortie, mais il n'y a pas de sortie automatique. Il n'y a ni sortie de fait ni sortie automatique", a expliqué le chef du gouvernement.]]></description>
   <pubDate>Wed, 01 Jul 2015 19:54:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Immigration: les députés facilitent en commission l'obtention de certains titres de séjour</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150701170740.xm94iug4.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont facilité mercredi en commission la délivrance de titres de séjour pour certaines catégories de personnes, comme les victimes de violences familiales ou les parents d'enfants soignés en France sans bouleverser l'équilibre du projet de loi sur le droit des étrangers. Le texte du ministre de l'Intérieur, Bernard Cazeneuve, adopté en commission des Lois par quatre voix contre une, sera examiné dans l'hémicycle à partir du 20 juillet. La mesure phare du texte est l'instauration de titres de séjour pluriannuels d'une durée de deux à quatre ans, qui seront délivrés aux étrangers à l'issue d'un premier titre d'un an, pour leur éviter des passages annuels en préfecture et favoriser leur intégration. A l'issue de cette carte, l'étranger aura accès à une carte de résident de dix ans. A l'initiative du groupe socialiste, un amendement a été adopté pour permettre la délivrance d'une autorisation provisoire de séjour à un parent de mineur admis à se faire soigner en France. La carte de séjour "vie privée et familiale" des victimes de violences conjugales ou familiales sera renouvelée même si la communauté de vie a cessé, selon un autre amendement. Une carte de séjour temporaire sera délivrée à l'étranger qui bénéficie d'une ordonnance de protection en raison de la menace d'un mariage forcé. Le gouvernement pourra cependant refuser ou retirer la carte de séjour pluriannuelle à tout étranger qui est une menace à l'ordre public, selon un autre amendement voté. Les députés ont également encadré une disposition contestée par les associations, la possibilité pour les préfets de se faire communiquer des données par d'autres administrations pour vérifier si l'étranger répond aux critères de son titre de séjour. L'amendement du rapporteur PS Erwann Binet réécrit l'article, en faisant intervenir la Cnil et le Conseil d'Etat pour éviter "une incursion disproportionnée dans la vie privée". Ils ont également adopté un amendement pour que l'administration soit contrainte de motiver son refus de délivrer un visa. Les députés n'ont pas touché au "passeport-talents", titre unique de quatre ans qui remplacera la multitude de titres existants pour les étrangers qualifiés ou ayant une compétence particulière (artistes, scientifiques, sportifs, chefs d'entreprise...). Ils ont également peu modifié l'autre partie du texte, visant à faciliter les reconduites à la frontière. M. Cazeneuve leur avait auparavant précisé que deux points concernant la rétention seraient abordés en séance plutôt que dans le texte: le contrôle du juge en rétention actuellement permis à partir du cinquième jour, un "angle mort" qui "n'est pas satisfaisant", et la réduction du délai maximum de 45 jours du placement en rétention, à laquelle il n'est "absolument pas favorable". Les députés ont néanmoins adopté un amendement de Denis Robiliard (PS) supprimant le nouveau régime contentieux qui prévoit des délais abrégés pour la contestation d'une décision d'obligation de quitter le territoire pour les demandeurs d'asile déboutés. Le gouvernement a également fait adopter plusieurs amendements sur le "parcours personnalisé d'intégration républicaine" de l'étranger souhaitant s'installer en France. L'information préalable à la migration et la formation civique de l'étranger sont notamment élargies aux droits et devoirs liés à la vie en France. Absente lors d'une grande partie des débats, la droite a néanmoins défendu quelques amendements, comme la désignation d'un adjoint chargé de la lutte contre les mariages blancs dans les conseils municipaux ou encore le retrait de la carte de séjour pour les vendeurs à la sauvette, qui ont été rejetés.]]></description>
   <pubDate>Wed, 01 Jul 2015 19:07:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le voyage d'un député PS en Grèce ce week-end suscite des persiflages</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150701170154.3tskqk7p.html</link>
   <description><![CDATA[Le voyage du député socialiste frondeur Pascal Cherki ce week-end en Grèce en soutien à Syriza a été moqué mercredi par certains de ses collègues, qui lui ont suggéré de faire du tourisme. "C'est leur droit d'avancer leurs vacances de quelques semaines", a glissé le député et porte-parole du PS Olivier Faure, au sujet de ce déplacement de M. Cherki, qui pourrait être accompagné d'autres membres de l'aile gauche du parti. "Nous n'avons pas à être les porte-parole d'Alexis Tsipras en France", a aussi affirmé M. Faure devant l'Association des journalistes parlementaires. Selon lui, "nous n'avons pas à chercher à influencer un référendum dans un pays voisin et ami". "Ce n'est pas sa présence (de M. Cherki) qui va modifier l'issue du scrutin grec", a aussi taclé le porte-parole du parti. "Si le référendum en Grèce est annulé, les frondeurs pourront toujours visiter le Parthénon", a pour sa part tweeté le député Christophe Caresche, de l'aile droite du PS. M. Cherki a confirmé à l'AFP son déplacement à Athènes, où il doit rencontrer des membres de Syriza. "Je ne suis pas ministre, je suis parlementaire... Je suis plus proche de M. Tsipras que de Mme Merkel. Je suis plus proche de M. Tsipras que de M. Juncker... Je considère que le devoir d'un socialiste, aujourd'hui, c'est d'être aux côtés du peuple grec et de ce gouvernement de gauche légitime qui est porté par une majorité de la population", a expliqué le député sur BFMTV. "Je suis contre les orientations du FMI et je l'assume. Nous l'assumons, nous, ceux qu'on appelle les frondeurs", a-t-il ajouté.]]></description>
   <pubDate>Wed, 01 Jul 2015 19:01:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Etat civil d'enfants nés de GPA: des députés PS "inquiets"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150701165107.ozeq2e0p.html</link>
   <description><![CDATA[Des députés socialistes anti-GPA se sont déclarés "inquiets" mercredi de la prochaine décision de la Cour de cassation sur l'inscription à l'état civil d'enfants nés de gestation pour autrui (GPA) à l'étranger. "Nous sommes inquiets avant cette étape importante et nous voulons que la Cour de Cassation entende que des parlementaires souhaitent une interdiction explicite de la GPA dans la loi", a déclaré lors d'une conférence de presse Anne-Yvonne Le Dain, au côté d'autres élus PS. Un groupe informel d'"une quarantaine" de députés PS partage la conviction sur le "sujet de société" autant que "de biologie" de la gestation pour autrui, selon cette députée de l'Hérault, pour laquelle il ne faut pas oublier les risques liés à la grossesse et à l'accouchement, ni considérer une femme portant un enfant comme "une dame-jeanne dotée d'un bouchon". "Des personnes d'horizons très divers à gauche mènent ce combat, qui en rejoint d'autres sur la dignité de la personne humaine", a assuré son collègue Dominique Potier. "Il y a quelque chose d'extrêmement malsain dans cette exploitation de femmes les plus pauvres", selon Odile Saugues. Récusant "tout le vocabulaire autour des +enfants fantômes+ ou +sans identité+", Mme Le Dain a notamment fait valoir que les enfants nés par GPA à l'étranger ont "le passeport du pays où ils sont nés". Opposée à une transcription automatique de ces enfants à l'état civil, elle a néanmoins jugé nécessaire de trouver des solutions sur le plan de la filiation, par exemple au travers d'une réforme de l'adoption. Un an après la condamnation de la France par la Cour européenne des droits de l'Homme, la plus haute juridiction judiciaire française rendra sa décision sur les cas de deux enfants nés de GPA, en Russie, de pères français. Le premier pourvoi, formulé par l'un d'eux, porte sur le refus par la cour d'appel de Rennes, le 15 avril 2014, d'inscrire son fils à l'état civil. Le deuxième recours, initié par le parquet général, porte à l'inverse sur la décision, le 16 décembre par ce même tribunal, en faveur d'une transcription de l'identité d'un autre enfant sur le registre.]]></description>
   <pubDate>Wed, 01 Jul 2015 18:51:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Réforme territoriale: l'Assemblée rend les transports scolaires aux départements</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150701163942.cuyztxud.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté mercredi, en deuxième lecture, le volet transports interurbains du projet de loi sur la réforme territoriale, après avoir rendu la gestion des transports scolaires aux départements, contre l'avis du gouvernement mais comme l'avait fait le Sénat. Le projet de loi sur la nouvelle organisation territoriale de la République (NOTRe), qui réforme la répartition des compétences entre collectivités territoriales, prévoit le transfert aux régions des transports interurbains. Alors que le Sénat, majoritairement à droite, avait retiré à la région la compétence sur les transports scolaires pour la rendre au département, la commission des Lois de l'Assemblée avait rendu, mi-juin, cette compétence aux régions. Mais des députés de tous bords ont obtenu dans la nuit de mardi à mercredi le retour de la gestion des transports scolaires aux départements -qui vont continuer à gérer les collèges-, par le vote d'amendements identiques auxquels le gouvernement et le rapporteur, Olivier Dussopt (PS), étaient défavorables. "Depuis 1982, partout en France, les conseils généraux transportent chaque matin et chaque soir 4 millions d'élèves hors périmètres de transports urbains, de la maternelle au baccalauréat. Les Conseils généraux consacrent plus de 2 milliards d'euros à ces transports et, en période de crise économique et sociale, plus d'une vingtaine de départements assurent la gratuité pour les familles", ont-ils plaidé dans l'exposé de leurs amendements. "Ce n'est absolument pas un enjeu de pouvoir, cette affaire, c'est simplement un problème pratique", a lancé, pour défendre l'amendement, l'élu PS Germinal Peiro. "Pourquoi changer ce qui fonctionne ?", a renchéri l'UDI Maurice Leroy. Et "la plupart de ces transports scolaires sont assurés par des entreprises de transport locales", a plaidé la PRG Jeanine Dubié. Notant que "depuis le début de l'examen de ce projet loi, les routes sont reparties aux départements, les collèges" aussi, la ministre de la Décentralisation Marylise Lebranchu a, elle, demandé: "si l'on redonne par morceaux des compétences au département, où est la rationalisation? Où est la clarification?". En outre, a-t-elle souligné, le projet du gouvernement permettait de la souplesse puisque le président de région, avec son conseil régional, pouvait proposer des délégations de compétences à une autre collectivité, un département ou une intercommunalité, pour les transports scolaires. Ce qui n'allait "pas dans le sens de la simplification", a taclé l'ex-ministre Delphine Batho, favorable au retour des transports scolaires aux départements. A l'issue de cette "bataille", Dominique Bussereau (LR), député et président de l'Association des départements de France, a salué dans un communiqué "une décision de bon sens" qui permet "de préparer un accord avec le Sénat sur une disposition essentielle du projet de loi".]]></description>
   <pubDate>Wed, 01 Jul 2015 18:39:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
