<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Tue, 05 May 2015 15:10:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Les députés socialistes "assument" le projet de loi sur le renseignement (porte-parole)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150505130431.qxxeynan.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés socialistes "assument" le projet de loi sur le renseignement qui doit être voté en première lecture mardi après-midi et que Manuel Valls est venu défendre devant eux dans la matinée, a déclaré une de leurs porte-parole, Annick Lepetit. Le groupe socialiste va "dans sa majorité" voter pour mais certains vont s'abstenir, comme le "frondeur" Christian Paul, voire voter contre, tels Jean-Patrick Gille et Pouria Amirshahi. Le Premier ministre s'est rendu mardi matin à la réunion des députés socialistes, comme il le fait régulièrement, étant "soucieux de répondre aux interrogations", notamment sur les "boîtes noires" de recueil automatique de données, a dit Mme Lepetit lors d'une conférence de presse. Le rapporteur du projet de loi, Jean-Jacques Urvoas, a aussi distribué aux députés PS un argumentaire pour répondre point par point aux critiques. La porte-parole a pour sa part donné "trois bonnes raisons de voter ce texte" qui "renforcera la sécurité des Français", "respectera les libertés individuelles" et "sera soumis à un contrôle de constitutionnalité". "Oui nous assumons cette loi", a lancée cette élue de Paris. "Les critiques les plus fortes viennent de ceux qui seront les premiers à dénoncer des failles dans les services de renseignement" en cas par exemple de nouvel attentat, a-t-elle dénoncé en direction de la droite. Dans un communiqué, Christian Paul, qui copréside la commission "Droits et libertés à l'âge numérique" de l'Assemblée, a expliqué son abstention par les "incertitudes" du texte. Sa commission a en particulier demandé le retrait du dispositif des "boîtes noires". Le député de la Nièvre a demandé au Premier ministre "des assurances fermes" notamment sur "le renforcement des pouvoirs de la nouvelle Commission nationale de contrôle" et "les modalités de fonctionnement des algorithmes ("boîtes noires") et le traitement des informations".]]></description>
   <pubDate>Tue, 05 May 2015 15:04:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Les Républicains": une "privatisation de la République" selon les députés PS</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150505123957.j152zcw2.html</link>
   <description><![CDATA["Les Républicains", nouveau nom de parti proposé par Nicolas Sarkozy aux militants UMP, représente une "privatisation de la République par M. Sarkozy", a estimé mardi la députée Annick Lepetit, une des porte-paroles du groupe socialiste à l'Assemblée nationale. "On n'a pas le droit de privatiser la République à des fins de marketing politique", elle "appartient à tous", a-t-elle déclarée lors d'un point presse. "C'est elle qui nous rassemble malgré nos sensibilités et nos convictions différentes", "personne n'en a le monopole et certainement pas l'UMP", a lancé Mme Lepetit. Confronté à de vifs débats sur le nouveau nom qu'il veut donner à l'UMP pour tenter de tourner la page des "affaires" et de la guerre Copé-Fillon, Nicolas Sarkozy a décidé de demander leur avis à tous les adhérents du parti. Ceux-ci seront invités à voter par internet les 28 et 29 mai, à l'avant-veille et la veille du congrès fondateur du nouveau parti voulu par M. Sarkozy, qui se tiendra le 30 mai à la grande halle de la Villette à Paris. Le corps électoral se compose des 210.000 adhérents à jour de cotisation au 31 décembre 2014. "Quand on a au coeur de ses valeurs le libéralisme économique, l'autoritarisme et la tradition, alors on choisit plutôt le nom de +Conservateurs+ mais pas celui de +Républicains+", a commenté la députée socialiste. "A chaque fois que dans son histoire le parti gaulliste a changé de nom, c'était d'abord pour lancer un nouveau projet", a-t-elle poursuivi, estimant qu'aujourd'hui ce "changement de nom vise d'abord à camoufler l'absence d'un réel projet". "Ni la liberté, l'égalité et la fraternité ne figurent dans les références de M. Sarkozy et de ses amis", notamment "dans les derniers discours" expliquant "pourquoi l'UMP change de nom", a conclu Mme Lepetit.]]></description>
   <pubDate>Tue, 05 May 2015 14:39:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Renseignement: un groupe de 75 députés saisira le Conseil constitutionnel</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150505122604.ms92b28l.html</link>
   <description><![CDATA[Un groupe de 75 députés, dont 66 UMP, saisira le Conseil constitutionnel à l'issue de la navette parlementaire sur le projet de loi renseignement, indépendamment de la saisine annoncée par François Hollande, ont indiqué leurs représentants mardi. Ces députés (66 UMP, 8 UDI et l'apparentée écologiste Isabelle Attard) ne voteront pas forcément tous contre le texte mardi après-midi à l'Assemblée, mais veulent avoir "le contrôle du Conseil constitutionnel pour obtenir les réponses qu'ils n'ont pas eu du gouvernement", a indiqué lors d'une conférence de presse l'UMP Laure de la Raudière, à l'origine de l'initiative avec Pierre Lellouche. "Nous voulons pouvoir poser nos questions sur des points précis", a-t-elle, précisé alors que François Hollande n'a pas précisé quelle partie du texte il entend soumettre au Conseil. Ces députés, parmi lesquels les UMP Claude Goasguen, Lionel Tardy ou encore Patrick Hetzel, critiquent à la fois "la collecte massive des données", "la faiblesse des contrôles" et jugent le texte "inefficace" du point de vue de la lutte contre le terrorisme. "Pouria Amirshahi (député PS) m'a dit que lui et bon nombre de membres de son groupe pourraient signer cette saisine mais ne le feront pas parce qu'il y a la saisine du président", a ajouté Pierre Lellouche. Ces parlementaires procéderont à la saisine une fois la navette parlementaire achevée. Le texte passe au Sénat fin mai avant que les deux chambres n'essaient ensuite de se mettre d'accord sur une version commune.]]></description>
   <pubDate>Tue, 05 May 2015 14:26:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés écologistes voteront majoritairement contre le projet de loi renseignement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150505121928.j8s84mas.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés écologistes voteront mardi après-midi majoritairement contre le projet de loi sur le renseignement, bien que leurs coprésidents aient une position différente. Leur porte-parole sur ce texte, Sergio Coronado, a déclaré devant la presse que le débat au sein du groupe avait été "passionnant", sans opposer soi-disant "liberticites" et "laxistes". Contrôle "fragile", "recueil de données de masse" ou encore risque de "police politique" motivent le refus majoritaire des écologistes. Cependant, certains députés EELV voteront pour, comme leur coprésident François de Rugy, et quelques-uns s'abstiendront telle leur autre chef de file, Barbara Pompili. Selon M. de Rugy, il est bon de donner un "cadre légal" aux activités de renseignement et "on adapte les moyens du renseignement aux techniques et réalités d'aujourd'hui". "Il y a une demande de la société française, légitime, d'une protection. Réduire le risque est notre devoir", considère-t-il aussi. Et pour Mme Pompili, "ce serait bien malheureux s'il y avait une pensée unique" chez les écologistes.]]></description>
   <pubDate>Tue, 05 May 2015 14:19:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le groupe UDI partagé sur le projet de loi renseignement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150505114901.mok516tt.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés UDI se partageront en deux parts à peu près égales pour et contre le projet de loi sur le renseignement, a indiqué leur chef de file Philippe Vigier. "Ceux qui voteront pour jugent qu'il y a eu un vrai travail parlementaire pour introduire davantage de garanties et d'encadrement que ce qu'il y avait auparavant", a déclaré M. Vigier lors d'un point presse. "Ceux qui voteront contre s'interrogent sur le stockage et l'usage des données collectées", a ajouté M. Vigier, qui votera pour, comme le président du parti Jean-Christophe Lagarde, alors que l'ancien ministre de la Défense Hervé Morin votera contre. L'ensemble du groupe (30 députés) "compte cependant sur le Sénat pour faire progresser encore le texte", a plaidé M. Vigier, en saluant la "volonté d'ouverture" du gouvernement sur ce texte]]></description>
   <pubDate>Tue, 05 May 2015 13:49:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Renseignement: les députés UMP voteront "très majoritairement" pour (Jacob)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150505114535.mv1mq00g.html</link>
   <description><![CDATA[Le groupe UMP à l'Assemblée "très majoritairement votera pour" le projet de loi sur le renseignement, a déclaré mardi son président, Christian Jacob, sans toutefois donner de chiffres. "Sans nous, ce texte ne passe pas", a dit lors d'un point-presse Christian Jacob au sujet de ce projet de loi qui rencontre l'opposition de députés à l'UMP et à gauche. "C'est un texte utile (...) La première des libertés, c'est la sécurité, et c'est un débat sur lequel on ne peut pas tergiverser", a-t-il souligné. Le projet de loi "n'est pas suffisant, et on espère avancer davantage lors du débat au Sénat. Mais on a pu le faire évoluer sur la composition de la commission et les interceptions dans les prisons", s'est-il félicité. "Il reste un sujet sensible, la définition trop large du champ motivant les interceptions", a-t-il reconnu. "Le président de la République saisira le Conseil constitutionnel, cela peut surprendre... J'avais demandé que ce soit le président de l'Assemblée, Claude Bartolone, qui le fasse", a-t-il précisé.]]></description>
   <pubDate>Tue, 05 May 2015 13:45:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Foll crise politico-familiale au FN: pas une bonne image de la politique</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150505112736.a5ugo8zd.html</link>
   <description><![CDATA[Stéphane Le Foll, porte-parole du gouvernement a estimé mardi que Jean-Marie Le Pen et Marine le Pen donnaient une image "qui n'est pas celle qu'on doit donner en politique". "On a là une bataille familiale qui donne une image qui n'est pas celle qu'on doit donner de la politique", a déclaré le ministre de l'Agriculture à des journalistes en arrivant à la réunion du groupe PS à l'Assemblée, au sujet de la crise politico-familiale au FN. "Il y a des enjeux, ce sont ceux de la France, ça ne peut pas être ceux d'une famille", a-t-il poursuivi. Jean-Marie Le Pen, "on savait ce qu'il disait depuis longtemps. Quand elle (Marine) était militante du FN, elle n'a jamais contesté ce que pouvait dire son père", a-t-il fait remarquer. "Je renverrai Marine et Le Pen et Jean-Marie Le Pen à ce qu'ils ont pu dire pendant de nombreuses années ... il n'y a pas de changement idéologique de ce côté-là", a dit le ministre.]]></description>
   <pubDate>Tue, 05 May 2015 13:27:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>FN: Guignol, théâtre d'ombres, mais surtout "la Résistible Ascension d'Arturo Ui" (Chassaigne)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150505112447.uc9rzoiz.html</link>
   <description><![CDATA[La crise au FN entre Marine et Jean-Marie Le Pen peut évoquer Guignol ou un "théâtre d'ombres", mais surtout "la Résistible Ascension d'Arturo Ui" vu "l'extrême gravité de la montée en puissance de ce parti raciste", a jugé mardi André Chassaigne. "Cette affaire du Front National me fait penser au théâtre. C'est d'abord du grand Guignol avec ses outrances verbales, exagérations gestuelles, coups de bâton. Mais c'est en même temps une forme de théâtre d'ombres chinoises où celui qui porte avec le plus de force le racisme, la xénophobie devient gênant et où on veut le mettre derrière un drap pour qu'il apparaisse le moins possible", a déclaré le chef de file des députés du Front de Gauche lors d'une conférence de presse. Le député communiste du Puy-de-Dôme a jugé la comparaison encore plus fondée avec "une très belle pièce de Bertolt Brecht, la Résistible Ascension d'Arturo Ui", écrite en 1941 par le dramaturge allemand exilé aux Etats-Unis et évoquant la prise de pouvoir d'Hitler, via une transposition dans le milieu de la pègre à Chicago. "C'est d'une extrême gravité la montée en puissance d'un parti raciste et xénophobe, comme le montrent les propos tenus par Marine Le Pen dans son discours le 1er mai", a mis en garde M. Chassaigne. Et le président du groupe de la Gauche Démocrate et Républicaine (GDR) de citer un passage de ce discours de la présidente du FN, dans lequel elle a dit: "Rappelez-vous en 2012, tous ces bien-pensants de l'UMP et du PS qui s'étaient indignés lorsque j'avais eu cette interrogation pleine de bon sens +Combien de Mohamed Merah dans les bateaux, les avions, qui chaque jour arrivent en France remplis d'immigrés ?+". "Ce type de propos de Marine Le Pen fait que, même en mettant le père derrière le drap du théâtre d'ombres et en jouant à Guignol en se donnant des coups de bâton, c'est bien +La Résistible Ascension d'Arturo Ui+", a martelé l'élu auvergnat.]]></description>
   <pubDate>Tue, 05 May 2015 13:24:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>De nouvelles propositions pour réduire l'insécurité des entreprises face aux Urssaf</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150505110754.xzqvvont.html</link>
   <description><![CDATA[Un rapport parlementaire rendu public mardi propose une série de mesures pour réduire l'insécurité juridique des entreprises dans leurs relations avec les Unions de recouvrement des cotisations de sécurité sociale et d'allocations familiales (Urssaf). Les députés Bernard Gérard (UMP) et Marc Goua (PS), chargés d'une mission sur les relations entre les Urssaf et les entreprises, constatent que "l'insécurité juridique des cotisants, comme ont pu en attester la quasi-totalité des personnes auditionnées, résulte de la complexification et de l'instabilité de la norme en matière d'exonération et d'allègement de cotisation sociale". "Les solutions pour stabiliser la norme existent et sont connues des décideurs politiques", font-ils pourtant remarquer "s'étonnant" au passage que des propositions d'une précédente commission, de 2008, "n'aient jamais été reprises". "Il est essentiel de mettre fin rapidement à cette inflation normative et seul un encadrement par la Constitution et la loi organique peut y contribuer", estiment les rapporteurs. "Dans une période économique difficile, nous ne pouvons faire l'impasse sur des mesures structurelles accordant la visibilité nécessaire aux acteurs économiques pour faciliter leur projet d'investissement et de développement. Une telle évolution renforcerait considérablement l'attractivité de notre pays et faciliterait également les missions des organismes de recouvrement", insistent-ils. Ils préconisent aussi d'"assouplir le formalisme en matière de contrôle", faisant remarquer que de nombreux redressements lors d'un premier contrôle résultent en fait d'erreurs de bonne foi et proposent d'introduire un "droit à l'erreur" sur des dispositifs et des montants précis. Ainsi une des propositions stipule que "si l'erreur est commise de bonne foi ou qu'elle résulte de l'application stricte d'un accord de branche, et qu'elle ne porte pas sur plus de 5% du montant des exonérations accordées par ce dispositif, l'Urssaf n'opère pas un redressement mais adresse une liste de recommandations au cotisant l'incitant à se mettre en conformité dans un délai restreint" au-delà duquel le redressement est opéré. Les rapporteurs prônent également de porter attention au rescrit social, qui exige des Urssaf de prendre explicitement position en réponse à une interrogation d'une entreprise, et à la "visite conseil en entreprise", deux mécanismes auxquels selon eux "les cotisants ont trop peu recours". Ils proposent de "désigner, pour chaque entreprise, un interlocuteur unique dédié au sein de l'Urssaf avec accès à son nom, ses coordonnées et à sa ligne directe". Enfin, ils jugent "indispensable d'améliorer les procédures à l'amiable". Le secrétaire d'Etat au Budget Christian Eckert avait annoncé le 21 avril que les très petites entreprises se verraient désormais signifier les résultats d'un contrôle Urssaf "dans un délai de trois mois maximum".]]></description>
   <pubDate>Tue, 05 May 2015 13:07:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Renseignement: les députés Front de Gauche voteront contre par "sens de l'Etat de droit"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150505104132.s5p0chww.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés du Front de Gauche voteront finalement mardi, par "sens de l'Etat de droit", contre le projet de loi sur le renseignement, le jugeant porteur de "graves atteintes aux libertés individuelles", a annoncé leur chef de file, André Chassaigne. "Au terme de l'examen de ce texte, l'équilibre entre le renforcement de la politique de renseignement et le strict respect des politiques individuelles n'est pas atteint. Donc nous voterons contre ce texte" en première lecture, a déclaré M. Chassaigne lors d'une conférence de presse après la réunion de son groupe qui hésitait entre le vote contre et l'abstention. Alors que Manuel Valls a distingué parmi les députés ayant débattu du projet de loi "ceux qui ont le sens de l'État" et "ceux qui parfois, malheureusement, ne l'ont pas", les députés du Front de Gauche ont considéré avoir "le sens de l'Etat de droit" en rejetant un texte comportant "pour l'essentiel de graves atteintes aux libertés individuelles", selon l'élu communiste du Puy-de-Dôme. M. Chassaigne a aussi jugé "pas suffisant" ni pertinent l'argument selon lequel le texte permettrait de légaliser des techniques de surveillance actuellement pratiquées illégalement. "Sinon, dans ce cas-là, il faudrait rendre légal tout ce qui est illégal", a-t-il lancé. Par ailleurs, le président du groupe de la Gauche démocrate et républicaine a réaffirmé les inquiétudes de voir légaliser des "outils qui, demain, pourraient se retrouver entre les mains de gouvernements ne se distinguant pas par le souci de protection des libertés".]]></description>
   <pubDate>Tue, 05 May 2015 12:41:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Femmes journalistes/ politiques: "combat au quotidien" (Bartolone), dire "de qui ça vient" (Le Roux)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150505104116.qtnvzcfd.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée nationale Claude Bartolone (PS) et le chef des députés socialistes Bruno Le Roux ont approuvé mardi les femmes journalistes qui ont dénoncé des dérives sexistes d'hommes politiques, le second estimant toutefois qu'il fallait également "dire de qui ça vient". "Il y a cette nécessité absolue de défendre l'égalité hommes-femmes et c'est un combat au quotidien", a déclaré M. Bartolone devant la presse, au sujet de la pétition publiée par Libération. "J'ai eu à prendre des sanctions au sein de l'hémicycle pour éviter le moindre comportement sexiste ou propos dégradant en direction de femmes", a-t-il rappelé. "Elles ont mille fois raison de dire cela, si c'est la réalité", a aussi dit M. Le Roux sur France Inter. A-t-il des doutes sur ce sujet ? "Ah non, non" et "il ne faut plus laisser passer aucun comportement", a répondu l'élu de Seine-Saint-Denis. Mais en "même temps, j'ai l'impression que ces comportements sont en régression. Il faut non seulement les dire, mais il faut dire d'où cela vient, pour faire en sorte que cela s'arrête". Dénoncer ? "Bien entendu", a tranché Bruno Le Roux. "Quand je pense qu'il y a des propos inadmissibles", "je n'ai pas envie que l'opprobre soit jeté sur tous les parlementaires". Le député socialiste souhaiterait qu'"avec le président de l'Assemblée nationale", "quelque chose soit dit à l'intéressé". "On ne peut pas laisser passer, donc, elles ont raison de dire cela et en même temps , il faut aussi un certain nombre de principes (...) auxquels je me tiens: jamais aucun déjeuner, jamais aucun dîner de presse. Quand je rencontre des journalistes, c'est toujours sur une heure. Point à la ligne" "Quand j'ai lu la tribune, j'ai pu peut-être me remémorer une ou deux scènes qui peuvent ressembler, qui peuvent être celles qui sont décrites là", a-t-il confié. "Il y a des choses inadmissibles et il est bon de les dire et il est bon de dire aussi de qui ça vient", a-t-il conclu.]]></description>
   <pubDate>Tue, 05 May 2015 12:41:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Réduire l'insécurité des entreprises face aux Urssaf: un rapport propose des mesures</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150505103731.mtwv019v.html</link>
   <description><![CDATA[Un rapport parlementaire rendu public mardi propose une série de mesures pour réduire l'insécurité juridique des entreprises dans leurs relations avec les Urssaf (Unions de recouvrement des cotisations de sécurité sociale et d'allocations familiales). Les députés Bernard Gérard (UMP) et Marc Goua (PS), chargés d'une mission sur les relations entre les Urssaf et les entreprises, constatent que "l'insécurité juridique des cotisants, comme ont pu en attester la quasi-totalité des personnes auditionnées, résulte de la complexification et de l'instabilité de la norme en matière d'exonération et d'allègement de cotisation sociale". "Les solutions pour stabiliser la norme existent et sont connues des décideurs politiques", font-ils pourtant remarquer, "s'étonnant" au passage que des propositions d'une précédente commission, de 2008, "n'aient jamais été reprises". "Il est essentiel de mettre fin rapidement à cette inflation normative et seul un encadrement par la Constitution et la loi organique peut y contribuer", estiment les rapporteurs. "Dans une période économique difficile, nous ne pouvons faire l'impasse sur des mesures structurelles accordant la visibilité nécessaire aux acteurs économiques pour faciliter leur projet d'investissement et de développement. Une telle évolution renforcerait considérablement l'attractivité de notre pays et faciliterait également les missions des organismes de recouvrement", insistent-ils. Ils préconisent aussi d'"assouplir le formalisme en matière de contrôle", faisant remarquer que de nombreux redressements lors d'un premier contrôle résultent en fait d'erreurs de bonne foi et proposent d'introduire un "droit à l'erreur" sur des dispositifs et des montants précis. Ils prônent également de porter attention au rescrit social, qui exige des Urssaf de prendre explicitement position en réponse à une interrogation d'une entreprise, et à la "visite conseil en entreprise", deux mécanismes auxquels selon eux "les cotisants ont trop peu recours". Enfin, ils jugent "indispensable d'améliorer les procédures à l'amiable".]]></description>
   <pubDate>Tue, 05 May 2015 12:37:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée devrait inscrire l'inceste dans le code pénal</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150505103626.4xrsb60b.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale devrait inscrire le crime d'inceste dans le code pénal, en votant des amendements en ce sens à une proposition de loi sur la protection de l'enfant, en débat à l'Assemblée le 12 mai, a indiqué mardi à l'AFP le député Bernard Roman (PS). Actuellement, le code pénal punit les viols et agressions sexuelles, ainsi que les relations sexuelles avec des mineurs de moins de 15 ans, en aggravant les peines encourues si les faits ont été commis "par un ascendant ou par toute autre personne ayant sur la victime une autorité de droit ou de fait". Mais l'inceste n'est pas défini en tant que tel. Le Conseil constitutionnel avait censuré en 2011 une disposition législative de l'année précédente inscrivant l'inceste dans le code pénal, car il avait jugé imprécise la notion de "famille" alors utilisée. Lors de la discussion au Sénat de la proposition de loi sur la protection de l'enfant, en mars, un article sur l'inceste avait été supprimé. A l'Assemblée, des amendements déposés notamment du côté socialiste par Bernard Roman et Sébastien Denaja, et à l'UMP par Guy Geoffroy, précise quels sont les membres de la famille susceptibles de commettre des actes incestueux: ascendants, frères, soeurs ou tuteurs. Seront aussi concernés, s'ils ont sur la victime "une autorité de droit ou de fait", les oncles, tantes, neveux, nièces et les conjoints et concubins de ces personnes. La commission des Lois de l'Assemblée, qui examinait la proposition de loi pour avis mardi matin, a adopté ces amendements à l'unanimité, a indiqué Bernard Roman, et la commission des Affaires sociales, compétente pour ce texte, devrait faire de même dans l'après-midi. Mais des ajustements devront encore être opérés avec le ministère de la Justice, en particulier sur la responsabilité des frères et soeurs, ainsi que sur celle des ex-conjoints et concubins, a précisé le député. Un amendement légèrement différent sera donc présenté le 12 mai dans l'hémicycle.]]></description>
   <pubDate>Tue, 05 May 2015 12:36:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le projet de loi sur le dialogue social du 26 au 29 mai à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150505100340.1j733p45.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale examinera le projet de loi sur le dialogue social du 26 au 29 mai, en première lecture, a annoncé mardi le secrétaire d'Etat aux Relations avec le Parlement, Jean-Marie Le Guen. Ce texte "relatif au dialogue social et à l'emploi", présenté le 22 avril en Conseil des ministres, vise à simplifier des règles "trop formelles" et "complexes" qui constituent, selon le gouvernement, un frein à la performance des entreprises et donc aux embauches. Il permet notamment de simplifier les instances représentatives du personnel. Il prévoit aussi la création pour 2017 d'un compte personnel d'activité, ainsi que la création en 2016 d'une "prime d'activité", fusionnant le RSA-activité et la prime pour l'emploi. Jean-Marie Le Guen a annoncé son inscription à l'ordre du jour du 26 au 29 mai, lors de la conférence des présidents de l'Assemblée, qui réunit notamment les chefs de file des groupes politiques et des commissions. Avant son examen en séance, le projet de loi sera débattu en commission des Affaires sociales de l'Assemblée dans le courant du mois. La commission doit auditionner mercredi sur le texte les partenaires sociaux, puis les ministres du Travail et des Affaires sociales, François Rebsamen et Marisol Touraine. Le gouvernement a annoncé qu'il devrait engager la procédure accélérée pour ce projet de loi (une seule lecture par chambre avant la recherche d'un texte commun députés-sénateurs, l'Assemblée ayant le dernier mot en cas de désaccord). Il espère une adoption définitive avant la fin de la session extraordinaire de juillet. Ayant déjà engagé sa responsabilité, au titre de l'article 49-3 de la Constitution, sur la loi Macron, le gouvernement ne pourra pas l'engager de nouveau sur ce projet de loi, du moins avant la fin de la session ordinaire, le 30 juin. Il se dit de toute façon "certain" d'obtenir une majorité sur ce texte.]]></description>
   <pubDate>Tue, 05 May 2015 12:03:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi Macron: le Sénat donne son feu vert à 12 dimanches ouverts par an</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150504223555.g40dy3ji.html</link>
   <description><![CDATA[Le Sénat a donné son feu vert dans la nuit de lundi à mardi au principe de 12 dimanches ouverts par an dans la distribution, comme l'avait fait avant lui l'Assemblée nationale à l'occasion de l'examen du projet de loi Macron. Mais contrairement au Palais Bourbon où cette mesure avait provoqué des psychodrames liés aux menaces des députés frondeurs socialistes de ne pas le voter, cette mesure a été largement approuvée par les sénateurs, à l'exception des communistes (CRC) et des écologistes qui ont déposé des amendements de suppression. "Cette disposition romprait avec le caractère exceptionnel du travail dominical. Ce n'est pas acceptable pour nous", a souligné Annie David (CRC). Quant à Pierre Laurent, le numéro un du PCF, il en a profité pour souligner que "nous sommes très loin de la simplification défendue par le ministre", avec pour chaque dérogation au travail du dimanche des règles différentes pour les salariés. Jean Desessard (écologiste) a fait valoir que "le commerce de détail est un secteur où l'emploi est précaire, et largement féminin et l'ouverture des commerces le dimanche constitue une source de difficulté supplémentaire, notamment pour les questions de garde". Leurs amendements ont été rejetés. Avec ce vote, le nombre d'ouvertures dominicales des commerces autorisées passe de 5 à 12 par an, sur décision du maire après avis du conseil municipal jusqu'à 5, et de l'intercommunalité au-delà de 5. Ces dimanches sont payés double. Le texte prévoit des exceptions, dans les zones touristiques et zones commerciales fixées par décret, où l'ouverture des magasins est autorisée tous les dimanches, et dans les zones touristiques internationales (ZTI), tracées aussi par décret. L'ouverture des magasins y est autorisée tous les dimanches et le soir jusque minuit. Les commerces de 12 gares connaissant une affluence exceptionnelle pourront aussi ouvrir le dimanche. En ce qui concerne les compensations au travail dominical, les sénateurs ont adopté un amendement précisant que le principe des accords collectifs le permettant s'applique aux commerces situés dans les gares, un autre amendement permettant de recourir aux accords de groupe pour définir les compensations accordées aux salariés, et un dernier visant à inscrire dans la loi le fait que tous les accords devront permettre au salarié de percevoir une indemnité plus importante que le reste de la semaine. Pour l'auteur de cet amendement, David Assouline (PS), "il faut s'assurer que le salaire proposé pour le travail dominical ne sera pas égal à celui proposé pour le reste de la semaine, et/ou qu'un repos compensateur sera impérativement proposé au salarié". Les articles sur le travail dominical ont été appelés en priorité, alors que l'ordre du jour du Sénat a été plusieurs fois modifié en raison des retards pris par l'examen du projet de loi Macron, entamé le 7 avril. Il aurait dû en effet s'achever le 17 avril, avant la pause parlementaire de deux semaines. Mais la conférence des présidents, qui gère son calendrier, a dû le prolonger jusqu'au 7 mai. Le vote solennel, prévu initialement le 5 mai, a été repoussé au mardi 12.]]></description>
   <pubDate>Mon, 04 May 2015 00:35:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
