<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Sun, 26 Jul 2020 21:50:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Laurent Pietraszewski reconduit aux Retraites dans un contexte bouleversé</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200726193952.3orjlvqc.html</link>
   <description><![CDATA[Laurent Pietraszewski, le M. Retraites du gouvernement Philippe nommé dimanche secrétaire d'Etat chargé des Retraites et de la Santé au Travail, retrouve le gouvernement alors qu'un point d'interrogation marque ce qui devait être une réforme-phare du quinquennat. Ce connaisseur des questions sociales, ancien cadre chez Auchan, avait déjà hérité le 20 mai de la question de la "protection de la santé des salariés contre l'épidémie de Covid-19". La réforme des retraites, qui avait provoqué avant l'épidémie deux mois de fronde syndicale et politique, était alors "suspendue". Le Premier ministre Jean Castex a ensuite annoncé, le 17 juillet, qu'il décalait cette réforme sociale clé tout comme celle de l'assurance-chômage, en raison de la crise économique et sociale liée au coronavirus. M. Castex a promis de reprendre la concertation sur les retraites "dans les mois à venir" avec "une nouvelle méthode". Élu en 2017 avec l'étiquette "société civile", le macroniste de la première heure Pietraszewski est un homme volubile, qui use parfois du jargon managérial. Il est dépeint par ses collègues marcheurs comme "un gros bosseur" et "une valeur sûre". Né en Seine-Saint Denis, marié et père de deux filles, il a grandi à Epinay-sur-Seine avant de passer son adolescence à Lambersart, à côté de Lille. Après un DEA en économie appliquée à Lille, il a fait sa carrière chez Auchan, dans le management opérationnel puis dans les ressources humaines. "Ceux qui l'ont côtoyé gardent de lui le souvenir de quelqu'un d'abordable, à l'écoute et ouvert", rapporte un porte-parole du groupe de distribution. Le son de cloche des syndicats est différent. Guy Laplatine, ex-délégué syndical CFDT Auchan, évoque un épisode au début des années 2000 à Béthune: "Il avait fait très fort, il avait fait mettre en garde à vue une déléguée syndicale qu'il soupçonnait d'avoir donné un petit pain à une employée de la galerie marchande". "Il n'a jamais pu prouver que c'était vrai, et de fait ça ne l'était pas" et elle a "ensuite été réintégrée". Au sujet de cet épisode, le député avait dit au Monde en 2017 avoir eu "à traiter les éléments objectifs" du dossier: "La sanction prononcée, quelques jours de mise à pied, était mesurée et adaptée. Elle n'a pas été contestée aux prud'hommes".]]></description>
   <pubDate>Sun, 26 Jul 2020 19:39:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Bioéthique et PMA pour toutes: nouvel examen à haut risque à l'Assemblée lundi</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200726050006.hz17ko0x.html</link>
   <description><![CDATA[Sujets inflammables, députés faiblement mobilisés et nouveaux ministres au front: le projet de loi de bioéthique, qui ouvre la procréation médicalement assistée (PMA) à toutes les femmes, fait son retour à partir de lundi devant l'Assemblée nationale dans un contexte peu propice. C'est le dernier texte de cette session d'été, avec 2.300 amendements au programme jusqu'à vendredi, dans le cadre d'un temps législatif programmé de 25 heures - qui peut doubler dans les faits. "Je ne le sens pas très bien. Ca va être un peu plus rock'n'roll qu'en première lecture. Combien on sera dans l'hémicycle, une cinquantaine?", s'interroge un responsable, inquiet des votes. "La partie va se jouer", se félicite à l'inverse Guillaume Chiche, un ex-"marcheur" très actif, qui note que ses collègues sont "dans une autre séquence". Pressé par des associations et une partie de la majorité, le gouvernement a choisi d'inscrire ce projet de loi qui doit concrétiser la promesse d'Emmanuel Macron sur la PMA et avait été repoussé en raison de la crise du coronavirus. Les opposants y trouvent des arguments supplémentaires: examen "en catimini", "en pleine crise économique" imposant d'autres priorités, a encore dénoncé Annie Genevard (LR) lors des dernières questions au gouvernement. Son groupe, vent debout contre une "PMA sans père", a majoritairement voté contre le projet de loi en première lecture. Mais le texte "porte en lui des avancées sociales, sociétales, médicales et scientifiques" et "est attendu par une grande partie de la population française", lui a rétorqué le ministre de la Santé Olivier Véran. Plusieurs voient dans cet examen un signe à gauche. Mais la cheffe de file LREM Aurore Bergé l'affirme: le projet de loi "n'est pas étiqueté de gauche ou de droite". Sa mesure phare est l'extension de la PMA aux femmes seules et aux couples de femmes. Il comprend aussi une modification de l'accès aux origines pour les personnes nées grâce à un don de sperme ou encore l'autoconservation des ovocytes et la recherche sur les cellules souches embryonnaires. - "Frileux" - Ex-député LREM, M. Véran a pris la place d'Agnès Buzyn. A la Chancellerie, c'est Eric Dupond-Moretti qui a succédé à Nicole Belloubet, et devra défendre le délicat volet de réforme de la filiation. Sur la recherche, un peu moins polémique, c'est toujours Frédérique Vidal qui pilote en revanche. En octobre 2019 en première lecture, le texte avait été adopté au terme de deux semaines et demie d'échanges passionnés. Le Sénat l'avait ensuite validé en février 2020 mais modifié, limitant notamment le remboursement par la Sécu à la seule PMA à "caractère médical". Les députés sont revenus en commission sur la plupart de ces modifications. Sous l'aiguillon d'élus en pointe, ils ont aussi adopté l'autorisation du don de gamètes dirigé entre deux femmes au sein d'un même couple, si l'une d'elle souffre d'infertilité (technique dite ROPA), et également l'élargissement du diagnostic préimplantatoire à la recherche d'anomalies chromosomiques. Vivement opposée au projet de loi, l'association Alliance Vita s'est élevée contre de "graves transgressions", plaidant pour "arrêt(er) de faire n'importe quoi". Et la Manif pour tous, qui a prévu une action lundi aux abords du Palais Bourbon, voit dans la ROPA "l'antichambre de la gestation pour autrui" (recours à une mère porteuse). Le gouvernement reste "défavorable" à cette technique, a indiqué M. Véran. De même sur l'élargissement du diagnostic préimplantatoire, même si comme député auparavant il était pour. Et le patron des députés "marcheurs" Gilles Le Gendre d'appeler à "ne pas rouvrir des débats tranchés", malgré la "tentation" de certains et la "liberté de vote" sur ce texte. Ainsi la bataille dans l'hémicycle pourrait aussi avoir lieu au sein même de la majorité. Très engagé, le co-rapporteur Jean-Louis Touraine (LREM) juge que "l'exécutif devient un peu frileux". "Si on faisait un référendum, je suis convaincu que le texte serait plus progressiste qu'aujourd'hui", a assuré ce professeur de médecine au magazine Têtu. La droite, qui souligne que quoi qu'il advienne, le texte n'aura pas fini son parcours parlementaire, a demandé en vain sa position au nouveau Premier ministre Jean Castex (ex-LR). parl-reb/chl/cs/dlm]]></description>
   <pubDate>Sun, 26 Jul 2020 05:00:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Une centaine de parlementaires réclament "un plan hydrogène massif"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200724164106.tyxc4ezt.html</link>
   <description><![CDATA[Une centaine de parlementaires plaident pour "un plan hydrogène massif au service de la relance économique et de la transition énergétique", dans une tribune publiée vendredi sur le site du Journal du dimanche. Le plan de relance européen de 750 milliards d'euros, signé mardi par les 27 Etats membres de l'UE, doit notamment financer en France des investissements dans l'hydrogène. "Nous sommes convaincus que le choix de l'hydrogène permettra de créer de la valeur ajoutée et de générer des milliers d'emplois dans nos territoires ruraux et urbains de l'Hexagone et d'Outre-mer", écrivent ces députés, sénateurs et eurodéputés emmenés par Michel Delpon (LREM), président du groupe d'études sur l'hydrogène à l'Assemblée nationale. Ces élus, de la majorité pour l'essentiel, demandent un plan au "budget à la hauteur des pays concurrents". "C'est uniquement à ce prix que la France pourra asseoir son leadership dans l'industrie de l'hydrogène et réussir son défi à la fois de transition écologique, de mutation énergétique et de relance économique verte", soutiennent-ils, au lendemain de la présentation par la filière française de ses propres pistes. Principalement utilisé dans l'industrie, l'hydrogène suscite les convoitises. Cet élément qui intervient dans le raffinage et la fabrication de produits chimiques est désormais considéré par certains comme un outil-clé pour la transition énergétique, car il permet de stocker et de restituer de l'électricité.]]></description>
   <pubDate>Fri, 24 Jul 2020 16:41:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Parlement adopte le troisième et dernier budget d'urgence</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200723174334.mmsqhkme.html</link>
   <description><![CDATA[Des milliards d'aide pour le tourisme, l'aéronautique, l'automobile ou encore l'emploi des jeunes: le Parlement a définitivement adopté jeudi le troisième projet de budget rectifié pour 2020 et ses nouvelles mesures d'urgence face à la crise, en attendant le plan de relance. L'Assemblée nationale a donné son ultime feu vert en fin de journée, après une adoption similaire un peu plus tôt au Sénat, à majorité de droite. La gauche s'est opposée au texte ou s'est abstenue, déplorant le rejet des mesures de "justice sociale" qu'elle proposait. Ce projet de loi de finances rectificative (PLFR), objet d'un compromis entre députés et sénateurs, est "la preuve (...) que lorsqu'il y a besoin d'agir en urgence, chacun sait faire un pas vers les autres", a souligné le ministre des Comptes publics Olivier Dussopt. "Il reste encore du travail, il reste encore des échéances", a-t-il insisté, alors que le rapporteur général du budget au Sénat, Albéric de Montgolfier (LR) a regretté "l'absence" dans ce texte "de mesures de relance", prévues pour la rentrée. Ce PLFR 3 prévoit environ 45 milliards d'euros de soutien aux secteurs particulièrement affectés par la crise: tourisme, aéronautique ou automobile. Il entérine une aide de 4,5 milliards d'euros aux collectivités. L'Union des métiers et des industries de l'hôtellerie l'a jugé "très décevant" pour les professionnels du secteur "au regard des objectifs affichés par le gouvernement". Le gouvernement avait fait adopter précédemment par les sénateurs une série de nouvelles ouvertures de crédits: 744 millions d'euros en autorisations d'engagement pour l'apprentissage, 50 millions pour le financement du repas à un euro pour les étudiants boursiers, 75 millions pour renouveler et "verdir" la flotte de véhicules de la police et de la gendarmerie. Ont été ajoutés également 490 millions d'euros pour décarboner l'industrie ou des projets de relocalisation industrielle, et 250 millions pour l'agence de financement des infrastructures de transports de France (AFITF). - Accent sur l'emploi des jeunes - Concernant l'emploi des jeunes, le gouvernement a mis sur la table une aide de 4.000 euros en exonération de cotisations à l'embauche d'un jeune de moins de 25 ans. Cette aide, qui fait espérer au gouvernement 450.000 embauches d'ici à janvier, concernera les salaires jusqu'à deux Smic. Elle est la mesure phare d'un "plan jeunes" pour lequel le Premier ministre Jean Castex a promis jeudi 6,5 milliards d'euros sur deux ans. Plusieurs gestes fiscaux avaient été ajoutés par l'Assemblée, à destination des soignants, des militaires ou pour soutenir la presse. Les députés avaient aussi voté une disposition LREM réclamant des engagements écologiques "forts" des grandes entreprises. "Un leurre", ont dénoncé la gauche et les ONG environnementales. Concernant la compensation financière des pertes de recettes d'Ile-de-France Mobilités, société gestionnaire des transports franciliens, les parlementaires ont retenu le mode de calcul proposé par le Sénat qui permettrait une aide complémentaire de 180 millions d'euros. Un acompte de 425 millions d'euros est prévu en 2020. Le projet de loi table sur une récession record: contraction de 11% du produit intérieur brut (PIB) cette année, un déficit qui se creuse à 11,5% et une dette publique à 121% du PIB. Le Premier ministre a indiqué que la dette issue de la crise ferait l'objet d'un traitement à part, un cantonnement, avec un remboursement étalé sur le long terme. Il n'y aura pas de quatrième budget rectifié à la rentrée, le plan de relance de 100 milliards d'euros annoncé par Emmanuel Macron devant être présenté en Conseil des ministres le 24 août puis intégré au projet de loi de finances (PLF) pour 2021. Les autres dépenses de l'Etat augmenteront en 2021 de 7 milliards d'euros, soit + 2,6%, une hausse "raisonnable" selon le ministre de l'Economie Bruno Le Maire. Le budget du ministère de la Justice progressera notamment de 6%, quand d'autres ministères devront réduire la voilure. Bercy vise une "stabilisation des effectifs de l'Etat en 2021", entre des hausses pour justice, police, santé, et des baisses notamment à l'Economie. Le PLF sera examiné à partir du 12 octobre par l'Assemblée, puis à partir du 19 novembre au Sénat, en vue de son adoption définitive avant la fin de l'année. Jeudi, l'Assemblée a par ailleurs définitivement adopté le projet de loi de règlement du budget et d'approbation des comptes de l'année 2019, avant que la pandémie du coronavirus ne vienne percuter de plein fouet les budgets suivants.]]></description>
   <pubDate>Thu, 23 Jul 2020 17:43:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Bioéthique: près de 2.300 amendements au menu lundi à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200723171553.1uzroai0.html</link>
   <description><![CDATA[Près de 2.300 amendements ont été déposés pour la deuxième lecture, devant l'Assemblée nationale à partir de lundi, du projet de loi de bioéthique qui ouvre la procréation médicalement assistée (PMA) à toutes les femmes, a-t-on appris jeudi de source parlementaire. C'est le dernier texte au menu de cette session extraordinaire d'été, jusqu'à vendredi soir dans le cadre d'un temps législatif programmé de 25 heures, qui peut aller jusqu'à doubler dans les faits. En première lecture à l'automne dernier, quelque 2.600 amendements avaient déjà été déposés. La mesure phare de ce vaste projet de loi est l'extension de la PMA aux femmes seules et aux couples de femmes, promesse de campagne d'Emmanuel Macron. Il comprend aussi une réforme de la filiation, une modification de l'accès aux origines pour les personnes nées grâce à un don de sperme ou encore l'autoconservation des ovocytes. Parmi les 2.300 amendements déposés, plus de la moitié viennent des députés LR (quelque 1.300). Les élus LREM en ont déposé 200. Le gouvernement, qui peut encore soumettre à tout moment des amendements, en a déjà une petite dizaine. Sans surprise, ils visent notamment à revenir sur certains votes des députés en commission il y a quelques semaines. Comme indiqué par le ministre de la Santé Olivier Véran, le gouvernement ne souhaite en effet pas autoriser le don de gamètes dirigé entre deux femmes au sein d'un même couple, si l'une d'elle souffre d'infertilité (technique dite ROPA). Il ne veut pas non plus élargir le diagnostic préimplantatoire à la recherche d'anomalies chromosomiques, ce que les opposants au texte qualifient d'"eugénisme". Le gouvernement veut en outre revenir à la version du texte de l'automne dernier concernant les anciens donneurs. Il a prévu en effet que les enfants nés d'un don puissent accéder à leur majorité à des "données non identifiantes" (âge, caractéristiques physiques, etc.) du donneur et même, s'ils le souhaitent, à son identité, mais seulement à partir de l'entrée en vigueur de la loi. Pas question donc d'une recherche des donneurs relevant du régime actuel en cas de demande formulée par une personne née de leur don, une disposition introduite au Sénat qui serait "une voie intrusive" selon le gouvernement. En première lecture, le projet de loi avait été adopté en octobre 2019 au terme de deux semaines et demie d'échanges passionnés. Le Sénat l'avait ensuite adopté mais modifié en février 2020.]]></description>
   <pubDate>Thu, 23 Jul 2020 17:15:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Vers l'adoption définitive du 3e et dernier budget de crise</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200723141425.00w9gwn7.html</link>
   <description><![CDATA[Des milliards d'aide pour le tourisme, l'aéronautique, l'automobile ou encore l'emploi des jeunes: le Parlement s'apprête à adopter définitivement jeudi, par un ultime vote de l'Assemblée nationale, le 3e projet de budget rectifié et ses nouvelles mesures d'urgence. Le compromis auquel députés et sénateurs sont parvenus a été approuvé une dernière fois en milieu d'après-midi par le Sénat dominé par l'opposition de droite. La gauche a voté contre, déplorant le rejet des mesures de "justice sociale" qu'elle a défendues. Ce projet de loi de finances rectificative est "la preuve (...) que lorsqu'il y a besoin d'agir en urgence, chacun sait faire un pas vers les autres", a déclaré devant les sénateurs le ministre des Comptes publics Olivier Dussopt. "Il reste encore du travail, il reste encore des échéances", a-t-il souligné, alors que le rapporteur général Albéric de Montgolfier (LR) regrettait "l'absence de mesures de relance", reportées à la rentrée. Le texte prévoit environ 45 milliards d'euros de soutien aux secteurs particulièrement affectés par la crise: tourisme, aéronautique ou automobile. Il entérine une aide de 4,5 milliards d'euros aux collectivités. L'Union des métiers et des industries de l'hôtellerie l'a jugé "très décevant" pour les professionnels du secteur "au regard des objectifs affichés par le gouvernement". Le gouvernement avait fait adopter précédemment par les sénateurs une série de nouvelles ouvertures de crédits: 744 millions d'euros en autorisations d'engagement pour l'apprentissage, 50 millions pour le financement du repas à un euro pour les étudiants boursiers, 75 millions pour renouveler la flotte de véhicules de la police et de la gendarmerie. Ont été ajoutés également 490 millions d'euros pour décarboner l'industrie ou des projets de relocalisation industrielle, et 250 millions pour l'agence de financement des infrastructures de transports de France (AFITF). - Accent sur l'emploi des jeunes - Concernant l'emploi des jeunes, le gouvernement a mis sur la table une aide de 4.000 euros en exonération de cotisations à l'embauche d'un jeune de moins de 25 ans. Cette aide, qui fait espérer au gouvernement 450.000 embauches d'ici à janvier, concernera les salaires jusqu'à deux Smic. Elle est la mesure phare d'un "plan jeunes" pour lequel le Premier ministre Jean Castex a promis jeudi 6,5 milliards d'euros sur deux ans. Plusieurs gestes fiscaux avaient été ajoutés par l'Assemblée, à destination des soignants, des militaires ou pour soutenir la presse. Les députés avaient aussi voté une mesure LREM réclamant des engagements écologiques "forts" des grandes entreprises. "Un leurre", ont dénoncé la gauche et les ONG environnementales. Concernant la compensation financière des pertes de recettes d'Ile-de-France Mobilités, société gestionnaire des transports franciliens, les parlementaires ont retenu le mode de calcul proposé par le Sénat qui permettrait une aide complémentaire de 180 millions d'euros. Un acompte de 425 millions d'euros est prévu en 2020. Le projet de loi table sur une contraction de 11% du produit intérieur brut (PIB) cette année, un déficit qui se creuse à 11,5% et une dette publique à 121% du PIB. Le Premier ministre a indiqué que la dette issue de la crise ferait l'objet d'un traitement à part avec un remboursement étalé sur le long terme via une ressource dédiée. Le Parlement doit adopter jeudi également un projet de loi creusant le "trou de la Sécu". Il n'y aura pas de quatrième budget rectifié à la rentrée, le plan de relance de 100 milliards d'euros annoncé par Emmanuel Macron devant être intégré au projet de loi de finances (PLF) pour 2021. Ces dépenses de relance seront "cantonnées", c'est-à-dire "isolées dans une mission budgétaire spécifique", "au nom du souci de sincérité et de transparence", a précisé le ministre de l'Economie Bruno Le Maire jeudi. Les autres dépenses de l'Etat augmenteront en 2021 de 7 milliards d'euros, soit + 2,6%, une hausse "raisonnable" selon le ministre. Le budget du ministère de la Justice progressera notamment de 6%, quand d'autres ministères devront réduire la voilure. Bercy vise une "stabilisation des effectifs de l'Etat en 2021", entre des hausses pour justice, police, santé, et des baisses notamment à l'Economie. Le PLF sera examiné à partir du 12 octobre par l'Assemblée, puis à partir du 19 novembre au Sénat, en vue de son adoption définitive avant la fin de l'année.]]></description>
   <pubDate>Thu, 23 Jul 2020 14:14:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Affaire Solère: six dirigeants de société mis en examen en plus du député</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200723121128.87px4fg4.html</link>
   <description><![CDATA[Les investigations concernant le député LREM Thierry Solère, soupçonné de détournement de fonds publics, fraude fiscale et trafic d'influence passif, se poursuivent avec la mise en examen de six dirigeants de sociétés ces dernières semaines, a annoncé le parquet de Nanterre jeudi dans un communiqué. Ces six personnes sont à la tête de sociétés pour lesquelles Thierry Solère a exercé en tant que consultant ou salarié en parallèle de ses mandats d'élu. Elles ont été mises en examen pour "trafic d'influence actif et abus de biens sociaux". Les mis en examen sont soupçonnés d'avoir rémunéré ou octroyé des faveurs à Thierry Solère en échange de coups de pouce pour l'obtention de marchés publics ou de faveurs règlementaires lorsqu'il était élu au conseil départemental des Hauts-de-Seine. Un chef d'entreprise d'une société informatique est par exemple soupçonné d'avoir obtenu plusieurs marchés publics auprès du département, moyennant rémunération. Un amendement déposé à l'Assemblée nationale par Thierry Solère préconisant l'exonération de taxes douanières pour les véhicules transportant des déchets dangereux est également dans le viseur des enquêteurs. Le député a été salarié de Chimirec, une entreprise spécialisée dans la collecte et le traitement des déchets industriels et les enquêteurs s'intéressent à un possible trafic d'influence. L'amendement avait finalement été rejeté. D'autres entreprises comme Aliapur (recyclage) ou un promoteur immobilier ami du député sont également au centre des investigations. Thierry Solère a été mis en examen en octobre 2019 dans cette affaire qui a donné un coup d'arrêt à sa carrière politique. Récemment, il a accusé le parquet de Nanterre d'avoir sciemment menti pour obtenir sa levée d'immunité parlementaire à l'été 2018. Il a d'ailleurs demandé l'annulation de sa levée d'immunité, mais la délégation compétente de l'Assemblée nationale n'a pas donné suite à sa demande fin juin, ne voulant notamment pas s'immiscer dans une affaire judiciaire, avait indiqué à l'AFP Annie Genevard (LR), la présidente de cette délégation. Une plainte pour "faux et usage de faux" visant la procureure de Nanterre Catherine Denis déposée par le député a été classée sans suite en mars dernier. "Il n'y a pas eu un marché obtenu grâce, avec ou sous l'influence de Solère", a insisté son avocat Me Pierre-Olivier Sur. "C'est un dossier scandaleux qui fait honte à notre démocratie", a-t-il assuré, dénonçant une enquête préliminaire opaque dans laquelle ses observations n'ont pas été prises en compte. Une audience doit avoir lieu devant la chambre de l'instruction à Versailles le 25 septembre pour examiner deux requêtes en annulation déposées par l'élu. Il souhaite faire annuler ses auditions de garde à vue ainsi que sa mise en examen, étant donné que "c'est sur des faux que cela a pu être autorisé suite à sa levée d'immunité", a précisé son avocat.]]></description>
   <pubDate>Thu, 23 Jul 2020 12:11:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le CSA lance son Observatoire de la haine en ligne</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200723110404.p7eufevz.html</link>
   <description><![CDATA[L'Observatoire de la haine en ligne placé sous l'égide du CSA a réuni jeudi pour la première fois des chercheurs, des représentants des réseaux sociaux, d'associations et de l'Etat. Ce nouvel organe créé par la loi Avia est chargé "d'analyser et quantifier le phénomène de haine en ligne, d'en améliorer la compréhension des ressorts et des dynamiques, de favoriser le partage d'information et le retour d'expérience entre les parties prenantes", souligne le CSA dans un communiqué. L'observatoire doit rassembler dans plusieurs groupes de travail les grands noms du secteur comme Facebook, Google, LinkedIn, Snapchat, Tik Tok, Twitch, Twitter et Wikimédia France, avec des associations comme e-Enfance, InterLGBT, La Quadrature du Net, la Ligue des droits de l'Homme, la Ligue internationale contre le racisme et l'antisémitisme (Licra), SOS Racisme, le Conseil représentatif des institutions juives de France (Crif) ou l'Observatoire du conspirationnisme. Prendront également part aux débats Dominique Taffin, directrice générale de la Fondation pour la mémoire de l'esclavage, Hasna Hussein, spécialiste de la propagande jihadiste ou le sociologue Jérôme Ferret. Le Conseil national consultatif des personnes handicapées, la Défenseure des droits et le ministère de l'Education nationale y sont également représentés, avec d'autres administrations. Jugeant certaines dispositions attentatoires à la liberté d'expression, le Conseil constitutionnel avait largement censuré en juin une partie de la loi Avia. Dans le droit fil de l'engagement du président Emmanuel Macron depuis 2018 à renforcer la lutte contre la haine raciste et antisémite qui prospère sur Internet, le texte porté par la députée LREM Lætitia Avia prévoyait pour les plateformes et moteurs de recherche l'obligation de retirer sous 24 heures les contenus "manifestement" illicites, sous peine d'être condamnés à des amendes allant jusqu'à 1,25 million d'euros.]]></description>
   <pubDate>Thu, 23 Jul 2020 11:04:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Dernière ligne droite au Parlement pour le 3e et dernier budget de crise</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200723084541.20ihk9yh.html</link>
   <description><![CDATA[Des milliards d'aide pour le tourisme, l'aéronautique, l'automobile ou encore l'emploi des jeunes: le Parlement s'apprête à adopter définitivement jeudi le 3e projet de budget rectifié et ses nouvelles mesures d'urgence. Après deux semaines d'examen à l'Assemblée et un week-end marathon au Sénat, le compromis auquel députés et sénateurs sont parvenus en commission paritaire sera soumis successivement au vote final des deux chambres dans l'après-midi. "Avec ce feu vert, ce sont d'indispensables mesures (...) qui vont être mises en oeuvre pour soutenir l'emploi, en particulier l'emploi des jeunes, nos entreprises et nos territoires", selon le ministre de l'Economie Bruno Le Maire. Globalement, ce projet de loi de finances rectificative prévoit environ 45 milliards d'euros de soutien aux secteurs particulièrement affectés par la crise: tourisme, aéronautique ou automobile. Il entérine une aide de 4,5 milliards d'euros aux collectivités. Au Sénat, le gouvernement a fait adopter une série de nouvelles ouvertures de crédits: 744 millions d'euros en autorisations d'engagement pour l'aide exceptionnelle à l'apprentissage, 50 millions d'euros pour le financement du repas à un euro pour les étudiants boursiers, 75 millions d'euros pour renouveler la flotte de véhicules de la police et de la gendarmerie. Ont été ajoutés également 490 millions d'euros pour décarboner l'industrie ou des projets de relocalisation industrielle, et encore 250 millions supplémentaires pour l'agence de financement des infrastructures de transports de France (AFITF). - Accent sur l'emploi des jeunes - Concernant l'emploi des jeunes, le gouvernement a mis sur la table plus d'un milliard d'euros pour financer une aide de 4.000 euros en exonération de charges à l'embauche d'un jeune de moins de 25 ans à la rentrée. Initialement, cette aide devait se limiter aux salaires de 1,6 Smic. Elle sera finalement portée jusqu'à un salaire de deux Smic, a confirmé Emmanuel Macron mercredi. Plusieurs gestes fiscaux ont été votés par l'Assemblée, à destination des soignants, des militaires ou pour soutenir la presse. Les députés ont aussi voté une mesure LREM réclamant des engagements écologiques "forts" des grandes entreprises. "Un leurre", ont dénoncé la gauche et les ONG environnementales. Concernant la compensation financière des pertes de recettes dues au coronavirus d'Ile-de-France Mobilités, société gestionnaire des transports franciliens, les parlementaires ont ajouté 180 millions d'euros aux 425 millions d'euros d'acompte prévus en 2020, selon le rapporteur général du budget à l'Assemblée Laurent Saint-Martin (LREM). Son homologue au Sénat Albéric de Montgolfier (LR) a pointé un "risque que les transports publics parisiens se voient privés des investissements pourtant indispensables". Le sujet fait l'objet d'un bras de fer entre la majorité et la présidente (ex-LR) de la région Ile-de-France Valérie Pécresse. Ce projet de loi table sur une récession historique de 11% du produit intérieur brut (PIB) en 2020, un déficit qui se creuse encore à 11,5% et une dette publique qui gonfle à 120,9% du PIB. Le Premier ministre Jean Castex a indiqué que la dette issue de la crise ferait l'objet d'un traitement à part avec un remboursement étalé sur le long terme via une ressource dédiée. Le Parlement doit adopter jeudi également un projet de loi creusant le "trou de la Sécu" après le coronavirus. Il n'y aura pas de quatrième budget rectifié à la rentrée, le plan de relance de 100 milliards d'euros annoncé par Emmanuel Macron devant être intégré au projet de loi de finances (PLF) pour 2021. Ces dépenses de relance seront "cantonnées", c'est-à-dire "isolées dans une mission budgétaire spécifique", "au nom du souci de sincérité et de transparence", a précisé M. Le Maire jeudi. Les autres dépenses de l'Etat augmenteront en 2021 de 7 milliards d'euros, soit + 2,6%, une hausse "raisonnable" selon le ministre. Le budget du ministère de la Justice progressera notamment de 6%, quand d'autres ministères devront réduire la voilure. Bercy vise une "stabilisation des effectifs de l'Etat en 2021", entre des hausses pour justice, police, santé, et des baisses notamment à l'Economie. Le PLF sera examiné à partir du 12 octobre par l'Assemblée nationale, puis à partir du 19 novembre au Sénat, en vue de son adoption définitive avant la fin de l'année.]]></description>
   <pubDate>Thu, 23 Jul 2020 08:45:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Maire annonce pour 2021 des augmentations de moyens pour justice, santé et police</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200723082626.gqx83xnv.html</link>
   <description><![CDATA[Le ministre de l'Economie Bruno Le Maire a annoncé jeudi pour 2021 des augmentations d'effectifs pour la justice, la police et la santé, et des réductions dans d'autres ministères, soit au total des effectifs de l'Etat devant rester "stables". "Nous avons pris la décision de maîtriser l'évolution de l'emploi public", a dit le ministre devant l'Assemblée nationale, à l'occasion du débat d'orientation des finances publiques. "Il y aura des augmentations d'emplois dans des politiques jugées prioritaires comme la police, la justice et la santé" mais "il y aura aussi des réductions d'effectifs dans les secteurs où cela est possible", en particulier au ministère de l'Economie, des Finances et de la Relance, a-t-il poursuivi. Au total, "nous voulons la stabilisation des effectifs de l'Etat en 2021". La "priorité" est de "consacrer les créations d'emplois à l'administration territoriale et de demander à l'administration centrale un effort plus conséquent qu'auparavant", a précisé le ministre des Comptes publics Olivier Dussopt. Le chef du gouvernement Jean Castex avait affiché cette priorité dans son discours de politique générale, évoquant une "révolution". Les ministres de Bercy ont également indiqué que les crédits des missions du budget de l'Etat (hors plan de relance) augmenteront en 2021 de 7 milliards d'euros, soit +2,6%, une hausse "raisonnable" selon M. Le Maire. Ainsi "les moyens de la justice seront renforcés" avec une "progression de 6%" du budget du ministère, a détaillé M. Dussopt. Le budget des Armées sera doté de 1,7 milliard d'euros supplémentaires en 2021, notamment "en faveur de la défense spatiale". Les budgets de l'Education nationale et de l'Enseignement supérieur et de la Recherche seront respectivement en hausse de 1,3 milliard et 300 millions d'euros. Les crédits alloués à la transition écologique s'élèveront à plus de 26 milliards, en hausse de 550 millions d'euros, "auxquels s'ajoutera une enveloppe majeure du plan de relance", a poursuivi le ministre. Le budget de la Culture connaîtra une hausse de 150 millions d'euros et celui dédié à l'Egalité entre les femmes et les hommes bénéficiera d'une "hausse jamais atteinte" de "près de 40%". Le président de la commission des Finances, Eric Woerth, a critiqué un projet de budget où "tout est prioritaire donc rien n'est prioritaire". L'ancien ministre s'est interrogé sur son financement, demandant de ne "pas confondre les comptes publics avec les contes de fée" et plaidant pour un plan de "convalescence" des finances publiques.]]></description>
   <pubDate>Thu, 23 Jul 2020 08:26:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Forêts: les députés LFI veulent limiter les coupes</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200722133025.qz1vfw0r.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés de la France insoumise veulent limiter les coupes dans les forêts françaises, symboles selon eux d'une "gestion à court terme" et anti-écologique, via une proposition de loi ayant le soutien d'élus d'autres groupes et d'associations environnementales. La proposition de loi, consultée mercredi par l'AFP, vise à "l'encadrement des coupes rases" (ou "coupes à blanc"), c'est-à-dire l'abattage de la totalité des arbres d'une parcelle d'une forêt. Les coupes rases seraient ainsi interdites "sur une surface de plus de 2 hectares, sauf en cas d'impasse sanitaire" avec des arbres fortement abimés, précise le texte porté par Mathilde Panot, vice-présidente du groupe LFI. L'élue du Val-de-Marne avait annoncé en septembre le lancement d'une "commission d'enquête citoyenne" réunissant des parlementaires de gauche et des spécialistes, pour proposer un "contre-modèle" à "l'industrialisation massive" des forêts françaises. La proposition de loi est notamment cosignée par la députée communiste Elsa Faucillon, des élus du groupe Ecologie Démocratie Solidarité ou encore d'Agir et de Libertés et Territoires. Elle est aussi soutenue par des associations comme SOS Forêt ou Canopée forêts vivantes. Le texte, qui souligne que la forêt est "un bien commun", met en avant "l'incidence négative des coupes rases sur le stock de carbone contenu dans les sols forestiers" ou le fait qu'elles sont "une menace pour la biodiversité forestière". "Nous devons dire stop à certaines pratiques qui visent à soumettre la forêt à l'industrie", affirment les signataires, ajoutant que les arbres qui "peuvent vivre jusqu'à 500 ans" ne peuvent être "pliés au régime de l'immédiateté, dans un raisonnement financier de court terme qui sacrifie les générations futures".]]></description>
   <pubDate>Wed, 22 Jul 2020 13:30:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le patron d'Alstom pour l'interdiction de l'avion sur les liaisons de moins de 4H en train</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200722123041.lx9lh2sq.html</link>
   <description><![CDATA[Le patron d'Alstom, Henri Poupart-Lafarge, s'est dit favorable à l'interdiction de l'avion sur les liaisons pouvant être assurées en train en moins de quatre heures, lors d'une audition mercredi devant la commission des Affaires économiques de l'Assemblée nationale. "A titre personnel, je suis favorable à ce que, pour tous les trajets de moins de quatre heures de train, l'avion soit interdit. Le modèle TGV participe énormément à la décarbonation du transport", a déclaré le PDG du constructeur ferroviaire, en plaidant pour une relance du rail face à l'avion mais aussi à l'automobile. Le gouvernement français a exigé d'Air France, en contrepartie de son soutien financier, une réduction drastique des liaisons aériennes intérieures quand une alternative ferroviaire existe à moins de deux heures et demie. L'exécutif a aussi récemment promis un plan de relance massif du ferroviaire, notamment pour le fret, les petites lignes et les trains de nuit dans le cadre de sa politique de transition écologique. Le PDG d'Alstom, qui espère un feu vert de Bruxelles le 31 juillet à un projet de rachat de Bombardier Transport pour former le "leader mondial occidental du transport ferroviaire", s'est inquiété d'un décalage entre les soutiens français et allemand à la filière. "Le secteur ferroviaire n'est pas immunisé contre la crise. Il y a une perte de revenu très importante pour les opérateurs" en raison de la chute de trafic liée à la pandémie de Covid-19, a-t-il déclaré. Il a rappelé que l'Allemagne avait décidé des aides fédérales à ses Etats régionaux (Länder) pour 2,5 milliards d'euros et une baisse de la TVA sur les trains grands lignes. "La flotte de TGV française diminue d'année en année. On va entrer dans une période de deux ans pendant laquelle Alstom ne fournira pas de TGV entre 2021 et 2023 à la SNCF", a-t-il souligné, estimant que c'était "la première fois depuis la naissance du TGV" au début des années 1980. Outre-Rhin, la compagnie ferroviaire allemande Deutsche Bahn "a annoncé il y a deux semaines la commande en urgence de 30 ICE [le TGV allemand] à Siemens pour être livré dans les deux prochaines années", a expliqué M. Poupart-Lafarge. Selon lui, le train représente "des déplacements plus sûrs" : "La voiture, c'est 100 fois plus dangereux". "C'est évidemment un enjeu sur la décarbonation. La voiture émet 213 g de CO2 par kilomètre et par passager, l'avion 172 g et le train 6,3 g". "Contrairement à ce qu'on pourrait croire, l'automobile est en fait extrêmement subventionnée et coûte plus de 300 milliards d'euros par an aux citoyens européens", a-t-il ajouté. aro/jvi/tes ALSTOM SIEMENS BOMBARDIER AIR FRANCE-KLM]]></description>
   <pubDate>Wed, 22 Jul 2020 12:30:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Feu vert de l'Assemblée à la prolongation de mesures antiterroristes controversées</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200721182719.tl5rh9om.html</link>
   <description><![CDATA[Perquisitions, mesures individuelles de contrôle ou encore fermeture de lieux de culte: l'Assemblée nationale a voté mardi la prolongation jusqu'à fin juillet 2021 de mesures controversées de la loi antiterroriste de 2017, face à une menace toujours "prégnante" selon Gérald Darmanin. Ce projet de loi de prorogation, examiné en première lecture et qui doit passer maintenant devant le Sénat, est présenté dans l'attente d'un texte plus vaste, repoussé en raison de la crise du coronavirus. Il a été largement validé par les députés, à l'exception des communistes et Insoumis qui se sont prononcés contre ces dispositions "d'exception" auxquelles "notre état de droit ne peut s'accoutumer", selon les mots de Stéphane Peu (PCF). La droite a soutenu le projet de loi mais aurait souhaité à l'inverse durcir ces mesures et les prolonger davantage dans le temps. Eric Ciotti (LR) a pointé à plusieurs reprises la "frilosité" du gouvernement. Les mesures administratives devant être prolongées ont été adoptées au début du quinquennat, et pour trois ans, malgré les farouches protestations des défenseurs des libertés publiques. Elles sont issues de la loi sur la sécurité intérieure et la lutte contre le terrorisme (Silt) de Gérard Collomb. Cette loi avait pris le relais de l'état d'urgence, régime d'exception sous lequel la France vivait depuis les attentats du 13 novembre 2015. Sont visées notamment les ex-perquisitions administratives, devenues depuis 2017 des "visites domiciliaires et saisies", et les assignations à résidence, transformées en "mesures individuelles de contrôle administratif et de surveillance" (Micas). Les périmètres de protection, en cas d'événement exposé à un risque d'actes de terrorisme, ainsi que la fermeture de lieux de culte faisaient également l'objet d'une clause de revoyure avant le 31 décembre 2020. Au programme aussi, la prolongation de l'expérimentation de la technique dite "algorithme" en matière de renseignement, contenue dans la loi dite "renseignement", de juillet 2015. Cette technique permet d'analyser des communications échangées au sein du réseau d'un opérateur, pour détecter les menaces. Le nouveau ministre de l'Intérieur a promis la présentation à l'automne d'un nouveau projet de loi complet, déjà "prêt", qui prendra le relais de ces mesures avant juillet 2021. Il s'agira alors de les adapter à l'évolution de la menace terroriste, qui reste à un "niveau très élevé", a relevé Gérald Darmanin. "Depuis 2017, ce sont dix attaques, pour la majorité inspirées par l'Etat islamique, qui ont abouti sur le territoire national au décès de 20 personnes" et "32 attentats ont aussi été déjoués par les services", a-t-il souligné. Le projet de loi, préparé par son prédécesseur Christophe Castaner, prévoyait initialement un terme au 31 décembre 2021, délai que les députés ont ramené au 31 juillet 2021, à l'initiative du rapporteur Didier Paris (LREM). Celui-ci a souligné que cela permettrait au Parlement de se saisir plus tôt d'un réexamen complet. M. Darmanin s'est accommodé de ce "calendrier plus resserré", se voulant "à la fois le ministre de la sécurité des Français et celui qui garantit les libertés publiques". Selon les dernières données, au 17 juillet, 302 Micas avaient été prises, dont 59 sont toujours en vigueur et 169 "visites" ont été réalisées depuis le 1er novembre 2017. Un total de 531 périmètres de sécurité ont été instaurés et sept lieux de cultes ont été fermés, a rapporté le ministre, évoquant "un usage raisonné et ciblé" de tous ces outils, "indispensables pour les services spécialisés" de l'Etat. Ce bilan est "modeste" aux yeux de la droite: "on a affaibli notre degré de protection" par rapport à la période sous état d'urgence, selon M. Ciotti qui "appelle de (ses) voeux une grande loi contre le terrorisme qui rompe avec une forme de naïveté". Nicolas Meizonnet (RN) a dénoncé également un manque de "ferme volonté politique" dans la lutte anti-terroriste. De son côté, la gauche de la gauche a tenté en vain de vider le projet de loi, et réclamé davantage de moyens pour la justice et le renseignement. "Ne jouez pas avec nos libertés fondamentales", a demandé Mathilde Panot (LFI), pour qui "le coronavirus a bon dos".]]></description>
   <pubDate>Tue, 21 Jul 2020 18:27:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Feu vert du Sénat à des "mesures de sûreté" pour les terroristes sortant de prison</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200721173823.ejlxcwxj.html</link>
   <description><![CDATA[Le Sénat à majorité de droite a voté mardi, en première lecture, après l'Assemblée nationale, une proposition de loi LREM controversée prévoyant des "mesures de sûreté" pour les condamnés pour terrorisme, à l'issue de leur peine. Le texte a été approuvé à main levée, la gauche votant contre. Les sénateurs ont apporté plusieurs modifications au texte issu de l'Assemblée, inspirées d'une proposition de loi sénatoriale déposée en amont sur le même sujet par le président de la commission des Lois du Sénat Philippe Bas (LR). Députés et sénateurs vont maintenant tenter de se mettre d'accord sur un texte commun, en vue d'une adoption définitive avant les vacances parlementaires. Le groupe PS a d'ores et déjà annoncé qu'il saisirait le Conseil constitutionnel sur un texte qui "heurte nos principes fondamentaux et n'est pas efficace pour assurer notre sécurité", selon Jean-Yves Leconte. Le texte prévoit que l'autorité judiciaire pourra imposer durant cinq ou dix ans aux personnes condamnées pour terrorisme, à l'issue de leur peine, l'obligation de répondre aux convocations du juge d'application des peines, d'établir sa résidence en un lieu déterminé, des interdictions d'entrer en relation et de paraître dans certains lieux, et encore l'obligation de pointage ainsi que, sous réserve de l'accord de la personne, le port du bracelet électronique. Le texte "crée une nouvelle mesure de sûreté", a indiqué la rapporteure LR Jacqueline Eustache-Brinio (LR), soulignant qu'il n'a "pas pour objet de sanctionner, mais de prévenir la récidive". "Il ne constitue en aucun cas une peine après la peine", a-t-elle assuré face aux critiques de la gauche. Les sénateurs ont encadré la mesure en la limitant aux personnes condamnées à des peines lourdes, supérieures à cinq ans d'emprisonnement, la rapporteure évoquant "une exigence constitutionnelle". Les sénateurs ont en revanche porté de un à deux ans la durée initiale de cette mesure, modification qui a fait débat dans l'hémicycle. Parmi les condamnés pour des actes de terrorisme, "31 seront libérés en 2020, 62 en 2021, 50 en 2022, après avoir exécuté leur peine", a indiqué le ministre de la Justice et ex avocat Eric Dupond-Moretti, reconnaissant d'emblée avoir "évolué sur ces questions". "Nous devons tout mettre en oeuvre pour garantir la sûreté de nos concitoyens", a-t-il affirmé, appelant cependant à "se garder de l'illusion d'une justice prédictive, chimère qui est la négation de l'idée même de justice et de réhabilitation". Le Conseil national des barreaux (CNB), qui représente les 70.000 avocats de France, avait adopté début juin une motion contre "la peine après la peine", dénonçant un texte qui remet en cause les garanties de l'Etat de droit. Quelque 60% des Français partis faire le jihad entre 1986 et 2011 en Afghanistan, Bosnie ou Irak, ont récidivé à leur retour, selon une étude du Centre d'analyse du terrorisme (CAT) publiée mardi.]]></description>
   <pubDate>Tue, 21 Jul 2020 17:38:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La prolongation de mesures antiterroristes controversées, en débat à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200721164402.wvjvw9ft.html</link>
   <description><![CDATA[Perquisitions, mesures individuelles de contrôle ou encore fermeture de lieux de culte: la prolongation de ces mesures controversées de la loi antiterroriste de 2017 est nécessaire face à une menace toujours "prégnante", a défendu Gérald Darmanin, mardi devant les députés. "Nous avons collectivement conscience du niveau très élevé de la menace qui continue à peser sur notre pays", a lancé le nouveau ministre de l'Intérieur, au coup d'envoi des débats sur un projet de loi de prorogation. "Depuis 2017, ce sont dix attaques, pour la majorité inspirées par l'Etat islamique, qui ont abouti sur le territoire national au décès de 20 personnes" et "32 attentats ont aussi été déjoués par les services", a-t-il souligné. Les mesures administratives devant être prolongées ont été adoptées au début du quinquennat malgré les farouches protestations des défenseurs des libertés publiques. Elles ont été autorisées par le Parlement pour trois ans, avec la promesse d'un nouvel examen en 2020 afin de voter ou non leur prolongation. Il s'agit des quatre premiers articles de la loi sur la sécurité intérieure et la lutte contre le terrorisme (Silt) de Gérard Collomb. Cette loi avait pris le relais de l'état d'urgence, régime d'exception sous lequel la France vivait depuis les attentats du 13 novembre 2015. Cela concerne notamment les ex-perquisitions administratives, devenues depuis 2017 des "visites domiciliaires et saisies", et les assignations à résidence, transformées en "mesures individuelles de contrôle administratif et de surveillance" (Micas). Les périmètres de protection, en cas d'événement exposé à un risque d'actes de terrorisme, ainsi que la fermeture de lieux de culte faisaient également l'objet d'une clause de revoyure avant le 31 décembre 2020. Au programme aussi, la prolongation de l'expérimentation de la technique dite "algorithme" en matière de renseignement, contenue dans la loi dite "renseignement", de juillet 2015. Cette technique permet d'analyser des communications échangées au sein du réseau d'un opérateur, pour détecter les menaces. - "Banalisation" - Un rapport du Sénat en février avait jugé ces mesures efficaces et encouragé leur prolongation, mais la crise du Covid-19 est venue bousculer le calendrier législatif. "Les circonstances sanitaires exceptionnelles (...) rendent difficile l'examen en temps utile, et dans des conditions de débat appropriées, par le Parlement, d'un projet de loi spécifique portant sur les conditions de la pérennisation ou de la suppression de ces mesures", est-il souligné en préambule du projet de loi de prorogation. Le texte prévoyait un terme au 31 décembre 2021, délai que les députés ont ramené au 31 juillet 2021, à l'initiative du rapporteur Didier Paris (LREM). Celui-ci a souligné que cela permettrait au Parlement de se saisir plus tôt d'un réexamen complet. "Le gouvernement ne s'opposera pas à ce calendrier plus resserré, qui le conduira à déposer à l'automne un nouveau projet de loi" de révision de fond, a indiqué M. Darmanin, qui se veut "à la fois le ministre de la sécurité des Français et celui qui garantit les libertés publiques". Selon les dernières données, au 17 juillet, 302 Micas avaient été prises, dont 59 sont toujours en vigueur et 169 "visites" ont été réalisées depuis le 1er novembre 2017. Un total de 531 périmètres de sécurité ont été instaurés et sept lieux de cultes ont été fermés, a rapporté le ministre, évoquant "un usage raisonné et ciblé" de tous ces outils, "indispensables pour les services spécialisés" de l'Etat. Ce bilan est "modeste" aux yeux de la droite: "on a affaibli notre degré de protection" par rapport à la période sous état d'urgence, selon Eric Ciotti (LR) qui "appelle de (ses) voeux une grande loi contre le terrorisme qui rompe avec une forme de naïveté". La gauche compte relancer le débat de fond sur les mesures de Silt. Les socialistes veulent davantage d'intervention de l'autorité judiciaire, communistes et Insoumis restent vivement opposés à la "banalisation" de "l'exception". Ainsi selon Mathilde Panot (LFI), "le coronavirus a bon dos".]]></description>
   <pubDate>Tue, 21 Jul 2020 16:44:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
