<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Thu, 15 Jun 2017 20:00:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Soupçons de travail dissimulé d'une candidate REM: "Si elle ne correspond pas aux valeurs", elle pourrait ne pas siéger (Griveaux)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170615175259.6x8xjqq6.html</link>
   <description><![CDATA[Le porte-parole de la République en marche Benjamin Griveaux a affirmé jeudi que Corinne Vignon, une candidate REM soupçonnée de travail dissimulé, pourrait ne pas être autorisée à "siéger" à l'Assemblée nationale "si elle ne correspond pas aux valeurs du mouvement". "Si elle ne correspond pas aux valeurs du mouvement, si elle ne correspond pas aux engagements que tous les candidats de la République en marche ont signé", cette candidate, même si elle est élue dimanche, pourrait, "à l'évidence", "ne pas (avoir le droit de) siéger", a déclaré le candidat REM aux législatives à Paris. "Les gens ne vous disent pas tout. Quand on demande aux gens de déclarer sur l'honneur qu'ils n'ont pas d'inscription au (bulletin numéro 2) de leur casier judiciaire, ils vous disent qu'il n'ont pas les moyens de contrôler", a-t-il expliqué, ajoutant qu'"on ne va pas aller contrôler les casiers judiciaires de tout le monde". M. Griveaux a ensuite affirmé qu'au moment des investitures En Marche!, "on fait confiance, mais il y a un contrôle a posteriori". "Et si a posteriori" il s'avère que "les gens nous ont menti, comme on est très attaché aux règles, les règles seront appliquées". "Il y a moins d'une dizaine de cas sur les 530 candidats présentés", a souligné le porte-parole, précisant que "les cas seront traités de manière individuelle". Corinne Vignon, arrivée en tête au premier tour des législatives dans la 3e circonscription de Haute-Garonne et maire de Flourens, en banlieue de Toulouse, avait abandonné toute activité à l'issue de son élection à la mairie, mais elle avait gardé des consultations d'astrologie, un intérêt "personnel" et pas un métier selon elle. Jeudi, le procureur de Toulouse a indiqué qu'une enquête préliminaire avait été ouverte à l'encontre de la candidate, "du chef de travail dissimulé, infraction susceptible d'avoir été commise entre 2012 et 2014 dans le cadre de l'exercice d'une activité dissimulée d'astrologie".]]></description>
   <pubDate>Thu, 15 Jun 2017 19:52:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Carrez (LR): une Assemblée "aux ordres de la présidence et de l'administration"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170615084739.y65fr2cw.html</link>
   <description><![CDATA[Le député sortant LR Gilles Carrez, qui présidait la commission des Finances, estime qu'avec la probable écrasante majorité qui s'annonce pour Emmanuel Macron, l'Assemblée "va être aux ordres de la présidence et de l'administration", dans un entretien à L'Opinion jeudi. "On a fait une erreur terrible en 2001 en liant de façon aussi automatique la présidentielle et les législatives. Tant qu'on aura ce lien, l'Assemblée nationale n'aura pas son existence propre, ce sera une créature de la présidence", considère M. Carrez. "Dans un deuxième temps, face aux difficultés dans la rue, cette créature va commencer à se rebeller, à se morceler", pronostique cet élu de 68 ans candidat à sa réélection dans la 5e circonscription du Val-de-Marne, en ballotage défavorable face à une candidate La République en marche (REM). Rappelant le précédent de l'écrasante majorité de droite en 1993, il pense que "l'Assemblée nationale ne va pas compter" et "va être aux ordres de la présidence et de l'administration". "Rendez-vous dans un ou deux ans !", lance M. Carrez. Les futurs députés novices LREM "vont voter ce qu'on leur demandera de voter", au moins "dans un premier temps". "Puis ils se rendront compte qu'ils se feront engueuler sur le terrain, que ça ne marche pas comme le gouvernement le leur dit, comme les cabinets ministériels le leur expliquent", d'après le président de commission. Il voit la vague LREM comme "un véritable tsunami politique comme on n'en a jamais connu, plus encore qu'en 1993". "Chez LR, nous payons la disqualification à travers la candidature à la présidentielle de François Fillon. C'est une sorte de bombe à fragmentation" et "c'est d'une violence absolue", confie-t-il. A droite, "le mal est tellement profond qu'il va falloir une reconstruction dès les fondations", d'après M. Carrez. "Le temps est venu à une nouvelle génération de trentenaires ou de quadras de se mettre au travail et de le faire dans un esprit d'équipe" et "tous ceux qui ont exercé le pouvoir ces 20-30 dernières années me paraissent hors jeu par rapport à ce travail de reconstruction", prévient-il. Et d'ajouter: "Je ne crois pas à ce stade au deus ex machina ou à l'homme providentiel" pour son camp.]]></description>
   <pubDate>Thu, 15 Jun 2017 10:47:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Gard: Marion Maréchal-Le Pen et Gilbert Collard en "duo de choc" le temps d'un meeting</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170614203852.v9cusuap.html</link>
   <description><![CDATA[Les deux députés FN élus en 2012 Marion Maréchal-Le Pen et Gilbert Collard ont reformé mercredi soir au Cailar (Gard) le temps d'un meeting pour le second tour des législatives le "duo de choc" qu'ils formaient selon eux à l'Assemblée nationale. "Nos deux députés...ont été les seuls à vous défendre", martèle le maire FN de Beaucaire Julien Sanchez en introduction devant une salle bondée de plusieurs centaines de personnes dans un mas de la petite commune camarguaise. "Seuls contre tous, ils se sont battus et bien battus", ajoute-t-il avant l'arrivée de Marion Maréchal-Le Pen sous des applaudissements nourris. "Je suis presque un peu émue car c'est mon avant dernier meeting avant de quitter la scène politique", assure Marion Maréchal-Le Pen qui a annoncé son retrait temporaire de la vie politique le 10 mai dernier. "La boucle est bouclée, j'ai été élue avec Gilbert et je ne pouvais pas partir sans le soutenir", souligne-t-elle alors que M. Collard est opposé, au second tour des législatives, à l'ex-torera Marie Sara (REM) dans un duel incertain dans la deuxième circonscription du Gard. "On a été un duo de choc durant ces cinq années, j'ai beaucoup appris à ses côtés", assure la jeune femme. "Je crois qu'il est indispensable qu'il y ait un Gilbert Collard à l'Assemblée. Parce qu'il est indispensable qu'il y ait un peu d'insolence à l'Assemblée pour bousculer cette tiédeur, ce politiquement correct...qui malheureusement risque de terriblement s'accentuer avec Emmanuel Macron et avec des candidats inexpérimentés, inconnus et parfois même, disons le, médiocres quand ce n'est pas carrément lâches puisqu'ils refusent même de débattre", martèle Marion Maréchal-Le Pen. "L'heure est grave...nous allons vers une hégémonie macroniste", à l'Assemblée, souligne-t-elle. Mme Maréchal-Le Pen assure que "plus d'un électeur sur deux du Front national n'est pas allé voter dimanche dernier", les appelant au second tour à se déplacer en particulier dans le sud gardois pour ne pas "abandonner la France aux mains de ceux qui veulent sa mort". "Sacrée Marion !", enchaîne M. Collard sous les applaudissements. "Je suis venu te dire +reviens+", commence-t-il, la salle scandant "reviens !" en choeur en direction de la benjamine des Le Pen. Si certains "regrettent le départ de Marion, c'est pas une raison pour me laisser tomber", ironise-t-il avant "d'engueuler" les électeurs du parti d'extrême droite qui ne sont pas allés voter. "Je veux au moins pouvoir l'emmerder" à l'Assemblée nationale, dit-il à propos du président Emmanuel Macron. "Allez voter bande de fainéants !", lance-t-il à la salle. "Si tous les électeurs du Front avaient voté je passais au premier tour", assure le député sortant.]]></description>
   <pubDate>Wed, 14 Jun 2017 22:38:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés REM vont avoir "le petit doigt sur la couture" (Baroin)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170614191428.jgd3oh28.html</link>
   <description><![CDATA[François Baroin, chef de file de LR pour les législatives, a affirmé mercredi en déplacement dans l'Oise que les députés REM auront "le petit doigt sur la couture" face au président Emmanuel Macron, jugeant aussi le gouvernement "déjà à la peine" notamment sur le cas Bayrou. Venu à la rencontre des commerçants de Lamorlaye, aux côtés d'Éric Woerth, député LR sortant en ballottage face à une candidate La République en Marche! dans la 4ème circonscription, M. Baroin a reconnu que la situation était "difficile" pour sa famille politique, même s'il a jugé qu'elle avait offert "une grande et belle résistance", avec 22% des voix au premier tour des législatives. "Ne laissez pas passer la chance d'avoir Eric Woerth à l'Assemblée", un homme "courageux, droit et intelligent", qui a dû affronter la crise économique de 2008, "a inventé la réforme de l'Etat" et réalisé "la réforme de retraite la plus importante", comme ministre sous le quinquennat Sarkozy, a lancé un peu plus tard le pilote de la campagne LR, lors d'un meeting à Chantilly, la ville dont M. Woerth est maire depuis 1995. Pour le second tour dimanche, "l'objectif, ce n'est pas la majorité. On ne l'aura pas. L'objectif, c'est d'accepter la défaite, de s'incliner avec respect devant le choix des électeurs", a-t-il cependant ajouté, devant environ 150 personnes. Devant la presse à Lamorlaye, il avait alerté sur les risques de la razzia En Marche! attendue. "J'ai été le benjamin d'une Assemblée nationale en 1993 qui comptait près de 430 députés RPR et UDF. Ça donne l'impression que la société française n'est pas pleinement représentée", a-t-il dit. "Une majorité écrasante peut faire courir le risque, malgré elle, d'écraser le débat", selon l'ex-ministre. Selon le sénateur-maire de Troyes, "les députés En marche! vont avoir le petit doigt sur la couture. Ils ne seront pas en marche, ils sont déjà en rangs serrés. On nous dit qu'ils ont déjà signé les engagements comme quoi ils vont accompagner tous les textes." "Toutes les clés sont données à Emmanuel Macron, à lui tout seul, pas à la majorité puisque les candidats En marche! vont être élus sur son seul nom", a insisté M. Baroin, selon lequel le président Macron est "seul face à sa responsabilité", "éminente, immense". Pour autant, a-t-il également déclaré, "je souhaite le succès de la France, donc le succès de son action". Dans une référence au ministre de la Justice et président du MoDem François Bayrou, le chef de file LR aux législatives a néanmoins lâché que "quand on voit le numéro deux du gouvernement qui prend à témoin l'opinion publique sur les désaccords qu'il peut avoir avec le numéro un, le Premier ministre, franchement c'est un gouvernement qui est déjà à la peine sur beaucoup de sujets". "C'est un gouvernement qui va réserver des heures, des semaines et des mois difficiles", a pronostiqué M. Baroin.]]></description>
   <pubDate>Wed, 14 Jun 2017 21:14:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Présidence de LR: Solère préfère "à coup sûr" Bertrand à Wauquiez</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170614145902.nzeugooj.html</link>
   <description><![CDATA[Thierry Solère, député LR candidat à sa succession, a déclaré mercredi qu'il préférerait "à coup sûr" Xavier Bertrand à Laurent Wauquiez à la présidence du parti Les Républicains. "Je me sens bien sûr beaucoup plus proche des positions politiques de Xavier Bertrand que de celles de Laurent Wauquiez", a confié Thierry Solère lors de l'émission "Questions d'info" LCP-franceinfo-Le Monde-AFP. A la question "Préfèreriez-vous avoir M. Bertrand plutôt que M. Wauquiez comme président de LR ?", le député de droite a répondu: "A coup sûr." "Xavier Bertrand est quelqu'un de grande qualité, je partage très souvent ses analyses", a développé Thierry Solère. "Je n'ai pas de différences majeures avec lui." Les Républicains, sonnés par l'ampleur de leur défaite au premier tour des législatives, devront élire à l'automne le nouveau président du parti. Deux lignes se dessinent déjà: celle de Laurent Wauquiez, conservatrice et identitaire, celle du président des Hauts-de-France Xavier Bertrand, centrale. Candidat à sa réélection dans les Hauts-de-Seine, Thierry Solère a répété mercredi son attachement à la "droite constructive", prête à voter la confiance au gouvernement du juppéiste Édouard Philippe. "Soyons sérieux, il n'y a pas de cohabitation, a estimé le député. Je suis là pour le redressement du pays." Et d'insister sur son engagement en tant que parlementaire : "Je ne serai pas heureux que LR aille bien ou pas, je serai heureux quand le pays ira mieux et quand les réformes seront prises", a martelé Thierry Solère. Quant à la présidence de l'Assemblée nationale, il ne l'exclut pas pour lui-même: "Nous verrons bien comment tout cela fonctionnera. Moi je veux mettre toute mon énergie pendant les mois et les années qui viennent à faire qu'au Parlement, on sorte de ces postures", a assuré l'ancien président du groupe LR au Conseil régional d'Ile-de-France, poussé à la démission après son rapprochement de La République en Marche. "Je ne suis pas en marche mais je veux que ça marche", a glissé le parlementaire LR. A l'issue du second tour des élections législatives, il n'envisage que "70 à 100 députés" de droite élus.]]></description>
   <pubDate>Wed, 14 Jun 2017 16:59:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Rugy (REM) veut "réformer" le Parlement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170614144934.brpzhhz2.html</link>
   <description><![CDATA[L'écologiste François de Rugy, candidat REM aux élections législatives, a martelé mercredi son désir de "réformer la procédure parlementaire", se positionnant pour la présidence de l'Assemblée nationale. "Il faut réformer la procédure parlementaire", a répété à plusieurs reprises l'ex-EELV François de Rugy lors de l'émission "Questions d'info" LCP-franceinfo-Le Monde-AFP. Le député sortant de Loire-Atlantique, candidat à sa réélection sous l'étiquette de La République en marche, a fait "un certain nombre de propositions (...), des choses sur lesquelles je me suis battu depuis des années". François de Rugy a proposé, par exemple, de "baisser le nombre de députés" au Palais Bourbon. Vice-président de l'Assemblée nationale sortante, il souhaite ouvrir un débat "sur la question de la transparence et de la lutte contre les conflits d'intérêts, sur l'utilisation des moyens de l'Assemblée alloués aux députés et sur le fonctionnement de la procédure parlementaire". Il a dénoncé "ces navettes qui n'en finissent pas entre l'Assemblée et le Sénat" et envisagé, "s'il le faut", un référendum pour faire voter les réformes institutionnelles. Interrogé sur la présidence de l'Assemblée nationale, M. de Rugy a reconnu que son nom était "cité" pour le poste. "Je suis très honoré que certains puissent penser à moi", a-t-il déclaré mercredi. S'il est réélu dimanche, le député sera "là pour transmettre (s)on expérience aux nouveaux députés". Mais il devra d'abord remporter la législative dans la première circonscription de Loire-Atlantique, où il affrontera au second tour le candidat Les Républicains Julien Bainvel.]]></description>
   <pubDate>Wed, 14 Jun 2017 16:49:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Macron: "Le risque d'absolutisme n'est pas ce qui nous guette" (cité par Castaner)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170614121726.d7lixhx8.html</link>
   <description><![CDATA[Emmanuel Macron a assuré mercredi en Conseil des ministres que "le risque d'absolutisme" était écarté, en dépit de l'écrasante majorité promise à la République en marche à l'Assemblée nationale, selon le porte-parole du gouvernement, Christophe Castaner. "Le risque d'absolutisme n'est pas ce qui nous guette", a déclaré le chef de l'État, estimant que "ceux qui portent ce procès aujourd'hui ne sont pas forcément légitimes", selon des propos rapportés par M. Castaner dans son compte-rendu du Conseil. "Ceux qui le portent, avec un petit air de procès, étaient ceux qui, il y a quelques mois nous expliquaient qu'Emmanuel Macron à l'Élysée était une chimère totalement impossible", a observé M. Castaner. "Puis, après son élection à la présidence de la République", les mêmes expliquaient que "le fait qu'il puisse avoir une majorité, même relative, c'était de toute façon très peu plausible et qu'au fond, tout ça ne risquait pas d'arriver", a enchaîné le porte-parole du gouvernement. Selon lui, le chef de l'État a également relevé à la table du Conseil des ministres qu'il y aurait "des voix fortes" d'opposition à l'Assemblée nationale, au Sénat, qui "reste dans ses équilibres anciens mais avec lequel on pourra travailler évidemment", et dans les "exécutifs locaux". M. Macron "a rappelé aussi que le risque d'inefficacité, d'empêchement, existe toujours". C'est la raison pour laquelle "nous devons, ministres, militants et Français veiller à ce que dimanche prochain puisse confirmer la dynamique choisie par les Français dimanche dernier", au premier tour des législatives, a-t-il ajouté. Le président de la République a également assuré que l'exécutif agirait dans un "esprit de dialogue de concertation et de respect".]]></description>
   <pubDate>Wed, 14 Jun 2017 14:17:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Pen (FN) veut une proportionnelle intégrale, craint la disparition du "pluralisme" pendant cinq ans</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170614063954.2kt4rvve.html</link>
   <description><![CDATA[La présidente du Front national (FN) Marine Le Pen a prôné mercredi l'instauration de la proportionnelle intégrale aux élections législatives, et a dit craindre qu'il n'y ait "plus de pluralisme" pendant cinq ans, une "ultra-majorité" n'étant pas représentée au Palais-Bourbon. Mardi, le Premier ministre Edouard Philippe a jugé "utile" l'instauration d'une "dose" de proportionnelle, reprenant l'engagement présidentiel d'Emmanuel Macron. "J'ai entendu 1.000 fois cette promesse faite aux Français et elle n'a jamais été respectée. C'est quoi une dose de proportionnelle ?", a réagi Mme Le Pen sur Europe 1. "Il faut une proportionnelle intégrale, quitte à mettre une prime au mouvement politique arrivé en tête pour assurer une stabilité", a prôné la présidente du parti d'extrême droite. "Est-ce que vous voyez la tête que va avoir cette assemblée nationale ? Plus de 80% de députés macronistes. On ne pourra pas donner de leçons à la Russie", s'est exclamée Mme Le Pen. "Il n'y aura plus de pluralisme dans notre pays. Les millions de Français qui se sont abstenus --quand même plus de la moitié-- plus les millions qui ne seront pas représentés parce qu'ils n'auront pas voté pour les candidats d'Emmanuel Macron, tout ceci fait une ultra-majorité qui va évidemment avoir le sentiment d'être mise à l'écart de la vie démocratique". "Quand on est en train de faire une loi qui s'appelle confiance dans la vie démocratique, la première chose qu'on doit faire c'est de permettre à chaque français d'être représenté", a-t-elle dit. S'agissant du FN, Mme Le Pen a jugé "extrêmement décevant" les résultats du premier tour. "Mais nous avons bien résisté à la vague", a-t-elle jugé. "Il faut un sursaut patriotique, c'est essentiel", a-t-elle lancé aux électeurs. "Vous ne pouvez pas laisser les perspectives de cette assemblée tel quel, notre pays pour fonctionner démocratiquement a besoin d'une opposition qui ne soit pas réduite à la portion congrue. Ce n'est pas seulement le Front national que je défends ici, c'est vraiment le sursaut démocratique de notre pays".]]></description>
   <pubDate>Wed, 14 Jun 2017 08:39:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Mélenchon veut "avoir la main" à l'Assemblée avec "15 députés"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170613170732.hsmnt0ln.html</link>
   <description><![CDATA[Jean-Luc Mélenchon, leader de La France insoumise, a revu ses ambitions à la baisse mardi, appelant à constituer "un groupe parlementaire" à l'Assemblée nationale, en faisant élire "quinze députés LFI" au second tour des élections législatives. "On a besoin de quinze députés La France insoumise" pour former "un groupe parlementaire", a déclaré Jean-Luc Mélenchon lors d'un déplacement dans le XIIIe arrondissement de Paris en soutien à Leila Chaibi, une des 67 candidates LFI qualifiées pour le second tour. Le chef de file de La France insoumise souhaite "avoir la main" à l'Assemblée nationale avec un groupe parlementaire. "Nous sommes une opposition frontale au macronisme", a martelé M. Mélenchon devant une centaine de sympathisants réunis boulevard d'Italie. Au mois de mai, M. Mélenchon envisageait pourtant de rafler la majorité à l'Assemblée nationale, forçant Emmanuel Macron à une "cohabitation". Mais La France insoumise n'a réuni que 11% des suffrages au premier tour des élections législatives, contre 19,6% à l'élection présidentielle. A l'issue du second tour, La France insoumise obtiendrait entre 10 et 23 sièges, communistes inclus, selon les instituts de sondage. Jean-Luc Mélenchon a apporté mardi son soutien aux "quatre" députés PS encore en lice qui avaient signé la motion de censure contre la loi travail. "Je ne vous dis pas les histoires que ça fait dans nos rangs", a confié le candidat dans le XIIIe arrondissement. Certains membres de La France insoumise refusent "d'entendre parler" des candidats socialistes. Quant à La République en marche, M. Mélenchon a décoché une à une ses flèches à l'adresse des candidats en ballottage très favorable dans la plupart des circonscriptions. Galvanisé par ses soutiens parisiens, il les a qualifiés successivement de "pantins", "mannequins" et "pingouins". "C'est un hold-up qu'ils sont en train de faire" à l'Assemblée nationale, a dénoncé le leader de la gauche radicale. Dans la dixième circonscription de Paris, Leila Chaibi affronte par exemple une candidate REM ayant réuni 42,2% des voix au premier tour de l'élection législative, contre 14,62% pour LFI.]]></description>
   <pubDate>Tue, 13 Jun 2017 19:07:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Premiers pas à l'Assemblée pour Sylvain Maillard, nouvel élu REM</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170613152853.ef6c7uyk.html</link>
   <description><![CDATA[Photo officielle, récupération de l'écharpe tricolore et découverte du Palais Bourbon... Sylvain Maillard, nouvel élu de la République en marche (REM), a fait sa "rentrée" mardi à l'Assemblée nationale, suivant un parcours bien orchestré. M. Maillard, entrepreneur de 43 ans élu dès le premier tour dans la 1ère circonscription de Paris, a évoqué "un moment fort" et sa "fierté" notamment d'être "le premier", devant une nuée de journalistes. Très à l'aise, donnant des interviews en anglais et en allemand, cet élu municipal du IXe arrondissement de Paris estampillé "société civile", qui court les médias depuis son élection, a fait le tour du Palais-Bourbon suivant une mise en scène très organisée. Accompagné par une femme huissier, il a procédé aux formalités d'enregistrement et fait des photos officielles, notamment dans l'hémicycle. Il a également récupéré la "mallette" contenant notamment l'écharpe tricolore et le "baromètre", insigne porté dans des cérémonies publiques. "C'est très beau", "c'est comme à la télé, toujours un peu plus petit", a-t-il commenté, ravi, en découvrant la salle des Quatre Colonnes, où les députés croisent les journalistes, et celle attenante des Pas perdus. Mais "on vient pour faire, on ne vient pas pour être", a-t-il souligné, précisant qu'il ne ferait "probablement" qu'un seul mandat et poursuivrait son activité dans sa PME d'import-export de composants électroniques "une journée par semaine" pour "garder les pieds sur terre". Cet ancien porte-parole d'Emmanuel Macron pendant la campagne, qui a milité à l'UDF, au Nouveau Centre puis à l'UDI, a aussi évoqué une "obligation de réussite" après une présidentielle pas "classique", observant que "les Français ne nous donnent pas un blanc-seing". En fin de matinée, le second député REM élu au premier tour, le régionaliste Paul Molac a, lui, fait son retour, "honoré" d'avoir été reconduit dans le Morbihan, y voyant un effet de son "pragmatisme", terme aussi mis en avant par M. Maillard. Dans les jardins de l'Assemblée, cet ex-membre du groupe écologiste de la précédente législature puis du groupe Socialiste écologiste et républicain (SER) s'est dit pas inquiet par l'afflux de novices, assurant qu'il ne jouerait pas le rôle de "grand-papa". "Si jamais ils se servent de leur cerveau, sont humbles, regardent et essayent de bien faire, ce n'est pas inquiétant", a-t-il dit, rappelant qu'il était lui-même nouveau il y a cinq ans. Invité à réagir un peu plus tard sur BFMTV aux propos de M. Maillard mardi matin sur France Inter sur une forme de +dégagisme+ des "politiciens professionnels" souhaité par REM, il a appelé à "l'humilité" et à ne pas "caricaturer" ses ex-collègues. Il a cité "des gens qui ont très bien fait leur travail", comme les socialistes Dominique Raimbourg ou Jean-Jacques Urvoas "qui risquent de ne pas revenir", le premier n'étant pas au second tour, le second en ballottage. Comme MM. Molac et Maillard, les deux autres députés élus au 1er tour, les sortants Stéphane Demilly (UDI, 5e Somme) et Napole Polutele (DVG, Wallis et Futuna) devaient également venir remplir ces formalités, avant la nuée post-second tour la semaine prochaine. En 2012, avec une abstention moindre, ils étaient 36 à avoir été élus dès le premier tour.]]></description>
   <pubDate>Tue, 13 Jun 2017 17:28:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Maillard (REM): les "politiciens professionnels", "qu'ils dégagent"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170613085317.iq3w25j3.html</link>
   <description><![CDATA["Les politiciens professionnels", "qu'ils dégagent", c'est "la démarche" de La République En Marche et d'Emmanuel Macron, a déclaré mardi sur France Inter Sylvain Maillard, élu dimanche dès le premier tour député de Paris de la nouvelle majorité présidentielle. Le président Macron "a une volonté de changer les choses, de casser les codes. Cette soumission, cette cooptation dans le monde politique, c'est quelque chose qui nous bloque. Ces politiciens professionnels qui ne font que ça, qui ne vivent que de ça, c'est ça qui nous bloque", a expliqué M. Maillard. "Emmanuel Macron l'a théorisé dans son livre +Révolutions+": "notre démarche à nous c'est (...) qu'ils dégagent, ça c'est certain", a également déclaré le nouveau député de la 1re circonscription de Paris (élu avec 50,80% devant le LR Jean-François Legaret), issu de formations centristes. "On leur a dit, on leur a expliqué, on leur a redit qu'il y a un moment où il faut passer son tour. Les mandats éternels, c'est fini. Ils n'ont pas compris, et bien voilà", a-t-il poursuivi, après la large avance acquise par la République en marche au premier tour des législatives dimanche, où ont été éliminés quantité d'élus sortants notamment PS et LR. Pour les très nombreux néophytes de la République en marche qui s'apprêtent à investir le Palais-Bourbon, "on va faire une formation express", a-t-il dit. "On a aussi des grands élus qui vont nous coacher", "qui feront un peu les grands frères", a-t-il ajouté. Il a aussi souligné qu'il conserverait une activité au sein de son entreprise, un jour par semaine. "Ca me permettra de garder les pieds sur terre, de ne pas devenir un politicien professionnel", a-t-il justifié. Patron de 43 ans d'une PME d'import-export de composants électroniques, élu du IXe arrondissement de Paris depuis 2014, M. Maillard a successivement milité à l'UDF, au Nouveau Centre puis à l'UDI avant de rejoindre le comité politique auprès de M. Macron, dont il fut un des porte-parole pendant la campagne.]]></description>
   <pubDate>Tue, 13 Jun 2017 10:53:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Assemblée: Philippe pour une dose de proportionnelle, s'interroge sur le niveau</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170613072046.e93yaxwt.html</link>
   <description><![CDATA[Edouard Philippe a jugé mardi qu'il serait "utile" d'introduire "une dose de proportionnelle à l'Assemblée nationale", tout en s'interrogeant sur le niveau auquel fixer ce changement prôné par Emmanuel Macron dans le mode de scrutin législatif. "Je pense qu'il est utile qu'une dose de proportionnelle soit introduite à l'Assemblée nationale". "Ca permet d'ouvrir la répartition des sièges à des courants politiques qui ont du mal à franchir le cap démocratique du scrutin majoritaire", a déclaré le Premier ministre sur franceinfo. "Après, il y a un sujet sur la dose. Est-ce que c'est une petite dose, une dose totale? Là, il y a un sujet", a poursuivi M. Philippe. "Je ne sais pas si ce sera dix ou vingt (pour cent, NDLR), c'est quelque chose qu'il faut regarder dans le détail pour savoir combien de parlementaires restent à l'Assemblée nationale et comment est-ce qu'on organise la nouvelle assemblée, avec moins de députés sans doute, avec un mode de scrutin différent pour les désigner", a-t-il développé. Emmanuel Macron s'est engagé pendant la campagne présidentielle à introduire une dose de proportionnelle aux législatives, ainsi qu'à réduire d'un tiers le nombre de parlementaires. Son parti est arrivé nettement en tête du premier tour des législatives dimanche, ce qui lui assure selon toute probabilité une large majorité au Palais Bourbon. "Les résultats du premier tour laissent à penser qu'il y aura une majorité, et je m'en réjouis". Mais "je suis d'une très grande prudence et d'une très grande humilité vis-à-vis du suffrage des Français", a également déclaré M. Philippe. "J'entends (...) ceux qui disent qu'il y a un risque à ce qu'il y ait une majorité trop puissante. Je me permets d'indiquer que la démocratie française, elle repose sur une majorité parlementaire et sur d'autres piliers du pouvoir. Le Sénat par exemple", contrôlé par Les Républicains dont il est issu, a fait valoir le Premier ministre. "Il y aura un débat. Il y aura un débat au sein de l'Assemblée nationale, parce qu'il y aura des oppositions", a-t-il assuré.]]></description>
   <pubDate>Tue, 13 Jun 2017 09:20:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La droite divisée en "trois ou quatre tendances" après les législatives, selon Morin</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170612212622.r8enm4ve.html</link>
   <description><![CDATA[La recomposition de la droite à laquelle on peut s'attendre après le second tour des législatives va donner lieu à "trois ou quatre tendances" à l'Assemblée nationale, a estimé lundi le président UDI de Normandie, Hervé Morin. D'abord, "il y aura les constructifs, avec Thierry Solère, qui vont voter la confiance" au gouvernement d'Edouard Philippe "et qui formeront un groupe distinct, le parti radical valoisien, en reconstruction", a prédit devant la presse l'ancien ministre de la Défense de Nicolas Sarkozy et ex-député de l'Eure, mais aussi "la droite d'opposition ouverte avec Laurent Wauquiez et Eric Ciotti" et encore "la tendance Xavier Bertrand, Valérie Pécresse". C'est de cette dernière tendance que M. Morin se sent le plus proche. "Je veux être dans une opposition intelligente", a dit le président de LC (Les centristes, ex Nouveau centre), formation appartenant à l'UDI. Le député LR Thierry Solère, candidat à sa réélection dans les Hauts-de-Seine sans candidat REM face à lui, avait laissé entendre, avant le premier tour, qu'une scission pourrait se produire au sein du groupe LR à l'Assemblée nationale entre les députés favorables, comme lui, à un soutien "constructif" au gouvernement et ceux qui veulent s'y opposer. A en croire M. Morin, la fragmentation pourrait être encore plus importante qu'une simple cassure entre deux tendances au sein du groupe que formeront LR et l'UDI.]]></description>
   <pubDate>Mon, 12 Jun 2017 23:26:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Législatives: NKM "indispensable à l'Assemblée" (Raffarin)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170612185730.lqb4b7we.html</link>
   <description><![CDATA[Jean-Pierre Raffarin, ancien Premier ministre, a affirmé lundi que Nathalie Kosciusko-Morizet (LR), en ballottage défavorable dans la 2e circonscription de Paris face à un candidat REM, était "indispensable à l'Assemblée nationale". "On a besoin de Nathalie. C'est une personnalité singulière dans notre vie politique. Son caractère, sa personnalité, ses compétences et son autorité sont importantes pour notre démocratie", a affirmé le sénateur LR de la Vienne, venu soutenir NKM dans sa circonscription (Ve et partie des VIe et VIIe arrondissements), distribuant avec elle des tracts et engageant la conversation avec les passants. "C'est rare en politique des gens qui ont de l'autorité mais qui n'ont pas de brutalité. Je n'aime pas la brutalité dans la vie politique. Je trouve qu'elle est aujourd'hui l'une des personnalités politiques les plus indispensables à notre démocratie", a-t-il insisté devant la presse. Selon M. Raffarin, la droite, sévèrement défaite lors du premier tour des législatives, doit rester "mobilisée. On a souvent vu dans le passé des deuxièmes tours qui corrigeaient les premiers". "Sur beaucoup de sujets, nous avons, avec le programme de M. Macron, des proximités - l'école, l'entreprise, l'emploi, l'Europe - et puis, il y a des sujets sur lesquels nous sommes vraiment en divergence", comme "la fiscalité, la décentralisation -on craint un risque de forte centralisation- la défense", a-t-il ajouté. "Des députés libres, indépendants, pourront soutenir les bons projets et corriger les mauvais", a-t-il insisté. Pour NKM, il s'agit "d'un soutien politique fort, compte tenu de tout ce que Jean-Pierre représente en ce moment dans la recomposition" de la droite. "Un second tour est une élection complètement différente. Les Français, au premier tour, ont clairement voulu donner une majorité à Emmanuel Macron. On peut très bien le comprendre. On a quand même perdu cinq ans avec Hollande, on ne va pas perdre à nouveau cinq ans. Donc il faut se débrouiller pour que les cinq années qui viennent soient utiles", a-t-elle dit. Mais "la majorité absolue est acquise à l'Assemblée, avec plus de 400 députés" REM, "on a le choix dans cette circonscription d'apporter un 412e député En Marche qui appliquera la discipline de vote ou maintenir à l'Assemblée nationale une voix libre et indépendante, pour rajouter un peu de débat", a-t-elle ajouté.]]></description>
   <pubDate>Mon, 12 Jun 2017 20:57:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Pour Filippetti (PS) éliminée au 1er tour, "c'est la gauche qui disparaît" de l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170611203107.c2t0oigw.html</link>
   <description><![CDATA[L'ancienne ministre Aurélie Filippetti a estimé dimanche soir, en annonçant elle-même sa défaite dès le premier tour des législatives, qu'avec une bonne partie du PS, c'est "la gauche qui disparaît de l'Assemblée nationale". "C'est évidemment une grande déception mais c'est difficile de résister contre une vague", a-t-elle lancé sur France 2, en estimant que "quand la gauche n'assume plus ses valeurs de gauche, elle est battue". Elle a dressé un parallèle avec l'Allemagne et la Grande-Bretagne, en soulignant que "quand le PS renie ses valeurs et les gens qu'il doit défendre, le monde du travail, le monde ouvrier, des salariés, des petits retraités, quand on oublie pour qui on est là, pour qui on fait de la politique on est collectivement battus et pour longtemps". "Ce qui me désole, c'est que c'est la gauche qui disparaît de l'Assemblée nationale, ça va être dur pendant cinq ans", a-t-elle déploré, en estimant qu'il faudra "reconstruire autre chose". "La gauche ne disparaît pas pour autant ni du coeur d'un grand nombre de Français ni du besoin politique que vont ressentir les ouvriers, les salariés de ce pays", a-t-elle poursuivi. Selon Mme Filippetti, "peu importe le PS, cela se fera peut être en dehors du PS, c'est une page qui se tourne". "La gauche, elle, n'est pas morte, et on aura besoin de la gauche dans les années qui viennent pour protéger tous ces gens qui souffrent et vont souffrir davantage de la politique très libérale qui risque d'être menée", a-t-elle poursuivi. Tirant les leçons du scrutin, elle a estimé que finalement, "on ne peut pas dans un même parti avoir des gens qui veulent démanteler le code du travail et des gens qui sont attachés aux protections sociales". Mme Filippetti, éliminée dans la 1ère circonscription de Moselle, a souhaité à la probable future majorité menée par En Marche de réussir. "Les gens veulent essayer. Nous allons lui donner une chance collectivement. On jugera à l'usage mais quand je vois les réformes annoncées sur le code du travail et l'assurance chômage, si les conséquences sont négatives, la gauche sera toujours là", a-t-elle ajouté.]]></description>
   <pubDate>Sun, 11 Jun 2017 22:31:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
