<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Wed, 11 Jun 2014 13:20:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Pacte de responsabilité: contre-projet des députés chevènementistes</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140611110855.7vbwtyjt.html</link>
   <description><![CDATA[Les trois députés chevènementistes du MRC ont défendu mercredi un "contre-projet" au pacte de responsabilité pour résoudre la question de la compétitivité sans se limiter au coût du travail et pour ne pas créer "un choc" de réduction drastique des déficits. Ces élus du Mouvement républicain et citoyen, apparentés au groupe socialiste - Jean-Luc Laurent, Marie-Françoise Bechtel, Christian Hutin - entendent déposer des amendements au projet de budget rectificatif 2014 sur la base de ces propositions. Pour eux, le pacte de responsabilité de François Hollande pose "une bonne question" mais souffre d'"un vice de conception" car "il se limite au seul coût du travail"; il relève en outre d'"une erreur de timing" car en choisissant à la fois "un choc de 50 milliards" d'euros d'économies sur trois ans et un respect des critères européens de réduction des déficits, "la France se retrouve étranglée". Pour restaurer la compétitivité française, ces élus proposent une révision de "la contrainte de l'euro" et du rôle de la Banque centrale européenne. Leur contre-projet suggère aussi de financer la baisse du coût du travail par une fiscalité plus cohérente plutôt que par une révision drastique de la dépense publique, notamment en révisant le CICE (Crédit impôt pour la compétitivité et l'emploi) et en ajoutant à la hausse, "inévitable", de la TVA une révision de la CSG "devenue progressive". Autre préconisation: favoriser davantage la montée en gamme de l'industrie française, notamment pour les PME, et soutenir l'innovation. Le MRC prône une mobilisation de l'épargne française vers le financement de l'industrie et la stabilisation du capital des PME, une "véritable réforme bancaire" dissuadant la spéculation et favorisant l'investissement; il demande de garantir une énergie à bas coût sans réduire la part du nucléaire mais en cherchant de nouvelles ressources, gaz de schiste compris. "L'ensemble de ces mesures, pas toutes en contradiction avec le programme gouvernemental, pourraient rendre une perspective à l'effort collectif demandé aux Français", jugent les députés MRC, selon lequem un "débat sur la revalorisation des salaires devra inévitablement prendre place dans le contexte européen".]]></description>
   <pubDate>Wed, 11 Jun 2014 13:08:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Des députés PS frondeurs vont rencontrer Valls mercredi</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140611084953.clal9a1x.html</link>
   <description><![CDATA[Des députés socialistes frondeurs, auteurs de contre-propositions économiques et sociales, doivent rencontrer mercredi en soirée le Premier ministre, le jour même de la présentation du budget rectificatif pour 2014, a-t-on appris auprès de plusieurs d'entre eux. Le principe de cette rencontre avec Manuel Valls, vis-à-vis duquel ils se placent en "force de proposition", était fixé depuis quelque temps. Le rendez-vous intervient au lendemain d'une réunion du groupe socialiste à l'Assemblée, où les propositions de ces députés ont été fraîchement accueillies. Ils veulent mettre le "pays sur de bien meilleurs rails", avec des "rééquilibrages" portant sur "un point de PIB", selon leur "plateforme de l'Appel des 100 pour plus d'emplois et de justice sociale" diffusée lundi soir. Le budget rectificatif pour l'année en cours, présenté mercredi matin en Conseil des ministres, doit conjuguer une baisse supplémentaire des dépenses pour tenir compte de la dérive du déficit, supérieur l'an dernier aux prévisions, et un milliard d'euros de réductions d'impôts pour les ménages.]]></description>
   <pubDate>Wed, 11 Jun 2014 10:49:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés examinent le projet de loi sur l'accessibilité des lieux publics aux handicapés</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140610230823.dk4y3f7j.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont commencé mardi soir à examiner en première lecture le projet de loi sur l'accessibilité des transports et des lieux publics aux personnes handicapées qui donne plus de temps aux acteurs publics et privés pour mettre aux normes leurs installations dès lors qu'elle s'engagent sur un agenda. Les débats, qui ont été suspendus vers 01H00 du matin, reprendront mercredi soir. "La généralisation de l'accessibilité ne pourra pas être effective en 2015", comme le prévoyait la loi de 2005, a reconnu la secrétaire d'Etat chargée des personnes handicapées, Ségolène Neuville. Alors que le nombre total d'établissements recevant du public, publics ou privés, est estimé à 2 millions, seuls 330.000, soit 15% ont fait l'objet de travaux d'ensemble ou partiels, selon les estimations de l'Association des paralysés de France (APF). L'accessibilité ne concerne pas que les personnes avec une déficience, mais également les personnes âgées, les femmes enceintes, etc. "On estime à 12 millions le nombre de personnes dont on peut améliorer l'accessibilité au quotidien. C'est une question d'égalité des citoyens", a souligné Mme Neuville. Pour éviter la multiplication de contentieux en 2015 (la loi de 2005 prévoyant des sanctions pénales en cas de non respect), le gouvernement réclame aux députés une habilitation à légiférer par ordonnance sur de nouveaux délais, allant de trois à neuf ans. Ces nouveaux délais prévus ont provoqué la colère de l'APF et suscité jusqu'alors plus de 200.000 signatures d'une pétition disant "oui à l'accessibilité". "Au-delà de trois ans, ça sera exceptionnel", a cependant assuré Mme Neuville. En contrepartie sera rendu obligatoire le dépôt "d'agendas d'accessibilité programmés", détaillant un calendrier de travaux, pour les acteurs publics comme privés qui n'ont pas accompli les mesures prévues par la loi de 2005. Le dépôt de ces agendas, "qui sera un formulaire simple", selon Mme Neuville, devra se faire au maximum dans les douze mois à compter de la publication des ordonnances. Et l'absence de dépôt d'un agenda d'accessibilité programmée sera sanctionnée. "Ce retard indigne de la France doit beaucoup de l'incapacité de la société à changer de point de vue sur le handicap", a rappelé le rapporteur Christophe Sirugue (PS) qui a déplacé la définition du handicap vers le milieu dans lequel évolue la personne. "Une personne en fauteuil face à des toilettes adaptées n'est pas en situation de handicap", a-t-il résumé. Les députés du Front de gauche ont annoncé qu'ils voteraient contre car "ce projet de loi passe sous silence le financement des travaux laissés aux collectivés locales", a déploré la communiste Jacqueline Fraysse. "Face à de tels enjeux, le projet de loi est bien en-deça des attentes des handicapés. Ce qui m'inquiète, c'est l'indifférence autour de ce report des délais", a contesté également l'UMP Damien Abad, lui-même handicapé. Première à l'Assemblée, les débats ont fait l'objet d'une traduction en langue des signes sur le canal interne.]]></description>
   <pubDate>Tue, 10 Jun 2014 01:08:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Impôt: contre-proposition des députés UMP Carrez et Mariton pour "atténuer la douloureuse"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140610180926.rgobr3a6.html</link>
   <description><![CDATA[Le président UMP de la commission des Finances de l'Assemblée Gilles Carrez a exposé mardi avec Hervé Mariton une contre-proposition de réduction d'impôt, avec un montant moindre mais plus de bénéficiaires, pour "atténuer la douloureuse" des classes moyennes. Jugeant "insuffisant" face à l'ampleur globale des augmentations d'impôts mais aussi "injuste" pour les classes moyennes le geste du gouvernement Valls, les deux élus ont suggéré lors d'une conférence de presse de créer une franchise d'impôt sur le revenu autour de 130 euros pour tous les contribuables dont le revenu imposable est inférieur à 40.000 euros. Alors que la mesure annoncée par le gouvernement doit coûter 1 milliard d'euros, la contre-proposition des députés UMP coûterait 1,8 milliard, financé par l'abandon de la réforme des rythmes scolaires et l'abandon de la revalorisation du RSA socle sur l'inflation sur 5 ans. Par cette mesure anti-"trappe à bas revenus", qui sera déclinée en amendement au projet de budget rectificatif 2014, l'objectif affiché est de "corriger les effets pervers du dispositif du gouvernement, qui tente de résoudre par un petit morceau" le problème de hausse du nombre de Français payant l'impôt sur le revenu sans avoir forcément plus de revenus, selon M. Mariton. Car, a affirmé M. Carrez, le dispositif gouvernemental sera "hyperconcentré" sur trois millions de ménages et "environ 12 millions de Français, qui ne sont pas des riches et qui ont écouté Manuel Valls", vont être "fous de rage lorsqu'ils vont voir arriver la douloureuse en septembre". Après avoir affirmé que "les classes moyennes ont seulement le droit de payer et que le bas des classes moyennes va le plus souffrir" et reproché à la majorité son "côté non professionnel", le député du Val-de-Marne a ironisé: "On fait du coaching fiscal". Autre critique sur le "geste" annoncé par le gouvernement après des tensions au sein des socialistes, son financement fondé sur les recettes tirées de la lutte contre la fraude fiscale, "une recette exceptionnelle" liée notamment à la fin du secret bancaire en Suisse et à Singapour sous pression américaine. Cette recette ne pourra pas être reconduite chaque année, objectent les deux élus. Mais pour le groupe socialiste à l'Assemblée la mesure proposée par les deux députés UMP aboutit à "faire payer les pauvres". Il s'agit en fait de "financer une baisse microscopique de l'impôt sur le revenu (100 euros par foyer) par un gel du revenu de solidarité active (RSA)", a critiqué dans un communiqué le vice-président PS de la commission des Finances, Dominique Lefebvre. Selon lui, "imputer aux pauvres la responsabilité des problèmes, c'est devenu le programme de misère de la droite. Toute notre politique est à l'opposé". Au-delà, l'inquiétude renouvelée de M. Carrez sur des rentrées fiscales loin des prévisions a alimenté son pronostic d'un déficit 2014 réduit à nouveau moins que prévu et situé "entre 3,9% et 4% du PIB". Sur l'ensemble du projet de budget rectificatif 2014, qui sera présenté mercredi en Conseil des ministres, le président de la commission des Finances a en revanche déclaré ne "pas remettre en cause la baisse de la fiscalité pour les entreprises". "Nous ne rejoignons ni les 100 ni les 41", a ironisé son collègue de la Drôme, dans une allusion aux députés socialistes frondeurs.]]></description>
   <pubDate>Tue, 10 Jun 2014 20:09:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La réforme pénale passe la première lecture à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140610170020.vtv3mrwv.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont adopté mardi en première lecture à une nette majorité de 328 voix contre 231 le projet de réforme pénale de Christiane Taubira, qui abroge les "peines plancher" et crée une nouvelle peine sans emprisonnement, la "contrainte pénale" Tous les groupes de gauche ont voté pour, alors que l'UDI et l'UMP ont voté contre, tout comme les deux élus FN. Il n'y a eu aucune abstention, preuve du caractère clivant de ce texte, qui a fait l'objet d'une opposition frontale droite-gauche lors des débats toute la semaine dernière. Le projet de loi "tendant à renforcer l'efficacité des sanctions pénales" sera maintenant examiné au Sénat à partir du 24 juin. Comme promis par François Hollande lors de sa campagne, le texte affirme le principe de l'individualisation des peines, en supprimant les automatismes, notamment les très symboliques "peines plancher". Instaurées sous Nicolas Sarkozy, elles sont jugées inefficaces par le gouvernement pour contrer la récidive, mais aussi responsables d'un allongement de la durée des peines et d'une surpopulation pénale accrue. Le nombre de détenus est ainsi passé de 58.000 en 2007 à plus de 68.000 en 2014. Le texte crée pour tous les délits une nouvelle peine, la "contrainte pénale", applicable à l'ensemble des délits à partir du 1er janvier 2017. D'ici là, elle pourra être prononcée en cas de délit pour lequel la peine encourue est de 5 ans de prison maximum. La contrainte pénale consiste, sous le contrôle du juge d'application des peines, à respecter en milieu ouvert des obligations et interdictions durant six mois à cinq ans, afin de prévenir la récidive en favorisant la réinsertion. Pour lutter contre les sorties "sèches" (sans mesure d'accompagnement) de prison, actuellement 80% des sorties et même 98% pour les peines de moins de six mois, la situation des détenus devra être évaluée aux deux-tiers de la peine. Pour les victimes, le texte prévoit qu'elles puissent saisir la justice de ce qu'elles estiment être une atteinte à leurs droits en cours d'exécution de peine, et demander à être informées de la fin de l'exécution d'une peine de prison. Pour l'UMP Georges Fenech, "cette réforme sera perçue comme un signal de laxisme par les délinquants". L'UDI Michel Zumkeller a critiqué "une volonté de traiter du problème de la récidive sous l'angle de la surpopulation carcérale". A gauche, l'écologiste Sergio Coronado a salué une "rupture salutaire avec les dizaines de lois pénales de l'ancienne majorité qui n'ont en rien amélioré la sécurité". Le radical de gauche Alain Tourret s'est félicité de la fin de "la philosophie du tout carcéral" car "la prison c'est l'école du crime". "Vigoureuse démonstration de courage politique et de force éthique: la gauche rassemblée contre la récidive et pour les victimes", a tweeté après le vote Christiane Taubira. Mais l'unanimisme de la majorité masque des désaccords internes sur l'ambition de la réforme. Mme Taubira avait dû accepter les arbitrages rendus l'été dernier par François Hollande en faveur de Manuel Valls, alors ministre de l'Intérieur, qui jugeait le projet initial trop laxiste. Le Front de gauche Marc Dolez a ainsi demandé mardi l'inscription "le plus rapidement possible à l'ordre du jour de la suppression des tribunaux correctionnels pour mineurs et de l'abrogation de la rétention de sûreté", deux autres promesses de François Hollande que le gouvernement n'a pas voulu inscrire dans ce texte comme le souhaitait une partie de la majorité.]]></description>
   <pubDate>Tue, 10 Jun 2014 19:00:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi famille: le gouvernement s'entête sur un mauvais texte" (Jacob, UMP)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140610155919.ip3qu25i.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de file des députés UMP, Christian Jacob, a critiqué mardi la reprise du débat lundi prochain sur la proposition de loi PS sur l'autorité parentale, estimant que le gouvernement avait "tort de s'entêter sur un mauvais texte". Le secrétaire d'Etat aux Relations avec le Parlement, Jean-Marie Le Guen, a annoncé mardi que l'examen de ce texte, interrompu en mai par manque de temps, du fait du nombre d'amendements déposés par des députés UMP opposés à la proposition, reprendrait lundi prochain. "Ce texte est mal écrit. Il ne sera pas mieux écrit lundi après-midi et lundi soir. Le gouvernement veut tenter un passage en force mais il a tort de s'entêter sur un mauvais texte", a déclaré Christian Jacob, interrogé sur le sujet lors d'un point presse. Dans un communiqué, un des députés UMP investis sur ce texte, Jean-Frédéric Poisson, président du Parti chrétien-démocrate, a estimé que "convoquer le Parlement dans la précipitation en début de semaine ne peut pas être satisfaisant" pour le débat parlementaire. Sur le fond, "en dépit de nos nombreuses alertes, sur le contenu de ce texte comme sur sa rédaction, le gouvernement et le groupe majoritaire n'ont -jusqu'ici - apporté aucune modification sur ce texte inutile, intrusif, qui sera pour les familles une source inépuisable de conflits et de contentieux", selon le député des Yvelines. La proposition de loi, qui n'aborde pas des questions litigieuses comme la PMA (procréation médicalement assistée), concerne surtout l'exercice de l'autorité parentale dans les couples séparés.]]></description>
   <pubDate>Tue, 10 Jun 2014 17:59:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés adoptent le projet de réforme pénale en première lecture</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140610151535.uc2w5um4.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont adopté mardi en première lecture à une nette majorité de 328 voix contre 221 le projet de réforme pénale de Christiane Taubira qui abroge les "peines plancher" et crée une nouvelle peine sans emprisonnement, la "contrainte pénale". Tous les groupes de gauche ont voté pour, alors que l'UDI et l'UMP ont voté contre. Le projet de loi sera maintenant examiné au Sénat à partir du 24 juin. Le texte affirme le principe de l'individualisation des peines, en supprimant les automatismes, notamment les très symboliques "peines plancher". Instaurées sous Nicolas Sarkozy, elles sont jugées inefficaces par le gouvernement à contrer la récidive et sont à l'origine d'un allongement de la durée des peines ainsi que d'une surpopulation pénale accrue. Il crée pour tous les délits une nouvelle peine, la "contrainte pénale", applicable à l'ensemble des délits à partir du 1er janvier 2017. D'ici là, elle pourra être prononcée en cas de délit pour lequel la peine encourue est de 5 ans de prison maximum. La contrainte pénale consiste, sous le contrôle du juge d'application des peines, à respecter en milieu ouvert des obligations et interdictions durant six mois à cinq ans, afin de prévenir la récidive en favorisant la réinsertion. Selon l'étude d'impact, 8.000 à 20.000 contraintes pénales devraient être prononcées chaque année. Pour lutter contre les sorties "sèches" (sans mesure d'accompagnement) de prison, actuellement 80% des sorties et même 98% pour les peines de moins de six mois, la situation des détenus devra être évaluée aux deux-tiers de la peine. Selon le parcours et le projet d'insertion, une "libération sous contrainte" peut être décidée par le juge d'application aux peines, comportant des mesures de restriction, d'obligation et/ou de surveillance.]]></description>
   <pubDate>Tue, 10 Jun 2014 17:15:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Thomas Thévenoud, nouveau porte-parole des députés PS</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140610142252.002pged8.html</link>
   <description><![CDATA[Thomas Thévenoud a été désigné nouveau porte-parole des députés socialistes, pour succéder à Thierry Mandon, entré au gouvernement, a annoncé mardi celle qui demeure l'autre porte-parole des élus PS, Annick Lepetit. Agé de 40 ans, le député de Saône-et-Loire nommé par le chef de file des députés PS Bruno Le Roux, est un membre énergique de la jeune garde socialiste et un proche de plusieurs ministres de poids, dont Laurent Fabius et Arnaud Montebourg. Il s'est distingué depuis son élection en 2012 par son activité au Parlement, qui lui a notamment valu de décrocher la mission de médiateur dans le conflit entre les taxis et les voitures de tourisme avec chauffeur, mais aussi par un sens certain des relations avec les médias. Ce membre de la commission des Finances a été choisi mi-mai comme rapporteur d'une mission d'information sur la responsabilité sociale et les pratiques fiscales des multinationales du tabac, l'un de ses chevaux de bataille. En avril, cet élu socialiste avait fait partie des députés réclamant des aménagements en faveur des petits salariés, notamment du privé, et des petits retraités dans le plan d'économies de 50 milliards d'euros. A la différence de 41 frondeurs s'étant abstenus, il avait ensuite voté le programme de stabilité budgétaire après l'annonce de gestes du gouvernement Valls. Thomas Thévenoud est depuis juillet 2013 l'un des quatre vice-présidents du groupe PS de l'Assemblée nationale, désigné après la nomination au gouvernement de Philippe Martin (redevenu député du Gers depuis, après sa non-reconduction dans le gouvernement Valls). Cet élu bourguignon a également fait partie de la mission d'enquête parlementaire sur la gestion par l'Etat de l'affaire Cahuzac. Par ailleurs, il est membre de l'équipe de France de football des députés, dont la création a été officialisée la semaine dernière. Thomas Thévenoud est marié à la chef de cabinet du président PS du Sénat Jean-Pierre Bel.]]></description>
   <pubDate>Tue, 10 Jun 2014 16:22:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi sur la transition énergétique: les députés écologistes seront "vigilants jusqu'au bout"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140610135931.4422ux6w.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés écologistes seront "vigilants jusqu'au bout" sur le projet de loi sur la transition énergétique, mais jugent qu'"un mois ou deux" de décalage n'a "pas d'importance" si cela permet d'aboutir à "un texte amorçant un vrai virage", ont déclaré mardi leurs coprésidents. "Sur cette loi, où on a perdu du temps depuis deux ans, nous sommes sur le point d'aboutir. Nous sommes extrêmement vigilants jusqu'au bout, parce qu'on sait que les lobbies, notamment nucléaires et EDF, vont jusqu'au bout essayer de faire plier le président et le gouvernement par rapport aux engagements pris en 2012", a déclaré à la presse François de Rugy, coprésident du groupe EELV à l'Assemblée. Mais le député de Loire-Atlantique s'est montré confiant dans la possibilité d'"aboutir à une loi de transition énergétique constituant un virage très important dans la politique énergétique", tout en souhaitant que "l'examen au Parlement se fasse avec une procédure permettant de ne pas glisser dans le temps". "L'examen en première lecture fin septembre-début octobre maximum correspond à ce qui était prévu (...) S'il y a un mois ou deux de décalage et si cela permet d'avoir une loi qu'on pourra voter parce qu'elle amorce un vrai virage de notre politique énergétique, cela n'a pas d'importance", selon l'autre coprésidente des députés écologistes, Barbara Pompili. La ministre de l'Ecologie, Ségolène Royal, a affirmé dimanche que le projet de loi sur la transition énergétique restait programmé pour une adoption à l'automne 2014 tout en confirmant un report d'une semaine de sa présentation en Conseil des ministres, désormais prévue le 18 juin. Matignon avait annoncé vendredi que l'adoption de la loi était désormais prévue au "printemps 2015" avec un examen du texte au Parlement à partir de l'automne. Lors de la deuxième conférence environnementale de septembre 2013, François Hollande s'était engagé à ce que le texte gouvernemental soit "conclu d'ici la fin de l'année 2014". Cet objectif, même s'il était devenu difficile à atteindre, restait celui affiché encore récemment par la ministre de l'Ecologie. Les deux chefs de file des députés écologistes se sont réjouis mardi des conclusions de la commission d'enquête parlementaire sur le coût de la filière nucléaire. "Enfin, nous avons des données établissant que le nucléaire pas cher n'existe pas, ce qui va éclairer le débat sur la transition énergétique", a lancé Barbara Pompili. Et "l'important", a renchéri François de Rugy, était que ce soit "un constat partagé", observant que "la commission d'enquête était présidée par François Brottes, socialiste dont on connaît l'engagement plutôt pro-nucléaire, avec comme rapporteur Denis Baupin, élu écologiste anti-nucléaire". ic/mat/nm EDF - ELECTRICITE DE FRANCE]]></description>
   <pubDate>Tue, 10 Jun 2014 15:59:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Lepetit (PS) renvoie dos à dos Medef et députés frondeurs</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140610125449.9row51zr.html</link>
   <description><![CDATA[Une des porte-parole des députés socialistes, Annick Lepetit, a renvoyé mardi dos à dos le Medef et les députés PS frondeurs, après leurs prises de position sur les budgets rectificatifs pour 2014. Alors que l'organisation patronale a dénoncé "un harcèlement fiscal jamais vu" contre les entreprises, et menacé de sortir du pacte de responsabilité, l'élue de Paris a jugé ces critiques "indécentes, irresponsables et en aucune façon constructives". Selon elle, "cela fait deux ans que notre pays fait des efforts sans précédent pour remettre à flot ses entreprises, et la seule manière qu'a le patronat de lui dire merci, c'est de critiquer le gouvernement et de proposer les pires régressions: la suppression du Smic, la fin des seuils sociaux, la liberté de licencier..." "Si M. Gattaz (président du Medef, ndlr) veut un patronat de combat, qu'il le montre en allant conquérir des marchés et en créant des emplois", a lancé Mme Lepetit lors d'une conférence de presse. Taclant aussi les propositions des députés PS frondeurs "pour plus d'emplois et de justice sociale", elle a assuré qu'"une écrasante majorité du groupe (socialiste à l'Assemblée) soutient cette politique de croissance et de compétitivité" menée par le gouvernement. "Le choc des élections n'a pas entamé cette adhésion: nous partageons la conviction que c'est dans la difficulté qu'il faut se serrer les coudes et assumer ses choix", a-t-elle appuyé, en relevant que "les batailles de la production et de la modernisation de l'Etat font partie de notre identité réformiste au même titre que la redistribution et la justice sociale". La porte-parole a aussi rappelé que "le vote du budget est le socle de l'appartenance à la majorité". Or à sa connaissance aucun des frondeurs "ne met en question son appartenance au groupe majoritaire", d'où sa conviction "qu'ils voteront l'ensemble de ces textes" présentés prochainement au Parlement. Le chef de file des députés PS Bruno Le Roux a fait valider mardi matin en réunion de groupe une "procédure simple, démocratique" pour ces textes budgétaires, consistant à débattre au sein du groupe des amendements socialistes et à les voter pour dégager une position commune en vue de leur présentation dans l'hémicycle. "Nous avons beaucoup de débats" mais "à un moment donné il faut arbitrer", "se retrouver et se rassembler", a fait valoir Mme Lepetit, notant que "nous n'en sommes pas encore à parler de sanctions" pour le cas où les députés en question ne suivraient pas en séance le sens des votes au sein du groupe PS.]]></description>
   <pubDate>Tue, 10 Jun 2014 14:54:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Fournée": "monument d'hypocrisie" de Marine Le Pen, selon Lepetit</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140610120822.gwsc6t95.html</link>
   <description><![CDATA[Une des porte-parole des députés PS, Annick Lepetit, a qualifié mardi de "monument d'hypocrisie" l'attitude de la présidente du FN Marine Le Pen à l'égard de son père, accusé d'antisémitisme. Mme Lepetit voit "un nouveau déballage de linge sale de la famille Le Pen" dans les échanges acerbes entre Marine et Jean-Marie Le Pen après ses propos polémiques sur la "fournée" dans laquelle il suggère de mettre Patrick Bruel. Le fondateur du FN "a depuis très longtemps fait la démonstration qu'il est le porte-parole des gouailleries racistes et antisémites", mais "la réaction de sa fille est un monument d'hypocrisie" car "la faute politique qu'elle reproche à son père n'est pas le fond de son propos", a ajouté la députée de Paris lors d'une conférence de presse. Mme Le Pen a parlé d'une "interprétation malveillante" des propos de son père, et d'une "faute politique" de celui-ci pour ne pas l'avoir anticipé. Elle a aussi assuré que "le Front national condamne de la manière la plus ferme, toute forme d'antisémitisme, de quelque nature que ce soit". Pour Mme Lepetit cependant, la présidente du Front nationale "a rappelé une nouvelle fois que cette famille politique est toujours d'extrême droite".]]></description>
   <pubDate>Tue, 10 Jun 2014 14:08:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Front de gauche ne votera pas la réforme ferroviaire en l'état</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140610111240.a93cpgi7.html</link>
   <description><![CDATA[Le Front de gauche exclut de voter en l'état le projet de réforme ferroviaire, qui sera examiné à l'Assemblée la semaine prochaine, car il ne crée pas un service public unifié, a annoncé mardi son chef de file André Chassaigne. "Il faut une réforme ferroviaire, mais le texte n'est pas satisfaisant car il ne crée pas le grand service public unifié que l'on souhaite", a déclaré M. Chassaigne lors d'un point presse, quelques heures avant le début d'une grève reconductible à la SNCF. "En outre, le problème de la dette n'est absolument pas réglé. Il faudrait créer une caisse de défaisance de la dette", a-t-il estimé. Destiné à stabiliser la dette du secteur ferroviaire et à préparer son ouverture totale à la concurrence, le projet de loi prévoit de réorganiser la SNCF et Réseau ferré de France (RFF), qui gère le réseau, mais sans aller jusqu'à la réunification totale des deux entreprises. Le texte ne s'attaque pas directement à la spirale de l'endettement du système ferroviaire, qui s'élève à 44 milliards d'euros et augmente mécaniquement de 1,5 milliard d'euros par an. Mais SNCF et RFF pensent économiser, grâce au rapprochement de leurs structures, 1,5 milliard d'euros par an, notamment par des gains de productivité, afin de stabiliser la dette.]]></description>
   <pubDate>Tue, 10 Jun 2014 13:12:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Nucléaire: préoccupation et incertitudes sur les coûts futurs de la filière (commission d'enquête)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140610110110.8m1wy9e7.html</link>
   <description><![CDATA[La commission d'enquête parlementaire sur le coût de la filière nucléaire a pointé "un certain nombre d'incertitudes" et a exprimé sa "préoccupation" sur l'évolution des coûts de la filière en France, dans un rapport remis mardi au président de l'Assemblée nationale. Le rapport présenté par la commission, présidée par le député (PS) François Brottes, met en avant les difficultés d'évaluation des coûts de production de l'électricité issue des réacteurs de 3e génération, dont l'EPR en construction à Flamanville (Manche), tout comme ceux du démantèlement des centrales ou encore du traitement des déchets. Elle constate, rejoignant ainsi le rapport de la Cour des comptes publié le 27 mai, "l'incapacité à évaluer le coût du kWh qui sera produit à Flamanville" pour "s'étonner que ces difficultés aient été à ce point sous-estimées" lors de la décision de construire ce réacteur. Le rapport note également les cas de "sous-évaluation des devis" concernant le démantèlement en cours d'une trentaine d'installations nucléaires désaffectées ou encore un coût qui "varie du simple au double" pour le projet Cigeo d'enfouissement profond des déchets les plus radioactifs à Bure (Meuse). La commission plaide sur ce point pour un "plan B", en développant la recherche sur l'entreposage à faible profondeur et estime que "la décision finale devrait revenir au Parlement". Le rapport appelle aussi les pouvoirs publics à se prononcer sur la question de la prolongation de la durée de vie des 58 réacteurs français, aujourd'hui fixée à 40 ans, estimant que la loi sur la transition énergétique, dont Ségolène Royal, ministre de l'Écologie et de l'Énergie, doit annoncer les grandes lignes mercredi, "en est évidemment l'occasion". Alors que le pdg d'EDF, Henri Proglio, a dit souhaiter un allongement jusqu'à 50 ans, la commission avance une "voie intermédiaire" avec "des durées de vie différenciées en fonction des réacteurs", prenant en compte "l'absence de connaissance précise des contraintes de sûreté" liée à une prolongation. La commission ne se prononce pas en revanche sur la pertinence ou non de la fermeture de la centrale de Fessenheim, annoncée d'ici 2016 par le président de la République, mais a pointé le "besoin impérieux de dialogue" et la nécessité d'un cadre juridique adapté, de garanties en matière d'approvisionnement électrique du territoire et accompagnement économique. Ce rapport de plus de 200 pages, adopté jeudi lors d'une réunion à huis clos, suscite déjà des oppositions puisque dans une contribution séparée les députés UMP affirment "ne pas cautionner" ces travaux qu'ils dénoncent comme "un manifeste anti-nucléaire" et "un document militant". mhc/fpo/gf EDF - ELECTRICITE DE FRANCE]]></description>
   <pubDate>Tue, 10 Jun 2014 13:01:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Budget: le Front de gauche veut travailler avec les frondeurs PS</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140610105258.70hdcnuh.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef du file du Front de gauche à l'Assemblée, André Chassaigne, a proposé mardi aux députés socialistes frondeurs de travailler ensemble sur des "amendements convergents" sur le projet de budget rectificatif. "J'ai envoyé un courrier à certains députés PS. On est prêts à travailler avec eux sur des amendements convergents. Il faut qu'on arrive concrètement à créer des convergences avec tous ceux qui s'opposent, à des degrés divers, à la politique gouvernementale", a déclaré M. Chassaigne lors d'un point presse. "Je leur ai proposé qu'on puisse se rencontrer mercredi après-midi", a-t-il ajouté. "Avec également les écolos et certains députés radicaux de gauche, il faut qu'on se retrouve pour montrer qu'on est capable de porter une autre politique de gauche", a-t-il estimé. Le projet de budget rectificatif, qui sera présenté mercredi en Conseil des ministres, sera débattu dans l'hémicycle du 23 au 25 juin.]]></description>
   <pubDate>Tue, 10 Jun 2014 12:52:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Budget: accueil mitigé des propositions des députés PS frondeurs</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140610103202.vbks73rd.html</link>
   <description><![CDATA[Les propositions des députés PS frondeurs "pour plus d'emplois et de justice sociale" dès le prochain budget rectificatif ont reçu mardi un accueil mitigé parmi leurs camarades. "Il n'est nul besoin de signer des appels", a estimé le député et porte-parole du PS Olivier Faure auprès de l'AFP, au lendemain de la diffusion de ces propositions fiscales et sociales par les initiateurs de "l'appel des 100", des parlementaires PS pour l'essentiel. M. Faure a précisé qu'un débat aurait lieu le 17 juin lors de la réunion du groupe PS sur les projets de budget rectificatifs 2014, à l'issue duquel "nous aurons des amendements portés ou pas par l'ensemble du groupe". "Après les couacs gouvernementaux, on n'est pas obligés d'inventer les couacs parlementaires", a glissé cet ancien conseiller de Jean-Marc Ayrault. Pour Dominique Lefebvre, chef de file des députés PS à la commission des Finances de l'Assemblée, "une minorité cherche à imposer à une majorité une position politique qui n'est pas la sienne", alors que les collectifs budgétaires sont "équilibrés" entre les mesures en faveur des ménages et des entreprises. Le débat soulevé notamment par Christian Paul, Jean-Marc Germain, Pouria Amirshahi et Laurent Baumel est "biaisé et pas adapté au moment", a-t-il critiqué auprès de l'AFP. Le député de l'Essonne Malek Boutih a aussi qualifié de "cinéma" cette plateforme portée par des députés qui se sont abstenus sur le programme d'économies de 50 milliards d'euros du gouvernement Valls. "Cela n'a jamais porté ses fruits", a-t-il lancé devant la presse. A l'inverse, le vice-président PS de la commission des Finances et économiste Pierre-Alain Muet, un des 41 abstentionnistes, a défendu la plateforme proposée comme "réaliste économiquement et politiquement", insistant sur la nécessité de "rééquilibrer le pacte (entre les entreprises et les ménages) tout en respectant la trajectoire de réduction des déficits". "Notre objectif est de sortir vraiment la France de la crise", a affirmé Christian Paul, se proclamant avec ses collègues "moteur de renfort pour une majorité qui en a bien besoin".]]></description>
   <pubDate>Tue, 10 Jun 2014 12:32:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
