<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Fri, 19 Feb 2016 09:20:01 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Réforme du droit du travail: "il y aura une majorité à l'Assemblée" (Le Guen)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160219080907.zplnqnol.html</link>
   <description><![CDATA[Le secrétaire d'Etat aux Relations avec le Parlement, Jean-Marie Le Guen a affirmé vendredi que le texte de la réforme du droit du travail serait "porté par une majorité à gauche" et "par une majorité à l'Assemblée nationale". "Ce texte sera porté par une majorité au sein du groupe socialiste, par une majorité à gauche, par une majorité à l'Assemblée nationale", a martelé M. Le Guen au micro d'Europe 1 revenant sur le projet de loi de la ministre du Travail Myriam El Khomri, qui n'avait pas exclu un recours au 49-3 dans une interview jeudi. "Nous prendrons nos responsabilités, ça veut dire l'engagement du gouvernement autour de ce texte et des principes qui y sont attachés", a-t-il précisé, "ça ne préjuge ni dans un sens ni dans un autre les modalités d'adoption de ce texte". Interrogé sur les critiques venues de la gauche sur le texte de loi, il a interpelé: "Vous ferez toujours le florilège des grincheux qui critiquent toujours la majorité" qu'il a qualifiés de "gauche du conservatisme". "Ce texte est effectivement une véritable révolution mais une révolution équilibrée, il donne plus d'agilité, plus de capacité de répondre aux entreprises mais il garantit des droits et des droits nouveaux", dont la création du compte personnel d'activité a-t-il expliqué. "Il y a la capacité de discuter autour d'un certain nombre d'éléments de ce texte, étant entendu que les grands principes sont des principes sur lesquels est engagé le gouvernement", a-t-il ajouté. Le premier secrétaire du PS Jean-Christophe Cambadélis a déclaré jeudi qu'"en l'état", il aurait "du mal" à voter ce texte.]]></description>
   <pubDate>Fri, 19 Feb 2016 09:09:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Adoption définitive de l'expérimentation de "territoires zéro chômage de longue durée"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160219001953.756g90yi.html</link>
   <description><![CDATA[Le parlement a définitivement approuvé la proposition de loi socialiste visant à expérimenter des "territoires zéro chômage" pour les personnes sans emploi depuis plus d'un an par un vote unanime du Sénat dans la nuit de jeudi et vendredi. L'Assemblée nationale avait donné son feu vert le 10 février à ce texte du chef de file des députés socialistes Bruno Le Roux et Laurent Grandguillaume, inspiré par l'association ATD Quart Monde. Députés et sénateurs étaient parvenus à un accord à l'unanimité sur cette proposition de loi rebaptisée "d'expérimentation territoriale visant à résorber le chômage de longue durée". Le texte vise à tester pour cinq ans l'embauche, dans dix micro-territoires périurbains ou ruraux, de chômeurs de longue durée en CDI, payés au Smic, en développant des activités locales via un fonds financé par la réaffectation des dépenses liées au chômage.]]></description>
   <pubDate>Fri, 19 Feb 2016 01:19:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Sénat adopte en nouvelle lecture une proposition de loi sur "la protection de l'enfant"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160218235109.5tlkye4t.html</link>
   <description><![CDATA[Le Sénat a adopté jeudi en nouvelle lecture après l'avoir amendé une proposition de loi sénatoriale sur "la protection de l'enfant", visant notamment à offrir aux enfants placés une vie plus stable. 188 sénateurs de droite et du centre ont voté pour et 28, écologistes et communistes, s'y sont opposés. Les socialistes et le RDSE à majorité PRG se sont abstenus. Le texte de Michèle Meunier, sénatrice PS, et Muguette Dini, ex-sénatrice centriste, a pour ambition d'améliorer la gouvernance nationale et locale de la protection de l'enfance, de contribuer à la sécurisation du parcours de l'enfant protégé, et d'adapter le statut de l'enfant placé à long terme. Il doit à présent retourner à l'Assemblée qui aura le dernier mot. Sénateurs et députés avaient échoué à trouver une version commune en commission mixte paritaire (CMP). Les deux principaux points de désaccord entre le Sénat et l'Assemblée portaient notamment sur la création d'un Conseil national de la protection de l'enfance, que le Sénat voulait supprimer, et la gestion de l'allocation de rentrée scolaire, lorsqu'un enfant est confié au service d'aide sociale à l'enfance. En nouvelle lecture, les sénateurs ont confirmé le principe, qu'ils défendaient, selon lequel l'allocation de rentrée scolaire est versée à l'aide sociale à l'enfance lorsque cet enfant lui est confié. Ils ont aussi autorisé l'utilisation de test osseux à des fins de détermination de l'âge uniquement sur décision d'un juge des enfants. Ils ont par ailleurs confirmé la mise en place d'un comité d'éthique dans chaque département pour statuer sur la majorité ou non d'un jeune.]]></description>
   <pubDate>Thu, 18 Feb 2016 00:51:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Parlement adopte définitivement le projet de loi sur le "droit des étrangers"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160218175108.fzf8cvum.html</link>
   <description><![CDATA[Le Parlement a adopté définitivement jeudi le projet de loi sur le "droit des étrangers en France", qui instaure notamment un titre de séjour pluriannuel pour éviter aux immigrés en règle des passages répétés en préfecture. Le texte a été approuvé lors d'un ultime vote à l'Assemblée par les députés socialistes et radicaux de gauche. L'UDI et Les Républicains ont voté contre et le Front de gauche s'est abstenu. "Le premier objectif de ce texte est de mieux accueillir les étrangers qui viennent légalement sur notre sol", a plaidé le ministre de l'Intérieur Bernard Cazeneuve. La mesure-phare est en effet la création d'un nouveau titre de séjour de deux à quatre ans (qui serait délivré après un premier titre d'un an) pour éviter "aux personnes concernées des allers-retours inutiles et pénalisants en préfecture", selon le ministre. Par ailleurs, le projet de loi prévoit une procédure plus rapide d'éloignement des déboutés du droit d'asile, en complément de la réforme de l'asile adoptée en juillet dernier et visant à raccourcir les délais d'examen des demandes. Le texte réforme également le droit pour les étrangers placés en centre de rétention avant leur reconduite à la frontière. Il établit l'intervention du juge des libertés et de la détention au bout de 48 heures, au lieu de cinq jours depuis 2011. Cette disposition était une revendication des associations, selon lesquelles la moitié des étrangers sont expulsés dans les premiers jours de rétention sans contrôle du juge sur leur interpellation. Le texte donne d'ailleurs priorité à l'assignation à résidence sur la rétention, sauf en cas de risque de fuite.]]></description>
   <pubDate>Thu, 18 Feb 2016 18:51:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Déchéance: un président PS de commission de l'Assemblée prévient qu'il votera encore contre s'il y a Congrès</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160218162720.ljrm1ky6.html</link>
   <description><![CDATA[Le président PS de la commission du Développement durable de l'Assemblée, Jean-Paul Chanteguet, opposé à une "rupture morale" illustrée par la déchéance de nationalité, a prévenu jeudi qu'il voterait contre le projet de révision constitutionnelle s'il revient après le Sénat, et s'il y a Congrès. Jugeant "heureux" que les députés aient agi lors du débat et du vote en première lecture "en tant que constituants et non comme subordonnés du pouvoir exécutif", même si "les tentatives de caporalisation n'ont pas manqué", M. Chanteguet affirme que "nombreux sont ceux qui sortent de ce moment de débat démocratique meurtris et abîmés", dans une lettre ouverte à François Hollande publiée sur le site de L'Obs. Après avoir trouvé "insupportable" que, "par calcul politique, on ait pu tenter de nier ce que nous sommes au plus profond de nous-mêmes, c'est-à-dire des femmes et des hommes conscientisés et responsables", ce député PS écrit au président de la République: "Vous vous êtes réjoui, comme votre Premier ministre, du vote des députés, qui, à plus de 60%, ont approuvé votre projet de réforme constitutionnelle. Mais ce résultat, sachez-le, est particulièrement trompeur." "Il masque une opposition beaucoup plus large, puisque nombre d'entre eux, par légitimisme coupable, se sont réfugiés dans l'abstention", selon lui. Avec la déchéance de nationalité, lance encore ce président de commission, "vous êtes loin de rassembler et d'apaiser. Comme beaucoup, je ne l'ai pas votée". Persuadé qu'une telle mesure est "promue délibérément et explicitement pour contrer les peurs et flatter les sentiments identitaires, alors que l'impact de sa prévention est inexistant", M. Chanteguet considère qu'"elle porte atteinte à l'universalité de la condition humaine et nous fait entrer dans un rapport de force identitaire souhaité par les fanatiques". Et "comment comprendre", demande-t-il, que la Constitution ne puisse mentionner, si cette révision était adoptée, "notre nationalité que pour affirmer l'éventualité d'en être déchu, notamment pour des délits, qu'une majorité pourrait demain étendre à de simples délits politiques?" Au-delà, ce débat confirme que "la gauche est aujourd'hui profondément et durablement divisée", souligne ce député de l'Indre. "Et ce ne sont pas les appels incessants au sens de nos responsabilités d'un Premier ministre qui confond souvent autorité et autoritarisme, qui sont susceptibles de masquer cette rupture morale", écrit-il encore. Du coup, M. Chanteguet conclut que cela le conduira à voter "demain contre le texte qui reviendra du Sénat, quel que soit son contenu, et après-demain à faire de même lors du Congrès de Versailles".]]></description>
   <pubDate>Thu, 18 Feb 2016 17:27:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Réforme du travail: agacement d'une vice-présidente PS de l'Assemblée sur un possible 49-3</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160218153201.f91qr9q0.html</link>
   <description><![CDATA[La socialiste Sandrine Mazetier, l'une des vice-présidentes de l'Assemblée, a laissé poindre jeudi un certain agacement sur un éventuel recours au 49-3 sur la réforme du travail, se disant hostile à la mise en scène d'"antagonismes qui nourrissent l'antiparlementarisme". Contre le chômage, Mme Mazetier a indiqué dans un communiqué "préférer la co-construction à la mise en scène permanente et stérile des rapports de force". "Alors qu'on nous annonce un texte en 49-3 avant même qu'il ne soit présenté en Conseil des ministres", elle a tenu à "rendre hommage à une initiative parlementaire qui s'est construite patiemment, loin de la politique spectacle, dans l'anonymat du travail au long cours". Et d'évoquer la proposition de loi du député socialiste Laurent Grandguillaume visant à expérimenter des "territoires zéro chômage" adoptée à l'unanimité lors d'une ultime lecture à l'Assemblée la semaine dernière et qui doit encore être adoptée défintivement au Sénat. "A mille lieues des déclarations brutales et définitives, de la mise en scène constante des antagonismes qui nourrissent l'antiparlementarisme et, au final, l'échec des politiques, il existe à l'Assemblée un dialogue nourri avec la société civile, un dialogue qui peut déboucher sur des dispositions utiles, concrètes, et qui rassemblent", a fait valoir la députée PS de Paris. Le projet de loi de la ministre du Travail doit être présenté en Conseil des ministres le 9 mars. Myriam El Khomri a dit s'attendre à un débat parlementaire "très nourri" et a laissé entendre que le gouvernement pourrait utiliser l'article 49-3 de la Constitution permettant l'adoption d'un texte sans vote.]]></description>
   <pubDate>Thu, 18 Feb 2016 16:32:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Réforme du travail: Schwartzenberg (PRG) juge "inopportun" d'envisager d'emblée le 49-3</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160218142607.9pqbv2bn.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de file des députés PRG Roger-Gérard Schwartzenberg a jugé jeudi "inopportun" d'envisager d'emblée de recourir au 49-3 sur le projet de loi sur le droit du travail, souhaitant un dialogue approfondi pour dégager "des solutions plus consensuelles" que celles proposées. Le projet de loi de la ministre Myriam El Khomri, qui sera présenté le 9 mars en Conseil des ministres, "comporte des dispositions qui modifient profondément plusieurs règles: assouplissement des licenciements économiques, +barémisation+ des indemnités prud'homales pour les licenciements abusifs, etc.", note M. Schwartzenberg dans un communiqué. "Ce texte nécessite donc un dialogue véritable et approfondi entre le gouvernement et l'Assemblée nationale, pour parvenir à des solutions plus consensuelles, qui réalisent un véritable équilibre entre les attentes des chefs d'entreprise et les droits des salariés", selon cet ancien ministre. "Comme président de groupe, je trouve donc inopportun qu'on envisage d'emblée de recourir à l'article 49-3 pour parvenir à l'adoption de ce texte", comme pour la loi Macron, poursuit M. Schwartzenberg, pour qui "cette procédure expéditive et sommaire" ne se caractérise pas par "le respect pour la représentation nationale". "Mieux vaut convaincre que contraindre", conclut le député du Val-de-Marne.]]></description>
   <pubDate>Thu, 18 Feb 2016 15:26:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Michel Moreau, nouveau secrétaire général de l'Assemblée nationale</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160218135438.auaoc5nv.html</link>
   <description><![CDATA[L'actuel directeur général des services législatifs de l'Assemblée nationale, Michel Moreau, va succéder comme secrétaire général de l'Assemblée à Corinne Luquiens, qui va entrer au Conseil constitutionnel, a annoncé jeudi Claude Bartolone. Le président (PS) de l'Assemblée a proposé cette nomination de M. Moreau, 59 ans, comme "secrétaire général de l'Assemblée nationale et de la Présidence" lors d'une réunion du bureau, la plus haute instance collégiale du Palais Bourbon, selon un communiqué. Diplômé de l'Institut d'Etudes Politiques de Paris et titulaire d'une maîtrise en droit, Michel Moreau a intégré le corps des administrateurs de l'Assemblée nationale en avril 1981. Il a rejoint le service de la séance en 2005, avant d'être nommé directeur général des services législatifs en mai 2013, est-il précisé. Corinne Luquiens a été la première femme nommée secrétaire générale de l'Assemblée, en 2010. M. Bartolone a proposé de la nommer membre du Conseil constitutionnel, choix que la commission des Lois de l'Assemblée a confirmé à l'unanimité des 18 présents jeudi matin. Ces changements doivent être effectifs à compter du 5 mars.]]></description>
   <pubDate>Thu, 18 Feb 2016 14:54:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Large feu vert parlementaire à la nomination de Laurent Fabius au Conseil constitutionnel</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160218121425.qwy8v6sk.html</link>
   <description><![CDATA[Les commissions compétentes de l'Assemblée nationale et du Sénat ont donné jeudi leur large feu vert à la nomination de l'ancien ministre des Affaires étrangères Laurent Fabius à la présidence du Conseil constitutionnel, proposée par François Hollande, a-t-on appris de source parlementaire. Les commissions des Lois se sont prononcées par 38 voix en faveur de cette nomination parmi les membres du Conseil, contre un (un député), après son audition dans chaque chambre. Il y a eu aussi un vote blanc ou nul à l'Assemblée, et deux au Sénat. Un veto parlementaire aurait nécessité les trois cinquièmes des suffrages exprimés parmi ces commissions, aux termes de la Constitution. M. Fabius, 69 ans, a été le patron du Quai d'Orsay depuis 2012 et jusqu'au remaniement de la semaine dernière. Normalien, agrégé de lettres et énarque, il a été élu député de Seine-Maritime en 1978, nommé ministre du Budget dès 1981, puis ministre de l'Industrie en 1983, avant de devenir en juillet 1984, à 37 ans, le plus jeune Premier ministre de France, jusqu'en 1986. Il a été également président de l'Assemblée nationale (1988-1992, puis 1997-2000) et ministre de l'Economie et des Finances entre 2000 et 2002. En septembre 2004, il s'était engagé pour le "non" au référendum sur la Constitution européenne de 2005, ce qui lui avait valu d'être exclu de la direction du Parti socialiste - alors dirigé par François Hollande. Il s'apprête donc à succéder à Jean-Louis Debré à la tête du Conseil constitutionnel. Il a annoncé cette semaine renoncer à la présidence de la COP21, qu'il entendait initialement assurer concomitamment à ses nouvelles fonctions au Palais-Royal.]]></description>
   <pubDate>Thu, 18 Feb 2016 13:14:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Violences conjugales: mieux comprendre l'emprise, sans élargir la légitime défense (rapport)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160218105513.4cqj6oh0.html</link>
   <description><![CDATA[Un rapport adopté par la Délégation aux Droits des femmes de l'Assemblée recommande de mieux prendre en compte le phénomène d'emprise que peuvent subir les femmes victimes de violences, sans toutefois modifier le régime de légitime défense dans le code pénal. Adopté mercredi et devant être mis en ligne vendredi sur le site de l'Assemblée, ce rapport a été rédigé par la députée PS Pascale Crozon, après une série d'auditions de magistrats, avocats, juristes ou associations féministes. Ce travail avait été lancé après la condamnation en appel, en décembre 2015, de Jacqueline Sauvage à 10 ans de réclusion pour avoir tué son mari violent. Cette mère de famille de 68 ans qui avait subi, tout comme ses filles, des années de coups et de viols, a depuis obtenu une grâce partielle de François Hollande. Parmi 13 recommandations, le rapport préconise de "préciser le droit en vigueur pour mieux prendre en compte la notion d'emprise des victimes de violences", notamment celles victimes de "violences conjugales pérennes". Il estime cependant qu'il serait "inopportun" d'introduire dans le code pénal une "légitime défense différée", qui pourrait "ouvrir la voie à une légitimation de la vengeance et du meurtre avec préméditation": soit un "permis de tuer". Il juge préférable de réfléchir à une "possible adaptation du droit" concernant le critère de "proportionnalité" de la réponse à une agression, pour mieux prendre en compte des violences antérieures répétées. Au préalable, il faudrait que la Chancellerie fournisse une étude "approfondie, chiffrée et sexuée" sur la jurisprudence en matière de légitime défense. Une modification du code pénal afin d'y introduire la notion de "féminicide" ou de prévoir des circonstances aggravantes pour les meurtres commis "à raison du sexe" est également jugée "ni adaptée, ni opportune" en matière de violences conjugales et intrafamiliales. Le rapport fait valoir que "les circonstances aggravantes en vigueur apparaissent plus protectrices". Il recommande toutefois d'"encourager l'usage du terme de +féminicide+ dans le vocabulaire courant et administratif". Parmi les autres recommandations: améliorer l'ordonnance de protection en raccourcissant ses délais de délivrance (actuellement 37 jours en moyenne), amplifier la formation des professionnels au contact de femmes victimes de violences, poursuivre les efforts en matière de prévention des violences et d'accompagnement des victimes.]]></description>
   <pubDate>Thu, 18 Feb 2016 11:55:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Terrorisme: la nouvelle retenue administrative critiquée par les députés</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160217215018.3ehasdul.html</link>
   <description><![CDATA[De nombreux députés ont critiqué mercredi soir en commission la nouvelle retenue administrative qui permettra aux forces de l'ordre, lors d'un contrôle d'identité, de retenir une personne pendant Quatre heures "lorsqu'il y a des raisons sérieuses de penser que son comportement est lié à des activités à caractère terroriste" ou qu'elle est "en relation" avec un terroriste. Cette retenue, prévue dans le projet de loi de réforme de la procédure pénale, se veut un sas intermédiaire entre le simple contrôle d'identité et la garde à vue. Il s'agit de vérifier pendant ce temps la situation de l'individu, ce qui peut comprendre la consultation de fichiers de police, la vérification de sa situation administrative... "Vous inventez la rétention sans garantie pour ne pas avoir les contraintes de la garde à vue", a dénoncé le député LR Patrick Devedjian. Pour le radical de gauche Alain Tourret, "c'est une mise au secret". Plusieurs députés PS ont exprimé leur "trouble" face à un "risque d'arbitraire". "On ne peut pas priver de liberté sans des règles extrêmement strictes, ça s'appelle la garde à vue", a souligné ainsi Jean-Yves Le Bouillonnec. Si les députés n'ont pas supprimé l'article du projet de loi, le rapporteur Pascal Popelin (PS), qui a défendu la mesure par souci ne pas prendre le risque de "laisser quelqu'un repartir dans la nature" faute d'avoir eu "les deux ou trois heures pour rassembler les éléments pour étayer une garde à vue", en a cependant conclu qu'elle devrait être retravaillée d'ici l'examen en séance à partir du 1er mars. Les députés ont adopté mercredi soir le reste du projet de loi qui comprend aussi l'assouplissement des règles d'engagement armé des forces de l'ordre au-delà de la légitime défense ainsi que le renforcement du contrôle administratif des personnes de retour du jihad. A l'origine, le texte gouvernemental avait surtout pour vocation d'accroître les garanties dans le cadre de la procédure pénale, avec un accès au dossier pour les avocats, conformément aux exigences constitutionnelles et européennes. Mais, après les attentats de novembre, des dispositions sont venues l'enrichir pour renforcer la lutte contre le crime organisé, le terrorisme et leur financement.]]></description>
   <pubDate>Wed, 17 Feb 2016 22:50:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée adopte en dernière lecture le projet de loi sur les réseaux des CCI</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160217183250.87p4cyzz.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée a adopté mercredi la version née d'un compromis avec les sénateurs du projet de loi relatif aux réseaux des chambres de commerce et d'industrie (CCI) et des chambres de métiers et de l'artisanat (CMA), qui vise notamment à prendre en compte la nouvelle organisation territoriale. Un accord avait été trouvé la semaine dernière en commission mixte paritaire (7 députés, 7 sénateurs) sur ce texte qui devra désormais être validé au Sénat le 2 mars. La secrétaire d'Etat chargée du Commerce, Martine Pinville, a salué dans l'hémicycle un texte qui "est attendu par les réseaux consulaires", les CCI et les CMA, car il "leur permettra de disposer de tous les outils nécessaires pour mener à bien leur réorganisation". Le projet vise notamment à permettre une meilleure rationalisation et mutualisation des CCI et ouvre la possibilité aux CMA départementales de se regrouper en CMA interdépartementales. L'accord en commission mixte paritaire a notamment porté sur l'affectation aux CCI rurales géographiquement isolées du quart au moins du fonds de modernisation et de solidarité destiné à être alloué par les CCI de région. Députés et sénateurs souhaitaient fortement trouver un compromis, en partie parce que les élections des membres titulaires des CCI prévues fin 2015 avaient été reportées au mois de novembre 2016. Ils ne souhaitaient pas voir les élections reportées une seconde fois. Le président de CCI France André Marcon avait salué la semaine dernière cet accord, qui répond aux attentes "en respectant les grandes orientations de réorganisation du réseau des CCI", "en privilégiant une carte consulaire décidée par les élus des CCI réunis en région dans l'intérêt des entreprises et des territoires" et "en donnant aux CCI tous les outils permettant d'organiser sereinement les prochaines élections consulaires". Les CCI et les CMA, constitués d'établissements publics, ont pour missions principales de soutenir le développement économique des entreprises et de favoriser l'insertion des jeunes dans l'emploi par l'apprentissage.]]></description>
   <pubDate>Wed, 17 Feb 2016 19:32:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Pesticides: dix députés de Gironde demandent une mission d'information</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160217163910.0nqea8nb.html</link>
   <description><![CDATA[Dix députés de gauche du département viticole de Gironde, menés par Gilles Savary (PS), demandent une mission d'information parlementaire pour "faire la transparence" sur les effets des pesticides, après notamment une émission télévisée qui a selon eux "exacerbé des craintes". Il y a "besoin de dépassionner le débat", a estimé mercredi lors d'une conférence de presse M. Savary, qui porte cette demande de mission d'information, avec 8 autres élus PS ainsi que l'écologiste Noël Mamère. La mission, qui comprendrait des membres de diverses commissions de l'Assemblée (Développement durable, Affaires sociales, Affaires économiques) et devrait, selon lui, être présidée par un député "neutre, ni du vignoble, ni des vergers", pourrait conduire ses travaux jusqu'à fin 2016, puis faire des préconisations au gouvernement. Dimanche à Bordeaux, plusieurs centaines de personnes ont participé à une "marche blanche" pour sensibiliser le public aux dangers des pesticides, à l'appel de la Confédération paysanne et de plusieurs associations ou collectifs de Gironde. Cette manifestation a été organisée dix jours après la diffusion de "Cash Investigation" (France 2), qui pointait du doigt des multinationales de l'agrochimie, comme Bayer, Monsanto ou Syngenta. Selon M. Savary, dont la circonscription comprend "Sauternes, Graves, Pessac", ce "sujet chronique" des risques des pesticides est ravivé par les "inquiétudes des néo-ruraux" et aussi "des agriculteurs eux-mêmes qui ont peur pour l'avenir de leur métier et peur pour leur santé et celle de leurs employés". "On sent localement une pression sociétale forte", a confirmé à ses côtés Florent Boudié, tandis que Michèle Delaunay, autre élue socialiste, estimait que "le vignoble bordelais ne doit pas être entaché de suspicion". "Il faut sortir d'une vision manichéiste, épouvantable empoisonneur viticulteur contre pauvre et innocente victime résidente", a aussi plaidé M. Savary. Il a déjà demandé à la ministre de la Santé Marisol Touraine des données épidémiologiques, en particulier sur les cas de cancer. Ce député a aussi pensé que "le gouvernement doit aller plus vite" dans la mise en place de mesures de prévention, alors que par exemple sur le plan Ecophyto "les horizons reculent" face à "des résistances sur le terrain", de syndicats agricoles. L'objectif du plan Ecophyto 2 est de diminuer le recours aux pesticides de 50% d'ici 2025. La France est le plus gros consommateur de pesticides en Europe en volume, le 9e à l'hectare. reb/ic/mat/sd SYNGENTA BAYER MONSANTO]]></description>
   <pubDate>Wed, 17 Feb 2016 17:39:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés veulent que les agents pénitentiaires puissent faire du renseignement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160217154041.dyatp6dd.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont autorisé mercredi l'administration pénitentiaire à avoir recours aux techniques utilisées par les services de renseignement (micros, caméras...) à l'occasion de l'examen en commission du projet de réforme de la procédure pénale. Les députés ont voté des amendements PS et LR pour intégrer l'administration pénitentiaire dans "la communauté du renseignement", à l'instar des autres services de renseignement, une disposition dont ne voulait pas l'ancienne garde des Sceaux, Christiane Taubira. Lors des débats sur le projet de loi renseignement en 2015, des députés PS, autour de Jean-Jacques Urvoas, devenu garde des Sceaux, avaient déjà fait voter cet amendement mais la mesure avait été finalement abandonnée à la suite de l'opposition du Sénat et de Mme Taubira. Celle-ci jugeait que ce n'était pas là le rôle des agents de l'administration pénitentiaire. "Je veille à ce que nos officiers de renseignement ne soient, ni identifiés ni identifiables", avait-elle dit. "Or, si le texte passe, c'est évidemment l'ensemble du personnel qui va devenir suspect". Le projet de loi donne par ailleurs aux parquets et aux juges d'instruction l'accès à de nouvelles techniques comme les "Imsi-catcher", qui interceptent les communications dans un périmètre donné en imitant le fonctionnement d'un relais téléphonique mobile. En cas d'urgence, le procureur pourra autoriser le recours à l'"Imsi-catcher" sans autorisation préalable du juge. Mais si le juge ne confirme pas l'autorisation, alors les données recueillies devront être détruites, selon un amendement du LR Lionel Tardy. Un autre amendement du rapporteur PS Pascal Popelin vise à permettre, dans le cadre d'un sursis mise à l'épreuve, un stage de "déradicalisation" pour des personnes condamnées pour les infractions terroristes les moins graves (punissables de cinq ans maximum). Les députés poursuivront l'examen du texte en fin d'après-midi avant le débat en séance à partir du 1er mars. Parmi les principales mesures figurent l'assouplissement des règles d'engagement armé des forces de l'ordre au-delà de la légitime défense, le renforcement du contrôle administratif des personnes de retour du jihad et l'instauration, après un contrôle d'identité, d'une possible rétention de quatre heures pour vérifier la situation d'un suspect. A l'origine, le texte gouvernemental avait surtout pour vocation d'accroître les garanties dans le cadre de la procédure pénale, avec un accès au dossier pour les avocats, conformément aux exigences constitutionnelles et européennes. Mais, après les attentats de novembre, des dispositions sont venues l'enrichir pour renforcer la lutte contre le crime organisé, le terrorisme et leur financement.]]></description>
   <pubDate>Wed, 17 Feb 2016 16:40:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Agriculteurs: Valls annonce une baisse de 7 points des cotisations et une "année blanche sociale"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160217150302.ln7vz8f6.html</link>
   <description><![CDATA[Manuel Valls a annoncé mercredi à l'Assemblée nationale une baisse de sept points des cotisations sociales de tous les agriculteurs, ainsi qu'une "année blanche sociale" sur les cotisations sociales pour tous les agriculteurs ayant dégagé de très faibles revenus en 2015. Le Premier ministre, qui venait de recevoir à Matignon le patron de la FNSEA Xavier Beulin et le président des Jeunes Agriculteurs Thomas Diemer, a dit leur avoir demandé de "faire cesser les manifestations d'agriculteurs". Lors de la séance des questions au gouvernement, M. Valls a annoncé "une nouvelle baisse de charges sociales de 7 points, immédiate et pour tous les agriculteurs, et une année blanche sociale pour tous les agriculteurs qui auront dégagé un très faible revenu en 2015". Cette année blanche sociale se traduira par "un report automatique d'un an, reconductible dans la limite de trois ans, sans aucune démarche de l'agriculteur, sans pénalité ou intérêt de retard, de toutes les cotisations sociales 2016", a-t-il précisé, en réponse à une question du député PS Germinal Peiro. La baisse des cotisations se fera elle via un "décret", a expliqué le chef du gouvernement, sans dire quand celui-ci serait publié. Le Premier ministre a également évoqué, via la future loi "Sapin 2", des "mesures complémentaires de rééquilibrage des relations commerciales" entre les producteurs agricoles et la grande distribution, "si nécessaire". Alors que les manifestations d'agriculteurs se multipliaient, dans l'ouest de la France notamment, François Hollande avait annoncé jeudi dernier une baisse de cotisations sociales des agriculteurs, mais sans en donner le montant. La FNSEA, principal syndicat agricole français, demandait une baisse de 10 points des charges sociales des agriculteurs, de 45 à 35%, une mesure chiffrée à 600 millions d'euros, pour permettre à l'agriculture française de redevenir compétitive face aux autres pays européens. Dans les faits, les agriculteurs payent aujourd'hui 42% de charges sociales grâce à une prise en charge, depuis janvier 2015, des allocations familiales équivalentes à 3 points. Cumulée à cette baisse, la baisse totale de cotisations s'élève à dix points, a souligné M. Valls. "C'est plus que (ce que) demandaient les représentants du monde agricole que nous venons de rencontrer", a-t-il affirmé. Xavier Beulin doit s'exprimer à 16H00 lors d'une conférence de presse.]]></description>
   <pubDate>Wed, 17 Feb 2016 16:03:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
