<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Fri, 10 Jun 2016 01:40:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>L'Assemblée réduit la validité des chèques de un an à 6 mois</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160609233133.hz9aum27.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a réduit dans la nuit de jeudi à vendredi la validité des chèques bancaires de un an à 6 mois, pour encourager à utiliser d'autres outils plus modernes, quelque voix s'élevant pour défendre ce moyen de paiement assez prisé par les Français. Dans le cadre de l'examen du projet de loi "Sapin II", les députés ont voté un article qui réduit de douze à six mois la durée de validité du chèque pour "faciliter l'usage des moyens de paiement modernes" (cartes, virements, prélèvements...) et réduire l'incertitude liée au délai d'encaissement du chèque. Cela permettra de limiter "le risque d'impayés pour les commerçants". Cette mesure fait partie des dispositions prévues par la stratégie nationale sur les moyens de paiement publiée par le gouvernement le 15 octobre 2015. Elle doit entrer en vigueur le 1er juillet 2017. L'usage des chèques diminue en France, mais, selon le rapport pour avis de la commission des Affaires économiques, le pays continue de se distinguer en Europe par un usage particulièrement fort: un Français utilise en moyenne près de 37 chèques par an, contre 11 pour un Anglais, et moins de un (0,38) pour un Allemand. L'élue du Front de gauche Huguette Bello a souligné que le chèque était encore un moyen de paiement utilisé de façon non "négligeable", et souvent "par des personnes aux revenus modestes qui veulent échelonner leur paiement", jugeant "regrettable" que soit porté atteinte à cela. De son côté, Jean-Luc Laurent (PS) a cherché en vain à rétablir une validité de 12 mois, s'opposant à "une disparition progressive du chèque". Il a mis en avant l'utilisation "massive" de ce moyen de paiement, qui est "l'apanage de personnes qui n'ont pas accès aux moyens de paiement numériques ou nourrissent une suspicion à leur égard". Le ministre des Finances Michel Sapin lui a répondu que cela procédait d'une "stratégie extrêmement concertée" et non d'une décision soudaine.]]></description>
   <pubDate>Thu, 09 Jun 2016 01:31:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée vote des mesures pour lutter contre les "fonds vautours"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160609230448.xdbubw2p.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a adopté jeudi soir, avec le soutien du gouvernement, des mesures pour lutter contre les "fonds vautours", ces fonds spéculatifs qui profitent de la situation d'Etats fortement endettées "pour réaliser des profits démesurés". Les députés ont voté un amendement au projet de loi Sapin II, porté par le rapporteur Dominique Potier (PS) visant, a-t-il expliqué, à "mettre fin dans notre pays, comme l'ont fait la Grande-Bretagne et la Belgique, aux pratiques de ces fonds procéduriers qui rachètent à vil prix les dettes des Etats en situation de défaut" et qui "épuisent" les ressources de ces pays en confisquant leurs biens publics. Il a souligné que le dispositif technique, qui "vise à rendre plus difficiles les comportements de prédation financière", avait été bâti avec une plateforme d'ONG (Dette et Développement qui regroupe 27 organisations et syndicats). L'Assemblée a aussi rétabli une disposition du projet de loi initial, qui avait été supprimée par les députés en commission, visant à mieux protéger certains biens des Etats étrangers sur le territoire national. Sur ce sujet, le ministre des Finances Michel Sapin avait pointé du doigt devant la commission le comportement des "fonds vautours" qui mettent la main sur les biens de certains Etats comme ce fut le cas lors de la faillite de l'Argentine. Mais cette disposition avait été vivement critiquée par plusieurs ONG, qui y voyaient une pression de l'Etat russe, qui fait l'objet de plusieurs tentatives de saisies de ses biens en France dans le cadre de l'affaire Ioukos. Dans l'hémicycle, M. Sapin a voulu répondre aux inquiétudes des députés en assurant qu'il ne s'agissait en aucun cas de protéger les "biens mal acquis" et qu'il n'y avait "pas d'arrières pensées négatives", mais que l'objectif était de mettre le droit français en conformité et de protéger les biens "diplomatiques" sur le territoire français et non "un Etat en particulier, encore moins des chefs d'Etat ou leurs familles". La députée socialiste Karine Berger a néanmoins fait part de son "étonnement", notant que l'article permettait de protéger tout Etat, y compris sur des biens "à caractère militaire". Elle a indiqué qu'elle n'était "pas prête à donner un feu vert à la protection des biens de n'importe quel Etat sur notre sol".]]></description>
   <pubDate>Thu, 09 Jun 2016 01:04:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Sapin II": l'Assemblée vote des mesures pour plus de transparence sur la liste des paradis fiscaux</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160609222423.xosa3i3c.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté jeudi soir des mesures visant à assurer une plus grande transparence en ce qui concerne l'inscription d'Etats sur la liste des paradis fiscaux, avec l'aval du gouvernement qui a rappelé l'actualité récente des "Panama Papers". Les députés ont adopté un amendement co-signé par les trois rapporteurs du texte et d'autres élus socialistes qui "vise notamment à étendre les prérogatives des commissions des finances de l'Assemblée nationale et du Sénat" en prévoyant qu'elles rendent un avis sur tout nouvel arrêté visant à ajouter ou retirer un Etat sur la liste des paradis fiscaux, a expliqué le rapporteur Romain Colas (PS). "Jusqu'à présent cette liste connaissait des mouvements par décrets sur la base de décisions unilatérales sans débats du gouvernement", a souligné M. Colas. Le ministre des Finances Michel Sapin a évoqué un amendement "important, dans une actualité immédiate" et s'est dit "favorable à cette transparence", sous réserve que la décision s'applique "dans les trois mois", pour laisser la possibilité de négocier avec les Etats concernés. Il a rappelé avoir décidé récemment de réinscrire le Panama sur la liste des territoires non coopératifs le 8 avril, en arguant que cet État ne transmettait toujours pas les renseignements nécessaires à l'application de la législation. Cette décision, prise à la suite des révélations des "Panama Papers", qui ont mis au jour début avril un vaste système d'évasion fiscale transitant par des sociétés-écrans, doit prendre effet au 1er janvier 2017.]]></description>
   <pubDate>Thu, 09 Jun 2016 00:24:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Vérification des impôts des ministres: l'Assemblée vote de nouvelles règles</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160609211531.pb76gk2r.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté jeudi de nouvelles règles en matière de vérification de la situation fiscale des membres du gouvernement, en prévoyant qu'en cas d'anomalie, le président et le Premier ministre seront prévenus, dans le cadre de l'examen du projet de loi "Sapin II". Les députés ont adopté un article qui prévoit que si la Haute Autorité pour la transparence de la vie publique (HATVP) - qui doit vérifier la situation fiscale de tout membre du gouvernement à compter de sa nomination -, constate une anomalie, elle est tenue d'en informer le président de la République et le Premier ministre, ce qui n'était pas prévu jusqu'à présent. Sur cette disposition, qui n'a pas donné lieu à débat, le président de la Haute autorité, Jean-Louis Nadal, a jugé "très positif que le Parlement donne la possibilité au président de la République de tirer les conséquences d'un manquement grave que nous relèverions", relevant auprès de l'AFP que "la vérification fiscale des ministres est placée sous le contrôle d'une autorité indépendante depuis les lois transparence" et que "les Français ont pu constater que c'était utile". Un autre article adopté prévoit par ailleurs un accès direct de la HATVP aux fichiers de l'administration fiscale. Ce vote survient alors que la presse a récemment révélé que le ministre de l'Economie Emmanuel Macron allait être contraint à payer rétroactivement l'ISF après une réévaluation de son patrimoine. Les députés ont en revanche rejeté un amendement du rapporteur Sébastien Denaja (PS), pour que le départ des hauts fonctionnaires vers le privé ("pantouflage") soit soumis au contrôle de la HATVP et non plus à la commission de déontologie de la fonction publique. Le ministre des Finances Michel Sapin avait émis un avis défavorable à cet amendement, arguant que la récente loi sur la déontologie des fonctionnaires, avait renforcé les pouvoirs de la commission de déontologie. L'amendement n'était pas sans lien avec le trouble suscité par le départ du directeur général du Trésor, Bruno Bézard qui va quitter la fonction publique pour créer un fonds d'investissements entre l'Europe et la Chine au sein d'une structure qui s'appelle Cathay Private Equity. Les députés ont toutefois décidé de permettre à la commission de déontologie de pouvoir rendre publics certains de ses avis.]]></description>
   <pubDate>Thu, 09 Jun 2016 23:15:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Un rapport préconise l'implantation d'une station scientifique internationale sur l'île de Clipperton</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160609193152.6tlexwux.html</link>
   <description><![CDATA[Un rapport du député du Tarn Philippe Folliot (UDI), préconise de valoriser l'île de Clipperton, petite île française du Pacifique Nord, en y implantant une station scientifique à caractère international, afin notamment d'affirmer la souveraineté française. Le député propose également de donner à l'île le statut juridique de collectivité ad hoc, comme celles des Terres australes et antarctiques françaises (TAAF), de rétablir son nom originel d'Ile de la Passion dans les documents officiels, et de procéder au nettoyage du site, envahi par les déchets bien qu'inhabité. Le député avait été chargé en septembre par Manuel Valls d'une mission sur "la valorisation scientifique" de Clipperton, seul territoire français du Pacifique Nord. Situé à 12.000 km de la France métropolitaine, 6.000 de Tahiti et 1.300 des côtes mexicaines, l'île de 7 km2 dont 1,7 km2 de terres émergées est l'une des plus isolées du monde, mais elle dispose d'une zone économique exclusive (ZEE) de 435.000 km2, plus importante que celle de la métropole. Cet atoll fermé (une rareté), "abrite un potentiel exceptionnel" (ressources halieutiques, écosystème corallien, zones de pêche riches en thonidés, etc.), mais "présente une image d'abandon assez catastrophique", a souligné le député en remettant son rapport jeudi soir à la ministre des Outre-mer George Pau-Langevin. Faute de gestion et de passages suffisants des bâtiments de la marine, l'atoll est envahi par les déchets (verre, plastique, lignes de pêches abandonnées mais aussi épaves de bateaux échoués), et subit le pillage des ressources par des bateaux de pêche pratiquant une pêche intensive et illégale, voire "des trafics", a-t-il expliqué. Le député propose notamment l'implantation d'une station scientifique à caractère international, pour étudier par exemple les courants marins, la météo, le réchauffement, la montée des eaux, etc.. Le coût d'une telle implantation est estimé entre 15 et 20 millions d'euros, pour une équipe de 8 à 12 personnes. Le coût de fonctionnement reviendrait à moins de deux millions d'euros par an (ravitaillement, fret), qui pourrait se faire via quatre rotations annuelles à partir des Iles Marquises en Polynésie (7 jours de mer), avec des bateaux de pêche hauturière qui permettrait de développer cette activité en Polynésie, a expliqué le député. Il préconise également de renégocier, avant sa reconduction tacite, l'accord franco-mexicain en vigueur, qui permet aux thoniers mexicains d'exploiter gratuitement le site, parfois à outrance. Il propose notamment de faire payer les licences de pêche, ce qui permettrait d'apporter des financements à la nouvelle collectivité. Il suggère également de neutraliser le stock de munitions abandonnées par les Américains après la seconde guerre mondiale, et de dératiser l'île, envahie par ces rongeurs arrivés sur l'atoll à la suite de l'échouement d'un navire. "Vous nous proposez une véritable feuille de route pour conserver la souveraineté de la France", a salué la ministre des Outre-mer, estimant qu'il y avait "des préconisations qui pourraient être rapidement mises en oeuvre", sans exiger de mobilisation de crédits. Elle a d'ores et déjà annoncé le renforcement des passages de la marine nationale sur l'île, dont l'un "dans les prochaines semaines", pour évaluer le stock de munitions et entamer le nettoyage. Un deuxième bateau passera fin 2016 pour procéder à la fin du nettoyage et à la destruction des munitions. Philippe Folliot s'était rendu au printemps 2015 sur l'île, devenant le premier député à avoir posé le pied sur cette miette de France, habitée notamment -outre les rats- par des millions de crabes et environ 100.000 fous masqués, des oiseaux au bec jaune et à la face noire. Découverte le 3 avril 1711 par le navigateur français Michel Dubocage, l'île est devenue réellement possession française en 1858. Le Mexique lui a contesté sa souveraineté, mais un tribunal international a donné raison à la France en 1931.]]></description>
   <pubDate>Thu, 09 Jun 2016 21:31:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée vote la création d'un reporting public pour les multinationales</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160609191817.3d22hho1.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté jeudi la création d'une obligation de reporting financier public pour les multinationales, qui va au-delà du projet de directive européenne en préparation en ce qui concerne les pays concernés, mais que des élus de gauche et des ONG ont jugé incomplet. Ce reporting, adopté dans le cadre du projet de loi "Sapin II", consiste à rendre la publication de données sur l'activité des entreprises (nombre de salariés, chiffre d'affaire, impôts sur les bénéfices, etc.) accessible au grand public. Une transparence accrue qui vise à lutter contre l'optimisation et l'évasion fiscale, notamment en permettant le "name and shame" (technique anglo-saxonne qui consiste à "nommer et blâmer"). Le reporting sera applicable aux entreprises dont le chiffre d'affaires annuel est supérieur à 750 millions d'euros, comme l'a proposé la Commission européenne début avril. Ce seuil sera abaissé progressivement à 500 millions d'euros puis à 250 millions d'euros respectivement deux ans puis quatre ans après l'entrée en vigueur de ce dispositif. Les dispositions doivent s'appliquer au lendemain de la date d'entrée en vigueur de la directive du Parlement européen et au plus tard au 1er janvier 2018, donc même si la directive n'est pas prête, avec une clause de revoyure en 2020, ont décidé les députés. La disposition, qui avait été ajoutée en commission au projet de loi à l'initiative des rapporteurs, était initialement calquée sur la directive européenne, et ne devait concerner que les pays de l'Union européenne et les paradis fiscaux qui figureront sur une liste, qui reste encore à définir, de la Commission européenne. Les ONG comme CCFD-Terre Solidaire, ONE ou Oxfam, plaidaient pour que tous les pays soient concernés. Les députés ont adopté en séance un amendement de Sandrine Mazetier (PS), cosigné par les trois rapporteurs du texte, et le groupe PS, qui va au-delà de la directive en prévoyant "un périmètre monde", selon Mme Mazetier, mais en mettant "un petit filtre qui permet qu'on ne puisse pas totalement identifier la marge d'une de nos entreprises quand elle est seule sur un marché extrêmement spécifique" et qu'elle "n'a pas 25 filiales". Le reporting concernera ainsi "l'activité des sociétés concernées pour chaque juridiction fiscale lorsqu'un nombre minimal d'entreprises liées sont situées sur cette juridiction" fixé par décret, selon l'amendement. Le rapporteur Sébastien Denaja (PS) qui a expliqué, comme le ministre des Finances Michel Sapin, qu'il était impossible d'aller plus loin pour des raisons constitutionnelles, a vanté un dispositif "équilibré". "Pas du tout un reporting complet", ont en revanche déploré plusieurs députés de gauche, à l'instar de la socialiste et ex-ministre Delphine Batho. En bouchant le trou du périmètre monde "pour recreuser le trou des filiales", "vous êtes en train de vous fabriquer un sabre de bois pour partir dans la lutte contre l'évasion fiscale", a lancé le "frondeur" Pascal Cherki. Même sentiment du côté des ONG CCFD-Terre Solidaire, ONE, Oxfam France et Peuples Solidaires-ActionAid France, qui ont pointé "un reporting public en trompe l'oeil" et "incomplet". "Un seuil ne serait-ce qu'à deux filiales minimum reviendrait par exemple à exclure du reporting de Total 37 pays sur les 98 pays d'implantation du groupe", notent les organisations dans un communiqué. A droite, des élus LR sont montés au créneau pour dénoncer, comme Olivier Marleix, "une folie" avec ce "reporting public unilatéral" qui va "livrer toutes les informations stratégiques de nos entreprises à nos concurrents". "Pourquoi ne pas attendre finalement cette directive?", s'est interrogée de son côté Véronique Louwagie (LR). En ce qui concerne le reporting auprès des administrations fiscales (non public), les entreprises dont le chiffre d'affaires est supérieur à 50 millions d'euros (et non plus 750 millions) seront concernées à compter de 2020, conformément à un autre amendement adopté.]]></description>
   <pubDate>Thu, 09 Jun 2016 21:18:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Artisans: l'Assemblée réécrit les règles qui avaient été proposées par Macron</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160609163228.h4ov78vn.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont profondément revu et corrigé jeudi les nouvelles règles controversées de qualification des artisans dans le cadre du projet de loi Sapin II, qui ont longtemps été défendues par Emmanuel Macron. Dans l'hémicycle, le ministre de l'Economie a soutenu l'"équilibre dynamique" trouvé par les socialistes, jugeant que cela permettra "à des jeunes et moins jeunes de progresser" et d'exercer une activité d'artisan. Mais, à en croire un élu PS, M. Macron est loin d'être ravi de cette nouvelle formule et "les députés lui ont fait gentiment manger son chapeau". L'exécutif souhaitait "une sortie de manière apaisée pour tout le monde", selon cette même source. Issues de son ex-projet de loi Noé, les nouvelles règles proposées par le fondateur du mouvement politique "En Marche" ont suscité une levée de boucliers des artisans, inquiets d'un "nivellement par le bas" et d'une "concurrence déloyale". Il était prévu notamment de réduire le nombre d'activités soumises à l'obligation de qualification, pour les ramener à celles présentant des "risques pour la santé et la sécurité des consommateurs". De peu, l'Assemblée nationale a rejeté, à main levée et en présence du chef de file des députés PS Bruno Le Roux, des amendements pour supprimer l'article 43 litigieux, venant de socialistes, de radicaux de gauche, du Front de gauche mais aussi des Républicains. Peu après une suspension de séance, les députés ont adopté une nouvelle mouture de l'article fondée, à l'initiative du rapporteur Dominique Potier (PS), sur "de nouveaux principes" et promouvant la validation des acquis de l'expérience (VAE) ainsi que "l'interopérabilité" entre métiers connexes. "Le plâtrier peut faire un peu de carrelage", a illustré M. Potier. En revanche, à la demande du gouvernement, mais aussi d'élus LR, UDI et PS, a été retirée la piste du rapporteur que des "activités multiservices" non soumises à qualification puissent être définies. "Mobilisation @UPAofficiel a payé", s'est félicitée sur twitter l'Union professionnelle artisanale. "Il n'y a plus un allègement des qualifications", a souligné la présidente de la commission des Affaires économiques, la socialiste Frédérique Massat. Cette élue de l'Ariège avait elle-même déposé un amendement de suppression, mais a oeuvré avec d'autres jusqu'à la dernière minute pour parvenir à ce vote de compromis, après quasiment deux heures de débats dans l'hémicycle. Auparavant, des députés de tous bords avaient fustigé le projet initial de réforme, allant "à l'encontre de la formation de 500.000 apprentis" d'ici 2017, objectif de François Hollande (Marie-Lou Marcel, PS), faisant que "le consommateur ne pourra plus s'y retrouver" (Olivier Marleix, LR) ou menaçant "de tirer de nombreux métiers vers le bas" (Huguette Bello, FG). L'oratrice des députés PS sur ce texte, Sandrine Mazetier, a déploré que le projet de M. Macron ait "provoqué tant d'émotion et d'oppositions" autour d'un projet de loi Sapin II de rassemblement. Le ministre a encore défendu sa philosophie, approuvée par plusieurs socialistes, de lever les "barrières à l'entrée" de certaines activités. Il s'est présenté en porte-voix de "celles et ceux qui n'ont pas forcément accédé à ces qualifications" et ont "peu de lobbies", les opposant aux "intérêts" constitués, "fort actifs, en particulier sur les territoires". Le locataire de Bercy raillait ainsi les pressions sur les députés, alors même que le projet de loi doit réduire l'influence des lobbies.]]></description>
   <pubDate>Thu, 09 Jun 2016 18:32:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi Sapin II: des réponses pour le monde agricole, selon Le Foll</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160609151430.ud9il8iv.html</link>
   <description><![CDATA[Meilleure répartition du rapport de force entre agriculteurs et industriels, obligation de publier ses comptes et délit de maltraitance aux animaux d'abattoirs, la loi Sapin II en cours d'examen au parlement est l'occasion de répondre à bon nombre de problématiques du monde agricole, selon le ministère. Le ministre de l'Agriculture Stéphane Le Foll a indiqué jeudi avoir proposé des "dispositions qui visent à assurer une meilleure répartition de la valeur au sein de la filière alimentaire", alors que les producteurs se plaignent d'être payés moins que leur coût de revient quand industriels et distributeurs font des profits. Ainsi, pour les filières agricoles soumises à contractualisation obligatoire (lait de vache, fruits et légumes...), des mesures permettront de "prendre davantage en compte les prix de vente des produits transformés pour la fixation des prix payés aux agriculteurs, afin d'assurer une juste répartition de la valeur", selon un communiqué. Dans le même temps, les dispositions adoptées par les députés prévoient de "rendre obligatoire l'indication, dans les contrats commerciaux entre industriels et distributeurs, du prix prévisionnel moyen payé au producteur pour les filières soumises à contractualisation obligatoire" pour qu'il n'y ait pas de pression sur les agriculteurs une fois les négociations commerciales finies, souligne le ministère. Un autre amendement prévoit également la possibilité pour les entreprises agroalimentaires de négocier des contrats pluriannuels pour une période maximale de trois ans avec la distribution, pour "disposer d'une meilleure visibilité sur leurs prix et leurs volumes". Cela évitera le psychodrame des négociations annuelles mais ces contrats intégreront tout de même une clause obligatoire de révision des prix qui pourra s'appuyer sur des indices publics de coûts de production. Pour répondre aux entreprises comme Bigard ou Lactalis, qui ne publient pas leurs comptes, le projet de loi prévoit que les présidents de tribunaux de commerce pourront, suite à un signalement, adresser une injonction à l'entreprise pouvant atteindre 2% de son chiffre d'affaires journalier réalisé en France. La loi permettra également de mettre un terme à des contournements observés dans les cessions foncières de terres agricoles par le biais de montages sociétaires, comme cela été le cas récemment par une société chinoise dans l'Indre. La loi prévoit de sécuriser le droit de préemption des SAFER en obligeant toute société souhaitant acheter des terres agricoles à créer un groupement foncier agricole. Enfin, la loi Sapin II est également l'occasion de créer un délit de maltraitance aux animaux dans le code rural, qui permettra d'engager si nécessaire la responsabilité du directeur d'un abattoir, et d'assurer une meilleure protection des salariés dénonçant ces actes.]]></description>
   <pubDate>Thu, 09 Jun 2016 17:14:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Double compte bancaire pour les autoentrepreneurs: l'Assemblée vote un compromis</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160609132438.3idul86d.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté jeudi une position de compromis sur l'obligation d'un double compte bancaire pour les autoentrepreneurs, alors que le projet de loi Sapin II initial prévoyait, à l'initiative d'Emmanuel Macron, de supprimer cette obligation. Avoir un compte bancaire dédié à son activité pour un autoentrepreneur "reste un élément utile" et "n'est pas nécessairement une barrière à l'entrée dans ce régime", a fait valoir le rapporteur Sébastien Denaja (PS), en écho à la volonté du ministre de l'Economie de supprimer ces "barrières". Un compte séparé "a une vertu pédagogique", "permet d'identifier les flux" financiers et en cas de contrôle offre "une visibilité", a détaillé M. Denaja, soutenu par son collègue socialiste Laurent Grandguillaume, auteur fin 2013 d'un rapport sur des évolutions de l'autoentreprenariat. Ce dernier a regretté une certaine instabilité des règles, alors que l'obligation de ce deuxième compte a été introduite il y a un an et demi. Le rapporteur a proposé un "équilibre" en laissant un an pour l'ouverture de ce compte, option adoptée par la majorité. "Nous parvenons à une amélioration de la situation présente" et "on progresse", a affirmé M. Macron, qui s'est rallié à cette position. Le chef de file des députés UDI, Philippe Vigier, porteur d'un amendement pour supprimer l'obligation de deuxième compte, lui a lancé: "Je voulais vous rendre service avec cet amendement: Ne lâchez rien, M. le ministre, on va vous aider!". Laure de la Raudière (LR) a critiqué "la position de compromis", "la pire qu'on puisse prendre" à ses yeux. "Avec vous, on croit toujours que c'est Cuba sans le soleil", lui a rétorqué le rapporteur, faisant valoir la "liberté" et le "temps" donnés au nouvel autoentrepreneur.]]></description>
   <pubDate>Thu, 09 Jun 2016 15:24:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Artisans: échanges tendus à l'Assemblée avec Macron autour du stage d'installation</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160609130414.iwqg52rn.html</link>
   <description><![CDATA[De nouvelles règles pour les artisans ont fait l'objet de premiers échanges tendus jeudi entre les députés et Emmanuel Macron, autour du stage d'installation, moins assoupli dans le projet de loi Sapin II que ne le souhaitait le ministre de l'Economie. L'Assemblée nationale doit ensuite examiner dans l'après-midi l'article du projet de loi réformant les qualifications des artisans, au coeur des inquiétudes du secteur, relayées par des élus de droite et de gauche, porteurs notamment d'amendements de suppression. Dans la matinée, les députés ont adopté une première disposition sensible concernant le stage de préparation à l'installation (SPI) auprès du réseau des chambres des métiers et de l'artisanat, qui a été créé par une loi de 1973 et généralisé depuis. A l'initiative du ministre de l'Economie, le projet de loi initial -où ont été insérées des dispositions de la disparue loi "Noé"- prévoyait d'offrir la possibilité au créateur d'entreprise artisanale de pouvoir s'immatriculer au répertoire des métiers et de commencer son activité sans avoir suivi ce stage au préalable, mais obligatoirement dans un délai de 30 jours. Dès le stade de la commission à l'Assemblée, les députés ont réécrit l'article afin que le stage soit bien réalisé avant l'immatriculation, point qui constituait une ligne rouge pour les chambres des métiers. Mais le stage devra obligatoirement débuter dans les 30 jours suivant la demande de stage, faute de quoi l'immatriculation ne pourra être refusée. Enfin, les députés ont intégré une formation à la responsabilité sociale et environnementale, "donnée de compétitivité pour demain", selon le rapporteur pour avis, Dominique Potier (PS). Cet élu de Meurthe-et-Moselle a plaidé que ce stage était "une garantie de bonne gestion des entreprises". En soutien, le député LR de Haut-Savoie Lionel Tardy a pointé la "bizarrerie" du projet initial et salué "l'esprit d'ouverture du rapporteur", malgré le rejet de ses amendements pour allonger le délai obligatoire de réponse à 45 jours. A l'inverse, M. Macron a soutenu que ce stage à l'installation constituait "une barrière à l'entrée" dans l'activité. "Dont acte: on la préserve parce qu'il n'y a pas d'acceptabilité pour y revenir", a lâché le ministre, un brin agacé. "On aura ce même débat" sur les qualifications, et ce stage "vient en plus des qualifications", a relevé le fondateur du mouvement politique "En Marche". Pour leur part, les radicaux de gauche ont cherché en vain à ne pas élargir les cas de dispense de stage.]]></description>
   <pubDate>Thu, 09 Jun 2016 15:04:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Fournisseurs-distribution: les députés pour l'identification du négociateur des contrats</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160609110342.z118jjlk.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont maintenu jeudi, contre l'avis du gouvernement, le principe d'inscrire le nom du négociateur dans les contrats entre fournisseurs et distributeurs de produits alimentaires pour davantage de "transparence", lors de l'examen du projet de loi Sapin II. La secrétaire d'Etat au Commerce, Martine Pinville, souhaitait la suppression de cette mesure ajoutée à l'unanimité en commission, au motif d'un "manque de clarté quant aux responsabilités entre la personne et son employeur" en cas de pratiques abusives ou déloyales. Mais, sur tous les bancs, des députés ont souligné le besoin d'un "rééquilibrage dans les négociations" avec la grande distribution. "Le rapport de forces est insupportable" actuellement, au détriment des fournisseurs, a ainsi plaidé l'élue socialiste du Finistère Annick Le Loch. Ainsi, le nom du négociateur devra être indiqué dans chaque convention écrite en vue de fixer le prix à l'issue de la négociation commerciale. Les négociations tarifaires entre la grande distribution et ses fournisseurs (agro-industriels et coopératives) donnent lieu chaque année à de vives tensions, aggravées ces dernières années. L'Assemblée nationale a encore retouché jeudi ce volet du projet de loi consacré à "l'amélioration de la situation financière des entreprises agricoles". Ainsi, les retards éventuels de livraison en cas de force majeure (intempéries...) ne pourront justifier une demande de pénalités de la part du distributeur, en vertu d'amendements des socialistes et des centristes adoptés dans l'hémicycle. Et pour limiter la dérive des instruments commerciaux de promotion, ils ne pourront pas dépasser, pour tous les produits alimentaires frais issus de la première transformation, 30% du prix du produit. En outre, la publication des sanctions pour pratique déloyale de concurrence sera obligatoire.]]></description>
   <pubDate>Thu, 09 Jun 2016 13:03:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi Sapin II: les salariés lanceurs d'alerte dans les abattoirs seront protégés (Assemblée)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160608200319.rkwbmtk8.html</link>
   <description><![CDATA[Les mauvais traitements exercés sur les animaux en abattoir seront dorénavant des délits, ce qui permettra de mieux protéger les salariés qui les dénoncent, selon un amendement du gouvernement au projet de loi Sapin II voté mercredi soir par les députés en première lecture. Les scandales récents de mauvais traitements d'animaux révélés par les vidéos de l'association L214 "ont interpellé l'ensemble des acteurs du secteur et les pouvoirs publics, ainsi que les citoyens, et ont renforcé la volonté d'une mobilisation collective", a souligné le ministre de l'Agriculture Stéphane Le Foll. L'amendement du gouvernement vise à renforcer et harmoniser le cadre des sanctions pénales en qualifiant de délit les mauvais traitements exercés sur les animaux en abattoir et dans les entreprises de transport, comme c'est déjà le cas pour les élevages ou les refuges pour animaux. "De fait, la protection de tous les salariés signalant un manquement grave à la loi pourra alors s'appliquer aux cas des mauvais traitements observés à l'abattoir. Il est indispensable que les personnes qui travaillent dans un abattoir puissent disposer d'une protection particulière lorsqu'ils seraient amenés à constater des infractions à la protection animale dans le cadre de leur travail", a expliqué le ministre. Le président de la commission d'enquête parlementaire sur les conditions d'abattage des animaux de boucherie dans les abattoirs français Olivier Falorni (groupe principalement PRG) s'est félicité de cet amendement "qui participe à la lutte contre des actes de barbarie pas supportables pour nos concitoyens". Cette commission d'enquête parlementaire, créée en réponse aux scandales de mauvais traitements d'animaux, doit rendre ses travaux fin septembre.]]></description>
   <pubDate>Wed, 08 Jun 2016 22:03:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Primaire à droite: Morin, avec un collectif d'élus, dévoilera son choix en octobre</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160608154144.ut8dmrwx.html</link>
   <description><![CDATA[Hervé Morin, président du Nouveau Centre et député UDI, compte dévoiler son choix pour la primaire à droite en octobre, dans le cadre d'une "démarche collective" avec des parlementaires et des élus locaux, a-t-il indiqué mercredi. "Ces primaires-là, elles nous concernent, parce que celui qui en sortira sera probablement le prochain président de la République", a déclaré celui qui est aussi président de la région Normandie devant l'Association des journalistes parlementaires (AJP). Disant être "en train de bâtir avec un groupe de parlementaires et d'élus locaux" une "démarche collective", au-delà du "seul Nouveau Centre", M. Morin a évoqué une forme de déclaration commune pour "affirmer" en octobre un "choix de candidat" à la primaire. "Se positionner maintenant n'a pas de sens, les Français n'ont pas la tête à ça pour l'instant", a estimé ce député de l'Eure, disant avoir écrit en ce sens à "tous les cadres de l'UDI". Les centristes de l'UDI, parti présidé par le député Jean-Christophe Lagarde, se sont prononcés le 20 mars à 66,56% contre une participation à la primaire de la droite, faute d'accord avec Les Républicains. Ils ont cependant précisé que la porte serait "toujours ouverte à la discussion". Ils voulaient notamment négocier des investitures aux élections législatives dans le cadre d'un pacte d'alternance. Alors que le président du parti LR Nicolas Sarkozy s'est dit mardi décidé à ne réserver "aucune circonscription" à l'UDI (hors centristes sortants), M. Morin a minimisé "une dialectique classique de formations politiques qui vont être amenées à discuter". Côté UDI, le président du groupe à l'Assemblée, Philippe Vigier, a fait "un gros travail de +screening+ (cartographie, ndlr) de l'ensemble du pays" avec l'élu chargé des fédérations, a indiqué le président du Nouveau Centre. "A un moment ou un autre, il va falloir engager les discussions" sur les législatives avec LR, "et pas trop tard", a-t-il glissé. D'autant que "sans union, la victoire est du domaine de l'improbable" malgré "l'élan de la présidentielle", vu le nombre élevé de triangulaires à attendre avec le FN, selon cet élu normand. Et "une partie des discussions se fera avec celui qui sortira des primaires", a estimé M. Morin, selon lequel les primaires vont amener à "des discours très droitiers, jusqu'au soir du deuxième tour", avant d'"évoluer".]]></description>
   <pubDate>Wed, 08 Jun 2016 17:41:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Echanges tendus entre députés de droite et de gauche en commission sur la GPA</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160608144003.5v9iuu3r.html</link>
   <description><![CDATA[La question d'un durcissement des sanctions pour recours à la gestation pour autrui (GPA, mères porteuses) a fait l'objet d'échanges tendus mercredi à l'Assemblée, des députés de droite critiquant une "faute" de la gauche qui n'a pas soutenu en commission leurs propositions en ce sens. La commission des Lois de l'Assemblée examinait deux propositions de loi LR, qui ont été rejetées par la majorité. Elles seront débattues dans l'hémicycle le 16 juin, à l'occasion d'une "niche" réservée au principal groupe d'opposition. Les discussions ont été suivies attentivement mercredi par La Manif pour tous, à l'origine de récents rassemblements contre la GPA, ou par Alliance Vita, qui voit dans ces textes un "test de résistance". La proposition de loi du député LR Philippe Gosselin vise à insérer "le principe d'indisponibilité du corps humain" dans la Constitution. Les socialistes ont objecté que ce principe était déjà reconnu à "valeur constitutionnelle". Une proposition de Valérie Boyer "visant à lutter contre le recours à une mère porteuse" prévoit de nouvelles incriminations sanctionnant le recours à la GPA. Elle entend aussi interdire toute transcription d'acte d'état civil étranger reconnaissant une filiation issue de cette pratique pour "conduire la Cour européenne des droits de l'Homme à reconsidérer sa position". "Aucun ne souhaite une société où tout s'achète et tout se vend" et "où le corps humain est réduit à une simple marchandise", a défendu cette députée des Bouches-de-Rhône, appuyée par ses collègues de droite. A gauche, le rejet de ce texte LR a été unanime, avec des différences d'expressions. Le socialiste Erwann Binet, ancien rapporteur de la loi ouvrant le mariage et l'adoption aux homosexuels, a dit ses "doutes" sur le caractère dissuasif d'un alourdissement des peines, face au "désir d'enfant". Il s'est aussi élevé contre la création d'enfants "fantômes de la République", qui ne seraient pas reconnus. "Il faut évidemment consolider l'interdiction (de la GPA) en France par une convention internationale" et le gouvernement y "travaille", a rappelé ce député de l'Isère, en référence aux "initiatives" annoncées par Manuel Valls en octobre 2014. "Pas majoritaire" au PS, Olivier Dussopt a livré sa "conviction": "la gestation pour autrui peut s'inscrire dans une optique du don, elle peut être gratuite", mais doit être encadrée. Alors que des élus LR ont pointé des "circonvolutions" socialistes, Mme Boyer a déploré sur Twitter que "la gauche est d'accord sur le principe mais s'oppose quand même à mon texte". "Débat ahurissant sur la #GPA", a twitté en revanche l'écologiste Sergio Coronado.]]></description>
   <pubDate>Wed, 08 Jun 2016 16:40:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Crues: encore difficile de prévoir à l'avance les zones inondées (expert)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160608135219.nxy6mzu1.html</link>
   <description><![CDATA[Il est possible de prévoir la survenue de crues, mais encore difficile de préciser à l'avance quelles seront les zones inondées, surtout en milieu urbain, a expliqué mercredi un expert, auditionné à l'Assemblée nationale. "La cause principale des (dernières) crues c'est la pluie: il a plu trois fois ce qu'il pleut habituellement en mai" en Seine-et-Marne, a dit Pierrick Givone, directeur scientifique de l'Institut de recherche Irstea, pour qui "les prévisions ont permis d'éviter" le pire, même si quatre décès c'est toujours "quatre de trop". Mais "aujourd'hui les citoyens ne veulent pas seulement que l'on fasse de la prévision des crues, ils veulent aussi la prévision des zones inondées, ce qui n'est pas la même chose", a-t-il relevé. "Cela induit un niveau de complexité supérieure, une connaissance parfaite de la topographie, de l'ensemble des constructions" ou des problèmes d'écoulements en ville, dit-il. "C'est un des axes de recherche", mais "on est encore loin d'avoir des modèles opérationnels simples à mettre en oeuvre". Cette crue est la plus important depuis plus de 30 ans. Les quatre grands ouvrages de retenue de la Seine en amont de Paris n'ont pu agir pleinement, car les bassins étaient déjà remplis (à 90%) par les pluies de recharge hivernales, a dit M. Givone, interrogé par les députés, dont la maire (LR) de Nemours Valérie Lacroute. Et le fait que certains aient "très partiellement" cédé n'a pas changé grand chose. "Ca n'exonère personne de la nécessité d'entretenir les structures", pointe-t-il. Mais ces "ouvrages prévus pour les types de crues les plus fréquentes ne peuvent répondre à tous les types de crues. On parle ici de milliards de m3! Même le 5e barrage prévu - qui est de 50 ou 80 millions de m3 - ne serait pas à la hauteur, en particulier si on continue à avoir des crues de printemps". Pour mieux prévoir les crues, il faut, énumère-t-il, des mesures (météo, cours d'eau etc), une connaissance des écoulements et infiltrations - "c'est ce qu'il faut faire progresser" - et des références sur les crues passées. "Or ces références sont abondantes sur les crues faibles, fréquentes, et rares sur les crues exceptionnelles. Cela implique que l'incertitude des outils de prévision, même s'ils s'améliorent, soit plus forte pour ces crues-là", prévient-il. L'audition de la direction de l'Irstea, prévue avant les crues, portait sur les missions et le fonctionnement de cet établissement public de recherche sur l'environnement et l'agriculture.]]></description>
   <pubDate>Wed, 08 Jun 2016 15:52:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
