<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Tue, 05 May 2020 18:30:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Haine en ligne: vers une adoption définitive par le Parlement le 13 mai</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200505162741.1b0ehnlc.html</link>
   <description><![CDATA[Le Parlement doit adopter définitivement le 13 mai, par un ultime vote de l'Assemblée, la proposition de loi controversée de lutte contre la haine sur internet, premier texte sans lien avec le coronavirus au menu depuis le début de l'épidémie en France. La conférence des présidents de l'Assemblée réunie mardi a inscrit à l'ordre du jour du 13 mai à 15H00 ce texte qui n'avait pu trouver sa place début mars à l'agenda, en plein examen du projet de réforme des retraites. La proposition de loi de Laetitia Avia (LREM), qui avait entamé son parcours parlementaire en avril 2019, doit instaurer l'obligation pour les plateformes et moteurs de recherche de retirer sous 24 heures les contenus "manifestement" illicites, sous peine d'être condamnés à des amendes jusqu'à 1,25 million d'euros. Au nom de la liberté d'expression, le Sénat dominé par l'opposition de droite s'est opposé à cette mesure phare. Les députés ont défini un meilleur ciblage des contenus haineux. Ils ont aussi fixé une "règle spécifique", selon les mots du secrétaire d'État au Numérique Cédric O, pour les contenus terroristes ou pédopornographiques en cas de notification par les autorités publiques: le délai de retrait sera non plus de 24 heures comme actuellement, mais une heure. Cette proposition de loi a suscité de nombreuses réserves, notamment du Conseil national du numérique, de la Commission nationale consultative des droits de l'Homme, ou encore de la Quadrature du Net, qui défend les libertés individuelles dans le monde du numérique.]]></description>
   <pubDate>Tue, 05 May 2020 16:27:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Sécurité numérique: O souligne le paradoxe Zoom, déconseillé, mais utilisé à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200505145619.snhetdkq.html</link>
   <description><![CDATA[Déconseillé par le gouvernement, mais indispensable en temps de confinement, y compris pour les députés: le secrétaire d'État au numérique Cédric O a souligné mardi le paradoxe du site de visioconférence Zoom, utilisé pour son audition devant la commission des affaires culturelles de l'Assemblée nationale. "Le fait même que nous soyons sur visioconférence Zoom aujourd'hui pour une audition officielle du Parlement français ne lasse pas d'inquiéter le secrétaire d'État au numérique que je suis", a déclaré le ministre en invoquant le principe de souveraineté numérique. "Je n'ignore pas qu'en termes d'expérience utilisateur, c'est probablement la meilleure solution, mais ça pose quand même des vraies questions en termes d'indépendance stratégique de la France", estime Cédric O. "S'il n'y avait pas les outils des Gafam (les géants d'internet), que ce soit WhatsApp, skype, le quotidien des Français aurait été extrêmement compliqué (pendant le confinement). Tout un pan de notre société repose sur quelque chose que nous ne maîtrisons pas, jusqu'à nos relations sociales", a déploré le membre du gouvernement. Le succès fulgurant que connaît Zoom depuis la mise en place des mesures visant à freiner la pandémie de Covid-19 en France et dans le monde est terni par une méfiance généralisée en matière de sécurité informatique. Au point que la Direction interministérielle du numérique (Dinum), contactée par l'AFP, "déconseille fortement son utilisation, compte tenu des risques sur la protection des données et des failles constatées qui n'apportent pas les garanties nécessaires pour un usage professionnel par les agents de l'État". "Nous déconseillons l'utilisation de cette application de visioconférence", a réaffirmé Cédric O devant les députés présents en ligne de leur domicile. "La plupart des grandes institutions ont interdit son utilisation. Nous-mêmes, au sein du gouvernement français, avons demandé aux ministres de ne pas l'utiliser (...). Il existe des outils français et il serait préférable de les utiliser." La Dinum a notamment développé, pour les agents de l'État, l'outil de visioconférence Webconf et en recommande d'autres (Tixeo, Rainbow, Livestorm Meet...) Elle a également lancé, toujours pour les agents de l'État, la messagerie instantanée Tchap et les plateformes Osmose et Plano.]]></description>
   <pubDate>Tue, 05 May 2020 14:56:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>150 députés maximum et des masques: l'Assemblée nationale prête pour le déconfinement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200505144031.edw7syal.html</link>
   <description><![CDATA[Quelque 150 députés autorisés à partir du 11 mai dans l'hémicycle, obligation du masque dans les couloirs et en commission, plateaux repas au bureau, colloques annulés: l'Assemblée nationale a mis au point son plan de déconfinement. Dans cette ruche où circulent environ 4.000 personnes au quotidien en temps normal, seul "un millier" devrait s'y retrouver, selon le président de l'Assemblée Richard Ferrand (LREM). Le plan de "reprise d'activité progressive" a été adopté à l'unanimité mardi par le bureau de l'Assemblée, sorte de conseil d'administration de l'institution. Il a été approuvé par l'Agence régionale de santé d'Ile-de-France et est accompagné d'une charte de sécurité sanitaire. L'Assemblée a été parmi les premiers foyers épidémiques français du coronavirus, avec 33 cas testés positifs. Au-delà, 68 députés, fonctionnaires et collaborateurs ont présenté des symptômes. Après avoir siégé en nombre extrêmement réduit, puis à 75 depuis le 27 avril, les députés vont pouvoir être 150 à revenir dans l'hémicycle et dans leurs bureaux, avec pour priorité le travail législatif. En commission, la moitié des membres pourront être présents, à la représentation proportionnelle. "Nous allons organiser des roulements", soit pour chaque député LR une présence toutes les quatre semaines, a indiqué le patron du groupe de droite Damien Abad, en visioconférence de presse. Il a approuvé ce plan pour l'Assemblée, fruit d'un "travail collectif", tout en soulignant la "difficulté" pour chaque député de voter, et son souci "que l'activité de contrôle parlementaire ne soit pas lésée". Les "niches", journées dans l'hémicycle réservées à des textes des groupes d'opposition, vont reprendre à raison de quatre en juin, a-t-il été acté en conférence des présidents de l'Assemblée. L'ordre du jour prévoit aussi l'examen la semaine prochaine d'un projet de loi portant diverses dispositions urgentes, au menu jeudi du Conseil des ministres. La semaine suivante, l'Assemblée pourrait être saisie des textes décalant les élections municipales, selon une source parlementaire. Dans l'hémicycle, "le port du masque sera autorisé mais toute personne qui s'exprime devra le faire à visage découvert", a indiqué le titulaire du perchoir. Le plan de déconfinement prévoit des points d'accueil santé qui seront installés aux entrées des bâtiments pour fournir gel et masques, 100.000 ayant été commandés. Le masque sera obligatoire dans les circulations intérieures, bureaux partagés et en commission. Des tests virologiques seront proposés au sein du cabinet médical aux personnes présentant des symptômes, qui seront isolées si elles sont positives. Les personnes avec lesquelles elles auront été en contact seront également testées. Les cantines, restaurants et buvettes de l'Assemblée resteront fermés, tant que les restaurants en France le seront. Des plateaux repas seront proposés en vente à emporter. Tous les colloques, événements et visites extérieures ont été annulés jusqu'au 1er septembre. Le télétravail va continuer à être encouragé, notamment pour les collaborateurs, fonctionnaires et contractuels. Pas question à ce stade pour les députés de pouvoir voter à distance via un système informatique: un groupe de travail de la conférence des présidents de l'Assemblée va plancher sur la question plus large des travaux parlementaires par temps de crise sanitaire, qui soulève des questions constitutionnelle et de sécurité notamment. Ca ne doit pas être "gadget": il s'agit "d'assurer la continuité démocratique", selon Richard Ferrand. Enfin, un dispositif "résilience", permettant un confinement immédiat de l'institution en cas de nouvelles contaminations sur site, est prévu. Dans un communiqué, l'intersyndicale des collaborateurs (CFE-CGC, CFTC, CGT, CFDT, SNCP-FO, Solidaires et Unsa) promet d'observer "à la loupe" l'impératif de securité sanitaire pour les quelque 2.000 collaborateurs de députés, faisant part d'"inquiétudes" pour ceux qui travaillent en circonscription.]]></description>
   <pubDate>Tue, 05 May 2020 14:40:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'application StopCovid prête le 2 juin, sans Apple ni Google, selon Cédric O</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200505143055.6fz5l15f.html</link>
   <description><![CDATA[L'application StopCovid, qui doit permettre de tracer les contacts avec des personnes diagnostiquées positives au coronavirus, sera prête le 2 juin pour accompagner le déconfinement, sans avoir recours aux plateformes d'Apple et Google, a annoncé mardi le secrétaire d'Etat au Numérique Cedric O. "Aujourd'hui, on peut se dire qu'on sera prêt pour le 2 juin", a affirmé M. O sur BFM Business. Lors de la présentation de son plan de déconfinement, le Premier ministre Edouard Philippe avait maintenu sa confiance dans le projet, qui suscite des critiques jusqu'au sein de la majorité, réaffirmant vouloir le soumettre à un débat suivi d'un vote à l'Assemblée "lorsque l'application en cours de développement fonctionnera et avant sa mise en oeuvre". Pour Cédric O, "le temps de développement avance relativement bien" et le calendrier est désormais établi. "Nous entrerons dès la semaine prochaine en phase de test, c'est-à-dire que nous reproduirons des situations réelles pour vérifier que l'application fonctionne bien. Ce qui nous permettrait je pense, si le Premier ministre et la conférence des présidents des assemblées en décident, de faire en sorte que nous puissions revenir devant les parlementaires (...) dans la semaine du 25 mai pour envisager un déploiement lors de la deuxième phase du déconfinement à partir du 2 juin". Le secrétaire d'Etat prévoit que la Commission nationale informatique et libertés (Cnil) puisse également se prononcer sur le sujet d'ici à la fin mai. Il exclut désormais un partenariat avec les géants américains Apple et Google, qui contrôlent les deux grands magasins d'applications mondiaux (App store et Google Play store) et veulent proposer rapidement un socle commun pour une application de traçage de contacts. "Nous avons refusé" les solutions d'Apple et de Google "qui posent selon nous un certain nombre de problèmes en terme de protection de la vie privée et en terme d'interconnexion avec le système de santé", a expliqué Cédric O. "C'est pour ces problèmes, pas parce que Apple et Google sont des grands méchants loups, que nous avons refusé de passer par leurs solutions. Nous aurons une solution qui fonctionnera de manière très satisfaisante sur l'ensemble des téléphones et nous considérons que la maîtrise du système de santé, la lutte contre le coronavirus, c'est l'affaire des Etats (...) pas forcément celle des grandes entreprises américaines", a ajouté le secrétaire d'Etat au Numérique. Interrogé plus tard par la commission des Affaires culturelles et de l'éducation de l'Assemblée nationale sur la souveraineté numérique, Cédric O a exclu un éventuel bras de fer avec les deux poids lourds des "Gafa" sur l'accès à StopCovid: "Dès lors que les applications respectent la loi et les règlements français, que la Cnil les juge conformes, le gouvernement n'a pas à interdire une application. Et de la même manière, Apple et Google ne peuvent pas s'opposer à un certain nombre d'applications qui respectent la loi." Cédric O a profité que le sujet soit abordé par la représentation nationale pour réclamer "une réponse des pouvoirs publics, d'abord au niveau européen" sur "l'oligopole" sur les applications mobiles formé par les deux groupes américains. "Nous avons un duopole, Android (système d'exploitation de Google) et IOS (système d'exploitation d'Apple), sur un marché fermé qui fait que ces deux-là ont la main sur l'ensemble des applications qui peuvent être installées sur les téléphones. Cela doit poser question." pyv/lby/tq/shu/map APPLE INC. GOOGLE]]></description>
   <pubDate>Tue, 05 May 2020 14:30:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Déconfinement: des parlementaires LREM veulent mieux protéger juridiquement les maires</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200503154128.7tkhhgjx.html</link>
   <description><![CDATA[Quelque 138 députés et 19 sénateurs de La République en marche (LREM) annoncent dans le JDD qu'ils vont proposer une meilleure "protection juridique" des maires, inquiets par la réouverture des écoles à partir du 11 mai. Le gouvernement est à cet égard "prêt au dialogue", a affirmé la porte-parole du gouvernement Sibeth Ndiaye dimanche sur France Inter/Le Monde/France Télévisions, si les initiatives parlementaires apportent des "clarifications" juridiques "utiles" à la loi Fauchon qui encadre déjà la responsabilité pénale des élus. Dans le cadre de l'examen du projet de loi prorogeant l'état d'urgence sanitaire et organisant le déconfinement, lundi au Sénat et à partir de mardi à l'Assemblée, "nous proposerons une adaptation de la législation pour effectivement protéger les maires pénalement mais aussi toutes les personnes dépositaires d'une mission de service public dans le cadre des opérations de déconfinement et ce, pour une période limitée", écrivent les parlementaires du parti présidentiel dans une tribune publiée par le Journal du Dimanche. "La reprise de l'école est notre exigence, la protection juridique des maires également", affirment-ils. "Au cours des échanges nombreux avec les maires de nos circonscriptions, nous avons pu mesurer leurs légitimes appréhensions devant les responsabilités qui sont les leurs, notamment au plan juridique", expliquent députés et sénateurs de la majorité, rappelant que plusieurs maires "ont annoncé refuser d'ouvrir les écoles, d'autres demandent à être simplement rassurés quant à leur éventuelle mise en cause, en cas de contamination d'un enfant par exemple". Les maires "ne sont pas en demande d'exonération de responsabilité a priori mais simplement désireux de savoir que la puissance publique d'État est à leurs côtés", ajoutent-ils. Le président (LR) de Association des maires de France (AMF) François Baroin avait souhaité jeudi que les maires ne deviennent pas "des kamikazes" en matière de responsabilité pénale dans la mise en oeuvre des mesures de déconfinement et soient associés en "co-décision" aux préfets. Il avait cité à cet égard une proposition de loi du sénateur Hervé Maurey (centriste) qui vise à renforcer la protection juridique des maires dans le cadre de la réouverture des écoles. Les élus de la majorité considèrent toutefois dans leur tribune que cette proposition "n'apporte malheureusement pas, en droit, de garantie juridique supplémentaire" et pose un "principe d'une irresponsabilité a priori" qui ne "semble ni souhaitable, ni d'ailleurs souhaité par les maires".]]></description>
   <pubDate>Sun, 03 May 2020 15:41:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Maire appelle "un maximum de Français" à retravailler le 11 mai</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200429163458.gp06b21j.html</link>
   <description><![CDATA[Le ministre de l'Economie Bruno Le Maire a appelé mercredi un "maximum de Français" à reprendre le travail à partir du 11 mai, date prévue pour le déconfinement, et à se mobiliser pour soutenir une économie asphyxiée par la crise du coronavirus. "Mon message est très simple: il faut que nous nous retroussions les manches tous ensemble", a affirmé sur LCI M. Le Maire, au lendemain de la présentation du plan de déconfinement par le Premier ministre Edouard Philippe. "Il faut reprendre le travail et il faut qu'un maximum de Français reprennent le travail", a-t-il insisté. Dans son discours mardi, M. Philippe a mis en garde contre "le risque de l'écroulement" de l'économie française si le déconfinement n'était pas mis en oeuvre. Mais il a aussi demandé un déconfinement réalisé "progressivement, prudemment", au point que des représentants du monde des entreprises sont restés sur leur faim. Mercredi matin, M. Le Maire a certes appelé, comme M. Philippe mardi, à "poursuivre le télétravail" dans "les entreprises où il y a beaucoup de salariés et où il est encore possible". Mais il s'est montré aussi très désireux de voir un redémarrage au plus vite de l'économie française, martelant que la "nation" devait se mobiliser. Pour cette année, le gouvernement table sur une forte récession avec une chute du PIB de 8%, la dégringolade la plus brutale depuis 1945. Il a mis en place un plan de 110 milliards d'euros de soutien à destination des entreprises et des salariés pour atténuer l'impact. - "multiplication des faillites" - Mais malgré ces dispositifs, "il faut être lucide sur le fait qu'une fois que le choc a été absorbé" il y a un risque de "multiplication des faillites" d'entreprises, d'impact "sévère" sur l'emploi, et de perte de marchés à l'export de la France, a prévenu M. Le Maire, auditionné dans l'après-midi à l'Assemblée nationale. Les inscriptions à Pôle emploi ont déjà connu une hausse historique en mars, avec 246.000 demandeurs d'emplois supplémentaires inscrits en catégorie A, soit un retour à un niveau proche de celui de septembre 2017. Le ministre de l'Economie a souhaité transmettre "un message d'optimisme et de volontarisme" aux entrepreneurs et aux salariés: "Nous allons préparer ça bien et nous allons réussir cela ensemble." M. Le Maire a également tenu à souligner que le gouvernement travaillait de manière "totalement solidaire" pour faire face à la crise, démentant à son tour l'existence de tensions au sein de l'exécutif, comme l'avait déjà fait la veille le président Emmanuel Macron. "Personne ne comprendrait, pas un Français, que nous ne soyons pas tous mobilisés au gouvernement, dans la majorité pour aider les Français et soutenir la France", a souligné le ministre, dont le nom circule dans la presse comme successeur éventuel de M. Philippe à Matignon. Un membre du gouvernement a toutefois confié à l'AFP en début de semaine que "les grenouillages divers et variés et la volonté de prendre la place du copain" étaient "plus exacerbés dans la période", en visant en filigrane l'offensive médiatique récente de M. Le Maire. - Plan de relance à la rentrée - Concernant les mesures pour relancer l'économie française, M. Le Maire a estimé que le gouvernement ne présenterait "certainement pas" avant la rentrée son plan de relance, assurant qu'il fallait avancer étape par étape. Devant les députés, il a rappelé que ce plan de relance reposerait sur le soutien à l'investissement des entreprises, la relance de la consommation des ménages dont l'épargne a explosé depuis le début de la crise, et des soutiens "spécifiques" aux secteurs les plus à la peine, comme l'aéronautique, l'automobile ou le tourisme. Le ministre a insisté en outre sur le besoin d'un plan de relance européen: "Rien ne serait pire que d'avoir la France qui prend certaines dispositions pour son plan de relance et l'Allemagne qui ne prendrait pas des dispositions similaires". Dans cette période de crise, M. Le Maire a également annoncé le renforcement des mesures de contrôle des investissements étrangers. Le seuil de déclenchement du contrôle des investisseurs non européens prenant des parts dans une grande entreprise française sera abaissé de 25% à 10% jusqu'à la fin de l'année et le contrôle sera élargi au secteur des biotechnologies.]]></description>
   <pubDate>Wed, 29 Apr 2020 16:34:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le gouvernement étudie le cas des enfants de soignants victimes du virus</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200429162709.drnyealj.html</link>
   <description><![CDATA[Le gouvernement étudie le cas des enfants des soignants tués par la maladie du Covid-19, a indiqué mercredi la secrétaire d'Etat aux Armées, répondant à une demande de 40 députés de leur accorder "un statut de reconnaissance nationale". "Ces enfants ne doivent pas être abandonnés", a admis Geneviève Darrieussecq lors des questions au gouvernement à l'Assemblée nationale. "Le gouvernement est en train de travailler pour vérifier si les dispositifs existants sont adaptés à toutes les situations", a-t-elle poursuivi. "Le cas échéant, bien sûr, nous les complèterons. Notamment, nous étudierons (la) proposition sur les pupilles de la nation". Une quarantaine de députés, principalement de la majorité, ont récemment demandé "un statut de reconnaissance nationale" pour les enfants des personnels soignants morts du nouveau coronavirus. Ils réclament un statut "semblable à celui de +Pupille de la Nation+" et suggèrent de les protéger par des mesures concrètes, par exemple via une prise en charge de la scolarité et des études. François Jolivet, élu LREM de l'Indre qui porte cette initiative, s'est réjoui auprès de l'AFP que le dossier avance. "J'ai l'impression que le débat va s'ouvrir. La prochaine étape c'est de rencontrer Mme Darrieussecq", a-t-il estimé. "Ce statut de pupille de la nation récompense la noblesse de l'attitude des militaires. Ce serait la même chose pour nos soignants. Je reçois beaucoup de messages de soutien de soignants. Pas un seul ne m'a parlé d'argent". Depuis le début de l'épidémie, 25 professionnels de santé au moins sont décédés du Covid-19 en France, selon un décompte effectué vendredi dernier par l'AFP. Un bilan sans doute inférieur à la réalité, les données disponibles restant très incomplètes. Fin mars, le député LR Philippe Gosselin avait déposé une proposition de loi visant à étendre le statut de "Pupille de la Nation" aux enfants des personnels de toutes catégories, civils et militaires, morts à la suite directe de leur engagement contre le nouveau coronavirus.]]></description>
   <pubDate>Wed, 29 Apr 2020 16:27:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Sénat: débat et vote sur le déconfinement lundi</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200429142721.sjoc67av.html</link>
   <description><![CDATA[Le gouvernement présentera lundi à 14H30 devant le Sénat, après l'Assemblée nationale mardi dernier, "la stratégie nationale du plan de déconfinement" qui doit débuter le 11 mai, selon les conclusions de la conférence des présidents du Sénat publiées mercredi. Cette présentation sera suivie d'un débat et d'un vote en application de l'article 50-1 de la Constitution. "La déclaration du Premier ministre lundi sera différente" de celle de l'Assemblée nationale, a souligné le président du groupe LREM au Sénat, François Patriat. "Elle sera enrichie des consultations qui auront lieu avec les élus locaux, les forces vives et les syndicats (...). Ce sera une déclaration complémentaire qui apportera des éléments de précision supplémentaires", a-t-il dit au micro de Public Sénat. Pour le débat, chaque groupe disposera d'un temps de parole en fonction de sa représentativité, avec un seul intervenant: 9 minutes pour les groupes LR, PS et centriste, 7 minutes pour les groupes LREM, RDSE à majorité radicale, CRCE à majorité communiste et Indépendants. Après la réponse du gouvernement, se tiendra une séquence de 15 questions réponses. En fin d'après-midi, le Sénat enchaînera avec l'examen du projet de loi prorogeant l'état d'urgence sanitaire. L'examen du texte se poursuivra en soirée et la nuit, "jusqu'à extinction des amendements", a précisé M. Patriat, et "sera voté mardi après-midi". Il ira ensuite à l'Assemblée nationale, le vote des conclusions de la commission mixte paritaire députés-sénateurs étant d'ores et déjà fixé jeudi en fin de journée au Sénat. La loi instaurant l'état d'urgence sanitaire était entrée en vigueur le 24 mars, pour un délai de deux mois. Sa prolongation nécessite une loi qui arrivera donc sur la table du Conseil des ministres samedi. Outre les séances hebdomadaires de questions d'actualité au gouvernement, le Sénat a commencé à rouvrir son programme de travail en séance publique pour les semaines à venir. Le 26 mai se tiendra notamment, à la demande du groupe Les Républicains, un débat sur "les perspectives de la saison estivale, notamment pour les activités touristiques et culturelles, au regard de la situation liée à l'épidémie" de Covid-19. Le 27 mai sera examinée, dans le cadre d'une "niche" centriste, la proposition de loi d'Hervé Maurey visant à renforcer la protection juridique des maires dans le cadre de la réouverture des écoles.]]></description>
   <pubDate>Wed, 29 Apr 2020 14:27:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Plus de 14 millions de téléspectateurs devant les annonces d'Edouard Philippe</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200429104849.yrz4ugh8.html</link>
   <description><![CDATA[Près de 14,4 millions de téléspectateurs ont suivi toutes chaînes confondues les annonces d'Edouard Philippe, qui présentait mardi le plan de déconfinement du gouvernement à l'Assemblée nationale, selon des données de Médiamétrie. L'intervention du Premier ministre, retransmise par TF1, France 2, M6 et les chaînes d'information, a enregistré une part d'audience globale de 77,1%, un score très élevé sur cette tranche horaire (entre 15 et 16H). La précédente longue intervention télévisée du Premier ministre, une émission spéciale sur TF1 début avril, avait réuni 8,5 millions de téléspectateurs (30,1% de part d'audience). Les allocutions du Président de la République depuis le début de la crise ont quant à elles battu tous les records d'audience pour une intervention télévisée (36,7 millions de téléspectateurs le 13 avril et 35,4 millions le 16 mars). sr/fpo/it TF1 - TELEVISION FRANCAISE 1 M6 - METROPOLE TELEVISION SA]]></description>
   <pubDate>Wed, 29 Apr 2020 10:48:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le déconfinement le 11 mai "pas gagné" en Ile-de-France (Pécresse)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200428191524.ffg8o54e.html</link>
   <description><![CDATA[La présidente de l'Ile-de-France Valérie Pécresse (ex-LR) a estimé mardi que le déconfinement dans sa région le 11 mai n'était "pas gagné" et appelé les entreprises à "desserrer les heures de pointe". "Le déconfinement progressif décidé me paraît le bon choix", a expliqué sur TF1 Mme Pécresse, après la présentation par le Premier ministre Edouard Philippe de la stratégie du gouvernement devant l'Assemblée. Mais "sur une région très touchée, très urbaine comme l'Ile-de-France, il y a une épée de Damoclès qui pèse" et "le déconfinement le 11 mai c'est pas gagné", a-t-elle ajouté. En effet "le virus continue de circuler, encore trop", il y a "du relâchement sur le confinement" et "nos soignants sont fatigués", a-t-elle ajouté. Evoquant le "goulet d'étranglement" que sont "les transports en commun", elle a assuré que la région allait "travailler avec les entreprises" sur le sujet. "Nous sommes en train de négocier un accord pour que 80% des personnes qui aujourd'hui télétravaillent continuent à le faire après le 11 mai, et que les arrivées de salariés se fassent entre 7 et 11 heures du matin pour desserrer l'heure de pointe", a-t-elle dit. Par ailleurs "nous devons sécuriser les transports" et "limiter leur usage", a-t-elle répété, en évoquant le marquage au sol, le port du masque et la mise en place de "protocoles de nettoyage et de désinfection". cg/jk/cbn TF1 - TELEVISION FRANCAISE 1]]></description>
   <pubDate>Tue, 28 Apr 2020 19:15:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Déconfinement: l'Assemblée nationale approuve par 368 voix contre 100 le plan du gouvernement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200428190203.mws9r00b.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a validé par 368 voix contre 100, et 103 abstentions, le plan de déconfinement présenté mardi par le Premier ministre Edouard Philippe. La plupart des députés de gauche ont voté contre, ceux de droite se sont majoritairement abstenus. Soutenu par les élus LREM et MoDem, le plan prévoit un déconfinement sous conditions à partir du 11 mai, par étapes et sur mesure selon les territoires face à l'épidémie de coronavirus. Les élus RN dont Marine Le Pen ont voté contre, lors de ce scrutin qui n'était pas obligatoire mais a été décidé par le gouvernement après des demandes répétées des oppositions. Dans l'hémicycle, le numéro un de LREM Stanislas Guerini a présenté la déclaration du Premier ministre soumise au vote comme un "discours de politique générale de déconfinement". Parmi les "marcheurs", six se sont abstenus dont Patrick Vignal et Perrine Goulet, et une élue a voté contre, Martine Wonner. Médecin de profession et favorable au traitement par la chloroquine, elle "regrette" dans un communiqué "l'absence d'une quelconque stratégie thérapeutique". La plupart des groupes politiques n'ont pas été unanimes. Chez LR notamment, si 67 se sont abstenus, 24 ont voté contre et 11 pour dont Guillaume Larrivé et Eric Woerth qui considère "qu'il faut continuer à donner à l'Etat les moyens d'action nécessaires", selon un message à l'AFP. Parmi les socialistes, 20 ont voté contre et 10 se sont abstenus. Les groupes Libertés et territoires ainsi que UDI-Agir se sont partagés entre pour, contre et abstention. A la gauche de la gauche, La France Insoumise a voté unanimement contre la stratégie gouvernementale et les communistes à 14 voix contre et une pour. parl-reb/jk/cbn]]></description>
   <pubDate>Tue, 28 Apr 2020 19:02:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Traçage: le projet StopCovid poursuit sa course cahin-caha</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200428184822.1m5uvcbi.html</link>
   <description><![CDATA[Le gouvernement a été contraint de retarder le débat et le vote de l'Assemblée nationale sur StopCovid, son controversé projet d'application de traçage des contacts, mais le projet continue cahin-caha sa course contre la montre pour pouvoir accompagner le déconfinement. Faute de pouvoir présenter exactement les contours de l'application pour smartphones, le gouvernement a dû renoncer à organiser le vote qu'il avait promis, et à le repousser à plus tard. Les questions de libertés publiques "me paraissent fondées. Elles doivent être posées. Elles doivent être débattues", a souligné Edouard Philippe devant l'Assemblée nationale, au sujet de cette application qui suscite des critiques jusqu'au sein de la majorité. Mais le Premier ministre n'a pas encore lâché le projet, comme la rumeur en courait à l'Assemblée et dans la presse. "Lorsque l'application en cours de développement fonctionnera et avant sa mise en oeuvre, nous organiserons un débat spécifique, suivi d'un vote spécifique", a-t-il assuré. L'objectif d'une application mobile de traçage est de permettre à chaque utilisateur qui apprend sa contamination de prévenir tous les autres utilisateurs qu'il a croisés dans les deux semaines précédentes, pour que ceux-ci puissent prendre leurs précautions (auto-confinement, tests...). "Difficile de prévenir celui qui a partagé votre rame de métro à 7H46 sur la ligne 12", a souligné le Premier ministre à l'Assemblée pour présenter l'intérêt de l'application. "Vous ne le connaissez pas, il ne vous connaît pas, et la RATP ne vous connaît ni l'un ni l'autre." Nos smartphones peuvent en revanche garder la mémoire de tous les autres smartphones qu'ils ont croisés, grâce à la technologie Bluetooth utilisée pour faire dialoguer des appareils électroniques à courte distance. Mais cette idée simple se heurte à de redoutables problèmes de protection de la vie privée lorsqu'il s'agit de la mettre en oeuvre concrètement, et donc de conserver la trace de toutes nos rencontres. Les organisations de défense des droits mettent en doute la possibilité pour chacun de donner un consentement "libre et éclairé" sur les implications d'un tel traçage. "StopCovid s'annonce comme un véritable bracelet électronique passé +volontairement+ au poignet des Français", ont par exemple estimé dans un communiqué commun le Syndicat national des journalistes (SNJ), le Syndicat national des journalistes CGT (SNJ-CGT), la Ligue des droits de l'Homme (LDH) et l'Union syndicale solidaires. - "Un défi technique" - Après la déclaration du Premier ministre à l'Assemblée nationale, le secrétaire d'Etat au numérique Cédric O a assuré que les partenaires publics et privés réunis pour concevoir l'application restaient mobilisés "pour être prêts le 11 mai". "C'est un défi technique, et c'est un défi que nous partageons avec nos partenaires européens. Notre priorité est de prendre toutes les garanties, notamment en termes de sécurité", a-t-il indiqué à l'AFP. Le secrétaire d'Etat français a indiqué qu'il faisait le point régulièrement avec plusieurs ministres européens concernés, notamment ses collègues italien et espagnol. "Nous nous parlons tout le temps. Il y a un consensus assez fort" sur le fait notamment qu'il faut parvenir à une solution "interopérable" entre les différents pays, a expliqué Cédric O. Les Etats européens veulent également être en mesure de "faire leurs propres choix" techniques, quels que soient ceux faits de leur côté par Google et Apple, a-t-il affirmé. Les deux géants américains, qui contrôlent les deux grands magasins d'applications mondiaux (App store et Google Play Store), veulent proposer rapidement un socle commun pour une application de traçage de contacts, que les Etats qui le souhaitent pourraient ensuite personnaliser. Paul Hermelin, président du géant informatique français Capgemini a suggéré mardi que StopCovid puisse éventuellement se passer d'Apple, qui représente environ 15% des smartphones en circulation en France. lby/soe/cbn APPLE INC. GOOGLE Capgemini]]></description>
   <pubDate>Tue, 28 Apr 2020 18:48:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Déconfinement: défiance des groupes de gauche comme de droite à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200428173004.u0d9bfcr.html</link>
   <description><![CDATA[Du flou épinglé par la droite à la "deuxième vague" de l'épidémie pronostiquée par la gauche de la gauche, les oppositions se sont montrées sceptiques mardi à l'Assemblée face au plan de déconfinement, à même selon la majorité de répondre au "défi". - Damien Abad (LR): le groupe de droite a opté "majoritairement" pour l'abstention en expliquant ne "plus faire confiance" au gouvernement, "comme plus de six Français sur dix". "Sans masques et sans tests suffisants, vous serez pris dans l'impasse d'un déconfinement impossible", a souligné le chef de file des députés LR, qui reproche à l'exécutif des "injonctions contradictoires permanentes", en particulier sur la réouverture des écoles. Damien Abad a aussi réclamé "d'accélérer la reprise économique dans les départements les moins touchés, en rouvrant dès le 11 mai les commerces, cafés, hôtels et restaurants". - Olivier Faure (PS): les socialistes ont choisi majoritairement de voter contre et reprochent au président de la République son "pari" avec la date du 11 mai pour débuter le déconfinement. "Le bon moment pour déconfiner, c'est le moment où l'on est prêt! Et à l'évidence, ce que nous rapportent les maires, les enseignants, les salariés, c'est que tout est encore loin d'être prêt". Les socialistes ont réclamé aussi aussi "un geste fort de solidarité" en proposant notamment de "compenser les salaires à 100% jusqu'à 2,5 Smic". - Jean-Christophe Lagarde (UDI-Agir): face à des "contradictions" et "incertitudes" sur le déconfinement, ces élus centristes vont se partager sur leur vote. "Le suivi sanitaire laisse encore beaucoup d'interrogations dans la tête des Français", selon leur chef de file. De plus, avec le risque d'un "régime d'exception en permanence", la prolongation de l'état d'urgence sanitaire "nous laisse inquiets". - Bertrand Pancher (Libertés et territoires): ce groupe composite, qui va se partager également dans son vote, fustige les "dysfonctionnements désastreux de l'Etat central", avec la pénurie de "masques, de respirateurs et de tests". - Jean-Luc Mélenchon (LFI): "Nous voici rendus, après une gestion calamiteuse, à une sortie hasardeuse", considèrent les députés LFI qui voteront contre le plan gouvernemental. Dans le pays, la "confiance est morte", selon leur patron. "Celui qui a pris toutes ces décisions", Emmanuel Macron, "doit en être tenu pour responsable" alors que "la deuxième vague de l'épidémie est inéluctable", considère-t-il. - Stéphane Peu (PCF): contre le plan, le groupe communiste a dénoncé un "débat bâclé" organisé "sur un coin de table" par le gouvernement poussé "vers des méthodes autoritaires" par son "dogme libéral". Stéphane Peu a demandé le "masque gratuit pour toute la population et garanti par l'Etat", et la mise à disposition massive de tests. - Gilles Le Gendre (LREM): "Le confinement était une discipline exigeante, mais finalement assez simple (...) Le déconfinement sera autrement complexe. Son succès repose sur la responsabilité individuelle". "Le second défi (sera) un défi pour notre démocratie: celui de la concorde et du dépassement. Nous n'accomplirons le déconfinement que rassemblés et unis et en sachant recréer l'indispensable confiance dans l'action publique", a prôné le président des députés LREM, cependant pas unanimes dans leur soutien au plan. - Patrick Mignola (MoDem): le groupe allié de la majorité soutient les "réponses" du gouvernement sur les tests et les masques. Sur ces protections, "oui nous avons été en difficulté depuis le début de cette crise et partout sur le territoire", a reconnu son chef de file. "La France est en rémission, nous devrons aller vers sa guérison. La France est en récession, nous devrons éviter toutes les régressions", a-t-il prévenu. - Louis Aliot (RN, non-inscrit): "Nous sommes tous engagés pour que l'opération de déconfinement soit un succès. (...) Nous comprenons bien l'urgence d'agir, mais nous refusons toutefois d'être pris en otage. (...) Si nous notons un changement perceptible dans votre stratégie et une certaine prudence, nous voterons contre vos propositions car nous considérons qu'il existe encore trop de questions restées sans réponse". parl/cg/or]]></description>
   <pubDate>Tue, 28 Apr 2020 17:30:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Changement de consigne: la France priée de sortir masquée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200428163819.fgk12m8u.html</link>
   <description><![CDATA[Obligatoires dans les transports ou dans les collèges, recommandés dans les commerces: le masque en tissu, industriel ou fait maison, deviendra un accessoire indispensable pour les Français à partir du 11 mai. Au début de l'épidémie de Covid-19, en France comme dans de nombreux pays occidentaux, les gouvernements répétaient que le port généralisé du masque, denrée alors très rare, était inutile, voire contreproductif. Au fil des semaines, le discours a changé, renforcé par le fait qu'une part significative des personnes contaminées développent peu voire aucun symptôme. "Les scientifiques ont eux-mêmes évolué", et jugent maintenant le port du masque "préférable dans de nombreuses circonstances", a justifié le Premier ministre mardi devant les députés, alors que les critiques sur les pénuries de masques de protection, d'abord pour les soignants, puis pour la population générale ont fait rage ces dernières semaines. Le gouvernement a désormais tranché. Les masques grand public seront obligatoires dans les transports en commun et dans les taxis et VTC qui n'ont pas de protection en plexiglas. Ainsi que pour les professionnels de la petite enfance, pour qui la distanciation sociale n'est pas possible. Trop dangereux pour les plus petits (à cause du risque d'étouffement), les masques seront d'ailleurs interdits jusqu'en maternelle. En primaire, il ne sera "pas recommandé" pour les écoliers, vu les risques de mauvais usages. Par contre, au collège, il sera obligatoire (les lycées eux ne rouvriront pas tout de suite). Cet écran de protection sera également recommandé dans les commerces pour les clients et le personnel. Mais plus que ça, "un commerçant pourra subordonner l'accès de son magasin au port du masque", a insisté Edouard Philippe. Face à ces nouvelles consignes, le Premier ministre l'a promis: "il y aura assez de masques dans le pays pour faire face aux besoins à partir du 11 mai". En plus des 100 millions de masques chirurgicaux -- réservés aux soignants-- qui arrivent désormais chaque semaine, "nous recevrons près de 20 millions de masques grand public lavables à compter de mai", a-t-il indiqué. Mais est-ce que cela sera suffisant ? Même les masques en tissu ne peuvent être utilisés plus de 4 heures, alors Michaël Rochoy, médecin généraliste fondateur du collectif "Stop postillons" en doute. Pour lui, il faut compter une moyenne de 3 masques par jour et par personne, et un "turn-over" de trois jours, "parce qu'on ne va pas faire une machine de masques tous les soirs". "Ca fait 360 millions de masques pour 40 millions de Français", explique-t-il à l'AFP. - Confection maison - Et même lavables (à 60°C pendant 30 minutes), les masques en tissu ne sont pas utilisables indéfiniment, car ils perdent leur propriété au fil des lavages (5 à 20 selon les modèles). "Si on n'était pas dans cette situation de pénurie, est-ce qu'on rendrait ce masque obligatoire tout le temps?", s'interroge le Dr Rochoy, qui plaide pour son obligation immédiate. Pour faire face aux besoins, le Premier ministre a d'ailleurs appelé les Français à se mettre à la couture. Les magasins de tissus ont été rouverts, des "guides pratiques de confection de masque" ont été diffusés, et "les particuliers sont invités à se confectionner eux-mêmes des masques", a-t-il indiqué. L'association de normalisation AFNOR a mis au point un guide d'exigences minimales, de confection et d'usage de ces masques. Ces masques, qui ne dispensent pas de la distanciation sociale et des gestes barrières, doivent filtrer au moins 70% des particules de 3 microns émises par le porteur, tout en permettant une "respirabilité" suffisante. Au delà d'un guide destiné aux industriels du textile reconvertis, de nombreux sites ont mis en ligne des tutoriels pour réaliser ces masques chez soi, en respectant ces normes au maximum, même si les défenseurs d'un écran anti-postillons estiment que tout modèle est mieux que rien. Pour ceux qui n'ont jamais brillé en travaux manuels, les solutions pour se procurer des masques devraient se multiplier. De nombreuses collectivités territoriales, comme Paris, ont annoncé des distributions gratuites. Dans ce cas, l'Etat prendra en charge 50% du coût. Les entreprises sont aussi invitées à "veiller à équiper leurs salariés". Les TPE et PME pourront s'approvisionner en modèles grand public auprès de La Poste. Les pharmacies sont désormais autorisées à vendre ces masques grand public et la grande distribution devrait suivre. "Progressivement, nous parviendrons à une situation classique, où les Français pourront, sans risque de pénurie, se procurer des masques grand public dans tous les commerces", a assuré le Premier ministre.]]></description>
   <pubDate>Tue, 28 Apr 2020 16:38:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Foot/rugby: le ministère des Sports ne ferme pas la porte à des matches en août</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200428162234.5vwjxa5b.html</link>
   <description><![CDATA[Aucune compétition, même à huis clos, ne pourra se tenir avant fin juillet au mieux, mais les ligues de football et de rugby peuvent toujours envisager de terminer leur saison 2019-2020 à partir du mois d'août, a indiqué mardi à l'AFP le ministère des Sports, sur une tonalité différente du Premier ministre à l'Assemblée nationale. "Avant fin juillet, il ne peut pas y avoir de compétition, même à huis clos", a précisé le ministère, en rappelant la "doctrine" édictée un peu plus tôt par Edouard Philippe dans son discours devant les députés: "pas de sports de contact, pas de sports collectifs et pas de dérogation pour le sport professionnel". Mais "à ce stade" et sous réserve d'une évolution défavorable de la situation sanitaire, les ligues "peuvent envisager de terminer leur saison au mois d'août, ou en septembre, à elles de décider", a-t-on ajouté, en rappelant cependant que tout rassemblement de plus de 5.000 personnes sera interdit jusqu'en septembre. Interrogé sur la possibilité d'organiser les finales de la Coupe de France ou de la Coupe de la Ligue, à huis clos au mois d'août, le ministère n'a pas non plus fermé la porte à cette hypothèse. Idem pour le Tour de France cycliste, dont l'organisateur, ASO, a annoncé le report à la fin du mois d'août (29 août-20 septembre): "à ce stade, la doctrine annoncée par le Premier ministre n'impose ni son report, ni son annulation", indique-t-on au ministère, tout en prévenant que des restrictions sur la présence du public sont envisageables. "La reprise du sport est un enjeu de santé publique, mais la santé des sportifs reste la priorité", a expliqué le ministère. "Cela veut dire dans un premier temps, une reprise progressive, en plein air et de manière individualisée", a-t-on ajouté. La reprise des sports collectifs, des sports en intérieur et des sports de contact sera "étudiée dans une prochaine phase", a précisé le ministère, avec "une clause de revoyure le 2 juin".]]></description>
   <pubDate>Tue, 28 Apr 2020 16:22:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
