<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Wed, 15 Jul 2020 16:10:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Castex annonce un projet de loi "contre les séparatismes" à la rentrée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200715135836.gh1atlkv.html</link>
   <description><![CDATA[Le Premier ministre Jean Castex a annoncé mercredi "un projet de loi contre les séparatismes", qui sera présenté en Conseil des ministres à la rentrée, lors de sa déclaration de politique générale devant l'Assemblée nationale. Il s'agira avec ce texte d'"éviter que certains groupes ne se referment autour d'appartenances ethniques ou religieuses", a indiqué le chef du gouvernement, qui entend défendre la laïcité "avec intransigeance".]]></description>
   <pubDate>Wed, 15 Jul 2020 13:58:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Castex fait de la lutte contre le chômage "la priorité absolue des 18 prochains mois"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200715135506.wk3ztrwi.html</link>
   <description><![CDATA[Le Premier ministre Jean Castex a déclaré mercredi devant l'Assemblée nationale que la lutte contre le chômage et la préservation de l'emploi seraient "la priorité absolue du gouvernement pour les 18 prochains mois". Il a précisé que "la première urgence" serait les jeunes, "les premiers touchés par la crise" et qu'un plan jeunesse "sera(it) discuté vendredi avec les partenaires sociaux". M. Castex a précisé que le dispositif d'exonérations de cotisations sociales pour favoriser l'emploi des "jeunes de moins de 25 ans" serait "à hauteur de 4.000 euros par an". Emmanuel Macron avait annoncé mardi la mise en place d'un "dispositif exceptionnel d'exonération des charges pour les jeunes", destiné en particulier à favoriser l'embauche de salariés à "faibles qualifications, jusqu'à 1,6 Smic". Cette exonération de cotisations sociales sera valable dans "toutes les entreprises" et "pour une durée d'au moins un an", a précisé mercredi M. Castex. S'agissant de la formation, il a aussi indiqué qu'un effort supplémentaire de un milliard et demi d'euros allait être fait et a "invité" les régions à "amplifier leurs interventions propres". "Les personnes qui s'orienteront vers les formations dans les secteurs en tension verront leur compte personnel de formation abondé", a-t-il dit, avec un "objectif de 200.000 places supplémentaires de formation en 2021, notamment au bénéfice des jeunes et des demandeurs d'emploi. Le chef de l'Etat avait évoqué mardi l'ouverture de "200.000 places dans des formations qualifiantes supérieures, pour permettre aux jeunes de poursuivre un peu leurs études avec un accompagnement social". Le Premier ministre a aussi précisé que le dispositif d'activité partielle, qui a été utilisé massivement pendant le confinement, mobiliserait "30 milliards (d'euros) cette années" et "8 milliards l'année prochaine". Un nouveau dispositif de chômage partiel de longue durée, qui permet d'indemniser les salariés à 84% du salaire net avec un reste à charge de 15% pour les entreprises pour une durée maximale de deux ans, sous condition d'un accord collectif majoritaire ou de branche, est entré en vigueur le 1er juillet. En parallèle est maintenu un dispositif de chômage partiel classique, qui a été redéfini et changera au 1er octobre.]]></description>
   <pubDate>Wed, 15 Jul 2020 13:55:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Castex dit croire "en la croissance écologique" mais "pas à la décroissance verte"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200715134126.vedibt17.html</link>
   <description><![CDATA[Le Premier ministre Jean Castex a affirmé mercredi croire "en la croissance écologique" mais "pas à la décroissance verte", lors de sa déclaration de politique générale à l'Assemblée nationale. "Nos entreprises doivent évoluer, et les investissements massifs du pacte productif vont les y aider". "A nous de concilier transition écologique et pouvoir d'achat", a-t-il ajouté, rappelant que les travaux allaient commencer pour mettre en oeuvre les propositions de la Convention citoyenne pour le climat.]]></description>
   <pubDate>Wed, 15 Jul 2020 13:41:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Plan de relance: Castex annonce 40 milliards d'euros pour l'industrie</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200715134040.3cw7lh0d.html</link>
   <description><![CDATA[Le gouvernement consacrera 40 milliards d'euros à la reconstruction de l'industrie, dans le cadre du plan de relance économique, a annoncé mercredi le Premier ministre Jean Castex devant l'Assemblée nationale. "Notre industrie s'est affaiblie. (...) Nous sommes aujourd'hui trop dépendants de nos partenaires extérieurs, et insuffisamment présents sur certains secteurs stratégiques. Nous consacrerons, dans le cadre du plan de relance, 40 milliards d'euros pour que cela change", a-t-il dit dans sa déclaration de politique générale.]]></description>
   <pubDate>Wed, 15 Jul 2020 13:40:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Castex: "Plus de 20 milliards" d'euros pour la rénovation thermique et les technologies vertes</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200715133810.p5g6ikou.html</link>
   <description><![CDATA[Le plan de relance consacrera "plus de 20 milliards d'euros" à la rénovation thermique des bâtiments, à la réduction des émissions et au soutien des "technologies vertes", a annoncé le Premier ministre Jean Castex mercredi devant l'Assemblée nationale. "Le plan de relance proposera de mobiliser plus de 20 milliards d'euros pour la rénovation thermique des bâtiments, pour réduire les émissions des transports et de nos industries, pour produire une alimentation plus locale et durable, pour soutenir les technologies vertes de demain comme les batteries, pour mieux recycler et moins gaspiller", a détaillé le chef du gouvernement dans sa déclaration de politique générale.]]></description>
   <pubDate>Wed, 15 Jul 2020 13:38:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Castex annonce des repas à un euro pour les étudiants boursiers dans les restaurants universitaires</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200715133403.vnfnoia3.html</link>
   <description><![CDATA[Le premier ministre Jean Castex a annoncé des repas à un euro pour les étudiants boursiers dans les restaurants universitaires dès la prochaine rentrée, mercredi lors de son discours de politique générale, devant l'Assemblée nationale. Afin de "soutenir les étudiants, notamment les plus modestes, qui se retrouvent en difficulté avec moins d'accès aux petits boulots", le chef du gouvernement a annoncé que "dès la rentrée, les repas dans les restaurants universitaires seront à 1 euro pour les étudiants boursiers", contre 3,30 euros actuellement.]]></description>
   <pubDate>Wed, 15 Jul 2020 13:34:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Castex veut démarrer la rénovation urbaine dans 300 quartiers avant la fin 2021</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200715133257.c6i85ft7.html</link>
   <description><![CDATA[Le Premier ministre Jean Castex a souhaité mercredi devant l'Assemblée nationale que la rénovation urbaine de 300 quartiers, sur 450 concernés, démarre avant la fin 2021. "S'agissant du plan de rénovation urbaine visant à restaurer la République dans les quartiers et à permettre l'émancipation de leurs habitants, il faut que d'ici la fin de l'année prochaine, les travaux aient effectivement démarré dans 300 des 450 quartiers concernés", a affirmé le chef du gouvernement dans sa déclaration de politique générale.]]></description>
   <pubDate>Wed, 15 Jul 2020 13:32:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Fonctionnaires: toutes les créations d'emploi se feront dans les services départementaux (Castex)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200715132740.ojemtcsr.html</link>
   <description><![CDATA[Le Premier ministre Jean Castex a affirmé mercredi devant l'Assemblée nationale que toutes les créations d'emploi de fonctionnaires qui seront autorisées par le projet de budget pour 2021 seront affectées dans les services départementaux de l'Etat et non les administrations centrales, y voyant "une révolution". "Toutes les créations d'emploi qui seront autorisées par le projet de loi de finances pour 2021 seront affectées, sauf exception justifiée, dans les services départementaux de l'Etat et aucun dans les administrations centrales. C'est une révolution", a affirmé le chef du gouvernement dans sa déclaration de politique générale.]]></description>
   <pubDate>Wed, 15 Jul 2020 13:27:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Un "droit à la différenciation" des territoires consacré dans une loi organique (Castex)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200715132307.wscgk94a.html</link>
   <description><![CDATA[Le Premier ministre Jean Castex a proposé mercredi devant l'Assemblée nationale qu'un "droit à la différenciation" des territoires soit "consacré dans une loi organique". La "confiance dans les territoires suppose que le droit à la différenciation soit consacré dans une loi organique" et passe "par une nouvelle étape de la décentralisation", ainsi que "sur une évolution profonde de l'organisation interne de l'Etat", a déclaré le chef du gouvernement dans sa déclaration de politique générale.]]></description>
   <pubDate>Wed, 15 Jul 2020 13:23:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Castex: "Notre première ambition (sera de) ressouder la France"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200715131502.653cw2re.html</link>
   <description><![CDATA["Notre première ambition, immense" sera de "réconcilier ces France si différentes, les souder ou les ressouder", a affirmé mercredi le Premier ministre, Jean Castex, lors de sa déclaration de politique générale devant l'Assemblée nationale. "La France, c'est la République. Et celle-ci aussi se trouve aujourd'hui ébranlée dans ses fondements par la coalition de ses ennemis: terroristes, extrémistes, complotistes, séparatistes, communautaristes", a ajouté le chef du gouvernement.]]></description>
   <pubDate>Wed, 15 Jul 2020 13:15:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Castex prône "le développement du port du masque" et "une intensification de la politique de dépistage"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200715131105.77fsbds4.html</link>
   <description><![CDATA[Le Premier ministre Jean Castex a déclaré mercredi devant l'Assemblée nationale que la préparation face à une reprise possible de l'épidémie du coronavirus "passe nécessairement par le développement du port du masque et une intensification de notre politique de dépistage". "Ce que nous devons par-dessus tout éviter, c'est un retour à des formes strictes et larges de confinement, dont nous connaissons désormais le coût", a ajouté le chef du gouvernement lors de sa déclaration de politique générale.]]></description>
   <pubDate>Wed, 15 Jul 2020 13:11:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Au lendemain d'Emmanuel Macron, au tour de Jean Castex de descendre dans l'arène</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200715020220.g05glh2k.html</link>
   <description><![CDATA[Au lendemain de l'intervention d'Emmanuel Macron, le Premier ministre décline mercredi après-midi devant l'Assemblée nationale la feuille de route du gouvernement pour les prochains mois qui s'annoncent particulièrement compliqués sur fond de crise sanitaire et économique. Masque obligatoire dans les lieux clos à partir du 1er août, plan de relance industriel et écologique, priorité aux jeunes: en renouant mardi avec l'interview télévisée du 14-Juillet, Emmanuel Macron a évoqué plusieurs mesures, mais souvent sans rentrer dans le détail. Place à Jean Castex pour préciser les intentions de l'exécutif lors de sa déclaration de politique générale qui démarre à 15h00 à l'Assemblée nationale, suivie d'un débat durant deux heures trente, puis d'un vote. "C'est un rendez-vous avec soi-même, il faut sentir le pays, à la fois s'inscrire dans les orientations du chef de l'État et puis avoir conscience qu'il faut faire des choses précises et concrètes parce qu'on a 600 jours" d'ici la fin du quinquennat, dit-il au Figaro. Le texte sera lu au même moment par un ministre devant le Sénat. Jean Castex viendra lui-même jeudi à 10h00 devant la chambre haute. Au Palais du Luxembourg aussi, la déclaration, exercice qui marque traditionnellement l'entrée en fonction d'un nouveau gouvernement, sera suivie d'un débat, mais sans vote. Le Premier ministre pourrait y préciser ses annonces concernant les territoires, auxquels il prête une grande attention. Députés et sénateurs attendent avec impatience cet exercice qui, espèrent-ils, révèlera le Premier ministre, issu de la droite, sa méthode avec le Parlement et ses axes privilégiés. Même du côté de la majorité, les députés demandent à être convaincus. Beaucoup pensaient pour les deux dernières années du quinquennat à une "réponse de centre gauche" après le départ d'Edouard Philippe de Matignon. En outre, la fébrilité a gagné les rangs LREM et MoDem, où devraient être nommés quelques secrétaires d'Etat, sans doute d'ici la fin de la semaine. Au sein de l'exécutif, ils les "tiennent tous pour le vote de confiance", observe le député Matthieu Orphelin, ex-"marcheur". Edouard Philippe avait recueilli 370 votes favorables en juillet 2017 pour sa première déclaration de politique générale, puis 363 en juin 2019 pour la seconde. Les votes contre avaient fortement progressé: de 67 à 163. - "Aucun calendrier" - Pour Jean Castex, ce grand oral intervient 24 heures après l'intervention d'Emmanuel Macron qui a laissé l'opposition sur sa faim. "Ambigu, flou", pour le patron du groupe LR à l'Assemblée, Damien Abad; un "bavardage" selon Jean-Luc Mélenchon, ou "rien de précis, aucun calendrier", a déploré l'eurodéputé EELV Yannick Jadot. Si le souhait du chef de l'Etat d'imposer le port du masque dans les lieux publics clos à partir du 1er août a monopolisé l'attention, il a également annoncé un plan de relance "massif" de 100 milliards d'euros au total, à la fois "industriel, écologique, local, culturel et éducatif". En particulier, Emmanuel Macron a proposé un dispositif d'exonération des charges pour les jeunes, destiné à favoriser l'embauche de salariés à "faibles qualifications, jusqu'à 1,6 Smic". Le plan de relance, qui doit comprendre un volet écologique important avec notamment un plan massif de rénovation des écoles et Ehpad, sera financé par des aides européennes, dans le cadre du plan de relance que la France espère voir adopter par les 27 pays de l'UE, et par un endettement. Mais sans augmentation d'impôt, a-t-il dit, y compris en écartant un rétablissement "absurde" de l'ISF qui "ne règlerait rien". Jean Castex pourrait par ailleurs revenir sur l'explosive réforme des retraites, suspendue "sine die" mi-mars après son vote en première lecture à l'Assemblée nationale, via la procédure du 49-3. Mardi, Emmanuel Macron a considéré que la France ne pourrait pas faire "l'économie d'une réforme" de son système de retraites, tout en reconnaissant que le projet du gouvernement ne pourrait pas être maintenu tel qu'il était prévu avant la crise sanitaire.]]></description>
   <pubDate>Wed, 15 Jul 2020 02:02:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Mignola (MoDem) vante Bayrou comme possible haut-commissaire au Plan</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200712130211.egklke4d.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de file des députés MoDem, Patrick Mignola, a soutenu dimanche la possible nomination comme haut-commissaire au Plan de François Bayrou, "la bonne personne pour analyser les faiblesses du pays et le projeter dans l'avenir", selon lui. Le Premier ministre Jean Castex a indiqué mercredi qu'il souhaitait un haut-commissariat au Plan pour "rééclairer l'action publique d'une vision de long terme" et n'a pas exclu que François Bayrou, chef du MoDem, soit nommé à sa tête. L'entourage d'Emmanuel Macron verrait cela d'un bon oeil. M. Mignola a dit à Radio J qu'il souhaitait également cette nomination par le chef de l'Etat "parce que la France a besoin d'une vision de long terme": M. Bayrou "apporterait quelque chose à la France que peu d'hommes politiques pourraient apporter". "Un des combats de longue date de François Bayrou, c'est la planification", a encore assuré le député de Savoie, estimant, par exemple, que cela aurait peut-être pu éviter la pénurie de masques au début de l'épidémie de coronavirus. "La logique serait que (le haut-commissaire) dépende de l'Elysée", selon M. Mignola, qui pense aussi que M. Bayrou pourrait conserver la mairie de Pau en parallèle. Le patron du MoDem "aurait pu être le deuxième Premier ministre d'Emmanuel Macron", comme l'actuel président de l'Assemblée nationale Richard Ferrand (LREM), a jugé M. Mignola. Ministre de la Justice au début du quinquennat Macron, M. Bayrou avait dû quitter le gouvernement sur fond d'affaire des assistants parlementaires européens du MoDem. Il a depuis été mis en examen pour "complicité de détournement de fonds publics". Selon M. Mignola, "ce qui doit éliminer des femmes et des hommes de la vie politique française, c'est une condamnation", pas "un soupçon" ou "une mise en examen". Le porte-parole du gouvernement, Gabriel Attal, a déclaré dimanche à BFMTV ne pas connaître de "règle" interdisant à M. Bayrou d'être haut-commissaire. "On n'est pas membre du gouvernement quand on est commissaire", a-t-il relevé. Outre cette nomination, M. Mignola attend mardi 14 juillet d'Emmanuel Macron qu'il donne "un nouvel espoir social". Il espère que le Président remettra "sur la table le débat sur la proportionnelle intégrale" aux élections législatives, faute de quoi les députés MoDem pourraient déposer à l'automne une proposition de loi pour introduire ce mode de scrutin à l'échelle départementale avec une "petite prime majoritaire". "Il y a urgence absolue à redonner aux gens envie de voter", selon M. Mignola.]]></description>
   <pubDate>Sun, 12 Jul 2020 13:02:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Verdir" la publicité: les députés EDS prennent les devants</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200710051518.km9lv4hv.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés du groupe Ecologie, Démocratie, Solidarité (EDS) ont annoncé vendredi le dépôt d'une proposition de loi destinée à "verdir" la publicité, reprenant les principales propositions de la Convention citoyenne pour le climat sur le sujet. Le texte porté par Matthieu Orphelin, proche de Nicolas Hulot, est cosigné par les 16 autres élus du groupe EDS. Il vise à "faire de la publicité un levier au service de la transition écologique et de la sobriété", et "réduire les incitations à la surconsommation". Selon son exposé des motifs, consulté par l'AFP, la proposition "donne force de loi aux principales propositions de la Convention citoyenne pour le climat" qui a porté des mesures "fortes de régulation" de la publicité. "Ce n'est pas une loi d'interdictions, c'est une loi de mobilisation de tout le secteur de la publicité et d'encadrement progressif sur les produits les plus néfastes pour le climat", a indiqué à l'AFP Matthieu Orphelin, coprésident du groupe EDS. Le texte prévoit notamment dans sa vingtaine d'articles d'interdire les nouveaux écrans vidéo publicitaires, ceux existants devant être retirés selon des modalités définies par décret. Il prévoit aussi de restreindre progressivement sur 7 ans la publicité portant sur les véhicules particuliers les plus émetteurs, notamment les SUV les plus gros. Les élus veulent aussi mettre fin à moyen terme à la publicité portant sur l'ensemble des produits ayant un fort impact environnemental, avec un outil de mesure à déterminer par décret, rejoignant le score carbone proposé par les 150 citoyens. Ils entendent aussi mettre fin progressivement à la distribution dans les boîtes aux lettres de prospectus non adressés, hormis les cas où une étiquette autorisant cette distribution est apposée sur la boîte, remplaçant ainsi le principe du "Stop pub" par celui du "Oui pub". Le texte propose également de créer un fonds de soutien à la publicité responsable, ou encore d'instaurer "l'obligation d'apposer sur toute publicité une mention +En avez-vous vraiment besoin?+" visant à lutter contre la surconsommation".]]></description>
   <pubDate>Fri, 10 Jul 2020 05:15:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Coronavirus: l'Assemblée vote le troisième budget de crise</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200709183952.483hi5uc.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a adopté jeudi soir un troisième budget d'urgence face à la "crise inédite" du coronavirus, avec un débat sur les contreparties écologiques aux aides publiques octroyées aux entreprises. Ce troisième projet de loi de finances rectificative prévoit environ 45 milliards d'euros supplémentaires pour secourir le tourisme, l'automobile ou l'aéronautique. Adopté en première lecture avec les voix de la majorité et celles de LR, il doit maintenant être examiné par le Sénat. Au total, le gouvernement revendique depuis le début de la crise un soutien de "460 milliards d'euros", en intégrant les prêts ou les simples garanties de l'Etat. C'est un "vaste filet de sécurité, représentant plus de 20% de notre richesse nationale", a fait valoir le rapporteur du budget Laurent Saint-Martin (LREM). Examiné depuis le 29 juin par les députés - avec une interruption pour cause de nouveau gouvernement - , ce projet de loi table sur une récession historique de 11% du produit intérieur brut (PIB) en 2020, un déficit qui se creuse encore (11,5% au terme des débats) et une dette publique qui gonfle à 120,9% du PIB. Il prévoit 18 milliards d'euros pour le tourisme, 15 milliards pour l'aéronautique ou affiche 8 milliards pour le plan automobile. Il entérine aussi une aide de 4,5 milliards d'euros aux collectivités, au moment où leurs recettes fondent avec la crise. Au cours des débats le ministre de l'Economie Bruno Le Maire a notamment évoqué un "cantonnement" de la "dette Covid", un traitement à part qui pourrait permettre d'étaler dans le temps son amortissement, "par exemple jusqu'en 2042". Il a aussi répété s'attendre à "800.000 suppressions d'emplois au minimum" d'ici la fin de l'année. Plusieurs gestes fiscaux se sont ajoutés lors des discussions, à destination des soignants, des militaires ou pour soutenir la presse. Mais un grand nombre de demandes ont été renvoyées au plan de relance global attendu à la rentrée. L'ultime journée de discussions a été marquée par un débat sur les contreparties écologiques aux aides publiques. L'Assemblée a voté une mesure LREM réclamant des engagements écologiques "forts" des grandes entreprises, avec la publication annuelle d'un "rapport" sur la réduction de leurs gaz à effet de serre et une amende de 375.000 euros en cas de manquement à ces obligations de publication. "Un leurre" et du simple "greenwashing", ont dénoncé la gauche et les ONG environnementales. Les députés ont aussi adapté le dispositif de chômage partiel et prolongé les ordonnances à caractère social pour la Guyane et Mayotte, où l'état d'urgence sanitaire est prorogé jusqu'à fin octobre, à cause d'une situation sanitaire "préoccupante". L'Assemblée a par ailleurs adopté un amendement du gouvernement simplifiant la mobilisation du dispositif d'emploi accompagné pour les personnes handicapées.]]></description>
   <pubDate>Thu, 09 Jul 2020 18:39:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
