<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Tue, 19 Jan 2021 18:20:01 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>L'Assemblée retouche les modalités de la présidentielle de 2022</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210119171112.hwpdf3p1.html</link>
   <description><![CDATA[Ajuster les règles de la présidentielle de 2022 plus d'un an à l'avance: l'Assemblée nationale devait adopter mardi une série de retouches techniques pour cette élection après avoir rejeté l'idée de modifications d'ampleur. L'examen des quatre articles du projet de loi organique "relatif à l'élection du président de la République" a débuté en première lecture en fin d'après-midi pour un vote prévu plus tard dans la journée. Principales nouveautés: le vote par correspondance pour les détenus, des procurations "déterritorialisées" et un délai de dix semaines au moins pour recueillir les parrainages. Une tentative de La France insoumise de donner plus d'ampleur à ce texte a été retoquée en commission la semaine dernière. LFI proposait notamment de faciliter le financement des campagnes par des prêts de citoyens ou d'ouvrir les parrainages des candidats à 150.000 personnes et non plus seulement aux élus. Plusieurs amendements de l'opposition de gauche vont tenter mardi de donner une nouvelle chance au financement par des prêts de citoyens ou de faire passer de une à deux le nombre de procurations confiées à un électeur. Cette mise à jour des dispositions électorales en amont de chaque élection du chef de l'Etat constitue une "actualisation de portée technique", a déclaré la ministre déléguée à la Citoyenneté Marlène Schiappa. Il s'agit toutefois "d'un texte important car il touche à l'élection la plus structurante de nos institutions", a-t-elle ajouté. Mme Schiappa a appelé les députés à être "vigilants" face à toute "innovation" qui pourrait favoriser la fraude. Le rapporteur Alain Tourret (LREM) a lui aussi mis en garde contre toute modification des règles qui "pourrait soulever des interrogations des citoyens" sur la "sincérité du scrutin". Le texte prévoit que les procurations pourront être "déterritorialisées": il sera possible pour un mandant de choisir un mandataire inscrit dans une autre commune que la sienne. Le décret de convocation de la présidentielle doit être publié au moins dix semaines avant le premier tour, un délai jugé suffisant pour garantir le temps nécessaire pour recueillir les parrainages. Une autre disposition impose aux candidats de déposer leurs comptes de campagne par voie électronique auprès de la Commission nationale chargée de les examiner. Le texte prévoit aussi un système de vote par correspondance pour les personnes détenues, déjà expérimenté aux dernières élections européennes. Diverses dispositions techniques sont également prévues pour le vote des Français expatriés, avec notamment la suppression de l'obligation d'attester sur l'honneur de son impossibilité de se rendre aux urnes pour pouvoir voter par procuration.]]></description>
   <pubDate>Tue, 19 Jan 2021 17:11:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Vers une commission d'enquête LFI sur "la mainmise sur la ressource en eau"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210119164912.llds50cz.html</link>
   <description><![CDATA[Une commission d'enquête sur "la mainmise sur la ressource en eau par les intérêts privés" devrait voir le jour à l'Assemblée nationale, à la demande des députés LFI, a-t-on appris mardi de source parlementaire. Le groupe de Jean-Luc Mélenchon a décidé d'utiliser son droit de tirage (une commission d'enquête par groupe et par session) pour créer une telle commission. La commission devra identifier "les cas emblématiques de financiarisation, de prédation, de corruption et de mauvaise gestion de l'eau par des opérateurs privés en France, notamment en outre-mer", selon la proposition de résolution déposée par Mathilde Panot, vice-présidente du groupe LFI. Elle examinera alors "le rôle de l'État et des autorités organisatrices des services d'eau potable et d'assainissement des eaux usées", ainsi que les "conséquences" tant "pour les finances publiques que pour les usagers". "Les coupures et les tours d'eau sont devenus le quotidien" des ultramarins et "à Mayotte ou en Guyane, une personne sur cinq ne dispose pas de l'eau à domicile ou d'un point d'eau potable à proximité", relève Mme Panot. Dès décembre 2017, le groupe La France Insoumise avait déposé une proposition de loi constitutionnelle visant à faire de l'accès à l'eau un droit inaliénable. Puis deux missions d'information avaient été lancées. Les commissions d'enquête sont composées de trente membres au plus, désignés à la proportionnelle des groupes politiques. Leurs travaux ne peuvent excéder six mois. Parmi leurs pouvoirs: les personnes sollicitées doivent se rendre à leur convocation, au besoin par huissier ou par la force publique. Les personnes sont entendues sous serment et doivent respecter le secret professionnel. Les sanctions prévues en cas de faux témoignage ou de subornation de témoin sont applicables.]]></description>
   <pubDate>Tue, 19 Jan 2021 16:49:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Une enquête pour "harcèlement moral" vise la porte-parole de LREM Laetitia Avia</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210119163633.auwxbarg.html</link>
   <description><![CDATA[La députée et porte-parole de LREM Laetitia Avia est visée par une enquête à Paris depuis l'été dernier pour "harcèlement moral" après des plaintes d'anciens collaborateurs évoquant des humiliations répétées, a appris l'AFP mardi de sources proches du dossier. Le parquet de Paris a confirmé à l'AFP cette information, précisant que l'enquête avait été ouverte le 9 juillet du chef de "harcèlement moral" et confiée à la Brigade de répression de la délinquance aux personnes (BRDP). Une source proche du dossier a indiqué que certains des plaignants avaient été entendus par les policiers. Cinq ex-assistants parlementaires accusaient, dans un article de Mediapart de mai, la députée de Paris d'humiliations, harcèlements et abus de pouvoir sur ses collaborateurs et de tenir des moqueries sur le physique, la tenue vestimentaire de militantes ou d'une élue. Sont également cités des propos jugés sexistes, racistes ou homophobes dans ses échanges avec son équipe, comme lorsqu'elle écrit en 2018 après le vote d'un amendement LGBT: "on a voté l'amendement des PD", dans un échange copié par une capture d'écran reproduit par Médiapart. Évoquant en retour des "accusations mensongères" et une "manipulation", la députée a porté plainte en diffamation contre le journaliste auteur de l'article. Joint par l'AFP, l'avocat de la députée Me Basile Ader n'a pas souhaité faire de commentaires. "Certains (des collaborateurs) sont partis, aucun ne s'est jamais plaint de harcèlement. Presque tous m'ont sollicitée après leur départ, pour me demander des conseils, des recommandations ou simplement me donner de leurs nouvelles - bien loin du tableau mensonger dépeint", avait réagi Mme Avia sur Twitter après la parution de ces témoignages. "Des bouts de messages privés ont été tronqués, détournés et décontextualisés", avait-elle ajouté. La présidence de l'Assemblée et celle du groupe LREM avaient été avisées de l'affaire. La cellule anti-harcèlement du palais Bourbon, lancée en février 2020, avait également été saisie ainsi que la déontologue. Avocate et militante de la première heure de LREM, Laetitia Avia est à l'origine de la loi contre les contenus haineux sur Internet adoptée mi-mai et censurée en juin en grande partie par le Conseil constitutionnel qui jugeait qu'elle portait atteinte à la liberté d'expression. gd/bl/nk/or TWITTER]]></description>
   <pubDate>Tue, 19 Jan 2021 16:36:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Séparatisme: accusée de choisir abusivement les amendements, la majorité invoque la Constitution</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210119151229.7ks5g16k.html</link>
   <description><![CDATA[La majorité, accusée d'avoir sélectionné abusivement les amendements des oppositions sur le projet de loi "séparatisme" en commission, s'est de nouveau défendue mardi de toute manipulation, s'abritant derrière la Constitution. Le président du groupe LREM à l'Assemblée nationale, Christophe Castaner, a souligné sur RTL que les décisions de la commission spéciale présidée par l'ex-ministre François de Rugy, s'appuyaient "sur la Constitution" et son article 45 qui permet d'éviter les cavaliers législatifs hors sujet par rapport au texte. Selon des propos rapportés, M. Castaner a souligné lors de la réunion des députés LREM, que "le Conseil constitutionnel nous rappelle régulièrement à l'ordre sur les cavaliers législatifs" et qu'"il ne faut pas laisser la polémique naître". Le rejet de 332 amendements sur 1.878 amendements déposés continue d'irriter LFI et LR. Gouvernement et groupe LREM ont "décidé de faire le ménage" de "tout ce qui les encombre" pour faire passer un texte "qui n'a pas pour but de conforter les principes républicains", ce qui est pourtant son titre, a assuré le chef de file des insoumis, Jean-Luc Mélenchon disant s'attendre à "la violence des propos qui vont être tenus contre les musulmans" lors des débats. Sur les 106 déposés par les députés LFI, 34 ont ainsi été retoqués, a ajouté M. Mélenchon. Les amendements irrecevables portaient sur la possibilité de "funérailles républicaines" ou l'organisation des hommages nationaux au Panthéon et non dans des lieux de culte. Ils visaient aussi à renforcer la mixité scolaire et sociale ou la justice fiscale, dans l'optique de répondre à la problématique des "séparatismes" dans la société, a estimé l'insoumis Alexis Corbière, membre de la commission spéciale. Le président du groupe LR, Damien Abad, s'est à nouveau insurgé contre le nombre de ses amendements rejetés (25% sur 626). "Il y a des amendements refusés qui sont au coeur du sujet", a assuré le député de l'Ain, citant le respect de laïcité par les partis politiques ou les référents radicalisation dans les universités. M. Abad a également mis en cause M. Castaner qui a affirmé que le président de la commission des finances, le LR Eric Woerth, avait retoqué 120 amendements au titre de l'irrecevabilité financière. "Une fake news de la majorité", a jugé M. Woerth qui précise avoir rejeté 28 amendements à ce titre. Le chef de file des députés Agir, Olivier Becht, allié de la majorité présidentielle, a justifié la sélection drastique des amendements: "Ce n'est pas un texte fourre-tout (...) qui vise à mélanger tous les sujets". Pour le PS, Boris Vallaud a relevé qu'"il y a la règle et la façon de l'appliquer. Or il n'est pas interdit d'être intelligent". Sur le fond, il a souligné que les députés PS attendraient l'évolution des débats pour se prononcer sur leur vote. M. Mélenchon a estimé qu'"il y aura deux camps dans la salle: les antimusulmans électoralistes" et les défenseurs de "la laïcité sur les principes de 1905", en référence à la loi sur la séparation des Eglises et de l'Etat. Son groupe ne votera pas le texte en l'état. grd-cr-reb-nb/ib/tes]]></description>
   <pubDate>Tue, 19 Jan 2021 15:12:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Sarnez: hommage à l'Assemblée à la "grande figure du MoDem et du centre"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210119145109.fvcnw7ow.html</link>
   <description><![CDATA[En présence de François Bayrou, députés et membres du gouvernement ont observé une minute de silence mardi en hommage à Marielle de Sarnez, "grande figure du MoDem et du centre" décédée mercredi. La députée centriste, présidente de la commission des Affaires étrangères de l'Assemblée, est décédée mercredi à l'âge de 69 ans d'une leucémie. "En créant le MoDem avec François Bayrou, Marielle de Sarnez assurait l'indépendance politique du centre et du centre droit", a souligné le Premier ministre Jean Castex, au début de la séance des questions au gouvernement à laquelle assistait M. Bayrou en tribune. "D'autres majorités que la nôtre ont cherché à inféoder le centre plutôt que d'en faire un allié", a relevé le chef du gouvernement. "La République et l'Europe ont perdu une combattante de la première heure", a salué également Jean Castex. "Rendons hommage à cette parlementaire exemplaire qui s'est battue jusqu'à son dernier souffle pour achever le rapport sur les politiques européennes face à la crise sanitaire". C'était une "grande militante de la démocratie et de l'Europe", a déclaré également le président de l'Assemblée Richard Ferrand (LREM). Le chef de file des députés MoDem Patrick Mignola a aussi salué cette femme laissant "une oeuvre politique", de ses actions à l'international à ses "combats aussi comme élue de Paris". De même que François Bayrou avait trouvé en elle un autre lui-même, "elle aussi avait trouvé en lui un autre elle-même", a-t-il souligné, dans une atmosphère empreinte d'émotion. Des députés de droite comme de gauche se sont ensuite exprimés au sujet de cette figure du Palais Bourbon et ancienne ministre.]]></description>
   <pubDate>Tue, 19 Jan 2021 14:51:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Séparatisme: LFI se veut le héraut de la laïcité face aux "anti-musulmans"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210119121131.h87mnt69.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de LFI, Jean-Luc Mélenchon, a promis mardi de se faire le héraut "de la laïcité sur les principes de 1905" face aux "anti-musulmans électoralistes" lors des débats sur le projet de loi "séparatisme", en dénonçant à nouveau le rejet préalable d'amendements de son groupe. "Il y aura deux camps dans la salle: les anti-musulmans électoralistes" et les défenseurs de "la laïcité sur les principes de 1905", en référence à la loi sur la séparation des Eglises et de l'Etat, a déclaré le député des Bouches-du-Rhône devant la presse. Son groupe ne votera pas le texte en l'état. Gouvernement et groupe LREM ont "décidé de faire le ménage" de "tout ce qui les encombre" pour faire passer un texte "qui n'a pas pour but de conforter les principes républicains", ce qui est pourtant son titre, a assuré le chef de file des insoumis, disant s'attendre à "la violence des propos qui vont être tenus contre les musulmans" lors des débats. M. Mélenchon a renouvelé ses attaques contre les rejets préalables d'amendements LFI sur ce texte dont l'examen en commission spéciale a débuté lundi, en vue d'un débat en plénière début février. A ce stade, sur 1.878 amendements déposés, 332 ont été déclarés irrecevables en vertu de l'article 45 de la Constitution qui permet d'écarter ceux jugés hors sujet, selon un décompte de LFI. Sur les 106 déposés par les députés LFI, 34 ont ainsi été retoqués, a ajouté M. Mélenchon. Les amendements irrecevables portaient sur la possibilité de "funérailles républicaines" ou l'organisation des hommages nationaux au Panthéon et non dans des lieux de culte. Ils visaient aussi à renforcer la mixité scolaire et sociale ou la justice fiscale, dans l'optique de répondre à la problématique des "séparatismes" dans la société, a estimé l'insoumis Alexis Corbière, membre de la commission spéciale. Les députés LR, par la voix de Damien Abad en conférence des présidents de l'Assemblée, ont à nouveau dénoncé mardi la mise à l'écart de nombreux amendements de leur groupe. Lors de la réunion des députés LREM, leur chef de file Christophe Castaner a souligné que "le Conseil constitutionnel nous rappelle régulièrement à l'ordre sur les cavaliers législatives" et qu'"il ne faut pas laisser la polémique naître", selon des propos rapportés. François de Rugy (LREM), qui préside la commission spéciale, avait plaidé lundi que la proportion d'amendements rejetés était conforme à celle observée habituellement et récusé les accusations de "censure".]]></description>
   <pubDate>Tue, 19 Jan 2021 12:11:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Agriculture et panneaux solaires: une charte avec EDF pour encadrer les futures installations</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210119112021.641wl8zh.html</link>
   <description><![CDATA[Installer des panneaux solaires sur des terres agricoles? "Oui", mais pas n'importe comment, disent le syndicat FNSEA, les chambres d'agriculture et l'opérateur EDF Renouvelables dans une charte signée mardi. "Développement, oui, mais cadré" pour concilier production d'énergie, préservation du foncier et de l'activité agricole, a résumé la présidente de la FNSEA Christiane Lambert, à l'occasion de la signature de cette charte de bonnes pratiques. Pour "tout projet de production d'électricité photovoltaïque envisagé sur des terres agricoles", le document préconise "en amont de toute étude préalable" la mise en place d'un comité de suivi à l'échelon local entre opérateur, chambre d'agriculture et syndicats agricoles. La commission départementale de préservation des espaces naturels, agricoles et forestiers (CDPENAF), qui associe Etat, collectivités, professions agricoles et forestières, etc., devra émettre un avis. La charte prône "la réversibilité totale de l'installation, avec utilisation d'ancrages sans béton ou l'engagement de l'opérateur de les enlever en fin d'exploitation", ainsi que la remise en état des terrains. "On a vu dans quelques endroits se développer de très gros projets, très consommateurs de terres agricoles", a déploré le président des Chambres d'agriculture Sébastien Windsor, qui insiste pour que les panneaux solaires soient prioritairement installés sur les toits des bâtiments agricoles. Mais préserver le foncier "ne veut pas dire bloquer tous les projets" ayant une emprise au sol, a-t-il poursuivi. Il cite en exemples les technologies permettant de concilier production d'énergie et alimentaire, à l'instar de l'"agrivoltaïsme", panneaux permettant de protéger les cultures du soleil, des excès d'eau, de servir de support à des filets anti-grêle ou de faire de l'ombre aux poules élevées en plein air. Dans sa Programmation pluriannuelle de l'énergie, la France prévoit 40% d'électricité d'origine renouvelable d'ici 2030. Pour cela, elle vise 35 à 44 gigawatts (GW) de capacités photovoltaïques installées en 2028, contre 10 GW aujourd'hui. "Le solaire en France (...) doit être multiplié par quatre en une dizaine d'années", a souligné mardi le PDG d'EDF Renouvelables, Bruno Bensasson. Confronté à un enjeu foncier, le secteur "cherche 15, 20.000 hectares de terres agricoles" parmi les 30 millions d'hectares aujourd'hui dédiés à cette activité. "Cela paraît possible mais si on veut le faire en bonne intelligence, il faut se parler", a fait valoir M. Bensasson. Selon un rapport parlementaire, le secteur agricole représente à ce jour 13% de la production solaire photovoltaïque. myl/cho/kd/spi EDF - ELECTRICITE DE FRANCE]]></description>
   <pubDate>Tue, 19 Jan 2021 11:20:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Inceste: Castaner (LREM) défend un durcissement de la loi</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210119092453.wg2rljll.html</link>
   <description><![CDATA[Christophe Castaner, président du groupe LREM à l'Assemblée nationale, a plaidé mardi pour un durcissement de la loi contre l'inceste en estimant qu'il faudra "si nécessaire donner la qualification pénale à ce crime". "Il faut libérer cette parole (des victimes, NDLR) et si nécessaire, évidemment, donner la qualification pénale à ce crime, car ça n'est rien d'autre qu'un crime", a-t-il considéré sur RTL, en relevant que "l'empilement de lois" n'a "peut-être" à ce jour "pas suffisamment permis de protéger les enfants". L'inceste ne constitue pas selon le Code pénal une infraction spécifique: un viol ou une agression sexuelle commise par un ascendant de la victime n'est considéré que comme une circonstance aggravante. Un viol incestueux est puni de vingt ans de réclusion criminelle au maximum. Evoquant le rapport de la députée (LREM) Alexandra Louis qui propose de durcir la loi, Christophe Castaner a assuré que la majorité "fer(a) en sorte que la loi change si l'ensemble des acteurs considèrent qu'il est nécessaire qu'elle change". "Je ne suis pas spécialiste mais je pense qu'il le faut, et à ce moment-là peu importe le véhicule" législatif, a-t-il ajouté, alors que le Sénat examinera jeudi une proposition de loi visant à créer un nouveau crime sexuel pour protéger les mineurs de moins de treize ans. "Si un changement de la loi mais aussi une politique de prévention, un travail au niveau de la médecine scolaire permettent d'identifier et faire en sorte qu'on puisse lutter contre ce fléau, faisons-le, n'hésitons pas", a-t-il exhorté. Dans le sillage de l'affaire Olivier Duhamel, politologue de renom accusé par sa belle-fille Camille Kouchner de viols incestueux sur son jumeau adolescent, un hashtag #Metooinceste a suscité depuis samedi "des centaines" de témoignages sur Twitter, selon le mouvement féministe #Noustoutes. L'épouse du chef de l'Etat, Brigitte Macron, a souhaité dimanche une réforme judiciaire pour lutter contre l'inceste. Le ministre de la Santé Olivier Véran a dit mardi sur France Inter être "tout à fait sur la position de Brigitte Macron" et être "spontanément très favorable à l'imprescriptibilité" de ces actes "atroces". Mais il a relevé que "ce n'est pas au niveau de la loi que ça se passe, c'est un sujet constitutionnel". Le député Aurélien Taché, co-président des Nouveaux démocrates, a pour sa part estimé sur Sud Radio "qu'il faut pouvoir aller vers" une infraction spécifique, et "surtout que ceux qui ont commis ces crimes il y a 20 ou 30 ans ou plus puissent être poursuivis" grâce à l'imprescriptibilité. ggy/el/bat RTL GROUP TWITTER]]></description>
   <pubDate>Tue, 19 Jan 2021 09:24:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Masques, tests, vaccins: un an de polémiques en France en trois actes</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210119060012.darix654.html</link>
   <description><![CDATA[Masques, tests, vaccins: la crise sanitaire a été un défi inédit et colossal pour le gouvernement et les autorités de santé, qui n'ont pas échappé à de vives polémiques. LA PENURIE DE MASQUES Dès que l'épidémie a gagné du terrain, la demande de masques a explosé. Mais avec un stock d'Etat d'à peu près 100 millions d'unités, la France s'est trouvée rapidement démunie, laissant parfois désemparés les professionnels de santé et d'autres métiers exposés, comme les caissières de supermarchés. Cette pénurie a dévoilé un long désarmement, sur fond de réduction des coûts depuis le début des années 2010, détaillé dans deux rapports parlementaires, à l'Assemblée et au Sénat. Entre un changement de doctrine controversé, qui a fait peser sur les hôpitaux et non plus l'Etat la gestion de stocks stratégiques, et la destruction, en 2018, de centaines de milliers de lots périmés sans renouvellement --un "choix incompréhensible", selon la commission sénatoriale--, les réserves sont passées de presque 2 milliards d'unités (masques chirurgicaux et FFP2) en 2009 à 100 millions, à la veille de la crise sanitaire. Une évolution dont les ministres de la Santé successifs n'ont pas eu connaissance, selon les rapports parlementaires, qui évoquent un "fiasco". La commission d'enquête du Sénat a pointé le rôle du Directeur général de la Santé (DGS), Jérôme Salomon, dans la décision de ne pas renouveler les masques en 2018, l'accusant même d'avoir fait "modifier a posteriori les conclusions d'un rapport d'experts" en faveur d'un stock plus élevé. L'exécutif a aussi été accusé de taire cette pénurie au début de la crise et de réagir tardivement, d'où des commandes au prix fort en Asie. Surtout, c'est la communication évolutive du gouvernement et des autorités sanitaires qui a été critiquée. D'inutile pour le grand public dans un contexte de pénurie, le masque est finalement devenu obligatoire dans les lieux clos en juillet et s'est généralisé partout à la fin de l'été. Un "mensonge d'Etat", a accusé l'opposition. Le gouvernement a mis en avant les recommandations de l'Organisation mondiale de la santé (OMS), qui ne recommandait pas le port du masque pour tous au début de la crise. "Si j'avais dû dire aux Français : on aurait dû vous donner des masques, mais on n'en a pas, je le leur aurais dit", avait assuré le ministre de la Santé, Olivier Véran, fin septembre 2020. PAS ASSEZ DE TESTS, PUIS LA PAGAILLE La France a été en mesure de mettre au point rapidement un test grâce à l'Institut Pasteur, mais ses capacités ont été déployées de manière très limitée durant la première vague et la comparaison avec l'Allemagne a été cruelle. "Début mars, le conseil scientifique a constaté que la France avait une capacité de 3.000 tests par semaine, alors que les Allemands en effectuaient 60.000. Le conseil scientifique était convaincu que la stratégie des tests était la bonne, mais nous n'avions pas suffisamment de tests pour la mettre en oeuvre", a confié son président, Jean-François Delfraissy, aux sénateurs. Au-delà de tensions au niveau des disponibilités, "la raison essentielle aurait résidé dans l'identification tardive d'un besoin de réalisation de tests à large échelle", relève le rapport d'étape de la mission confiée par l'Elysée à l'infectiologue Didier Pittet. A la sortie du confinement, le gouvernement a promis 700.000 tests hebdomadaires, en ligne avec le mot d'ordre de l'OMS: "testez, testez, testez". Mais cette massification, facilitée par la gratuité des tests et l'absence de prescription médicale, a engendré un engorgement des laboratoires à la fin de l'été, illustrée par de longues files d'attentes et des délais de résultats trop longs pour permettre une politique efficace de traçage des cas contacts et d'isolement des malades. "Nous avons mal testé (les tests ont été nombreux, mais mal ciblés et trop tardifs), peu ou mal tracé (...) et pratiquement pas isolé", relevaient les professeurs de médecine Renaud Piarroux et Bruno Riou, dans une tribune au Monde début décembre. L'arrivée des tests antigéniques, aux résultats plus rapides, a permis à de très nombreux Français de se faire tester avant les fêtes de fin d'année (près de 3 millions de personnes le semaine du 21 décembre). Mais en janvier, un seul cas positif sur quatre est une personne déjà identifiée comme cas contact par l'assurance maladie, un chiffre stable depuis des semaines, signe de l'échec relatif à traquer le virus. LE FAUX DEPART DE LA CAMPAGNE VACCINALE Guidé par les recommandations de la Haute autorité de santé (HAS), le gouvernement a choisi de vacciner en priorité les personnes âgées résidant dans les Ehpad et les personnels les plus à risque de ces maisons de retraite. Soit environ un million de personnes. Mais avec une autorisation européenne le 21 décembre et un dernier feu vert de la HAS la veille de Noël, les Ehpad, confrontés à de lourds défis logistiques, n'étaient pas préparés à démarrer en trombe et la campagne devait véritablement y commencer la semaine du 11 janvier, voire du 18. Résultat, après quelques piqûres symboliques devant les caméras le 27 décembre, la France a pris un rythme d'escargot (500 vaccinations au bout d'une semaine), quand d'autres pays accéléraient fortement la cadence. Face aux protestations dans l'opposition, mais aussi de nombreuses figures de la santé, comme le généticien et président de la Ligue contre le cancer, Axel Kahn, le gouvernement a changé de stratégie, en ouvrant à la hâte la vaccination aux professionnels de santé et aux personnes âgées de plus de 75 ans. Lundi soir, la France annonçait 479.873 personnes vaccinées, et dispose pour le moment de 1,6 million de doses. L'Allemagne et l'Italie ont dépassé la barre du million de personnes ayant reçu la première injection du vaccin.]]></description>
   <pubDate>Tue, 19 Jan 2021 06:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Alsace: les déchets dangereux de Stocamine resteront définitivement sous terre</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210118165334.zp15ji5a.html</link>
   <description><![CDATA[Après des années de débats et de tergiversations, la ministre de la Transition écologique Barbara Pompili a tranché lundi pour enterrer définitivement les déchets industriels dangereux dans les entrailles de Stocamine, ancienne mine de potasse de Wittelsheim (Haut-Rhin), soulevant la colère de ceux qui plaidaient pour en retirer un maximum avant de fermer le site. "La ministre de la Transition écologique décide de lancer la réalisation du confinement du site sans déstockage complémentaire", est-il indiqué dans un communiqué du ministère. Le sort de cette mine, située sous l'importante nappe phréatique d'Alsace et qui renferme encore 42.000 tonnes de déchets dangereux, est sujet à polémique depuis des années. En complément, Barbara Pompili a choisi d'allouer une enveloppe de 50 millions d'euros "pour permettre un plan de protection de la nappe d'Alsace sur les cinq prochaines années", avec la dépollution, sous le pilotage de l'Ademe, de "plusieurs anciens sites industriels situés au-dessus de la nappe d'Alsace" et non en-dessous comme Stocamine. - "1er écocide ?" - Co-auteur d'un rapport parlementaire sur le sujet, le député LR du Haut-Rhin Raphaël Schellenberger a "déploré cette décision" de Mme Pompili. "Toujours en première ligne pour mettre en avant le principe de précaution, la Ministre se trouve ici incapable de transformer ses paroles en actes. Encore une fois le cynisme a décidé. L'écologie et le principe de précaution c'est pour se faire élire", a-t-il dénoncé. L'Etat "ne va-t-il pas se rendre responsable du premier écocide qu'il entend punir par la loi ?", a fustigé pour sa part Frédéric Bierry le président LR de la nouvelle Collectivité européenne d'Alsace, qui avait encore vendredi réclamé unanimement "le déstockage immédiat et le plus total possible des déchets enfouis à Stocamine". A 550 mètres de profondeur, alors que les plafonds de certaines galeries de la mine s'effondrent, sont encore stockées quelque 42.000 tonnes de déchets industriels dangereux non radioactifs. Lorsqu'il a été décidé à la fin des années 1990 de reconvertir la mine de potasse en décharge industrielle souterraine, 320.000 tonnes de déchets devaient y être entassées pour trente ans. Ce stockage souterrain devait être "réversible", précisait l'arrêté d'autorisation, un mot sujet à de multiples interprétations depuis. Au final, Stocamine a enfoui ses premiers déchets en 1999 et l'apport en déchets a été arrêté après l'incendie en septembre 2002 d'un des lieux de stockage, le "bloc 15": 44.000 tonnes de déchets avaient alors été déjà enterrées. Depuis, au gré des différentes décisions des gouvernements successifs, environ 2.000 tonnes de déchets contenant du mercure, donc particulièrement dangereux pour les sols, ont été extraites. - Risques pour les mineurs - Le 5 janvier, la ministre était descendue dans Stocamine et avait promis de rendre sa décision sur le sort de la mine d'ici la fin du mois, sans cacher sa préférence déjà pour un confinement des déchets restants. Au contraire, élus locaux et associations de défense de l'environnement, inquiets d'une éventuelle pollution de la nappe phréatique d'Alsace, plaidaient pour que les déchets encore accessibles soient sortis au maximum de la mine avant qu'il ne devienne trop dangereux d'y descendre. Le porte-parole d'EELV Alsace et conseiller municipal de Mulhouse, Loïc Minery, a dénoncé sur Twitter "le cynisme d'un Etat menteur", critiquant une "décision terrible et affligeante". Porte-parole du collectif "Déstocamine", Yann Flory a déclaré à l'AFP "tomber des nues" face à cette décision prise plus rapidement que prévu et "doublement révoltante", car "elle va à l'encontre du bon sens" et "est assortie d'un odieux marché" avec cette enveloppe de 50 millions d'euros qui ne concerne pas Stocamine. La ministre a considéré que "les avantages potentiels d'un déstockage complémentaire des déchets ne sont pas démontrés et (que) celui-ci présenterait des risques significatifs pour les travailleurs". La décision prise est donc de confiner au plus vite les déchets restants, sous la supervision de l'entreprise publique MDPA (Mines de Potasse d'Alsace), d'ici 2024 pour un coût de 120 millions d'euros, a précisé à l'AFP le ministère. "L'objectif est d'éviter que de l'eau arrive au contact des déchets", a-t-on ajouté. Du béton va être coulé dans les cellules où sont stockés les déchets, puis des "bouchons" vont être positionnés pour condamner l'accès aux zones de stockage et une "galerie de contournement" doit permettre à l'eau de s'évacuer sans s'approcher des déchets. "Si Madame la ministre craint d'effectuer ces travaux de déstockage, la Collectivité européenne d'Alsace, elle, se propose d'en prendre la maîtrise d'ouvrage en demandant à l'Etat de lui verser les 456 millions d'euros prévus pour ce déstockage", a lancé Frédéric Bierry. maj/bdx/mm TWITTER]]></description>
   <pubDate>Mon, 18 Jan 2021 16:53:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Nouveau renvoi du procès du taggeur de la statue de Colbert</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210118111818.dt114q7y.html</link>
   <description><![CDATA[Le procès de l'homme qui avait inscrit "Négrophobie d'Etat" en juin sur la statue de Colbert devant l'Assemblée nationale a de nouveau été renvoyé, au 10 mai, lundi par le tribunal correctionnel de Paris. Ce nouveau renvoi intervient en raison du dépôt par la défense d'une Question prioritaire de constitutionnalité (QPC) portant sur l'égalité des armes et la capacité de l'Assemblée nationale à se constituer partie civile. "L'Assemblée nationale n'est ni une personne morale, ni une personne civique", a détaillé Guy Florentin, un des avocats de la défense, qui interroge la légitimité de l'institution à poursuivre son client. Franco Lollia, un Guadeloupéen de 49 ans, avait été arrêté en juin pour avoir tagué "Négrophobie d'Etat" sur une statue de Jean-Baptiste Colbert (1619-1683), un ministre de Louis XIV considéré comme initiateur du Code noir, qui a légiféré et légalisé l'esclavage dans les colonies françaises. Derrière son masque "Brigade anti-négrophobie", Franco Lollia a déclaré aux journalistes vouloir "dénoncer une hypocrisie en France". "Ce n'est pas Colbert qu'on vise, c'est la responsabilité de l'Etat", a-t-il dit. Au moment du premier renvoi, en août, l'avocate Saida Benouari expliquait que "pour l'Assemblée nationale, c'est simplement au départ une affaire de dégradation de la statue de Colbert, un symbole qui représente une histoire commune". Le 10 mai, date du renvoi, correspond à la journée commémorative de l'abolition de l'esclavage en France, en raison de l'adoption, le 10 mai 2001, de la loi Taubira qui reconnaît la traite et l'esclavage comme "crime contre l'humanité".]]></description>
   <pubDate>Mon, 18 Jan 2021 11:18:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La lutte contre la maltraitance animale arrive devant les députés</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210118070017.p3lgkzd0.html</link>
   <description><![CDATA[La lutte contre la maltraitance animale arrive devant l'Assemblée nationale, une bonne nouvelle pour les associations qui relèvent toutefois plusieurs écueils dans la proposition de loi examinée à partir de mercredi. Ce texte de loi sera présenté en commission des Affaires économiques, avant d'être soumis en séance publique les 26, 27 et 29 janvier. Il vient compléter le plan gouvernemental de protection des animaux présenté fin décembre. "Ce texte marquera l'histoire de la protection animale en France du point de vue législatif", espère le député Loïc Dombreval (LREM), son coauteur avec deux autres députés de la majorité. La proposition de loi concerne les chiens, chats, équidés (chevaux, ânes...) et les nouveaux animaux de compagnie, avec "l'immatriculation des élevages et l'encadrement des conditions de cessions de ces animaux". D'autres articles reprennent des engagements du gouvernement: interdire la détention d'animaux sauvages dans les cirques itinérants et les delphinariums, la présence d'animaux sauvages sur des plateaux de télévision, en discothèques ou lors de fêtes privées, interdire les montreurs d'ours et de loups et fermer les élevages de visons. Les Français possèdent plus de neuf millions de chiens et six millions de chats, mais ils sont considérés comme les champions européens de l'abandon. Le pays compte aussi une forte tradition équestre, avec un million d'équidés. Comme préconisé par le gouvernement, la proposition de loi instaure "un certificat de sensibilisation" pour les futurs propriétaires d'animaux, afin de les informer des besoins, coûts (nourriture, vétérinaire...) etc. Elle durcit aussi les sanctions contre la maltraitance, avec trois ans d'emprisonnement et 45.000 euros en cas de mort de l'animal. En cas de condamnation, les personnes pourront se voir interdire de détenir un animal. La zoopornographie sera punie de quatre ans d'emprisonnement et 60.000 euros d'amende. - Cirques itinérants et delphinariums - "Des dispositions de ce texte sont précieuses", salue Jacques-Charles Fombonne, président de la SPA. Il cite comme exemple "la stérilisation obligatoire des chats errants", faite aujourd'hui à la demande des maires. Concernant le certificat de sensibilisation, déjà pratiqué à la SPA, il "permet de refuser l'adoption si les futures conditions de vie de l'animal ne sont pas en adéquation avec ses besoins", souligne-t-il. M. Fombonne regrette en revanche que la proposition de loi n'interdise pas la vente des animaux sur internet, qui "favorise les élevages clandestins", et dans les animaleries, qui "encourage l'achat impulsif", pour la réserver aux élevages. Le député Loïc Dombreval compte déposer un amendement pour "mettre un terme à ces ventes sur internet, en animalerie et dans les foires et expositions". 30 millions d'amis salue des "avancées" portées par la proposition de loi mais réclame aussi la fin de ces ventes, "réclamée par l'ensemble des associations de protection animale". Concernant les équidés placés en pension sans que le propriétaire paye les frais, par exemple dans une écurie, le cheval pourra être vendu aux enchères. L'acte de névrectomie (ablation d'un nerf du pied) chez un cheval, une pratique interdite en France pour les chevaux de course, devra être mentionnée. Par ailleurs, "l'objectif à terme est qu'il n'y ait plus d'animaux sauvages en captivité dans les cirques en itinérance", assure Loïc Dombreval, qui vise une échéance de cinq à sept ans. Leur retrait serait progressif: "aucune espèce n'est adaptée à la vie en itinérance, mais certaines le sont encore moins que d'autres comme les hippopotames", justifie-t-il. Une liste d'espèces sauvages prioritaires sera fixée pour interdire leur acquisition et leur présentation au public dans des cirques itinérants. Pour Muriel Arnal, de One Voice, le risque est de voir les cirques se sédentariser et continuer à travailler avec ces animaux. Pour elle, leur seule place est "dans les parcs zoologiques" et elle regrette l'absence de sanctions en cas d'infraction. La détention de cétacés en captivité pour les montrer au public et la reproduction seront également interdites. L'interdiction de détention entrerait en vigueur deux ans après la promulgation de la loi pour les orques, sept ans pour les dauphins et autres. Les élevages de visons seront fermés sous cinq ans. Pour One Voice, il faut interdire "tous les élevages de faune sauvage".]]></description>
   <pubDate>Mon, 18 Jan 2021 07:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Duhamel: "pourquoi tant de gens savaient et n'ont rien dit", se demande Bergé</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210116110053.2w832ius.html</link>
   <description><![CDATA[Face au scandale né d'accusations d'inceste à l'encontre du politologue Olivier Duhamel, "il faut s'interroger sur pourquoi tant de gens savaient et tant de gens ont préféré se taire", a estimé samedi la députée LREM Aurore Bergé. "C'était mon enseignant à Sciences-Po, donc je pense que comme beaucoup de ceux qui l'ont eu comme professeur, ça a été un choc, comme une révélation, parce que c'est quelqu'un qu'on admirait, c'est quelqu'un qui avait de l'autorité", a déclaré la députée sur France Inter. "C'est quelque chose qui est d'autant plus choquant que d'imaginer que tant de gens aient su et que tant de gens n'aient rien dit pour protéger des enfants parce que quand on a 14 ans, on n'est pas consentant et on est d'autant moins consentant quand c'est face à la personne qui a autorité sur vous et en qui vous avez toute confiance", a-t-elle poursuivi. Selon elle, "il faut avoir ça en tête et s'interroger sur pourquoi tant de gens savaient et tant de gens ont préféré ne rien dire, ne pas alerter et ont continué à lui faire confiance". Dans son récit autobiographique "La Familia grande", la fille de l'ex-ministre Bernard Kouchner, Camille Kouchner, accuse son beau-père Olivier Duhamel d'avoir violé son frère jumeau quand ils étaient adolescents à la fin des années 1980. Le parquet de Paris a ouvert une enquête préliminaire le 5 janvier pour "viols et agressions sexuelles par personne ayant autorité sur mineur de 15 ans". Pour Aurore Bergé, le succès du livre de Camille Kouchner montre qu'"enfin, on met sur la table la question de l'inceste, une espèce de viol au carré, c'est-à-dire cette chose insupportable qui existe dans notre pays, dans toutes les familles, dans toutes les catégories sociales". Olivier Duhamel, homme de réseaux et d'influence, a démissionné de toutes ses fonctions dont la présidence de la Fondation nationale des sciences politiques (FNSP).]]></description>
   <pubDate>Sat, 16 Jan 2021 11:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Séparatisme: Rugy (LREM) veut éviter les "anathèmes" et renforcer une laïcité "bouclier"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210116070011.9mrbjeac.html</link>
   <description><![CDATA[Aux manettes de la commission spéciale sur le projet de loi contre le séparatisme, l'ex-président de l'Assemblée nationale François de Rugy (LREM) s'inscrit "dans la lignée" de la loi fondatrice de 1905 sur la laïcité et ne veut pas d'"anathèmes", dit-il dans un entretien à l'AFP. Question: Comment pour le gouvernement et la majorité tenir la ligne de crête sur ce projet de loi hautement sensible, taxé par certains d'être anti-islam? Réponse: "Les auditions menées au préalable par la commission spéciale se sont passées sereinement, sans débats enflammés, avec les représentants des cultes, les syndicats et encore des universitaires. Le travail a été riche, dans un temps contraint. Nous sommes dans un état d'esprit ouvert: évitons les oeillères et aussi les mises en cause et anathèmes. Nous avons une commission qui regroupe des députés aux opinions très diverses: de LFI à la présidente du Rassemblement national en passant par l'ancien maire de Sarcelles François Pupponi (ex-PS passé au groupe MoDem, ndlr). Nous parlons de ce sujet quasiment depuis le début du mandat et il est important de prendre des mesures. Peu des personnes auditionnées ont d'ailleurs contesté l'utilité d'un texte. Nous prenons des dispositions législatives de portée générale, nous ne faisons pas une loi pour les associations cultuelles musulmanes ou protestantes, mais pour les associations cultuelles en général, cela doit calmer le jeu. Si nous étions focalisés sur une religion, nous prendrions de mauvaises mesures." Q: La majorité est traversée de différentes sensibilités sur la laïcité, comment les concilier? R: "Quand on regarde les débats et la loi de 1905 (sur la séparation des Eglises et de l'Etat), qui est la référence, on s'aperçoit que c'est une loi de compromis. Pas une loi où un camp impose son point de vue à un autre, où la République aurait voulu mettre la religion catholique KO, alors que celle-ci voulait sans doute renverser la République. Il y a la liberté de croyance, la liberté de culte, la neutralité de l'Etat, et pas de financement public des cultes. C'est toujours une question de compromis et nous nous situons dans cette lignée - sans la prétention que notre loi aura la même postérité. Mon expérience d'élu local à Nantes et de député a renforcé ma conviction: la laïcité est un bouclier. En 2017 (lors de la primaire de la gauche à laquelle il a participé, ndlr) nous avions eu ce débat et Benoît Hamon dénonçait le fait que la laïcité devienne un glaive, un outil de combat contre les religions. Mais pour moi elle nous protège contre les religions voulant porter un projet politique. Ce bouclier a besoin d'être renforcé, un peu rénové car la République est mise au défi aujourd'hui par l'islamisme dans sa version radicale, politique, et peut être mise au défi par d'autres qui disent vouloir vivre sous leurs propres lois et non la loi commune." Q: Faut-il s'attendre à des inflexions dans le projet de loi, notamment pour appuyer la +jambe gauche+, la République sociale? R: "Ce gouvernement, cette majorité ont pris des mesures depuis trois ans et demi dans le domaine de l'éducation, du logement, de l'égalité femmes-hommes, avec des moyens. Nous allons continuer à le faire et on ne mélange pas tout dans la loi. La tentation a existé au sein même du gouvernement, mais je ne suis pas favorable à des dispositions sur le logement par exemple, qui seraient des cavaliers législatifs. Les auditions ont soulevé des questions quant aux mesures sur les associations, l'instruction à domicile et encore la haine sur internet. Il y aura des précisions pour rassurer, des enrichissements. Et à un moment donné, on s'arrêtera à un point d'équilibre."]]></description>
   <pubDate>Sat, 16 Jan 2021 07:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le préfet de police de Paris et de hauts magistrats visés par une enquête pour "faux témoignage"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210114203806.pw6anice.html</link>
   <description><![CDATA[Le préfet de police Didier Lallement et des hauts magistrats sont visés "depuis mi-décembre" par une enquête du parquet de Nanterre pour "faux témoignage" prononcés lors d'auditions à l'Assemblée nationale sur l'indépendance du pouvoir judiciaire. Parmi elles, outre le préfet de police de Paris, le président de la Cour d'appel de Paris Jean-Michel Hayat, la procureure générale de Paris Catherine Champrenault, le procureur de Paris Rémy Heitz ainsi que l'ancienne procureure du Parquet national financier (PNF) Eliane Houlette. A ce jour, aucun mis en cause n'a été convoqué dans le cadre de cette enquête dépaysée à Nanterre (Hauts-de-Seine), a précisé le parquet. En septembre 2020, Ugo Bernalicis, président LFI de la commission d'enquête sur l'indépendance de la justice à l'Assemblée nationale, avait accusé sept hauts responsables - procureurs, préfet, directeur de la police nationale - de "faux témoignages" et "parjures" devant les parlementaires, prononcés lors d'une commission d'enquête sur les obstacles à l'indépendance du pouvoir judiciaire. Il avait alors saisi le procureur de la République de Paris, Rémy Heitz, visé en premier lieu par un de ces signalements. - "Gilets jaunes", affaire Fillon - Dans un des courriers de M. Bernalicis à la justice, que l'AFP a pu consulter, le député pointe une note interne sur le sort de "gilets jaunes" interpellés, alors que M. Heitz a assuré n'avoir "signé aucun document donnant des instructions à (ses) collègues". Interrogé à ce sujet dans le cadre d'une commission sur le maintien de l'ordre fin novembre, Rémy Heitz a affirmé que le document mentionné "n'était pas une note du procureur mais un document pratique envoyé aux magistrats de permanence". "Se voir reprocher ce type de choses, qui s'inscrit dans un fonctionnement et dans une pratique professionnelle du quotidien, est parfois décourageant", s'est encore défendu le magistrat. Contacté, M. Heitz n'a pas répondu dans l'immédiat aux sollicitations de l'AFP. Le préfet de police de Paris Didier Lallement est, lui, accusé de ne pas avoir dit la vérité lorsqu'il a indiqué ne pas avoir "trouvé les organisateurs" de manifestations de policiers non autorisées en juin. Sollicitée par l'AFP, la préfecture de police n'a pas souhaité réagir. Concernant Catherine Champrenault, procureure générale de Paris, et Eliane Houlette, ancienne procureure du Parquet national financier (PNF), M. Bernalicis met en avant des "déclarations discordantes" sur des interventions dans le cadre de l'affaire Fillon. "Des mensonges ont été délibérément prononcés", en déduit le député du Nord. Le président de la cour d'appel de Paris et ancien président du tribunal de Paris, Jean-Michel Hayat, est aussi soupçonné de "parjure" sur les raisons de la désignation du juge Tournaire dans le même dossier Fillon. Au départ distincts, les cinq signalements ont été regroupés au sein d'un même dossier, a précisé le parquet de Nanterre à l'AFP. Le parquet de Paris a de son côté indiqué que les signalements concernant le directeur général de la police nationale Frédéric Veaux, et l'ancien procureur de Nice Jean-Michel Prêtre, étaient "en cours de traitement". Le faux témoignage est passible de cinq ans d'emprisonnement et 75.000 euros d'amende mais les condamnations pour faux témoignages sont extrêmement rares, la jurisprudence exigeant de démontrer une intention caractérisée de tromper les parlementaires. En juin 2019, une procédure ouverte par le parquet de Paris pour des soupçons de "faux témoignage" devant la commission d'enquête sénatoriale sur l'affaire Benalla, et visant le directeur de cabinet d'Emmanuel Macron Patrick Strzoda avait été classée sans suite. ola-clw-ali-edy-bl/tib/vk]]></description>
   <pubDate>Thu, 14 Jan 2021 20:38:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
