<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Thu, 05 Feb 2015 21:10:01 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Modernisation de la presse: le Sénat adopte à l'unanimité la proposition de loi</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150205200244.o3o7bvas.html</link>
   <description><![CDATA[Le Sénat a adopté à l'unanimité jeudi la proposition de loi PS sur la modernisation du secteur de la presse déjà votée à l'Assemblée nationale, qui prévoit en particulier une modification des statuts de l'AFP. Les sénateurs ont notamment voté, contre l'avis du gouvernement, la création d'une commission de surveillance de l'AFP à qui seraient confiées les missions d'assurer la pérennité de l'agence et de supervision de son conseil d'administration. Près d'un mois jour pour jour près l'attentat contre Charlie Hebdo, ils ont aussi adopté un amendement permettant une réduction d'impôt aux particuliers souscrivant au capital des entreprises de presse d'information politique et générale. Le texte est examiné en procédure accélérée, c'est-à-dire une lecture par chambre. Il doit à présent faire l'objet d'une commission mixte paritaire composée de sept députés et sept sénateurs. En cas de désaccord, c'est l'Assemblée nationale qui aura le dernier mot.]]></description>
   <pubDate>Thu, 05 Feb 2015 21:02:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Maladie de Lyme: l'Assemblée écarte un texte UMP, le gouvernement promet de la recherche</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150205183303.nrxsx931.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a écarté jeudi une proposition de loi UMP qui visait à mieux diagnostiquer, soigner et prévenir la maladie de Lyme, le gouvernement s'engageant cependant à "saisir les acteurs de la recherche" sur cette pathologie due aux tiques et encore méconnue. Le texte, porté par les députés UMP François Vannson (Vosges) et Marcel Bonnot (Doubs), a été renvoyé en commission. Les députés de la majorité ont assuré qu'ils "partageaient ses objectifs", mais ont jugé que ce texte n'était "pas le meilleur outil" pour y faire face, renvoyant au prochain projet de loi Santé. La borréliose de Lyme est une maladie infectieuse, due à une bactérie transmise par les piqûres de tique. Difficile à diagnostiquer et mal recensée, elle peut avoir de graves conséquences si elle n'est pas traitée à temps, provoquant des troubles invalidants et douloureux, notamment neurologiques, articulaires et musculaires, comme des méningites ou des paralysies faciales. La proposition de loi avait pour objectif d'améliorer la connaissance du nombre, des besoins et des modalités de prise en charge des personnes atteintes par la maladie de Lyme, et prévoyait la publication d'un rapport par le gouvernement dans un délai de deux ans. Elle visait aussi à améliorer la formation des professionnels, et à dresser une nouvelle cartographie de l'épidémie. M. Vannson voulait ainsi "faire bouger les lignes". Chaynesse Khirouni (PS), rappelant qu'un rapport "de grande qualité" du Haut Conseil de la santé publique (HCSP) a déjà été publié en 2014, a jugé qu'"il n'est plus temps de publier des rapports mais d'agir". Pour le gouvernement, la secrétaire d'Etat Laurence Rossignol s'est réjouie d'un débat dans l'hémicycle qui a offert "l'occasion d'informer, de sensibiliser nos concitoyens", mais n'a pas soutenu le texte, affirmant que "de nombreuses actions (étaient) en cours et d'autres (seraient) prochainement engagées par le gouvernement à la suite des recommandations du HCSP". Le gouvernement souhaite faire "réaliser des études cliniques", "épidémiologiques" et "sociologiques" notamment, a-t-elle assuré, promettant la saisine "avant l'été" des acteurs de la recherche. "Nous engageons une réflexion pour renforcer les outils de communication auprès de la population et des professionnels de santé (...) et pour évaluer les performances des tests de dépistage commercialisés", a-t-elle aussi déclaré. La maladie de Lyme concernerait 27.000 personnes chaque année en France.]]></description>
   <pubDate>Thu, 05 Feb 2015 19:33:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Postiers examinateurs du permis de conduire: nouvelles protestations syndicales</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150205180012.ks4drqhw.html</link>
   <description><![CDATA[Après SUD-PTT, d'autres syndicats de la Poste, FO puis la CGT jeudi, ont dénoncé vigoureusement l'idée de recourir à des postiers pour faire passer le permis de conduire, un projet que la direction accueille, elle, de façon favorable. Dans le cadre de l'examen du projet de loi Macron, l'Assemblée a voté vendredi dernier une réforme du permis de conduire plus ambitieuse que prévu, pour réduire les délais de passage. Pour réduire à 45 jours le délai moyen maximal entre deux présentations de l'examen par un candidat, la réforme prévoit que les préfectures pourront recourir à des agents publics ou contractuels, habilités et formés. Cela pourra être par exemple des agents de La Poste, ou d'anciens policiers ou militaires. SUD-PTT avait dénoncé dès samedi une "totale improvisation", y voyant une offense aux postiers, les auteurs du texte ayant l'air de considérer qu'ils "se tournent les pouces". Dans un communiqué, FO a ensuite dit avoir "cru à un canular" estimant que "le postier inspecteur ressemble fort à un sujet de concours Lépine". La CGT, premier syndicat de La Poste, a aussi jugé jeudi dans un communiqué que "l'acceptation par le président de La Poste de cette proposition est inadmissible". "Sous prétexte d'une baisse d'activité, La Poste multiplie l'offre de nouveaux services" et "se détourne de ses missions d'intérêt général au profit d'une logique financière à court terme", dénonce la CGT. Le syndicat affirme que "les milliers d'emplois supprimés ces dernières années ont (...) crée de la souffrance au travail et empêché les postiers de rendre un service public postal digne de ce nom". De son côté La Poste, qui emploie quelque 240.000 personnes, affirme que "cette initiative de l'État" "offre de nouvelles perspectives". "Le projet de l'État (...) trouve pleinement sa place dans notre projet stratégique", indique l'entreprise, qui se dit prête "dès publication des textes d'application" à "solliciter un agrément pour organiser les épreuves du code de la route sur l'ensemble du territoire". Pour la conduite, La Poste indique que "lorsque l'État aura publié le cahier des charges permettant d'élargir les catégories de personnes habilitées à faire passer les épreuves", le groupe "proposera la réponse la plus adaptée". Pour contrer la chute du courrier, La Poste teste déjà différents services fournis par ses quelque 90.000 facteurs comme la livraison de médicaments, le recyclage de papiers de bureaux ou encore le relevage des compteurs.]]></description>
   <pubDate>Thu, 05 Feb 2015 19:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Assemblée: la lutte contre le gaspillage alimentaire attendra le rapport Garot</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150205173531.467cdkli.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a renvoyé jeudi une proposition de loi UMP de lutte contre le gaspillage alimentaire, dans l'attente d'un nouveau texte annoncé comme plus complet qui sera issu d'une mission confiée au socialiste Guillaume Garot. Ce dernier, député de la Mayenne et ancien ministre délégué à l'agroalimentaire, a offert à l'opposition de "travailler à une proposition de loi partagée", dans la foulée de son rapport qui devrait être remis avant avril. Le texte du député UMP du Nord Jean-Pierre Decool, signé par 92 collègues de tous les bords, a été renvoyé en commission avec les voix des socialistes, écologistes et radicaux de gauche, mais contre l'avis de l'UMP, l'UDI et du Front de gauche. Dans sa version initiale, il proposait que les supermarchés concluent des conventions avec des associations d'aide alimentaire pour la collecte de denrées alimentaires invendues encore consommables. Il demandait aussi au gouvernement de remettre au Parlement un rapport sur les dates limites de consommation et de péremption des denrées alimentaires "afin de les faire évoluer pour lutter contre le gaspillage alimentaire tout en garantissant la sécurité sanitaire des consommateurs". Enfin, la proposition préconisait "des actions de sensibilisation" dans les établissements scolaires. "C'est maintenant qu'il faut agir", a lancé dans l'hémicycle M. Decool, évoquant les besoins des associations et également le procès à Montpellier de trois personnes démunies pour le vol dans un supermarché de denrées à la date de consommation dépassée, reconnues coupables mardi mais dispensées de peine. "Le gouvernement est pleinement mobilisé sur le sujet", lui a rétorqué le secrétaire d'Etat Thierry Braillard, rappelant notamment le pacte national de lutte contre le gaspillage alimentaire signé en 2013 par M. Garot avec les acteurs du secteur et les collectivités territoriales. M. Garot, qui a jugé le texte UMP "incomplet", entend "agir sur chacun des maillons", du producteur au consommateur. Thierry Mariani (UMP) lui a demandé s'il était prêt à co-signer sa future proposition de loi avec M. Decool. Tandis que le patron des députés PS Bruno Le Roux plaidait pour une "paternité de ce projet partagée sur tous les bancs", plusieurs orateurs ont regretté des "manoeuvres politiciennes" pour endosser la future loi. Chaque Français jette l'équivalent de 20 kilogrammes de nourriture par an - dont 7 kg encore parfaitement emballés. Ce gâchis représente une perte de 400 euros par an et par foyer, selon des chiffres publiés par le gouvernement.]]></description>
   <pubDate>Thu, 05 Feb 2015 18:35:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Intrusions dans des sites nucléaires: l'Assemblée vote un alourdissement des peines</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150205122037.tb3sqi0e.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté jeudi, sur proposition de l'UMP, un alourdissement des sanctions pénales d'intrusion dans les centrales nucléaires, auquel seuls les écologistes, qui ont notamment dénoncé un texte "anti-Greenpeace", se sont opposés. La proposition de loi, débattue dans le cadre d'une journée consacrée à des textes présentés par l'UMP et soutenue par le gouvernement, rend l'intrusion dans des installations civiles "abritant des matières nucléaires" passible d'un an d'emprisonnement et de 15.000 euros d'amende. Ces peines seraient portées à trois ans de prison et 45.000 euros d'amende lorsque l'infraction est commise en réunion ou "lorsqu'elle est précédée, accompagnée ou suivie d'un acte de dégradation". Elles sont portées à sept ans et 100.000 euros d'amende lorsque l'infraction est commise avec l'usage ou la menace d'une arme. Depuis 2007, Greenpeace a mené une douzaine d'actions dans des centrales nucléaires, et leurs auteurs sont condamnés pour "violation de domicile" à quelques mois de prison avec sursis. "Ce texte n'est pas un texte de droite ou un texte de gauche. Il s'agit d'un texte nécessaire", a affirmé son auteur, l'UMP Claude de Ganay. S'il a reconnu que "ce dispositif ne dissuadera pas des terroristes déterminés, en particulier ceux qui se réclament d'un terrorisme médiatique et sacrificiel", il a jugé qu'"il pourra priver ces individus d'une possibilité d'intrusion sur des sites sensibles", car "on ne peut pas totalement écarter le risque que de faux militants malintentionnés et dangereux s'infiltrent" dans les rangs des organisations non violentes à l'origine des intrusions. Les militants anti-nucléaires "pourront évidemment continuer à manifester et à exprimer leurs convictions" mais l'intrusion non autorisée dans une installation nucléaire, qui est "un délit", sera "plus sévèrement puni", a ajouté le député-maire de Dampierre-en-Burly (Loiret), où est implantée une centrale nucléaire. Au nom du gouvernement, André Vallini a déclaré que l'objectif de la proposition de loi était "avant tout de valoriser l'efficacité des dispositifs de protection existants" et de ne pas "laisser penser à des individus ou groupes d'individus mal intentionnés que nos installations nucélaires ne sont pas protégées" surtout après les récents attentats. "Quel citoyen français peut admettre aujourd'hui que la protection de nos installations nucléaires civiles ne soit pas optimale dans le seul souci de laisser se dérouler illégalement une action de contestation", a demandé le secrétaire d'Etat à la Réforme territoriale.]]></description>
   <pubDate>Thu, 05 Feb 2015 13:20:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les experts-comptables ne pourront concurrencer les avocats (Assemblée)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150205001652.jkpw79r4.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont encadré mercredi soir dans le projet de loi Macron les pouvoirs des experts-comptables pour éviter qu'ils ne viennent concurrencer les avocats sur leur terrain juridique. Selon un amendement adopté à l'initiative du gouvernement, les experts-comptables ne pourront offrir des services juridiques qu'à titre accessoire à des clients pour lesquels sont déjà assurés des travaux comptables. "Ce sont des cas très précis. Faire une fiche de paie peut être confié à un expert comptable, c'est un travail juridique au regard du droit actuel", a souligné le ministre de l'Economie Emmanuel Macron L'amendement précise que les experts-comptables ne peuvent faire aucun acte juridique à titre principal. Ces règles sont "de nature à prévenir une concurrence inopportune des professionnels du chiffre avec les professionnels du droit", selon le ministre. Les députés avaient déjà supprimé en commission dans le projet de loi Macron la création d'un nouveau statut d'avocat en entreprise. Ils ont par ailleurs commencé à débattre de la possibilité pour le gouvernement d'organiser par ordonnance des regroupements entre professions réglementées du droit dans des sociétés interprofessionnelles de capitaux qui pourront être aussi ouvertes aux experts-comptables. "Ces professionnels devront avoir 100% du capital et des droits de vote", a insisté M. Macron face aux inquiétudes de députés UMP comme Sébastien Huyghe qui voient une "anglo-saxonisation du droit avec de gros cabinets du droit et du chiffre" possédés par des "financiers". Plusieurs députés, comme l'UDI Francis Vercamer, se sont inquiétés de la possibilité des "conflits d'intérêt" au sein de ces structures pluriprofessionnelles. "L'objectif est de mutualiser les coûts, les démarches, de mieux s'organiser mais en aucun cas de confondre l'exercice de ces professions. En aucun cas un huissier ne pourra avoir une responsabilité hiérarchique sur un avocat", a expliqué Emmanuel Macron. Le député PS Pascal Cherki a cependant regretté qu'un "ministre authentiquement socialiste recourt aux ordonnances" sur un "point majeur" de changement du système juridique. Les députés ont également voté la création de la nouvelle profession de commissaire de justice et sa mise en place progressive. Elle regroupera deux professions: les huissiers de justice et les commissaires-priseurs judiciaires. Pour Emmanuel Macron, "il ne s'agit pas de fusionner ces professions mais de les regrouper car il y a une partie des compétences et des qualifications qui sont communes". Les huissiers "peuvent procéder à des ventes judiciaires quand il n'y a pas de commissaires-priseurs judiciaires dans la commune" a-t-il cité à titre d'exemple.]]></description>
   <pubDate>Thu, 05 Feb 2015 01:16:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Intercommunalités: vers un rétablissement de la taille minimale à 20.000 habitants</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150204230603.ovw4kec8.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée a relevé mercredi, en commission, la taille minimale d'une intercommunalité, de 5.000 à 20.000 habitants, rétablissant ainsi dans le projet de loi de Nouvelle organisation territoriale de la République le seuil initial qu'avait supprimé le Sénat. Très contesté par les associations d'élus locaux, ce seuil vise à renforcer les intercommunalités, qui maillent désormais tout le territoire français, sauf en Ile-de-France. Le seuil pourra être abaissé lorsque ces intercommunalités seront situées "dans des zones de montagne ou des espaces géographiques isolés, tels que les îles ou les archipels", selon l'amendement voté par la commission des Lois à ce texte qui fixe la répartition des compétences entre les régions et départements. Dans les zones faiblement peuplées, le seuil sera adapté "en fonction d'un coefficient reprenant le rapport entre la densité de population départementale et la densité nationale". Ainsi "dans les zones peu peuplées de Lozère, le seuil serait de 2.900 habitants, dans le Gers, de 5.800 habitants, dans les départements de Corse, 7.000 habitants, dans le Puy-de-Dôme, de 15.300 habitants", selon le rapporteur Olivier Dussopt (PS, Ardèche). Les députés ont par ailleurs rétabli sur plusieurs points le projet de loi initial du gouvernement que le Sénat avait profondément modifié en première lecture: transfert aux régions et aux métropoles de la voirie départementale; transfert des ports maritimes et intérieurs des départements aux autres collectivités territoriales. Concernant notamment les transports, les régions auront la possibilité de déléguer cette compétence à d'autres collectivités, souligne-t-on au ministère de la Décentralisation. Les députés ont aussi voté un amendement autorisant les agglomérations qui, comme Amiens ou Limoges, vont probablement perdre le statut de chef-lieu de région avec la nouvelle carte des 13 grandes régions, à se transformer en communautés urbaines à l'intégration plus poussée, même si ces communautés n'ont pas les 250.000 habitants requis. Ils ont également voté le principe d'une élection au suffrage universel des organes délibérants des métropoles, communautés urbaines, communautés d'agglomération et communautés de communes. Une nouvelle loi devra préciser les modalités de cette élection. Dans la soirée, les députés ont adopté la réforme de la future Métropole du Grand Paris en ne modifiant qu'à la marge le texte adopté par le Sénat. Ils ont simplement supprimé le nouveau délai que les sénateurs avaient accordé aux communes limitrophes de la métropole pour se prononcer sur leur adhésion et ils ont par ailleurs rétabli le transfert à la métropole à partir de 2017 de la compétence sur les concessions de gaz et de réseaux de chaleur et de froid urbains. Au final, le groupe socialiste a adopté ce texte alors que l'UMP a voté contre. Le projet de loi sera maintenant débattu dans l'hémicycle en deux temps, d'abord du 17 au 20 février, et ensuite, après la pause des vacances d'hiver, du 3 au 5 mars.]]></description>
   <pubDate>Wed, 04 Feb 2015 00:06:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés votent la mise en open data d'Infogreffe malgré la colère des greffiers</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150204221506.kb7h8tiq.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont voté mercredi soir la mise en open data du registre des données de société Infogreffe qui provoque la colère des greffiers des tribunaux de commerce, qui en tiraient jusqu'ici de substantiels profits. L'article 19 du projet de loi Macron prévoit de confier à l'Institut national de la propriété intellectuelle (INPI) la mission de diffuser gratuitement, par voie électronique, les données contenues dans le registre national du commerce et des sociétés (RNCS), des données qui sont collectées en amont par les greffes des tribunaux de commerce. Alors qu'ils sont rémunérés pour la collecte de ces données, ces greffiers ont constitué en 1986 un groupement d'intérêt économique (GIE) dénommé Infogreffe qui les diffuse de manière payante. Obtenir un extrait de K-bis - document officiel attestant de l'existence juridique d'une entreprise - vaut ainsi 3,12 euros sur place, 3,90 euros par voie électronique et 4,01 euros par courrier. La copie des statuts ou des comptes annuels d'une société coûte elle 11,51 à 11,70 euros. Les greffiers sont vent debout contre cette réforme qui "menace leur équilibre financier" et estiment avoir un droit de propriété intellectuelle sur ces données. Les 221 salariés du greffe du tribunal de commerce de Paris avaient ainsi déposé le 23 janvier un préavis de grève reconductible. "Toutes ces données appartiennent à l'Etat. Les greffiers n'agissent que par délégation de l'Etat", a répondu mercredi le ministre de l'Economie Emmanuel Macron aux députés UMP qui relayaient les revendications des greffiers. "Les professionnel sont rémunérés pour collecter des informations et les mettre à disposition du public. Ils ne sont pas propriétaires de ces données et le GIE (Infogreffe) ne bénéficie d'aucun monopole de droit", a-il insisté. M. Macron a souligné que le "taux de rentabilité moyen d'un greffe était de 82% selon l'Inspection des finances", qui avait évalué dans un rapport de mars 2013 le revenu moyen mensuel d'un greffier à 29.000 euros. La profession de greffier de tribunal de commerce fera désormais l'objet d'un concours afin d'élargir le recrutement selon un autre article du projet de loi Macron voté dans la soirée. Le rapport de l'IGF indiquait que l'organisation actuelle "est marquée par le poids de familles qui organisent la transmission des structures entre parents et enfants". Ce rapport avait notamment relevé qu'en Ile-de-France, "trois des quatre greffes des tribunaux de commerce de petite couronne, parmi les plus importants de France, sont ainsi caractérisés par l'association d'un greffier et de deux ou trois de ses enfants (à l'exclusion de tout autre associé)".]]></description>
   <pubDate>Wed, 04 Feb 2015 23:15:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés s'attaquent à "l'îlot de privilèges" des avocats à la Cour de Cassation et au Conseil d'État</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150204184958.ega67593.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont voté mercredi l'assouplissement des conditions d'installation des avocats au Conseil d'État et à la Cour de Cassation présenté par le rapporteur général du projet de loi Macron comme une "première rupture sur un îlot de privilèges depuis 200 ans" Le nombre d'offices ministériels d'avocats au Conseil d'État et à la Cour de cassation reste en effet fixé à 60 depuis 1817. "C'est une situation monopolistique à honoraires libres", a résumé le rapporteur général Richard Ferrand (PS). Sans remettre en cause le monopole, les députés ont voté une libéralisation contrôlée. L'Autorité de la concurrence formulera tous les deux ans des recommandations dans la perspective de développer de façon progressive le nombre de ces offices. Des créations que la Garde des Sceaux pourra imposer si ces recommandations ne sont pas suivies d'effet. Tout en saluant cette "brèche", le député PS Pascal Cherki a regretté qu'on n'aille pas "vers une libéralisation beaucoup plus importante par peur de devoir indemniser ces personnes qui ont acheté leurs charges fort cher" et qui ont, selon lui "un revenu moyen de 700.000 euros par an". A l'inverse, l'UMP et le Front de gauche ont rejeté cette réforme, refusant notamment "qu'elle soit placée sous l'égide de l'autorité de la concurrence". En 2013, la Cour de Cassation a jugé près de 28.719 affaires et s'est prononcée sur 333 questions prioritaires de constitutionnalité (QPC), tandis que le Conseil d'État a jugé 10.143 affaires et a traité 157 QPC.]]></description>
   <pubDate>Wed, 04 Feb 2015 19:49:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés s'attaquent à "l'ilôt de privilèges" des avocats à la Cour de Cassation et au Conseil d'État</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150204181549.yrsseyk1.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont voté mercredi l'assouplissement des conditions d'installation des avocats au Conseil d'État et à la Cour de Cassation présenté par le rapporteur général du projet de loi Macron comme une "première rupture sur un îlot de privilèges depuis 200 ans" Le nombre d'offices ministériels d'avocats au Conseil d'État et à la Cour de cassation reste en effet fixé à 60 depuis 1817. "C'est une situation monopolistique à honoraires libres", a résumé le rapporteur général Richard Ferrand (PS). Sans remettre en cause le monopole, les députés ont voté une libéralisation contrôlée. L'Autorité de la concurrence formulera tous les deux ans des recommandations dans la perspective de développer de façon progressive le nombre de ces offices. Des créations que la Garde des Sceaux pourra imposer si ces recommandations ne sont pas suivies d'effet. Tout en saluant cette "brèche", le député PS Pascal Cherki a regretté qu'on n'aille pas "vers une libéralisation beaucoup plus importante par peur de devoir indemniser ces personnes qui ont acheté leurs charges fort cher" et qui ont, selon lui "un revenu moyen de 700.000 euros par an". A l'inverse, l'UMP et le Front de gauche ont rejeté cette réforme, refusant notamment "qu'elle soit placée sous l'égide de l'autorité de la concurrence". En 2013, la Cour de Cassation a jugé près de 28.719 affaires et s'est prononcée sur 333 questions prioritaires de constitutionnalité (QPC), tandis que le Conseil d'État a jugé 10.143 affaires et a traité 157 QPC.]]></description>
   <pubDate>Wed, 04 Feb 2015 19:15:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi Macron: "un chèque géant" au Medef déployé par des élus communistes</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150204160426.k64fumtl.html</link>
   <description><![CDATA[Une quarantaine d'élus et de militants communistes et Front de gauche étaient réunis mercredi près de l'Assemblée nationale, pour déployer un "chèque géant", "du ministre de l'Économie au Medef", en protestation contre un article de la loi Macron qu'ils voient comme un "nouveau cadeau aux actionnaires". Les militants, réunis autour du chef de file des députés Front de gauche André Chassaigne, protestaient contre l'article 34 de la loi sur l'activité et la croissance, qui prévoit d'alléger les modalités d'imposition du gain d'acquisition d'actions gratuites, c'est-à-dire offertes par les entreprises à leurs salariés, dont de hauts cadres dirigeants. André Chassaigne a brandi, aux côtés de plusieurs élus dont Marc Dolez, Jean-Jacques Candelier et Gaby Charroux, un "chèque géant" d'environ deux mètres de long, faussement signé par Emmanuel Macron et à l'ordre du Medef, d'une valeur de 200 millions d'euros. "Ce chèque est remis en ce moment même au Medef", a précisé Igor Zamichiei, secrétaire de la fédération PCF de Paris, dénonçant le "scandale" d'un texte, "qui vise tout simplement à faire un nouveau cadeau fiscal aux entreprises, qui va priver l'État français de 200 millions d'euros". Il craint aussi que des grands patrons fassent "basculer une partie de leurs rémunérations vers ce système défiscalisé". Pour le ministre de l'Économie, l'attribution d'actions gratuites est un dispositif pensé pour les start-ups, qui ne peuvent offrir au départ de très gros salaires et espèrent attirer des salariés avec ce type de dispositifs. "C'est de l'habillage, une forme de tartufferie", a accusé M. Chassaigne. "Ce n'est pas un cadeau qui est fait à des chercheurs ou à des initiatives industrielles, fondamentalement c'est un prétexte pour faire plus de cadeaux aux actionnaires", a-t-il jugé.]]></description>
   <pubDate>Wed, 04 Feb 2015 17:04:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Ciotti (UMP) propose d'élargir la "légitime défense" des policiers</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150204153929.rp9p8uqj.html</link>
   <description><![CDATA[Le député et président UMP du Conseil général des Alpes-Maritimes Eric Ciotti suggère de reconnaître une légitime défense élargie pour les policiers, dans une proposition de loi où il se défend de vouloir instaurer un "permis de tuer". Selon son texte, révélé mercredi par le Figaro et transmis à l'AFP, ne seraient pas "pénalement responsables les dépositaires de l'autorité publique qui déploient la force armée" notamment lorsque "sont exercées contre eux-mêmes ou autrui des violences graves qu'ils ne peuvent faire cesser autrement" ou après deux injonctions "à haute et intelligible voix" à des personnes armées refusant de déposer leur arme. "Le but n'est évidemment pas de réclamer l'impunité, encore moins d'accorder un +permis de tuer+, mais de renforcer la protection pénale des forces de sécurité", précise-t-il dans son exposé des motifs. Il fait état du besoin de "renforcer les moyens dont disposent les policiers" dans "une période de menace terroriste sans précédent". M. Ciotti, spécialiste des questions de sécurité, affirme qu'actuellement, "contrairement aux gendarmes et aux douaniers qui peuvent le faire après des sommations verbales et dans des conditions limitatives, les policiers ne sont autorisés à faire usage de leur arme à feu qu'en réponse à une agression de même nature, c'est-à-dire dans le cas strict de la légitime défense". La législation est "inadaptée aux situations particulières rencontrées par les forces de l'ordre" et "les magistrats font une application stricte de ces conditions", entraînant des mises en examen, relève-t-il. Revendication de syndicats de policiers, la proposition de "présomption de légitime défense" figurait dans le programme de la présidente du Front national Marine Le Pen. Elle a été reprise par Nicolas Sarkozy entre les deux tours de la présidentielle. François Hollande n'y était pas favorable.]]></description>
   <pubDate>Wed, 04 Feb 2015 16:39:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés refusent de taxer les navires de plaisance mouillant dans les aires protégées</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150204143451.e6g0rduo.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont supprimé mercredi une redevance pour les navires de plaisance mouillant dans les aires marines protégées qu'avaient votée, sur proposition du gouvernement, les sénateurs. Le Sénat avait introduite cette taxe en première lecture du projet de loi sur la Nouvelle organisation territoriale de la République (NOTRe). "L'instauration d'une telle redevance risque d'avoir de graves conséquences sur l'attractivité et l'économie de nos façades littorales. La filière nautique française représente près de 5.000 entreprises, essentiellement des PME, 415 ports de plaisance et plus de 40.000 emplois", a expliqué l'UMP Didier Quentin, député de Charente-Maritime, auteur de l'amendement supprimant cette taxe, qui a été voté mercredi matin par la commission des Lois. Le gouvernement avait fait adopter au Sénat la création de cette redevance car les surcoûts générés par l'activité plaisancière pour les collectivités ou les établissements qui assurent la gestion d'une aire marine protégée "ne sont pas couverts", avait expliqué la ministre de la décentralisation Marylise Lebranchu. Ces zones marines protégées se trouvent en Corse, outremer, et également en Bretagne avec le parc marin d'Iroise. Dans ces zones, il n'y a pas de port de plaisance, mais leurs gestionnaires mettent des mouillages à la disposition des plaisanciers. Le montant de cette redevance aurait été calculé en fonction notamment de la durée du mouillage et de la longueur du navire. "Une telle taxe pourrait représenter jusqu'à 100 euros par mouillage et par jour pour un petit bateau à moteur de 5 mètres et jusqu'à 300 euros pour un voiliers de 15 mètres", selon M. Quentin. "L'Italie, qui avait appliqué une telle mesure, est revenue dessus, devant le recul de son attractivité par les plaisanciers, et l'Espagne vient de prendre des mesures particulièrement avantageuses pour attirer les plaisanciers", a-t-il souligné.]]></description>
   <pubDate>Wed, 04 Feb 2015 15:34:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Attractivité: un rapport propose de mettre les régions au premier plan</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150204133247.ko1jfl1c.html</link>
   <description><![CDATA[Pour attirer les investisseurs étrangers sur le sol français, les régions doivent jouer un rôle croissant et devenir la tête de pont des démarches d'investissements, estime un rapport parlementaire rendu public mercredi. Rédigé par Philippe Kemel, député socialiste du Pas-de-Calais, ce rapport de la mission d'information sur les investissements étrangers en France, présente 21 recommandations pour améliorer l'attractivité de la France. Sans mettre de côté les remarques habituelles sur les qualités reconnues de la France (infrastructures et logistique, environnement juridique, productivité...) et ses défauts (instabilité fiscale, complexité administrative...), la mission insiste de manière plus inédite sur le rôle nouveau des régions. Il propose ainsi de leur "conférer explicitement les compétences visant à promouvoir et valoriser l'attractivité économique des territoires", afin notamment d'éviter "doublons" et "empiètements" avec les différents niveaux administratifs. Beaucoup d'investisseurs étrangers ont "rencontré la culture industrielle d'un territoire", a expliqué M. Kemel en présentant mercredi son rapport devant les commissions des Affaires économiques et des Affaires étrangères de l'Assemblée nationale. Il souhaite "ériger les régions au titre d'un véritable +front office+ dans les démarches" visant à attirer des investissements étrangers en France. Dans ce cadre, le rôle de l'État serait celui d'un "+back office+ garant de la cohérence des actions avec la politique économique telle que définie par l'État". La mission suggère également d'associer les régions "à la mise en oeuvre des règles de protection des intérêts nationaux en matière d'investissements étrangers" et de les impliquer dans "l'appréciation de l'équilibre avantages/risques des investissements étrangers concernés par cette procédure". "Les régions jouent un rôle indispensable dans la construction de l'attractivité de la France en mettant en avant des particularismes", a argué M. Kemel. En rappelant qu'études et enquêtes diverses donnent chaque année des résultats différents sur le poids des investissements étrangers en France, la commission évalue dans son rapport un stock d'investissements directs étrangers (IDE) sur le territoire français de 12,7 milliards d'euros en 2013, en légère progression par rapport à l'année précédente (12,3 milliards). "Le stock des IDE entrants en France forme un socle qui continue à structurer notre économie, il est créateur de richesses", explique la mission, jugeant "essentiel d'engager des politiques visant l'émergence dans les territoires de nouveaux facteurs d'attractivité, en créant ainsi un effet d'atmosphère favorable aux investisseurs de long terme donc à des flux nouveaux d'IDE".]]></description>
   <pubDate>Wed, 04 Feb 2015 14:32:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Emploi: les députés pour un pouvoir de régions volontaires, à titre expérimental</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150204121832.6uyqczh2.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés veulent permettre à l'Etat de confier à des régions volontaires, à titre expérimental pendant trois ans, le "service public d'accompagnement vers l'emploi", sans toutefois toucher aux prérogatives de Pôle emploi, aux termes d'une disposition votée mardi soir en commission. La région volontaire coordonnera l'action des différents intervenants (Missions locales, plans locaux pluriannuels pour l'insertion et l'emploi, Cap Emploi, Maisons de l'emploi, écoles régionales de la deuxième chance), et l'Etat lui transférera les crédits correspondants, selon cet amendement au projet de loi sur la nouvelle organisation territoriale de la République (NOTRe). La commission des Lois de l'Assemblée a ainsi accepté une proposition de celle des Affaires sociales défendue par la députée PS Monique Iborra. En revanche, la commission a refusé, contrairement au Sénat, que, par principe et de façon permanente, chaque région "coordonne, sur son territoire, les actions des intervenants du service public de l'emploi". Elle a voté des amendements du gouvernement visant à ce que la région "participe" seulement "à la coordination des acteurs du service public de l'emploi". Par ailleurs, pour le tourisme, la commission, contre le vote du Sénat et sur proposition du gouvernement, a rétabli la région comme chef de file des autres collectivités territoriales. Et elle a aussi rétabli le transfert des transports scolaires du département à la région, supprimé par le Sénat. La commission devait poursuivre mercredi, voire jeudi, l'examen de ce texte qui fixe la répartition des compétences entre les régions, départements, communes et intercommunalités, et que le Sénat a voté le 27 janvier après l'avoir profondément modifié. Le projet de loi sera ensuite débattu dans l'hémicycle en deux temps, d'abord du 17 au 20 février, et ensuite, après la pause des vacances d'hiver, du 3 au 5 mars]]></description>
   <pubDate>Wed, 04 Feb 2015 13:18:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
