<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Wed, 11 May 2016 14:30:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Guillaume (PS): "une motion de censure de gauche ou de droite, ça n'existe pas"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160511122209.f5uwqnmq.html</link>
   <description><![CDATA[Le président du groupe PS au Sénat, Didier Guillaume, a affirmé mercredi qu'une motion de censure était destinée à "faire tomber le gouvernement", et qu'il n'y pas de motion "de droite ou de gauche" comme l'affirment les frondeurs. "Une motion de censure de gauche comme une censure de droite ça n'existe pas. Si on veut censurer, c'est pour faire tomber le gouvernement, et si on veut que le gouvernement tombe, on n'est plus n'est plus dans la même famille politique", a déclaré M. Guillaume devant l'Association des Journalistes parlementaires (AJP). Si les frondeurs PS, qui ont annoncé chercher "tous les moyens" pour déposer d'ici 16H30 une motion de censure "des gauches", votent une motion de censure, "ils ne seront plus membres du groupe socialiste de l'Assemblée nationale, et donc du PS", a-t-il jugé. "C'est à eux à prendre leurs responsabilités", a-t-il dit. M. Guillaume a par ailleurs défendu le recours au 49-3 pour faire passer la loi travail. "Nous sommes contre un 49-3 de complaisance, destiné à gagner du temps et à raccourcir le débat parlementaire. Mais si c'est pour faire passer un texte juste, c'est alors un outil constitutionnel et nous sommes pour", a-t-il dit.]]></description>
   <pubDate>Wed, 11 May 2016 14:22:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le 49-3, "un grand aveu de faiblesse" pour Marine Le Pen</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160511101617.dzmswwnb.html</link>
   <description><![CDATA[Le recours à l'article 49-3 de la Constitution pour faire adopter le projet de loi travail est un "grand aveu de faiblesse", a jugé la présidente du FN Marine Le Pen mercredi au Parlement européen à Strasbourg. "C'est un grand aveu de faiblesse de la part du gouvernement", a assuré Mme Le Pen à la fin d'une conférence de presse consacrée à la critique du traité transatlantique, avec ses alliés du groupe Europe des Nations et des Libertés. "Je trouve extrêmement critiquable ce recours au 49-3 car il s'agit de faire passer une loi dont on sait pertinemment qu'elle a été réclamée et même réfléchie par Bruxelles, en l'espèce contre la représentation nationale", a-t-elle aussi jugé. "Vous savez pertinemment ce que je pense de cette représentation nationale, elle est plus qu'imparfaite, puisqu'en réalité l'Assemblée nationale, compte tenu du mode de scrutin, ne représente pas du tout les forces politiques en puissance en France. Peut-être que la majorité aurait été encore plus importante contre cette loi si l'Assemblée nationale avait été représentative", a relevé la candidate à la présidentielle 2017. "On ne peut pas passer sur des sujets aussi importants pour complaire à Bruxelles contre la volonté de la représentation nationale", selon elle.]]></description>
   <pubDate>Wed, 11 May 2016 12:16:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Roux (PS) aux frondeurs: "Déposer ou voter une censure" serait "une ligne rouge"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160511084317.wohhd1k0.html</link>
   <description><![CDATA[Le patron du groupe PS à l'Assemblée nationale Bruno Le Roux a averti mercredi les frondeurs que "déposer ou voter une censure contre le gouvernement" serait "une ligne rouge" qui entraînerait leur exclusion. "Les frondeurs doivent savoir que (...) c'est une ligne rouge que de déposer ou voter une censure contre le gouvernement", a mis en garde Bruno Le Roux sur LCI. Cela entraînerait-il une exclusion du groupe et du parti ? "Je veux bien confirmer que ce serait la conséquence", a-t-il répondu. "En même temps, je n'imagine pas qu'un socialiste qui voterait la censure n'aurait pas déjà fait le choix d'aller ailleurs et de partir sur une autre aventure". Bruno Le Roux "ne pense pas" non plus qu'il y aura une motion de censure "de gauche". "La droite a déjà déposé une motion de censure. Y a-t-il des élus de gauche, socialistes, qui peuvent la voter? Ils savent que c'est la ligne rouge. Ca veut dire qu'ils choisiraient d'aller ailleurs. Y a-t-il la possibilité d'une motion de censure de gauche? Pour quelle alternative?" Pour M. Le Roux, "tout cela est voué à l'échec". "On voit bien qu'on est dans une espèce d'échelle de perroquet où il faut toujours aller plus loin dans la contestation et pour cela, on n'hésite pas à bâtir des ponts avec la droite, on n'hésite pas à bâtir des ponts avec le populisme. Cette démarche est mortifère". "Il n'y a pas de place pour une motion de censure de gauche, mais il y a la place pour des débats, des débats entre nous, à la seule condition que la stratégie ne soit pas simplement une stratégie d'empêcher, une stratégie de mise en cause du président de la République", a-t-il encore estimé. Il a déclaré n'avoir "aucune inquiétude pour le débat de censure", jeudi assurant que "le gouvernement ne sera(it) pas censuré".]]></description>
   <pubDate>Wed, 11 May 2016 10:43:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi travail : le recours au 49-3 "terrible aveu d'échec" pour la presse</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160511003831.a1manqht.html</link>
   <description><![CDATA[Dégainer l'arme constitutionnelle du 49-3 pour faire passer la loi travail sans vote est "un terrible aveu d'échec" et de "faiblesse" du gouvernement, estime la presse de mercredi. "Le passage en force de Valls", titre Le Parisien après la décision du Premier ministre de recourir à l'article 49-3. Conséquence pointée par Le Figaro : "le feu à gauche" où "certains n'écartent pas de renverser" le gouvernement lors du vote sur la motion de censure prévu jeudi. Illustration dans L'Humanité, où Patrick Apel-Muller sonne la charge : "ce gouvernement censure le peuple... censurons-le !" La détermination de l'éditorialiste communiste illustre l'affrontement entre ces "deux gauches irréconciliables" décrites dans Libération par Grégoire Biseau pour qui "ce 49-3 est un terrible aveu d'échec". "Jusqu'au bout, le texte a bougé. Mais l'exécutif a refusé de donner du temps de débat aux frondeurs. Et les frondeurs de donner du crédit à l'exécutif. Le bilan est ravageur, pour tout le monde." - 'Escamotage' - Dans La Croix, François Ernenwein dresse le même constat : "se montrer incapable, par raideur et défaut de méthode, de construire des compromis dans son propre camp ressemble à un aveu de faiblesse". Philippe Marcacci parle dans L'Est républicain d'un "passage en force aux allures d'aveu de faiblesse". C'est "l'illustration d'une majorité... minoritaire" pour Michel Urvoy dans Ouest-France. Et un gouvernement "plus affaibli que jamais", résume Jean-Marcel Bouguereau dans La République des Pyrénées. "L'escamotage d'un vrai débat au Palais-Bourbon en dit long sur la fragilité du gouvernement", commente Christophe Hérigault de La Nouvelle République du Centre ouest. Alors même que des milliers de personnes se sont rassemblées dès mardi soir dans plusieurs villes françaises pour protester contre le recours au 49-3, "la vérité est que cette loi est devenue autre chose que ce qu'elle annonce. Elle est un répulsif pour tout un corps électoral qui aujourd'hui hait François Hollande", analyse Yves Harté dans les colonnes de Sud Ouest. "Entre l'épreuve à l'Assemblée et l'épreuve de la rue, la dernière grande réforme du quinquennat n'est pas encore au Journal officiel !", prédit Hervé Favre dans La Voix du Nord. Au-delà de la loi travail se profile l'échéance présidentielle et, "après le recours au 49-3, François Hollande aura encore plus de mal à rassembler son camp en vue de 2017", conclut Grégoire Poussielgue dans Les Echos.]]></description>
   <pubDate>Wed, 11 May 2016 02:38:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Affaire Baupin: ce qui est décrit est "épouvantable", mais "à la justice d'établir les faits" (Sapin)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160510223834.8s956d31.html</link>
   <description><![CDATA[Le ministre des Finances Michel Sapin a estimé mardi que ce qui était décrit par plusieurs femmes dans l'affaire Denis Baupin, accusé de harcèlement et d'agressions sexuelles, était "épouvantable", tout en estimant que c'était "à la justice d'établir les faits". "Ce qui est décrit par les femmes est épouvantable" mais "c'est à la justice d'établir les faits, pas à la presse ni aux personnes", a déclaré M. Sapin, lui-même mis en cause pour un geste déplacé envers une journaliste. Concernant les accusations portées en avril à son encontre, "on est dans un domaine total de calomnie", a ajouté lors d'un point presse M. Sapin, appelant à ne pas "faire la confusion entre des noms qui n'ont rien à voir". "Il s'agit d'allégations qui sont totalement fausses, qui sont d'ailleurs déclarées comme telles par des personnes qui pouvaient être directement ou indirectement concernées", a poursuivi le ministre. M. Sapin a toutefois décidé de ne pas porter plainte en diffamation, pour s'appliquer "le même principe" que celui suivi par le président François Hollande depuis son arrivée à l'Elysée. Mardi soir, le ministre a transmis à l'AFP un communiqué dans lequel il souligne que "les circonstances actuelles" de l'affaire Baupin l'"obligent à apporter, en toute transparence, les précisions nécessaires" sur les faits qui lui sont reprochés. "Lors d'un déplacement en janvier 2015 à Davos, au milieu d'une vingtaine de personnes, j'ai fait à une journaliste une remarque sur sa tenue vestimentaire en posant ma main sur son dos. Il n'y avait dans mon attitude aucune volonté agressive ou sexiste, mais le seul fait d'avoir choqué la personne en question démontre que ces paroles et ce geste étaient inappropriés, et j'en ai été et en suis encore désolé", affirme le ministre. "Dans les minutes qui ont suivi, la journaliste a demandé à me voir en tête à tête pour me faire part de son indignation. Je lui ai évidemment présenté mes très sincères excuses", ajoute-t-il. Dans leur livre intitulé "L'Elysée Off", les journalistes Stéphanie Marteau et Aziz Zemouri accusent M. Sapin d'avoir "fait claquer l'élastique de la culotte" de cette journaliste. Cet épisode a été relaté, de façon différente, dans une tribune signée par quarante femmes journalistes, publiée en mai 2015 dans Libération. Les auteures évoquaient un "ministre qui, nous voyant penchée pour ramasser un stylo, ne peut retenir sa main en murmurant: +Ah, mais qu'est-ce que vous me montrez là?+". Selon une membre du collectif Bas les pattes, M. Sapin aurait en réalité "touché le bas du dos" de la journaliste en question. "Il ne s'agit ni d'une culotte qu'on fait claquer ni d'une main aux fesses", a déclaré la membre du collectif, interrogée par Metronews. "Il y a un ministre qui doit s'expliquer, présenter des excuses pour le moins", a déclaré mardi l'ex-ministre Delphine Batho à propos de Michel Sapin.]]></description>
   <pubDate>Tue, 10 May 2016 00:38:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Affaire Baupin: "On savait que c'était un goujat important" (Duflot)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160510210103.xjsfrt2f.html</link>
   <description><![CDATA[La députée de Paris et ancienne ministre écologiste Cécile Duflot a confié mardi soir sur C à vous (France 5) que Denis Baupin, le député écologiste accusé de harcèlement et d'agressions sexuelles, avait une réputation de "goujat, voire de goujat important". "Ce qu'on savait surtout, c'est que c'était un goujat, voire un goujat important", a affirmé la parlementaire, interrogée sur M. Baupin, qui a démissionné lundi de la vice-présidence de l'Assemblée nationale. "Que c'était un goujat, oui, que c'était un harceleur dans ces proportions-là (...), non. Il faut dire la vérité", a-t-elle ajouté. "Je savais ce qui se disait par certains, indirectement. Je savais ce que m'avaient rapporté quelques personnes mais je ne savais pas ce qui est sorti dans la presse hier", a-t-elle poursuivi. A ce propos, Cécile Duflot a indiqué qu'elle connaissait "une histoire, qui est celle de Sandrine Rousseau (porte-parole d'EELV), qui m'a raconté il n'y a pas si longtemps". "Parler à une femme qui est en responsabilité (Emmanuelle Cosse, l'ancienne numéro un d'Europe Ecologie Les Verts et épouse de Denis Baupin) mais qui est aussi la femme de l'homme en question, même en tant que femme, c'est très compliqué", a développé la députée de Paris, en tentant d'analyser les raisons pour lesquelles les victimes présumées avaient gardé le silence. Le parquet de Paris a ouvert mardi une enquête préliminaire sur les accusations d'agressions sexuelles visant l'élu écologiste, qui a a fait savoir mardi qu'il déposait une plainte pour diffamation contre Mediapart et France Inter, au lendemain de leurs révélations basées sur des témoignages de victimes présumées.]]></description>
   <pubDate>Tue, 10 May 2016 23:01:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi Travail et 49-3: première réunion pour discuter d'une éventuelle motion de censure de gauche</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160510200941.w8b1n0g0.html</link>
   <description><![CDATA[Des députés Front de gauche, des socialistes "frondeurs" ou des écologistes ont participé mardi à une première réunion en vue d'une éventuelle motion de censure "de gauche" contre le gouvernement, qui a engagé sa responsabilité sur le projet de loi Travail avec le 49-3. Outre le chef de file des députés FG André Chassaigne et plusieurs élus de son groupe, la discussion de plus d'une heure dans une salle de l'Assemblée nationale a rassemblé des députés PS, dont Benoît Hamon, Pascal Cherki, Barbara Romagnan ou Fanélie Carrey-Conte, des écologistes, tels Noël Mamère, Eva Sas, Isabelle Attard, ou d'ex-socialistes désormais non inscrits, Pouria Amirshahi et Philippe Nogues, selon le groupe de la Gauche démocrate et républicaine. Coïncidence en ce jour marquant le 35e anniversaire de la victoire de François Mitterrand à la présidentielle, l'un de ses petits-neveux, Jérôme Lambert (membre du groupe à dominante PRG) était aussi présent, a-t-on précisé de même source. Dans cette séquence "inédite depuis 2012", où le projet de loi Travail a ouvert une "possibilité de faire se lever des députés de gauche face à la politique du gouvernement", les élus présents ont abordé la trame d'une motion de censure "de gauche", critique des atteintes aux droits des salariés ainsi que des méthodes du gouvernement, a déclaré M. Chassaigne à l'AFP. "Il y a la volonté d'essayer au moins" de bâtir cette motion, a ajouté cet élu communiste du Puy-de-Dôme, alors que les "frondeurs" socialistes doivent discuter mercredi entre eux de leur attitude. Mais pour atteindre le minimum requis de 58 députés pour déposer une motion de censure contre le gouvernement, "il faudrait 38 socialos" environ, calculait plus tôt dans la journée un fin connaisseur du groupe, ne voyant notamment "pas Benoît Hamon le faire". Quant à voter la motion de droite, l'un des socialistes contestataires, Laurent Baumel, a répondu mardi soir sur Europe 1: "C'est sûr que c'est une solution compliquée". "Le choix le plus évident, c'est plutôt d'essayer de déposer une motion de censure pour présenter un texte avec lequel on soit d'accord. A ce stade, la question est ouverte", a observé ce député d'Indre-et-Loire.]]></description>
   <pubDate>Tue, 10 May 2016 22:09:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi travail/Nuit debout: plusieurs milliers de personnes en France contre le 49-3</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160510185344.t60citci.html</link>
   <description><![CDATA[Plusieurs milliers de personnes se sont rassemblées mardi en France à l'appel de Nuit debout afin de protester contre le recours à l'article 49-3 pour faire passer la loi travail, une "insulte au peuple" selon ce mouvement citoyen, a constaté l'AFP. A Paris, ils étaient 500, selon la préfecture de police, à manifester devant l'Assemblée aux cris de "Tout le monde emmerde le 49-3", "la vraie démocratie, elle est ici", ou encore "Assemblée nationale assemblée du capital". Des slogans tels que "libérez le Parlement" ou "Hollande démission" se faisaient également entendre. Les manifestants, qui ont envahi la chaussée, bloquaient à 20H30 la circulation sur le pont de la Concorde. Des dizaines de véhicules de police les encadraient, leur interdisant l'accès au Palais Bourbon. "Ce déni de démocratie après un mouvement social qui a regroupé des centaines de milliers de personnes dans la rue, dans les entreprises, les universités, les lycées et sur les places de France est une insulte au peuple de ce pays", estimait mardi matin, dans un communiqué, Nuit debout, qui occupe la place de la République à Paris depuis plus d'un mois. "J'ai la haine d'avoir voté pour avoir ça aujourd'hui", a renchéri Florent, un agriculteur de 26 ans, qui dit avoir fait 1h30 de transports pour rejoindre l'Assemblée. Le Premier ministre Manuel Valls a engagé mardi après-midi la responsabilité de son gouvernement via l'alinéa 3 de l'article 49 de la Constitution afin de faire adopter sans vote le projet de loi travail. "Aujourd'hui, j'exprime et nous exprimons clairement une fronde contre la division", a lancé le chef du gouvernement, en visant les députés socialistes frondeurs opposés au texte. Un tel procédé relève d'un "recul sans précédent des droits des travailleuses et des travailleurs en France, un retour au XIXe siècle", affirmait mardi matin Nuit debout, promettant une réponse "par tous les moyens légitimes en proportion au mépris affiché". L'appel a été entendu dans plusieurs villes, notamment à Toulouse, où un cortège de 1.000 personnes, selon la police, s'est d'abord réuni place du Capitole, avant de sillonner la ville aux cris de "Toulouse, soulève-toi", "cette société-là, on n'en veut pas". A Lyon, ils étaient 500 sur la place des Terreaux, face à l'Hôtel de ville, dont certains scandaient "P comme pourris et S comme salauds, à bas le parti socialo" ou "Ça Va(lls) cinq minutes, maintenant dégage". "L'article pose un problème de démocratie", même si "ce n'est pas la première fois" qu'il est utilisé, a commenté André, 64 ans, s'interrogeant sur la suite des débats et notamment sur "la place des élus". Une centaine de manifestants ont bloqué pendant une heure et demie mardi après-midi la circulation des bus et tramways à Tours, selon la police. A Nantes, ils étaient environ 400 syndicalistes, anarchistes, étudiants et citoyens lambda à cheminer de la préfecture vers la place du Bouffay, où devait se réunir Nuit debout, d'après les forces de l'ordre. "Le gouvernement a franchi la ligne rouge. (...) Pour nous, la seule motion de censure qui existe, c'est la grève générale", a tonné Jean Brunacci, de Solidaires. Des dizaines de manifestants étaient également réunis à Lille et à Marseille. Né le 31 mars au soir d'une manifestation contre le projet de loi travail, Nuit debout occupe chaque soir la place de la République à Paris et a tenté d'essaimer dans plusieurs autres villes sans toutefois jamais parvenir à attirer plus de quelques centaines ou quelques milliers de personnes.]]></description>
   <pubDate>Tue, 10 May 2016 20:53:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Création d'une commission d'enquête sur la fibromyalgie à l'Assemblée nationale</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160510185246.p2k8vprn.html</link>
   <description><![CDATA[La création d'une commission d'enquête parlementaire sur la fibromyalgie (état douloureux musculaire chronique, fatigue, souffrance psychologique...), à l'initiative des députés du Front de Gauche, a été officialisée mardi à l'Assemblée nationale. Chaque groupe parlementaire a le droit, une fois par session de l'Assemblée, à user de son "droit de tirage" pour une commission d'enquête. La commission, dont la demande a été jugée recevable la semaine dernière en commission des Affaires sociales, vise notamment à explorer les conditions de la reconnaissance et de la prise en charge de la fibromyalgie, jusqu'alors considérée comme "un syndrome sans cause connue", selon les élus Front de Gauche. La fibromyalgie, qui touche entre 1,5 et 2 millions de Français, surtout des femmes, se caractérise par un état douloureux musculaire chronique, une fatigue continue et une souffrance psychologique, allant de la simple gêne à un handicap invalidant. Alors que l'Organisation mondiale de la santé depuis 1992 et, depuis, par plusieurs pays, dont la Belgique ou les Etats-Unis, la catégorisent comme une maladie, "la France continue de considérer la fibromyalgie comme un syndrome", pointe l'exposé de la proposition de résolution. "Son diagnostic est formulé par défaut d'identification d'autres maladies", "il n'existe pas de traitement spécifique, notamment médicamenteux, ni de prise en charge bien établie", pouvant entraîner des "rapports conflictuels avec les administrations", soulignent les députés FG. "Face au silence de l'administration et aux désaccords au sein du monde médical", Patrice Carvalho, premier signataire du texte, a jugé nécessaire en commission "d'étudier ses tenants et ses aboutissants sans a priori et de façon équilibrée", trouvant le "statu quo insupportable pour les patients livrés à l'errance médicale et à des souffrances qui ne sont pas reconnues". Les "études et rapports qui se succèdent ne sauraient suffire à adopter la réponse appropriée à ce problème de santé publique", pour le groupe Front de gauche. Dans une lettre ouverte adressée lundi aux députés, l'association Fibromyalgie France a cependant jugé qu'une telle commission d'enquête venait "soit trop tard, soit trop tôt". "Si elle est mise en place avant la parution du rapport de l'Inserm, elle ne pourra probablement pas être demandée après les résultats de l'expertise, retirant alors toutes les chances d'avoir un vrai débat à partir d'un bilan d'éléments concrets antérieurs et de nouveaux éléments scientifiques validés", s'est notamment inquiétée cette association.]]></description>
   <pubDate>Tue, 10 May 2016 20:52:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi travail/Nuit debout: des centaines de personnes devant l'Assemblée contre le 49-3</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160510170130.n8dmhr40.html</link>
   <description><![CDATA[Des centaines de personnes se sont rassemblées mardi devant l'Assemblée nationale à l'appel de Nuit debout afin de protester contre le recours à l'article 49-3 pour faire passer la loi travail, une "insulte au peuple" selon ce mouvement citoyen, a constaté l'AFP. "Tout le monde emmerde le 49-3", "la vraie démocratie, elle est ici", "Assemblée nationale assemblée du capital", chantaient les manifestants en tapant dans leurs mains. Des slogans tels que "libérez le Parlement" ou "Hollande démission" se faisaient également entendre. "Ce déni de démocratie après un mouvement social qui a regroupé des centaines de milliers de personnes dans la rue, dans les entreprises, les universités, les lycées et sur les places de France est une insulte au peuple de ce pays", estimait mardi matin, dans un communiqué, Nuit debout, qui occupe la place de la République à Paris depuis plus d'un mois. Les manifestants, qui ont envahi la chaussée, bloquaient à 18H00 la circulation sur le pont de la Concorde. Plusieurs camions de CRS leur faisaient face, leur interdisant l'accès au Palais Bourbon. Le Premier ministre Manuel Valls a engagé mardi après-midi, à la tribune de l'Assemblée nationale, la responsabilité de son gouvernement via l'alinéa 3 de l'article 49 de la Constitution afin de faire adopter sans vote le projet de loi travail. "Aujourd'hui, j'exprime et nous exprimons clairement une fronde contre la division", a lancé le chef du gouvernement, en visant les députés socialistes frondeurs opposés au texte. Un tel procédé relève d'un "recul sans précédent des droits des travailleuses et des travailleurs en France, un retour au XIXe siècle", affirmait mardi matin Nuit debout, promettant une réponse "par tous les moyens légitimes en proportion au mépris affiché". Né le 31 mars au soir d'une manifestation contre le projet de loi travail, Nuit debout occupe chaque soir la place de la République à Paris et a tenté d'essaimer dans plusieurs autres villes sans toutefois jamais parvenir à attirer plus de quelques centaines ou quelques milliers de personnes.]]></description>
   <pubDate>Tue, 10 May 2016 19:01:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Abus de marchés: le Sénat adopte le système de répression voté à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160510165830.uzsndz0h.html</link>
   <description><![CDATA[Le Sénat a adopté mardi, en la modifiant, la proposition de loi réformant le système de répression des abus de marchés votée par l'Assemblée nationale, avec peines de prison et sanctions pécuniaires uniformisées. Le gouvernement ayant engagé la procédure accélérée (une lecture), cette proposition de loi des députés PS Dominique Baert et Dominique Lefebvre doit faire à présent l'objet d'une commission mixte paritaire (7 députés, 7 sénateurs) chargée de trouver une version commune aux deux chambres. Ce texte vise à remédier à la censure par le Conseil constitutionnel, le 18 mars 2015, de plusieurs articles du code monétaire et financier relatifs à la sanction du délit d'initié et du manquement d'initié Les abus de marché recouvrent les délits d'initié, sanctionnés pénalement, ou les manquements d'initié, sanctionnés administrativement; les délits de diffusion de mauvaise information ou les manquements à la bonne information du public, pour les émetteurs de titres; les délits et manquements de manipulation des cours. Pour les réprimer, le système permettait jusqu'alors un cumul des poursuites et peines. Entre autres changements, la proposition de loi prévoit l'extinction de l'action publique dès lors que l'AMF notifie les griefs pour les mêmes faits, une procédure de concertation obligatoire avec l'AMF si le parquet envisage d'engager des poursuites pénales. En cas de désaccord sur la répartition entre AMF et parquet, le procureur général de la cour d'appel de Paris arbitrera, sans recours possible. Dans son volet de transposition européenne, le texte refond le périmètre des trois délits principaux d'abus de marché. Ces trois délits seront punis d'une peine de cinq ans d'emprisonnement maximum, contre un ou deux ans actuellement, et d'une amende égale à la sanction administrative, soit 100 millions d'euros, contre 150.000 à 1,5 million jusqu'alors. La commission des finances du Sénat a notamment créé, pour les délits boursiers, une circonstance aggravante de bande organisée, portant la peine d'emprisonnement applicable à dix ans. En séance, les sénateurs ont adopté un amendement unifiant l'examen des recours formés contre les décisions de l'AMF, qu'elles concernent un professionnel des marchés financiers ou un particulier.]]></description>
   <pubDate>Tue, 10 May 2016 18:58:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi travail: réactions politiques au recours au 49-3</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160510165635.64a0xkue.html</link>
   <description><![CDATA[Autres réactions politiques à l'annonce faite par le gouvernement de recourir à l'article 49-3 de la Constitution pour faire adopter le projet de loi travail: - Parti socialiste: "Comme l'avait demandé le PS, ce texte avait fait l'objet d'une large réécriture et de nombreuses modifications durant la phase de concertation ouverte avec les organisations syndicales, patronales et de jeunesse. Ce projet rééquilibré a ainsi reçu l'assentiment des syndicats réformistes (...) Parallèlement, des mesures fortes ont été annoncées pour favoriser l'accès à l'emploi et la lutte contre la précarité des jeunes. Depuis, d'autres avancées ont été inscrites dans le projet de loi, à l'initiative du rapporteur Christophe Sirugue, afin d'obtenir un compromis permettant de rassembler largement (...) Le PS regrette que (ce compromis), accepté par le gouvernement et voté à une écrasante majorité du groupe socialiste à l'Assemblée nationale, ne permette pas de garantir un vote unanime des parlementaires de la majorité." (communiqué) - François Zocchetto, président du groupe centriste au Sénat: "Nous assistons à un triste spectacle: un président une nouvelle fois lâché par une partie de ses troupes, obligé de recourir à une arme démesurée pour sauver un projet de loi qui a largement perdu sa dimension réformatrice. C'est un constat d'échec qui augure mal des mois à venir qui seront de nouveaux mois perdus pour nos demandeurs d'emplois et nos entreprises (...) La France s'apprête à vivre une année en suspens en attendant le premier tour de l'élection présidentielle. Avec, pour la deuxième fois l'adoption à marche forcée d'un texte, la stratégie du gouvernement sent la fin de règne: on s'acharne à écrire quelques lignes supplémentaires dans un bilan qui sera bientôt un document de campagne." (communiqué) - Europe Ecologie-Les Verts: "Ce déni de démocratie est un aveu de faiblesse, qui démontre une fois de plus qu'il n'existe pas de majorité pour voter un texte qui porte une nouvelle atteinte aux droits des salariés (...) Le recours à cet artifice institutionnel pour faire adopter un texte massivement rejeté par la population et contraire aux engagements de campagne du candidat Hollande ne peut que renforcer la défiance dans nos institutions (...) Ce passage en force ne saurait masquer l'impasse dans laquelle est engagée le gouvernement: une recherche de la croissance à tout prix sans réel impact sur l'activité et l'emploi, sans projet de société, sans vision du bien commun." (communiqué) - Bruno Retailleau, président du groupe LR au Sénat: "Le gouvernement n'a pas su convaincre sa propre majorité qui apparaît très conservatrice malgré un texte qui a été petit à petit vidé de son contenu le plus réformateur. Le texte actuel s'est éloigné de l'ambition simplificatrice initiale et va même parfois complexifier le droit du travail. Un comble. On a envie de dire: tout ça pour ça." (communiqué)]]></description>
   <pubDate>Tue, 10 May 2016 18:56:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi travail: Le Guen juge "inconcevable" que des députés PS votent la censure avec la droite</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160510165505.ikdimkem.html</link>
   <description><![CDATA[Le secrétaire d'État aux Relations avec le Parlement, Jean-Marie Le Guen, a estimé "inconcevable" mardi sur BFMTV que des députés PS puissent voter la motion de censure déposée par Les Républicains et l'UDI. "Est-ce que j'imagine que des députés socialistes peuvent voter avec la droite? Cela me paraît inconcevable", a-t-il martelé. La motion de censure LR-UDI contre le gouvernement déposée après le recours à l'article 49-3 de la Constitution pour faire adopter le projet de loi travail sera débattue jeudi à 15H00. Interrogé sur la possibilité et les risques pour le gouvernement d'une motion de censure de gauche, envisagée par le président des députés Front de gauche, le communiste André Chassaigne, Jean-Marie Le Guen a répondu par une pirouette: "Si on est socialiste, on est socialiste, si on est communiste, on est communiste, et quand on est socialiste, on n'est pas communiste." Le gouvernement peut-il tomber? "Non, sincèrement, je ne le crois pas", a répondu le secrétaire d'État. "Je respecte les institutions. Donc, je ne vais pas préjuger d'un vote qui n'a pas eu lieu", a-t-il nuancé ensuite, avant de conclure: "Maintenant, si vous me demandez si c'est probable, je ne le crois pas. Est-ce que c'est souhaitable ? Encore moins." Le chef de file des députés PS "frondeurs", Christian Paul, a déclaré mardi qu'avec ses proches, il ne renonçait "à aucun moyen constitutionnel". "C'est une décision collective que nous allons prendre probablement demain", a-t-il dit, en faisant allusion à la possibilité d'une motion de censure de gauche.]]></description>
   <pubDate>Tue, 10 May 2016 18:55:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi travail: le gouvernement renonce sur le périmètre géographique et la surtaxation des CDD, mais pas sur les accords d'entreprise</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160510164024.tl6178bl.html</link>
   <description><![CDATA[Le gouvernement renonce à rétrécir le périmètre géographique d'appréciation des licenciements économiques et à surtaxer les CDD dans le projet de loi travail soumis au 49-3, mais ne retiendra pas l'ultime "compromis" sur les accords d'entreprises, a-t-on appris mardi dans l'entourage de Manuel Valls. Sur les licenciements économiques, l'exécutif renonce à introduire un critère national sur le périmètre d'appréciation des difficultés d'un groupe et "revient au droit actuel", qui retient une appréciation au niveau mondial, a-t-on précisé. Concernant la surtaxation des CDD, envisagée via un amendement gouvernemental, "on renvoie aux partenaires sociaux", selon la même source. Sur l'article 2 du texte, qui permet aux accords d'entreprise d'être moins favorables que les accords de branche sur le temps de travail (durée et rémunération des heures supplémentaires), le gouvernement ne retiendra pas l'ultime "compromis" proposé lundi par le rapporteur Christophe Sirugue pour tenter de parvenir à un accord avec les députés socialistes opposés au texte. "Comme les frondeurs l'ont refusé, on considère qu'il ne se justifie plus", selon ce proche de Manuel Valls. En engageant la responsabilité de son gouvernement, le Premier ministre avait toutefois assuré que le texte "renforce(rait) le rôle des branches". Le texte prévoit bien un "droit de regard" des branches mais pas de "droit de veto" comme cela avait été envisagé par M. Sirugue, a précisé Matignon. Le texte devrait donc en rester à la création de commissions paritaires (employeurs, salariés) pour dresser chaque année un bilan des accords d'entreprise, alors que M. Sirugue s'était dit prêt lundi plus soir à aller plus loin en demandant aux branches "un avis a priori" sur ces accords. Les modifications acceptées par l'exécutif viennent s'ajouter à plusieurs corrections majeures apportées au projet de loi depuis son lancement. Face aux critiques de la CFDT, le gouvernement avait notamment renoncé fin mars à introduire un barème impératif d'indemnisation des licenciements abusifs aux prud'hommes. Manuel Valls a indiqué mardi que le gouvernement retiendrait 469 des 5.000 amendements déposés sur le texte pour "prendre à son compte le travail de la commission et du rapporteur" Christophe Sirugue à qui il a rendu hommage.]]></description>
   <pubDate>Tue, 10 May 2016 18:40:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Des féministes réclament la démission de Denis Baupin de l'Assemblée nationale</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160510161951.x7k0pesd.html</link>
   <description><![CDATA[Plusieurs organisations féministes appellent à un rassemblement mercredi à 18H30 en face de l'Assemblée nationale pour réclamer la démission de Denis Baupin, député de Paris visé par des accusations d'agressions sexuelles, et dire non à "l'impunité et la loi du silence". "L'affaire Baupin n'est pas isolée, sa démission est une étape de la lutte pour éliminer le harcèlement sexuel et les violences à l'encontre des femmes en politique", affirment mardi le Collectif national pour les droits des femmes, Elu-e-s contre les violences faites aux femmes, Osez le féminisme ou encore les Effronté-e-s, parmi d'autres signataires de cet appel. Les élues écologistes qui ont mis en cause Denis Baupin "avaient pourtant déjà parlé. À leur entourage, aux responsables de leur parti. Tout le monde savait...", poursuivent les associations. "Quand on parle de +violences faites aux femmes+, il ne faut pas oublier qu'en face, il y a des agresseurs. Ici, ces agresseurs sont des hommes puissants, qui savent user de tous les ressorts pour que les femmes ne parlent pas", ajoutent-elles. Dans "un monde où les victimes sont marginalisées (...), sortir du silence demande du courage, de la solidarité et le soutien de la justice". C'est pourquoi ces associations appellent à se rassembler pour l'inscription au Code pénal de l'inéligibilité des hommes politiques reconnus coupables de violences sexuelles et/ou conjugales, pour la non-investiture électorale par leur parti des candidats sous le coup d'une enquête judiciaire pour de tels faits ou déjà condamnés. Elles demandent aussi l'ouverture d'enquêtes internes par les partis politiques sur tous les faits dénoncés et rapportés de violences sexuelles, indépendamment de l'enquête judiciaire, l'accompagnement, par leur parti, des victimes au dépôt de plainte, et la démission de Denis Baupin de son mandat de député. Pour "briser la loi du silence", la Fondation des Femmes (fondationdesfemmes.org) a par ailleurs décidé mardi de lancer une "hotline" juridique pendant une semaine : plus de 25 avocat-e-s conseilleront gratuitement les victimes de violences sexuelles de la part d'hommes politiques. Le parquet de Paris a ouvert mardi une enquête préliminaire sur les accusations d'agressions sexuelles visant l'élu écologiste, qui a a fait savoir mardi qu'il déposait une plainte pour diffamation contre Mediapart et France Inter, au lendemain de leurs révélations basées sur des témoignages de victimes présumées.]]></description>
   <pubDate>Tue, 10 May 2016 18:19:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
