<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Mon, 08 Oct 2018 11:40:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Des députés de tous bords unissent leurs forces pour le climat</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181008093224.dwlluyhk.html</link>
   <description><![CDATA[Des députés de six groupes politiques ont décidé d'unir leurs forces sur la transition écologique et solidaire, en créant un collectif inédit "pour organiser à l'Assemblée le travail transpartisan" sur ces sujets et l'"accélérer", a annoncé lundi à l'AFP Matthieu Orphelin (LREM). Dans un courriel adressé à l'ensemble de leurs collègues, les 15 premiers signataires, emmenés par le député proche de l'ex-ministre Nicolas Hulot, soulignent que le nouveau rapport alarmiste des experts climat de l'ONU (Giec), publié lundi, "montre l'urgence absolue à agir pour le climat et accélérer les actions publiques". Ils invitent les élus à rejoindre ce futur collectif "d'un genre nouveau", selon les termes de M. Orphelin, dont le lancement est prévu le 16 octobre. Parmi les premiers signataires, outre l'élu du Maine-et-Loire, figurent Cédric Villani (LREM), le MoDem Erwan Balanant, Eric Diard (LR), Sophie Auconie (UDI-Agir), Guillaume Garot (PS), ou encore le communiste Jean-Paul Dufrègne, les Insoumis qui composent le septième groupe à l'Assemblée n'ayant pas paraphé le texte à ce stade. Les experts du Giec soulignent dans leur dernier rapport que le monde devra engager des transformations "rapides" et "sans précédent" s'il veut limiter le réchauffement climatique à 1,5°C, et mettent en garde contre des risques accrus au-delà de ce seuil. Selon les élus, issus de différentes commissions à l'Assemblée, ce travail transpartisan sur ce sujet est "une première", l'urgence climatique exigeant d'innover "aussi au Parlement pour impulser et accélérer" le changement. Dans un document expliquant leur démarche, ils indiquent avoir décidé "d'unir (leurs) forces pour que soient portées et votées des avancées nouvelles à la hauteur des enjeux" avec pour "seule boussole l'intérêt général présent et futur". "Le départ de Nicolas Hulot a été un révélateur pour tous et fait écho aux alertes renouvelées des scientifiques, il doit nous faire réagir et nous motiver à ce travail en commun, dans l'esprit initial du Grenelle de l'environnement ou de la loi pour la transition énergétique !", écrivent-ils. Le collectif entend se réunir deux fois par mois et notamment unir ses analyses et votes "sur des points clefs et des avancées décisives", "y compris en déposant des amendements à l'identique", ainsi qu'initier ou soutenir "des coalitions de projets novatrices". Ses membres comptent être force de proposition dès les discussions sur le projet de loi de finances 2019, sur des sujets comme la mobilité durable, la biodiversité ou par exemple la lutte contre le gaspillage alimentaire.]]></description>
   <pubDate>Mon, 08 Oct 2018 09:32:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Pour Aurore Bergé (LREM), "inévitable" que tous les foyers contribuent à l'audiovisuel public</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181008085259.nsfyi3cp.html</link>
   <description><![CDATA[Il est "inévitable" que "tous les foyers puissent contribuer à l'audiovisuel public", a estimé la porte-parole du groupe LREM à l'Assemblée nationale Aurore Bergé lundi sur franceinfo. "C'est un service public: il est payé par tous, même par ceux qui n'en bénéficient pas directement", a expliqué la députée, rapporteure de la mission d'information sur la réforme de l'audiovisuel qui a rendu ses conclusions jeudi. La contribution à l'audiovisuel public, ou CAP, d'un montant de 139 euros, est aujourd'hui liée à la détention d'un téléviseur et prélevée en même temps que la taxe d'habitation. Elle doit rapporter cette année 3,8 milliards d'euros (dont 600 millions de dégrèvements compensés par l'Etat), principale source de financement des entreprises de l'audiovisuel public (France Télévisions, Radio France, Arte...). "Ce n'est peut être pas l'idée la plus populaire ou la plus facile mais elle me paraît extrêmement légitime, aussi pour sécuriser le financement de l'audiovisuel public", a poursuivi Aurore Bergé. "Progressivement, les gens consomment différemment, n'ont plus de téléviseur, et on a un risque à terme de fragiliser l'audiovisuel public. L'universalisation est inévitable". La ministre de la Culture Françoise Nyssen avait évoqué dès l'an dernier la perspective d'une réforme de la CAP, notamment au vu du projet de suppression à terme de la taxe d'habitation, qui obligera de toute façon le gouvernement à trouver un nouveau système. Cette réforme devrait s'appliquer en 2020, avait précisé la ministre de la Culture à la mi-septembre, souhaitant que la contribution soit déconnectée de la possession d'un téléviseur. Le surplus de recettes en cas de généralisation, évalué à 100 millions d'euros, "doit revenir à l'audiovisuel public", a souligné Aurore Bergé, et devrait permettre à Radio France de supprimer la publicité de ses antennes, a-t-elle souligné. La députée souhaite aussi la suppression "à terme" des publicités des écrans de France Télévisions, dont les revenus annuels sont estimés "entre 300 et 350 millions d'euros". "Mais l'idée n'est pas de punir l'audiovisuel public, donc il faudra qu'il y ait une compensation", a souligné Aurore Bergé, et "aujourd'hui, on n'a pas les moyens de le compenser".]]></description>
   <pubDate>Mon, 08 Oct 2018 08:52:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Ferrand appelle l'exécutif à un "nouveau souffle" et à "protéger et unir"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181006215915.fcs9jgaj.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée nationale Richard Ferrand (LREM), proche d'Emmanuel Macron, appelle l'exécutif à "un nouveau souffle" et à davantage "protéger et unir" la société, à l'approche du remaniement consécutif au départ de Gérard Collomb. Dans une interview au Journal du Dimanche, l'élu du Finistère indique attendre un geste en direction de la France rurale: "Il y a eu beaucoup de malentendus, à nous de nous réconcilier avec les territoires. Sans doute qu'il y a eu des insuffisances. Je suis pour des initiatives fortes", déclare-t-il, suggérant que "cela peut se traduire par une place plus visible de ces enjeux dans le prochain remaniement". "Il y a eu l'an I du quinquennat" qui "s'est déroulé à un rythme très soutenu" et a été "d'une grande verticalité", admet-il, mais "nécessaire". "Nous allons désormais entamer l'an II du quinquennat, celui de la République contractuelle" et "le président veut, et je l'accompagnerai sur ce chemin, poursuivre l'intensité des réformes et fédérer davantage", ajoute le titulaire du perchoir. "Il faut rester fidèle au projet initial mais il faut un nouveau souffle. Nous devons libérer, protéger et unir" et "mettre l'accélérateur" sur ces deux derniers axes, poursuit-il en référence au message de la campagne présidentielle. "Des partenaires de la société civile ont eu le sentiment qu'il y avait une noblesse de robe qui s'adressait au Tiers Etat. Rien n'est plus faux. Mais le gouvernement doit respecter ce ressenti", ajoute cet ancien socialiste. Pour remplacer Gérard Collomb à l'Intérieur, M. Ferrand souhaiterait "un Jean-Michel Blanquer de l'Intérieur". Outre ceux de politiques expérimentés, les noms de François Molins, procureur de Paris, et Mireille Ballestrazzi, directrice centrale de la police judiciaire, sont cités dans les médias. Enfin, M. Ferrand soutient que les liens d'Emmanuel Macron et Gérard Collomb sont "indéfectibles". "D'ailleurs, ils iront ensemble en Arménie la semaine prochaine", précise-t-il.]]></description>
   <pubDate>Sat, 06 Oct 2018 21:59:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Taché (LREM) suggère un crédit d'impôt pour l'hébergement de réfugiés</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181006111034.47dpk832.html</link>
   <description><![CDATA[Le député LREM Aurélien Taché a suggéré samedi un crédit d'impôt pour les personnes hébergeant des réfugiés, ce qui constituerait "un bon signal" selon cet élu du Val d'Oise. "Je vais proposer dans le projet de loi de finances un crédit d'impôt pour les Français qui acceptent d'héberger des réfugiés. Je pense que l'affaire de l'accueil et de l'intégration, c'est l'affaire de toute la société", a déclaré à France Inter M. Taché, qui avait déjà avancé cette proposition en début d'année dans son ambitieux rapport au gouvernement sur l'intégration. "L'idée serait de dire - on a déjà beaucoup de Français qui font ça - que les Français qui hébergent des réfugiés qui ont été protégés par la France, qui ont un titre de séjour, peuvent déduire (de leurs impôts) jusqu'à 1.500 euros par an pour les frais que cela peut occasionner d'avoir cet acte de solidarité", a détaillé ce député proche de l'exécutif, évoquant "un bon signal qu'on enverrait dans des moments un peu troublés". Dans son amendement au projet de budget 2019, cosigné par 58 députés LREM et transmis à l'AFP, M. Taché propose ce "crédit d'impôt solidarité" sous forme d'une "incitation financière" de 5 euros par nuitée, dans la limite de 1.500 euros par an et avec un encadrement par des associations agréées. "L'immigration peut être une chance pour ceux qui viennent comme pour le pays qui accueille", considère-t-il. L'intégration des réfugiés est l'une des priorités du gouvernement en matière migratoire, contrepartie de la fermeté affichée sur la lutte contre l'immigration irrégulière. Cette intégration passe notamment par l'hébergement, un point délicat alors que le foncier manque dans de nombreuses régions, avec une difficulté particulière pour les jeunes hommes isolés. Un programme expérimental d'hébergement des réfugiés chez les particuliers avait été lancé en novembre 2016. Les associations participantes pouvaient alors toucher une aide allant jusqu'à 1.500 euros par personne prise en charge et par an.]]></description>
   <pubDate>Sat, 06 Oct 2018 11:10:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Seine-Saint-Denis: coalition "inédite" des élus pour réclamer "l'égalité républicaine"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181005185631.fp1fm4j7.html</link>
   <description><![CDATA[Parlementaires, maires et conseillers municipaux de toutes les communes rassemblés dans une coalition "inédite": des élus de Seine-Saint-Denis ont réclamé "l'égalité" vendredi à Bobigny, après un rapport parlementaire qui a pointé des manquements de l'Etat dans ce département qui cumule les difficultés. Cette mobilisation commune "inédite" est à la "mesure du caractère singulier que vit notre département", a dit la députée LFI Clémentine Autain, devant les quelque 200 élus et acteurs du département réunis à la Bourse du travail de Bobigny. Le rassemblement, à l'appel des 18 députés et sénateurs du 93, fait suite à la publication en mai d'un rapport parlementaire qui a évalué l'action de l'État dans trois domaines régaliens - éducation, justice, police - et a montré que la Seine-Saint-Denis reste sous-dotée par rapport à d'autres territoires, avec notamment des fonctionnaires moins nombreux et moins expérimentés qu'ailleurs. "Malgré ce qui a été fait avec l'ANRU (Agence nationale de rénovation urbaine NDLR), avec le monde associatif, l'Education nationale, le compte n'y est pas", a dénoncé Philippe Dallier, sénateur LR. "Même si certaines choses s'améliorent, nous continuons à glisser. Cette descente, il faut qu'un jour nous l'arrêtions et ça dépend d'abord de l'Etat." "Habituellement, quand on dit que la Seine-Saint-Denis est maltraitée, nous passons pour les pleureuses de service", a expliqué Jean-Christophe Lagarde, député UDI de Drancy. Mais, ce rapport rédigé par "des parlementaires extérieurs au département", reconnaît "objectivement, officiellement", que la Seine-Saint-Denis "souffre d'une discrimination", a-t-il estimé. Même le Premier ministre Édouard Philippe "a reconnu cette discrimination", selon M. Lagarde. C'était la semaine dernière, lors d'un rendez-vous à Matignon auquel les parlementaires s'étaient rendus, là aussi, en front uni. Reste que la rencontre avec le Premier ministre s'est achevée sans engagement précis du gouvernement. "J'ai l'impression que c'est de la com' tout ça", a lancé vendredi une élue, après les discours des parlementaires. "Ca fait 10 ans qu'on entend ce genre de discours", a ajouté auprès de l'AFP Rahima Mazdour, maire-adjointe (LR) de Neuilly-Plaisance. "Il faudra aller plus loin" que ce rassemblement ont aussi dit les maires de Stains, Bondy et l'Ile-Saint-Denis, en expliquant travailler à une plainte contre l'Etat pour "rupture d'égalité". Parmi leurs autres pistes: un groupe de travail entre maires et parlementaires. Une proposition qui fait écho chez François Cornut-Gentille, co-rapporteur du rapport et député (LR) de Haute-Marne qui voit en la Seine-Saint-Denis un "miroir grossissant de ce qu'est la France". "Servez-vous de moi !", a-t-il lancé vendredi aux élus du 93. "C'est un dossier que je veux continuer à porter. Je pense qu'il en va aussi de l'avenir de la France."]]></description>
   <pubDate>Fri, 05 Oct 2018 18:56:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Gaz: l'Assemblée nationale autorise le gouvernement à programmer la fin des tarifs réglémentés</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181005172408.rqmc32ao.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a autorisé vendredi le gouvernement à programmer l'extinction du tarif réglementé de vente (TRV) du gaz naturel au 1er juillet 2023, au grand dam de l'opposition qui réclamait au préalable une étude d'impact sur le sujet. Le projet de loi Pacte, examiné en première lecture, habilite le gouvernement "à légiférer par ordonnance en matière de tarifs du gaz et d'électricité". Cela fait suite à une décision du Conseil d'Etat qui, en juillet 2017, les avait jugés contraires au droit européen. "Nous avons une injonction à nous mettre en conformité avec le droit de l'Union européenne (...) Il s'agit d'aller vite en la matière", a expliqué la secrétaire d'Etat à l'Économie et aux Finances Delphine Gény-Stephann. Une fois la loi promulguée, le gouvernement aura six mois pour prendre des ordonnances. L'opposition, de gauche comme de droite, a vivement protesté contre cet article introduit par le gouvernement via un amendement en commission. "Cette mesure d'habilitation du gouvernement n'a rien à faire dans le projet de loi Pacte", a affirmé l'élu communiste Pierre Dharréville, en fustigeant une "attaque en règle" contre les tarifs du gaz et de l'électricité. Le député des Bouches-du-Rhône craint une explosion des tarifs avec des conséquences sur les populations les plus précaires. "On touche à l'essentiel en ce qui concerne la vie quotidienne de nos concitoyens" mais "on ne peut pas le faire de façon aussi légère", a renchéri l'élu LR Daniel Fasquelle, en dénonçant non pas un cavalier législatif mais "une charge de cavalerie". Pour les deux groupes, cette question aurait mérité un "débat à part entière" et une étude d'impact préalable. "Celle-ci sera faite dans le cadre de l'ordonnance", a précisé la secrétaire d'Etat. Depuis l'ouverture du marché de l'énergie à la concurrence, les 10,6 millions de consommateurs français abonnés au gaz ont le choix entre les tarifs réglementés de l'ancien monopole et les prix de marché, proposés tant par Engie que par ses concurrents. Selon le dernier pointage de la Commission de régulation de l'Energie (CRE), il reste en France plus de 4,5 millions de foyers au TRV gaz. Ces tarifs sont appliqués essentiellement par Engie (ainsi que par les entreprises locales de distribution), qui propose aussi des offres de marché à prix libres. Les députés ont achevé vendredi soir l'examen du projet de loi Pacte qui fera l'objet d'un vote solennel mardi. ll/pr/reb/eb ENGIE]]></description>
   <pubDate>Fri, 05 Oct 2018 17:24:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Pacte: l'Assemblée vote pour une féminisation des directions de grandes entreprises</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181005164019.vg2kgepp.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a souhaité vendredi favoriser la nomination de femmes à des postes de dirigeants de grandes entreprises, via un amendement au projet de loi Pacte. Cet amendement, défendu par le rapporteur général Roland Lescure (LREM), précise que les "propositions de nomination" doivent s'efforcer "de rechercher une représentation équilibrée des femmes et des hommes". "En 2011, un loi Copé-Zimmermann assurait une quasi-parité dans les conseils d'administration mais il a fallu sept ans pour que la part des femmes passe de 25 à 42%. Dans le même temps, celle des comités exécutifs est passée de 12 à 15%. A ce rythme, il faudra 60 ans pour" atteindre la parité, a expliqué M. Lescure. "Notre objectif n'est pas de forcer ou d'introduire des quotas, notre amendement vise à ce que, pour les postes de directeur général délégué, les postes dans les directoires, tout au long du processus de sélection, on s'assure qu'on ait des représentants des deux sexes et qu'on puisse choisir, in fine, le ou la meilleur(e) pour occuper ce poste. Et je vous fiche mon billet que dans au moins 50% des cas, on choisira la meilleure", a-t-il lancé. "L'enjeu de la féminisation des fonctions de direction dans les sociétés est crucial pour notre tissu économique et le gouvernement y est très attaché", a approuvé Delphine Gény-Stephann, secrétaire d'Etat à l'Économie et aux Finances. La proposition a reçu un soutien quasi unanime. "C'est un combat que nous menons sur les bancs de cette assemblée", a soutenu Daniel Fasquelle (LR). "Il faut des gestes forts pour (...) arriver à la parité", a approuvé Laure de la Raudière (UDI-Agir). "Cet amendement nous semble d'une efficacité quasi nulle, je conteste qu'il s'agisse là d'un geste fort. Pourquoi ne pas tendre directement vers la parité au sein des conseils d'administration", a réagi pour sa part Alexis Corbière (LFI) dont le groupe s'est abstenu.]]></description>
   <pubDate>Fri, 05 Oct 2018 16:40:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Entreprises: l'Assemblée dit oui à la publication des écarts de salaires</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181005155845.ld9lm9wa.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a donné son feu vert vendredi à la publication des écarts de salaires dans les grandes entreprises, une promesse de campagne d'Emmanuel Macron, adoptée dans une version jugée trop limitée par l'opposition de gauche. Le projet de loi Pacte, examiné en première lecture par les députés, oblige les entreprises cotées à communiquer les écarts entre la rémunération de leurs dirigeants et les salaires moyens de leurs salariés mais aussi médians, ainsi que les évolutions de ces ratios au cours des cinq dernières années. La rémunération médiane, ajoutée au texte par le gouvernement via un amendement, représente "un indicateur plus pertinent pour comprendre la situation salariale dans les entreprises", a expliqué Delphine Gény-Stephann, secrétaire d'état à l'Economie et aux Finances. Le chef de file du groupe LREM à l'Assemblée Gilles Le Gendre a salué sur Twitter "un bond en avant vers la transparence et contre les rémunérations abusives". C'est au contraire "un bond sur place", a déploré sur le réseau social Manon Aubry, porte-parole de l'ONG Oxfam. L'amendement du gouvernement donne "l'illusion de la transparence sur les écarts de salaires mais sera inexploitable en pratique", a estimé la représentante de l'ONG, qui préconisait une publication par quartiles - valeurs qui partagent la distribution des salaires en quatre parties égales- pour affiner les informations. Ce que socialistes, communistes et insoumis ont réclamé en vain. Le gouvernement et les rapporteurs s'y sont opposés, estimant que de telles données étaient "trop invasives" et exposeraient les salariés à des tensions. Cela révèlerait des "informations essentielles sur les entreprises qui peuvent porter atteinte à (leur) compétitivité", a affirmé la co-rapporteure thématique Coralie Dubost (LREM). L'insoumis Alexis Corbière a dénoncé un "rétropédalage", rappelant que le député Matthieu Orphelin (LREM) avait déposé en commission un amendement en faveur de la médiane mais aussi des quartiles. Cet amendement, qui n'avait finalement pas été défendu, proposait la publication des premier et troisième quartiles qui représentent la rémunération au dessus de laquelle se situent respectivement 75% et 25 % des salariés. Dans un communiqué, M. Orphelin a salué l'ajout de la rémunération médiane et jugé l'analyse des détracteurs du texte, dont Oxfam, "trop pessimiste". "Je leur rappelle que ce thème (la publication des écarts de salaire) n'était initialement pas prévu dans Pacte (et) que leur travail a été utile pour qu'il y soit", a-t-il ajouté.]]></description>
   <pubDate>Fri, 05 Oct 2018 15:58:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Pacte: l'Assemblée renforce la présence des salariés dans les conseils d'administration</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181005135708.u9pr6lf6.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté vendredi un renforcement de la présence des salariés dans les conseils d'administration des grandes entreprises, une mesure du projet de loi Pacte jugée positive mais "trop timide" par la gauche. Les entreprises de plus de 1.000 salariés en France, ou 5.000 en France et à l'étranger, devront avoir deux représentants des salariés si leur conseil d'administration (CA) compte "plus de 8 administrateurs non salariés". Aujourd'hui, si le CA compte jusqu'à 12 administrateurs non salariés, il ne doit accueillir qu'un représentant des salariés. Le texte a également étendu l'obligation des deux administrateurs salariés aux mutuelles de plus de 1.000 salariés en France qui jusqu'à présent n'en avaient pas. En septembre dernier, la CFDT avait salué une mesure "favorisant une meilleure représentation des administrateurs salariés", tout en estimant que "le compte n'y (était) pas encore". Un sentiment partagé par les députés de gauche qui ont appelé dans l'hémicycle le gouvernement à être "moins timide" dans cette réforme. "Pour nous, la co-détermination, c'est acter que les salariés ne sont pas des parties prenantes comme les autres mais parties constituantes de l'entreprise, c'est mettre fin à la suprématie actionnariale, les salariés doivent co-déterminer la marche de l'entreprise. Vous proposez de faire un pas supplémentaire et nous soutenons toute première marche, mais nous pensons que pour être signifiant, il faut aller beaucoup plus loin", a notamment déclaré Dominique Potier (PS). Les socialistes ont proposé qu'au-delà de 2.000 salariés, les administrateurs salariés représentent un tiers du conseil d'administration et la moitié au-delà de 5.000 salariés, sans être suivis. "Nous sommes particulièrement fiers de renforcer la présence des administrateurs salariés dans les conseils administration des entreprises. Nous pensons que cela va renforcer les meilleurs modes de gouvernance", s'est félicitée la rapporteure Coralie Dubost (LREM). "Mais il faut être raisonnable et prendre le temps sur ce dispositif qui n'a été introduit qu'en 2015 pour le premier administrateur salarié", a-t-elle ajouté. "Il existe aujourd'hui 13 pays européens dans lesquels il y a des administrateurs salariés obligés par la loi dans les entreprises du secteur privé", a précisé le rapporteur général Roland Lescure (LREM).]]></description>
   <pubDate>Fri, 05 Oct 2018 13:57:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Social, environnement: l'Assemblée vote une nouvelle définition de l'entreprise</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181005095543.m8k6y0q4.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté vendredi en faveur de l'inscription dans le Code civil d'une nouvelle définition de l'entreprise, lui permettant de se fixer des objectifs sociaux et environnementaux. "L'ambition, c'est de construire l'entreprise du 21e siècle. Oui, nous devons écrire noir sur blanc que les entreprises doivent prendre en compte enjeux sociaux et environnementaux", avait défendu dès jeudi soir le ministre de l'Économie Bruno Le Maire. "Les gagnants sont ceux qui donneront du sens à leur entreprise", avait-il ajouté en citant Bill Gates. Le nouveau texte indique que "la société est gérée dans son intérêt social et en prenant en considération les enjeux sociaux et environnementaux de son activité". Il prévoit que "les statuts peuvent préciser la raison d'être dont la société entend se doter dans la réalisation de son activité". "Nous souhaitons que tous les dirigeants soient amenés à s'interroger sur les enjeux environnementaux et sociaux de leur activité, à les considérer avec attention dans l'intérêt de la Société à l'occasion de leur décision de gestion. Mais il s'agit d'une obligation de moyens mais pas de résultats", a précisé vendredi Delphine Gény-Stéphann, secrétaire d'État auprès de Bruno Le Maire. Avant les débats, des organisations patronales avaient manifesté leur craintes de voir le nouvel article ouvrir la voie à de multiples contentieux. Bruno Le Maire avait alors promis que le dispositif resterait facultatif. Mais cela n'a pas totalement rassuré certains députés. "A partir du moment où vous créez une obligation nouvelle, elle pourra être sanctionnée. Si la société ne prend pas en compte ces enjeux sociaux et environnementaux, le juge pourra la sanctionner. Faire prendre ce risque aux entreprises est irresponsable. Vous jouez aux apprentis sorciers", a ainsi dénoncé Daniel Fasquelle (LR). "Ce n'est pas du droit dur, c'est un cap qui est fixé, un horizon donné aux entreprises qui pourra devenir source de droit", a estimé pour sa part Dominique Potier (PS), regrettant toutefois le manque de clarté de la définition retenue. "Il n'y a strictement rien de contraignant dans cet article. C'est purement cosmétique et très inconséquent au regard des urgences à traiter", a dénoncé de son côté Adrien Quatennens (LFI).]]></description>
   <pubDate>Fri, 05 Oct 2018 09:55:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Maîtrise des dépenses: la Seine-Saint-Denis attaque l'Etat en justice</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181005090648.kljy16tn.html</link>
   <description><![CDATA[Le président (PS) du département de la Seine-Saint-Denis, Stéphane Troussel, a annoncé sur Sud Radio qu'il attaquait vendredi l'Etat devant le tribunal administratif pour contester un dispositif qui oblige les collectivités à limiter leurs dépenses de fonctionnement. "L'Etat a prévu un mécanisme qui encadre nos dépenses", a déclaré M. Troussel, "mais ce même État avait dit en fonction de votre démographie, on va en tenir compte, on va moduler cette appréciation en fonction de vos critères sociaux", pourtant "aucun de ces deux critères nous a été appliqué", a-t-il regretté. "Je construis des collèges à tour de bras, les communes de Seine-Saint-Denis des écoles à tour de bras, j'ai le nombre d'allocataires du RSA le plus élevé de France métropolitaine et l'État n'en tient absolument pas compte", a-t-il encore dénoncé. En juin dernier, l'Etat avait passé avec plusieurs collectivités des "contrats de maîtrise de la dépense locale", destinés à limiter à 1,2% la hausse de leurs dépenses de fonctionnement, en compensation du maintien des dotations financières. Une modulation du taux de 1,2% était toutefois possible. Ce qui n'a pas été le cas en Seine-Saint-Denis: "l'Etat nous a appliqué d'office 1,2% et n'a pas pris en considération les caractéristiques du département", a assuré à l'AFP l'entourage de Stéphane Troussel. L'annonce du président du conseil départemental intervient alors que tous les parlementaires de Seine-Saint-Denis et d'autres élus se rassemblent vendredi à Bobigny pour réclamer "l'égalité républicaine". Leur mobilisation fait suite à la publication d'un rapport parlementaire qui a montré que ce département, le plus pauvre de France, est également moins bien doté par l'Etat. La fédération des élus socialistes de Seine-Saint-Denis (UDESR 93) a de son côté annoncé jeudi son intention d'attaquer l'Etat pour "rupture d'égalité devant le service public", au vu notamment des observations du rapport parlementaire.]]></description>
   <pubDate>Fri, 05 Oct 2018 09:06:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Lagarde (UDI) dénonce un "abandon" des quartiers et de la Seine-Saint-Denis</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181005083947.p04tbvxf.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'UDI, Jean-Christophe Lagarde, a dénoncé vendredi l'"abandon" par la République des quartiers en difficulté, notamment en Seine-Saint-Denis, en écho au "cri d'alarme courageux" de Gérard Collomb dans son discours de départ. Le député de Seine-Saint-Denis voit à la fois "un bilan consternant" et "un cri d'alarme courageux" sur l'accent mis mercredi par l'ancien ministre de l'Intérieur à propos des "quartiers où la République ne fait plus son boulot et qui sont sous la coupe soit de trafiquants soit d'islamistes". "Quand vous abandonnez un certain nombre de populations, quand vous abandonnez des quartiers, quand vous renoncez au plan que Borloo proposait, vous jetez forcément ces populations dans les bras d'autres gens, ça peut être des trafiquants, des islamistes", a souligné M. Lagarde sur Public Sénat. Dans son discours de départ mercredi, Gérard Collomb a insisté sur la situation "très dégradée" des quartiers difficiles. "Le terme de reconquête républicaine prend dans ces quartiers tout son sens", a-t-il estimé. Les 18 parlementaires de Seine-Saint-Denis se réunissent tous vendredi à Bobigny, une semaine après avoir été reçus par le Premier ministre, pour examiner un rapport montrant que le département le plus pauvre de France est aussi mal doté par l'État et "pour montrer que la République a abandonné ses territoires", a rappelé le député UDI. "Il y a un gros mensonge qui est en train de se propager dans la vie politique française, notamment du fait d'une partie de la droite, c'est d'expliquer qu'on a mis trop d'argent dans les banlieues et que donc il faudrait en mettre moins", a critiqué M. Lagarde. "La réalité, c'est que quand vous additionnez les politiques classiques de l'État et que vous ajoutez les politiques de banlieue, dans un département comme la Seine-Saint-Denis, vous êtes encore en dessous de ce qu'on donne normalement ailleurs", a souligné le parlementaire en citant le rapport parlementaire dirigé par le député LR de la Haute-Marne François Cornut-Gentille et son homologue LREM de Seine-et-Marne Rodrigue Kokouendo. "On voit que là où on donne 100 dans un département comme la Creuse, l'Ille-et-Vilaine, le Nord, on donne 80 ou 85 en Seine-Saint-Denis, c'est-à-dire que là où on concentre le plus de difficultés, là où les gens ont moins, et où du coup on devrait donner plus, on donne moins", a dénoncé le président de l'UDI.]]></description>
   <pubDate>Fri, 05 Oct 2018 08:39:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Pacte: l'Assemblée adopte des mesures pour encourager l'épargne salariale</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181004222057.u1sfhse3.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a adopté jeudi des mesures pour encourager l'épargne salariale en la répartissant mieux dans les entreprises et en faisant en sorte que davantage de salariés en bénéficient, dans le cadre du projet de loi Pacte. Lancée par le général de Gaulle en 1967, l'épargne salariale est un système collectif permettant aux salariés - et assimilés - de récolter les "dividendes du travail". Il s'agit de verser à chacun une prime liée à la performance de l'entreprise (intéressement) ou représentant une quote-part de ses bénéfices (participation), sommes qui peuvent être versées directement ou déposées sur un plan d'épargne salariale. Mais ce système n'est pas assez répandu dans les petites entreprises et profite trop souvent aux salariés les mieux payés, selon le gouvernement qui prône plus de "justice". Près de 70% des entreprises de plus de 250 salariés ont ainsi accès à au moins un dispositif alors que moins de 10% des salariés des plus petites entreprises en bénéficient, a affirmé le ministre de l'Économie Bruno Le Maire. "La participation et l'intéressement, c'est pour les grands et pas pour les petits", a-t-il résumé. Le forfait social, contribution patronale payée sur les sommes versées, est l'un des responsables de cette situation, selon le gouvernement, parce qu'il dissuaderait les dirigeants de mettre en place des accords d'épargne salariale. Le projet de loi instaure sa suppression pour les entreprises de moins de 250 salariés en ce qui concerne l'intéressement, et pour les entreprises de moins de 50 salariés pour ce qui est de la participation. Droite et centre-droit ont estimé que le gouvernement n'allait pas assez loin et ont proposé, sans succès, de l'étendre à l'ensemble des entreprises. M. Le Maire s'y est opposé pour cause de coût qui viendrait s'ajouter aux 440 millions euros de manque à gagner engendrés par la mesure de Pacte. La suppression partielle du forfait social va "aggraver les comptes de la Sécurité sociale", a déploré l'Insoumis Adrien Quatennens qui a demandé, en vain, la suppression de l'article comme les communistes. Pour la gauche de la gauche, favoriser l'épargne salariale "est un moyen détourné d'éviter les augmentations de salaires". Pour favoriser une distribution plus équitable entre les salariés, des "marcheurs" ont fait baisser le plafond du salaire pris en compte dans le calcul de la participation, en le passant de quatre à trois fois le plafond annuel de la Sécu (quelque 120.000 euros).]]></description>
   <pubDate>Thu, 04 Oct 2018 22:20:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Pacte: l'Assemblée renforce le contrôle des investissements étrangers en France</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181004193018.wntp8v77.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté jeudi le renforcement du contrôle des investissements étrangers dans les pépites industrielles françaises, avec l'élargissement des secteurs d'activité concernés par une autorisation préalable et avec un pouvoir de sanction accru de l'État. Le projet de loi Pacte actuellement examiné par les députés va ajouter d'une part, via un décret actuellement à l'étude au conseil d'État, de nouveaux domaines d'activité où les investisseurs étrangers doivent obtenir un agrément du ministère de l'économie, comme l'intelligence artificielle, les drones, le stockage de données ou le spatial. Cela s'inscrit dans le prolongement du décret Montebourg de 2014 qui avait étendu la nécessité d'une autorisation aux secteurs de l'énergie, des transports, des télécoms, de l'eau ou de la santé. Ce projet de loi renforce d'autre part le pouvoir de police du ministère qui pourra notamment retirer les autorisations si les conditions ne sont pas respectées, suspendre le versement des dividendes et la disposition des actifs pour l'investisseur ou encore désigner un mandataire "chargé de veiller au sein de l'entreprise à la protection des intérêts nationaux", selon le texte. Un troisième volet instaure la création d'une délégation parlementaire, ayant un droit de regard sur les investissements étrangers en France. Pour le député LREM Guillaume Kasbarian, ces mesures s'alignent sur "les meilleurs standards internationaux comme l'ont fait les Américains avec une réforme de CFIUS", une organisation des États-Unis chargée d'analyser les acquisitions d'entreprises américaines par des compagnies étrangères. Pourquoi l'élargissement des autorisations se limitent-elles aux domaines dit "d'avenir" et non à l'ensemble des secteurs? "Pour ne pas envoyer un signal ultra-protectionniste" mais faire en sorte que la France adopte "une politique industrielle conquérante dans un contexte de compétition mondiale", a dit M. Kasbarian, rapporteur de la commission d'enquête sur les décisions de l'État en matière de politique industrielle. Le député LR Daniel Fasquelle a critiqué des mesures qui "manquent de souffle et d'ambition". Le renforcement des sanctions a peu de poids selon lui si les conditions, "très légères", requises pour obtenir l'agrément du ministère ne sont pas renforcées, a-t-il jugé tout en déplorant le rachat d'Alstom par General Electric, "un scandale d'état" selon lui. L'Insoumis Bastien Lachaud a notamment regretté que la délégation parlementaire ne puisse pas exercer sa mission de contrôle "en temps réel" mais "seulement a posteriori", une année après les opérations. ll/jlp GENERAL ELECTRIC ALSTOM]]></description>
   <pubDate>Thu, 04 Oct 2018 19:30:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Macron annonce le retour de la réforme constitutionnelle devant l'Assemblée début janvier</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181004175352.anrazmwn.html</link>
   <description><![CDATA[Emmanuel Macron a annoncé jeudi que la réforme constitutionnelle, suspendue cet été lors de l'affaire Benalla, reviendra à l'Assemblée nationale "début janvier". "Je sais que le gouvernement, par le dialogue, avec l'Assemblée nationale et le Sénat, trouvera la manière de faire intelligemment cheminer cette réforme", a ajouté le chef de l'Etat, lors d'un discours devant le Conseil constitutionnel marquant le 60e anniversaire de la Ve République. Début septembre, Edouard Philippe avait indiqué que la réforme des institutions serait examinée "avant la fin de l'hiver". "Elle requiert deux semaines d'examen consécutif à l'Assemblée", avait-il précisé, en ajoutant que les trois volets de la réforme (projet de loi constitutionnel, organique et ordinaire) étaient concernés par ce nouveau calendrier. En théorie, la première semaine en janvier, dont l'ordre du jour est fixé par le gouvernement, est celle du 21 janvier, selon le calendrier prévisionnel de la session ordinaire en cours. De sources concordantes, les travaux sur la réforme des institutions pourraient cependant débuter dès le 14 janvier, et la reprise de la session après les vacances. Le gouvernement avait décidé le 23 juillet de suspendre l'examen de la révision constitutionnelle jusqu'à nouvel ordre, l'Assemblée nationale étant paralysée pendant plusieurs jours par l'affaire Benalla. Le Sénat, dominé par la droite, sans qui l'adoption de la réforme est donc impossible, voit dans ce texte un affaiblissement des droits du Parlement face à l'exécutif, avec notamment la proposition de limiter les amendements ou réduire les navettes pour les textes. La réforme constitutionnelle prévoit notamment la suppression de la Cour de justice de la République, qui juge les ministres en fonction, au profit de la cour d'appel de Paris. Elle doit également réformer les conditions de fabrique de la loi, notamment les règles de dépôt d'amendements et l'accélération des procédures. D'autres dispositions figurent dans les projets de loi organique et ordinaire dont la limitation du cumul à trois mandats identiques dans le temps et l'introduction d'une dose de 15% de proportionnelle. M. Macron n'a cependant pas évoqué dans son discours vendredi la réduction de 30% du nombre de parlementaires, un des points de friction avec le Sénat. Durant son allocution d'une quarantaine de minutes devant un parterre d'anciens chefs de l'Etat et d'élus, M. Macron s'est attaché à rappeler la philosophie de sa réforme. Évoquant le texte de 1958, il a ainsi souligné que "savoir en pratiquer les souplesses et parfois l(e) modifier est la meilleure garantie de sa pérennité pour l'avenir". "C'est une tâche qui n'est jamais terminée. La condition de son succès tient à un facteur déterminant: il nous faut raisonner à partir des besoins de la nation et non à partir des intérêts des institutions existantes", a-t-il plaidé.]]></description>
   <pubDate>Thu, 04 Oct 2018 17:53:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
