<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Fri, 20 Nov 2020 13:40:01 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>"Sécurité globale": les députés montent au front de la "guerre des images"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201120123524.y0q7jmsn.html</link>
   <description><![CDATA[Le geste d'apaisement du gouvernement sera-t-il suffisant? Les débats sur la "guerre des images" rentrent dans le dur vendredi à l'Assemblée, avec l'examen de la mesure la plus controversée de la proposition de loi "sécurité globale" encadrant l'image des policiers. Les députés entament la dernière ligne droite du texte présenté par LREM et son allié Agir, mais largement inspiré par la place Beauvau. Au centre de la polémique, l'article 24, soumis au vote vendredi après-midi, vise à pénaliser la diffusion malveillante des images de forces de l'ordre. Il sera examiné en priorité à 15H00, sur demande du gouvernement. D'un côté, l'Intérieur et les syndicats policiers défendent une disposition pour "protéger ceux qui nous protègent". De l'autre, journalistes, défenseurs des libertés publiques et pourfendeurs des violences policières dénoncent "une atteinte disproportionnée à la liberté d'expression". La gauche fustige une "loi liberticide" et plusieurs députés macronistes ont fait part de leurs réserves. Jeudi, le gouvernement a fait un pas en direction des opposants en promettant d'amender la mesure pour garantir la liberté d'informer. "J'ai vu ces dernier jours qu'il y avait des questionnements, des inquiétudes, des doutes chez des journalistes, mais pas seulement. Par principe quand il y a des doutes et des questionnements, c'est que les choses ne sont pas claires et qu'il faut y répondre", a justifié le porte-parole du gouvernement, Gabriel Attal sur franceinfo. C'est le ministre de l'Intérieur Gérald Darmanin qui a fait souffler le chaud et le froid sur ce texte, avant d'annoncer jeudi cet amendement d'apaisement, confirmé en soirée par Matignon après une réunion avec le chef de file des députés LREM, Christophe Castaner. Selon le texte de l'amendement gouvernemental, il y aura au début de l'article la mention "sans préjudice du droit d'informer", et l'intention de nuire aux forces de l'ordre sera davantage caractérisée. Dans sa rédaction actuelle, l'article prévoit de pénaliser d'un an de prison et 45.000 euros d'amende la diffusion de "l'image du visage ou tout autre élément d'identification" d'un policier ou d'un gendarme en intervention lorsque celle-ci a pour but de porter "atteinte à son intégrité physique ou psychique". Dans un message adressé aux députés de la majorité, Christophe Castaner estime que l'amendement réaffirme "à la fois notre soutien aux forces de l"ordre et notre attachement à la liberté de la presse". Et apporte au final de la "clarté". - "Neutron législatif" - "Les tensions étaient devenues trop importantes", avec des "outrances depuis 48h" sur les journalistes, d'où "la volonté très forte du groupe d'obtenir des garanties", lâche un député LREM. L'attitude du groupe Modem, membre de la majorité présidentielle, sera guettée puisqu'il avait annoncé ne pas vouloir voter l'article dans sa rédaction originelle. Les contempteurs de la mesure ne désarment pas pour autant. La Défenseure des droits Claire Hédon a réclamé vendredi "le retrait" de l'article controversé qu'elle juge "inutile" et potentiellement nuisible au contrôle de l'action des policiers et gendarmes. Un rassemblement est prévu samedi après-midi, place du Trocadéro à Paris, à l'appel d'organisations de journalistes, syndicats et collectifs de défense de droits humains qui dénoncent également le nouveau schéma national du maintien de l'ordre. Trente-trois personnes avaient été interpellées et un journaliste de France Télévisions placé en garde à vue mardi soir lors d'une manifestation près du Palais Bourbon. Du côté des députés LR, favorables à la disposition encadrant l'image des forces de l'ordre, Guillaume Larrivé a raillé les ajouts gouvernementaux qui s'apparentent à un "neutron législatif", c'est-à-dire une disposition "dont la charge juridique est nulle". Les députés ont donné un avant-goût des débats sur l'article 24 avec l'examen d'une disposition prévoyant un accès élargi aux caméras-piétons pour les policiers et gendarmes. La discussion a tourné au vinaigre entre LFI et M. Darmanin, renommé "Gérald Le Pen", et le co-rapporteur Jean-Michel Fauvergue comparé à un "cowboy". "Vous essayez de faire croire que le monde où nous allons est celui d'une dictature", a fustigé le ministre. "Il y a une grande différence" entre "ce que nous faisons" et 1984, l'ouvrage de George Orwell qui dénonçait un "état totalitaire", "communiste", a lancé M. Darmanin. "Ouvrez les librairies, vous en avez besoin", lui a rétorqué l'insoumis Eric Coquerel.]]></description>
   <pubDate>Fri, 20 Nov 2020 12:35:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi Recherche: dix ans pour réarmer un système essoufflé</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201120122026.5v7v02kq.html</link>
   <description><![CDATA[Le projet de loi de programmation de la recherche, voté définitivement par le Parlement vendredi, entend requinquer un système anémié par des décennies de sous-investissement, afin de maintenir la France sur les rails de la compétition scientifique mondiale. Tour d'horizon de ses principales dispositions et des points qui fâchent. 25 milliards d'euros sur 10 ans La position de la France dans le concert des grandes nations scientifiques est fragilisée, face à la Chine, la Corée du Sud, l'Allemagne ou les pays anglo-saxons. La raison? Un "assèchement structurel des financements" depuis une vingtaine d'années, selon le ministère de la Recherche. Le gouvernement promet de réinjecter "25 milliards d'euros" dans la recherche publique, étalés par marches progressives sur les dix prochaines années. L'objectif est qu'en 2030 le budget annuel de la recherche publique atteigne 20 milliards d'euros par an contre 15 actuellement. La France devrait ainsi respecter ses engagements pris à Lisbonne il y a 20 ans, selon lesquels chaque pays consacre 1% de son PIB à la recherche publique. L'enveloppe globale est présentée comme "historique" mais de nombreuses critiques la jugent trop faible au démarrage, et sans garanties au cours des prochains quinquennats. Appels à projets C'est la mesure phare: renforcer la recherche par appel à projets en fléchant l'essentiel des financements vers l'Agence nationale de la recherche (ANR) créée en 2005. Faute de moyens suffisants, elle sélectionne trop peu de projets (16% seulement sont retenus, bien en deçà des standards internationaux). La LPR vise un taux de réussite de 30%, pour soutenir une recherche "de qualité", notamment les projets les "plus risqués et les plus originaux", et mieux "rayonner". Il est prévu d'accroître son financement d'un milliard d'euros, en complément des financements "de base" des laboratoires dont les montants seront augmentés de 10% dès 2021, et de 25% à l'horizon 2023. Ce choix est au coeur de la contestation qui déplore une enveloppe insuffisante pour les crédits de base des laboratoires, dont les moyens n'ont cessé de décliner au fil des ans. Les opposants y voient la promotion d'une recherche sélective et de court terme, au détriment de la liberté académique: l'innovation, arguent-ils, est souvent le fruit du hasard et nécessite du temps long. Nouvelles voies de recrutement La loi instaure des voies parallèles aux recrutements statutaires, pour rendre les métiers scientifiques plus attractifs. Sur le modèle américain, 1.400 chaires de professeurs junior seront créées, permettant, au bout de trois à six ans, d'intégrer plus directement le corps des professeurs des universités ou directeurs de recherche. Un "CDI de mission scientifique" sera créé, qui prendrait fin avec la réalisation du projet. Plusieurs syndicats et collectifs fustigent une "attaque" contre les postes statutaires, déjà raréfiés pour les jeunes, et craignent une "explosion de la précarité". Dans un avis rendu en juin, le Conseil économique, social et environnemental (Cese) avait regretté que seulement "5.200 postes pérennes" soient créés d'ici à 2030 et trois fois plus de contractuels recrutés", alors qu'"un quart des effectifs sont déjà non-permanents". Revalorisations La LPR entend remédier à une "érosion des rémunérations" qui contribue à la perte d'attractivité des carrières. Elle prévoit que l'embauche des jeunes chercheurs ne pourra se faire en-dessous de 2 Smic, contre 1,3 actuellement. Plus de 640 millions d'euros seront consacrés à la revalorisation des carrières des 250.000 personnes travaillant dans l'enseignement supérieur et la recherche. Délit d'entrave Un amendement, ajouté in extremis au Sénat, vise à sanctionner les intrusions de personnes extérieures dans les universités. Sont visés "les groupuscules extérieurs", type black blocs, qui se greffent à des contestations étudiantes pour "troubler la tranquillité". Mais il ne vise en aucun cas les étudiants de l'établissement, assure Frédérique Vidal. Plusieurs syndicats et élus de gauche se sont insurgés contre une mesure "liberticide". Qualification Autre ajout au Sénat qui crée une polémique: il minore le rôle du Conseil national des universités (CNU) dans le recrutement des enseignants-chercheurs. La qualification préalable par le CNU est supprimée pour les professeurs d'universités. Pour les maîtres de conférences, l'amendement ouvre une "expérimentation" permettant de déroger à cette qualification. Objectif: donner plus d'autonomie pédagogique aux universités et mettre fin aux "biais de genre en défaveur des femmes", que le processus actuel de recrutement aggrave, selon le ministère. Face à l'émoi suscité dans la communauté universitaire, Frédérique Vidal a promis une "phase de concertation" pour rédiger le décret.]]></description>
   <pubDate>Fri, 20 Nov 2020 12:20:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La loi Recherche définitivement adoptée au Parlement, malgré une contestation ravivée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201120120930.cgvr8fc9.html</link>
   <description><![CDATA[Face au risque de "décrochage" de la recherche française, le Parlement a définitivement adopté vendredi le projet de loi de programmation (LPR), "un investissement historique" selon le gouvernement confronté à la défiance accrue de la communauté universitaire et scientifique. Le Sénat a donné l'ultime feu vert parlementaire par 244 voix contre 95. Opposés au texte, les groupes de gauche ont l'intention de saisir le Conseil Constitutionnel. La ministre de la Recherche Frédérique Vidal a de nouveau loué "des moyens inédits", grâce à cette hausse de 30% du budget entre 2021 et 2030, passant de 15 à 20 milliards d'euros par an. Le gouvernement promet l'injection par paliers de "25 milliards" en dix ans, un calcul contesté par l'opposition qui critique une durée de programmation "beaucoup trop longue", sans assurance sur les investissements futurs. "La page de la dévitalisation de la recherche française est enfin tournée", a lancé Mme Vidal, en insistant sur la revalorisation des carrières ou le rôle complémentaire du "plan de relance", pour débloquer des fonds rapidement. "Le choc budgétaire que le monde de la recherche est en droit d'attendre n'est pas là", a estimé de son côté la rapporteure LR Laure Darcos. Pour plus de garanties, les parlementaires ont inscrit dans le texte l'impact du plan de relance en faveur de l'Agence nationale de la recherche en 2021 et 2022, ainsi qu'une augmentation renforcée des financements de "base" des laboratoires, dès les premières années. Ce projet de loi n'en reste pas moins vivement critiqué au sein de la communauté universitaire. Syndicats et chercheurs mobilisés fustigent une "réforme en trompe l'oeil", des financements concentrés sur une recherche "sélective", par "projets", et une "attaque" du statut de fonctionnaire en raison des nouvelles voies de recrutement de jeunes chercheurs. Le texte prévoit des "parcours de titularisation" à l'américaine ("tenure tracks"), pour accéder à une titularisation au bout de six ans maximum, ainsi que des "CDI de mission scientifique", censés remplacer les CDD à répétition, mais prenant fin avec le projet de recherche associé. Selon Frédérique Vidal, cela remplace des contrats courts et offre de la "visibilité". - "Tentatives de censure" - Début 2020, le texte avait provoqué un important mouvement de protestation, stoppé par le confinement de mars. En sourdine, à cause de la crise sanitaire, la contestation s'est aiguisée ces dernières semaines à la faveur d'amendements controversés votés au Sénat. Le premier, sur le "délit d'entrave", vise à pénaliser les intrusions de personnes extérieures dans les universités, si elles troublent la "tranquillité ou le bon ordre" de l'établissement. La gauche critique une mesure "liberticide". Cela ne "vise en aucun cas à museler des voix discordantes", mais "au contraire à protéger le débat contradictoire contre les tentatives de censure ou les dégradations inadmissibles commanditées de l'extérieur", a argumenté Frédérique Vidal. Le second amendement minore le rôle du Conseil national des universités (CNU) dans le recrutement des enseignants-chercheurs: une expérimentation permettra aux universités de déroger à l'obligation de recruter une personne qualifiée par le CNU. La sénatrice socialiste Sylvie Robert et le communiste Pierre Ouzoulias ont critiqué une mesure "sans concertation préalable", en soulignant "l'émoi" et "l'extrême préoccupation" des universitaires. Cela risque de favoriser les "mandarinats" et les "recrutements locaux", dénonce la professeure de droit Véronique Champeil-Desplats (Nanterre), opposée à la loi. "Alors que les gens étaient plutôt résignés, les amendements du Sénat ont exacerbé la colère et réveillé les collègues", estime-t-elle, y compris dans des disciplines peu enclines à la contestation. Frédérique Vidal a promis une "phase de concertation" pour "rédiger le décret" sur le CNU. Et elle salue une "nouvelle étape dans la marche des établissements vers l'autonomie". Mardi, plusieurs centaines d'enseignants-chercheurs se sont rassemblés place de la Sorbonne, derrière des pancartes comme "université en danger" et "écran noir", en référence à une opération sur les réseaux sociaux. A l'Assemblée nationale, le député mathématicien et ex-LREM Cédric Villani, qui a longtemps soutenu le texte et son "bon argent", a fini par voter contre mardi, déplorant un "compromis" final "bâclé qui ne rend pas justice au travail effectué". Certaines mesures font toutefois consensus, comme la promesse de garantir, dès septembre 2022, un paiement mensuel aux "vacataires", ces précaires qui subissent de réguliers retards dans le paiement de leurs heures.]]></description>
   <pubDate>Fri, 20 Nov 2020 12:09:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée vote un encadrement renforcé de la sécurité privée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201120093348.79tfsivi.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a adopté vendredi matin une série de mesures destinées à renforcer l'encadrement et les missions de la sécurité privée, un secteur en pleine croissance. Ces dispositions ont été adoptées dans le cadre de la première lecture de la proposition de loi de "sécurité globale", qui fait l'objet par ailleurs de vifs débats sur son volet concernant l'image des policiers et la liberté de la presse. La montée en puissance de la sécurité privée doit être favorisée notamment par l'organisation par la France de la Coupe du Monde de rugby 2023 puis des Jeux Olympiques de Paris en 2024. "Sur les JO il nous faudra au bas mot 24 ou 25.000 agents de sécurité privée. On est loin du compte (...) Il faut recruter", a déclaré Jean-Michel Fauvergue (LREM), ancien patron du RAID, unité d'élite de la police nationale, et corapporteur du texte. Les députés se sont longuement penchés sur le recours par ces sociétés à des sous-traitants "en cascade", une pratique décriée par de nombreux élus pour être source d'opacité. L'Assemblée a adopté un amendement de Laurence Vichnievsky (MoDem), qui prévoit que les sous-traitants ne puissent "exécuter 50% ou plus du montant d'un marché" de sécurité privée. Un autre amendement de la corapporteure Alice Thourot (LREM) interdit la sous-traitance "au-delà du second rang". Une clause a également été introduite visant à créer un "Observatoire de la sécurité privée" afin de "recenser les faits et pratiques du secteur". La proposition de loi prévoit également de favoriser l'emploi d'ex-policiers, en permettant le cumul emploi-retraite. Les 170.000 agents de sécurité privée seront sanctionnés plus durement en cas de dérapage. Leurs agresseurs, auteurs de violences physiques ou de menaces, également. La maîtrise de langue française sera exigée ainsi que la connaissance des "valeurs de la République" pour les étrangers. Leur tenue "ne doit entraîner aucune confusion avec celles des autres agents des services publics, notamment des services de police", mais elle comprendra "un ou plusieurs éléments d'identification communs". Le texte prévoit en outre de les habiliter à exercer des missions de surveillance contre les actes terroristes sur la voie publique, à titre exceptionnel et sur autorisation du préfet. Les députés socialistes ont tenté, sans succès, de faire passer un amendement visant à "contester le développement accru des activités de sécurité privée" au détriment de la police nationale et de la gendarmerie.]]></description>
   <pubDate>Fri, 20 Nov 2020 09:33:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi Recherche: l'heure de l'adoption au Parlement, face à une contestation ravivée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201120030102.keqj5xco.html</link>
   <description><![CDATA[Face au risque de "décrochage" de la recherche française, le Parlement doit définitivement adopter vendredi le projet de loi de programmation (LPR), "un investissement historique" selon le gouvernement, qui se heurte à la défiance accrue de la communauté universitaire et scientifique. L'ultime feu vert parlementaire est attendu à la mi-journée au Sénat. L'Assemblée a déjà adopté le texte mardi par 188 voix contre 83. Tout au long des débats, la ministre de la Recherche Frédérique Vidal, ancienne chercheuse et présidente d'université, n'a cessé de louer un "investissement inédit", grâce à cette hausse de 30% du budget entre 2021 et 2030, passant de 15 à 20 milliards par an. "Le message, c'est qu'il y a un avenir, il se prépare en redonnant de l'attractivité aux métiers de la recherche", souligne-t-elle auprès de l'AFP, en insistant sur la revalorisation des carrières ou le rôle complémentaire du "plan de relance", pour débloquer des fonds rapidement. Dans l'opposition, gauche comme droite critiquent une programmation de dix ans "beaucoup trop longue", sans assurance sur les investissements futurs. Pour plus de garanties, sous l'impulsion du Sénat, les parlementaires ont inscrit dans le texte l'impact du plan de relance en faveur de l'Agence nationale de la recherche en 2021 et 2022, ainsi qu'une augmentation renforcée des financements de "base" des laboratoires, dès les premières années. Ce projet de loi de programmation n'en reste pas moins vivement critiqué au sein de la communauté universitaire. Syndicats et chercheurs mobilisés fustigent une "réforme en trompe l'oeil", des financements concentrés sur une recherche "sélective", par "projets", et une "attaque" du statut de fonctionnaire, en raison des nouvelles voies de recrutement de jeunes chercheurs. Le texte prévoit des "parcours de titularisation" à l'américaine ("tenure tracks"), pour accéder à une titularisation au bout de six ans maximum, ainsi que des "CDI de mission scientifique", censés remplacer les CDD à répétition, mais prenant fin avec le projet de recherche associé. Selon Frédérique Vidal, cela remplace des contrats courts et offre de la "visibilité". - "600 mails par jour" Début 2020, le texte avait provoqué un important mouvement de protestation, stoppé par le confinement de mars. En sourdine à cause de la crise sanitaire, la contestation s'est aiguisée ces dernières semaines, à la faveur d'amendements controversés votés au Sénat. Le premier, sur le "délit d'entrave", vise à pénaliser les intrusions de personnes extérieures dans les universités, si elles troublent la "tranquillité ou le bon ordre" de l'établissement. La gauche critique une mesure "liberticide". Le second minore le rôle du Conseil national des universités (CNU) dans le recrutement des enseignants-chercheurs: une expérimentation permettra aux universités de déroger à l'obligation de recruter une personne qualifiée par le CNU. Cela risque de favoriser les "mandarinats" et les "recrutements locaux", dénonce la professeure de droit Véronique Champeil-Desplats (Nanterre), opposée à la loi. "Alors que les gens étaient plutôt résignés, les amendements du Sénat ont exacerbé la colère et réveillé les collègues", estime-t-elle, y compris dans des disciplines peu enclines à la contestation. Au Sénat, la rapporteure LR Laure Darcos reçoit "600 mails par jour" contre la loi et "l'amendement CNU": "C'est une tempête disproportionnée. On parle d'une expérimentation, tout le monde n'est pas concerné", souligne la parlementaire, qui s'est abstenue sur ce point, tandis que son groupe soutenait largement le dispositif. Frédérique Vidal a déjà promis une "phase de concertation", pour "rédiger le décret" sur le CNU. Mardi, plusieurs centaines d'enseignants-chercheurs se sont rassemblés place de la Sorbonne, derrière des pancartes comme "université en danger" et "écran noir", en référence à une opération sur les réseaux sociaux. A l'Assemblée nationale, le député mathématicien et ex-LREM Cédric Villani, qui a longtemps soutenu le texte et son "bon argent", a fini par voter contre, déplorant un "compromis" final "bâclé qui ne rend pas justice au travail effectué". Certaines mesures font toutefois consensus, comme la promesse de garantir un paiement mensuel aux "vacataires", ces précaires qui subissent de réguliers retards dans le paiement de leurs heures. Et le préambule du texte repose sur un constat largement partagé: la France souffre d'un "déficit croissant d'investissement" dans sa recherche et "les carrières scientifiques attirent de moins en moins".]]></description>
   <pubDate>Fri, 20 Nov 2020 03:01:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Sécurité globale": le gouvernement va amender sa copie</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201119212649.m3zsxdvt.html</link>
   <description><![CDATA[Face aux polémiques tous azimuts sur le droit à l'information, l'exécutif a annoncé amender la mesure controversée de la proposition de loi "sécurité globale" encadrant l'image des policiers, en y garantissant la liberté d'informer. L'article controversé numéro 24 du texte de LREM et son allié Agir, qui doit être examiné vendredi dans l'hémicycle, fera, sur "proposition du ministre de l'Intérieur", "l'objet d'un amendement gouvernemental", a indiqué Matignon dans un communiqué publié à l'issue d'une réunion entre le Premier ministre Jean Castex, le ministre de l'Intérieur Gérald Darmanin et le chef de file des députés marcheurs, Christophe Castaner. Cet amendement précisera "que les dispositions envisagées ne feront nul obstacle à la liberté d'informer et que le délit créé par le texte visera uniquement le fait de diffuser des images dans le but qu'il soit manifestement porté atteinte à l'intégrité physique ou psychique" d'un policier, d'un militaire ou d'un gendarme, indique Matignon. De source LREM, on précise qu'il y aura au début de l'article la mention: "sans préjudice du droit d'informer". Face à la pression et soucieux de conserver la main dans cette partie d'échecs entre la place Beauvau et la majorité, M. Darmanin avait quelques heures auparavant déjà annoncé que le gouvernement allait déposer un amendement précisant l'article controversé, "afin de (le) faire voter par la plus large majorité pour protéger nos forces de l'ordre". - "Clarté" - Dans sa rédaction actuelle, il prévoit de pénaliser d'un an de prison et 45.000 euros d'amende la diffusion de "l'image du visage ou tout autre élément d'identification" d'un policier ou d'un gendarme en intervention lorsque celle-ci a pour but de porter "atteinte à son intégrité physique ou psychique". Soutenue par les syndicats de police et la droite, la mesure fait bondir journalistes et défenseurs des libertés publiques. M. Darmanin avait promis de préciser "comme le texte le prévoit déjà, que la liberté de la presse n'est bien entendue en rien menacée" et va davantage caractériser l'intention de nuire aux forces de l'ordre, selon son entourage. Un moyen de faire un pas en direction d'une partie des opposants au texte, sans tourner le dos aux forces de l'ordre. Dans un message adressé jeudi soir aux députés de la majorité, que l'AFP a pu consulter, Christophe Castaner a lui confirmé le dépôt d'amendements pour "réaffirmer à la fois notre soutien aux forces de l'ordre et notre attachement à la liberté de la presse". Et apporter au final de la "clarté". M. Darmanin "a entendu la volonté des députés d'être plus clairs pour être sûrs que l'article ne soit pas dénaturé dans l'interprétation qu'on en fait", s'est félicité une source parlementaire LREM. "Les tensions étaient devenues trop importantes", avec des "outrances depuis 48h" sur les journalistes, d'où "la volonté très forte du groupe d'obtenir des garanties", lâche un député LREM. Ces amendements vont "permettre de rassembler". - Echauffourées - Les autres pistes d'une suppression de l'article ou d'un renvoi du débat au projet de loi sur les "séparatismes", qui doit créer un délit réprimant la haine en ligne ainsi que des sanctions spécifiques pour les pressions exercées sur des agents de l'Etat ou des élus, ont donc été écartées. "Darmanin a pesé pour ne pas supprimer l'article 24", selon une source proche du dossier. Au sein de la majorité, des voix s'étaient fait entendre pour faire évoluer la rédaction afin de rappeler la "liberté de la presse", à l'instar du député LREM Roland Lescure, porte-parole du mouvement présidentiel. D'autres avaient plaidé pour davantage de pédagogie sur un texte "vraiment défendable", selon un député parisien. D'autres parmi les marcheurs se montrent plus critiques envers l'hôte de la place Beauvau, accusé de souffler le chaud et le froid autour de la proposition de loi comme sur le droit à l'information. "Darmanin n'est pas très à l'écoute des députés et ça se voit. Et il change un peu les avis du gouvernement en fonction de l'ambiance dans l'hémicycle", commente une source parlementaire. Pour un député macroniste, sous couvert d'anonymat, "Gérald Darmanin est un sarkozyste, prêt à tout pour monter, y compris à raconter n'importe quoi". Vendredi, le ministre de l'Intérieur avait souhaité durcir le texte en imposant le floutage des forces de l'ordre avant de renoncer. Mercredi, il a suscité l'ire des professionnels du journalisme après des propos sur les échauffourées survenues lors d'un rassemblement contre la proposition de loi et l'arrestation d'un journaliste de France 3. M. Darmanin avait déclaré que les journalistes "doivent se rapprocher des autorités" en amont des manifestations qu'ils veulent couvrir, avant de préciser dans la soirée qu'il n'y avait "pas d'obligation". inf-pol-grd-are/ib/cbn]]></description>
   <pubDate>Thu, 19 Nov 2020 21:26:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Premier feu vert de l'Assemblée pour la création d'une police municipale à Paris</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201119190745.4ji7jccv.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a donné jeudi un premier feu vert à la création d'une police municipale à Paris, lors de l'examen de la proposition de loi sur la "sécurité globale", une étape "historique" selon le ministre de l'Intérieur Gérard Darmanin. Le principe d'une police municipale est souhaitée depuis 2018 par la maire PS Anne Hidalgo et le gouvernement y est également favorable, mais la maire de la capitale ne souhaite pas que ces agents soient armés contrairement aux souhaits répétés par les députés LR et LREM dans l'hémicycle. A titre personnel, Gérald Darmanin a estimé que cette nouvelle police municipale devrait être armée, mais qu'il revenait au Conseil de Paris de le décider et pas à la loi. Avec 5.000 policiers d'ici 2024, formés dans une école parisienne, dotés de bâtons "Tonfa" pour lutter notamment contre les incivilités, la police municipale de Paris devrait être lancée en 2021. Le vote du cadre légal permettant sa création est "proprement historique", a souligné le locataire de la place Beauvau. "Enfin ! (...) C'est l'aboutissement d'un travail que je porte depuis deux ans pour renforcer la sécurité des Parisiennes et des Parisiens", a réagi Mme Hidalgo sur Twitter. Dans l'opposition, l'élue insoumise, Danielle Simonnet, a réaffirmé l'opposition de son parti à la création d'une police municipale". "Alors que plus d'une centaine d'associations, ainsi que l'ONU dénoncent les attaques aux droits fondamentaux des citoyen.nes et la normalisation de la surveillance généralisée de toutes et tous de la loi sécurité globale, la maire de Paris Anne Hidalgo, sans honte, se félicite du vote permettant la création de la police municipale à Paris !", a-t-elle taclé, dans un communiqué. Sur cette police municipale, "Mme Hidalgo a retourné sa veste et tant mieux", s'est félicitée la députée LR Brigitte Kuster, ancienne maire du 17ème arrondissement Les élus de la droite ont toutefois de nouveau plaidé pour l'armement des policiers municipaux, estimant que "le choix du non-armement n'est pas seulement irresponsable, il est coupable". Une demande appuyée également par les élus proches du gouvernement, Pierre-Yves Bournazel (député Agir et conseiller de Paris) et Delphine Bürkli (maire du IXe arrondissement), qui estiment que "le débat sur l'armement doit avoir lieu". "Les agents en uniforme sont de véritables cibles pour les terroristes, ils doivent être en mesure de se défendre dans des situations de danger", estiment les élus. Pour atteindre le nombre de 5.000 policiers, des recrutements se succèderont pour compléter le contingent formé actuellement par les 3.200 agents de la Direction de la prévention, de la sécurité et de la protection (DPSP), essentiellement des Agents de surveillance de Paris (ASP) venus de la préfecture de police et Inspecteurs de sécurité de la Ville de Paris (ISVP). "Non équipée d'armes létales, elle sera exemplaire dans sa déontologie et sa présence de proximité dans les rues de la capitale", a souligné Mme Hidalgo dans un communiqué, ajoutant que le budget 2021 de la future police municipale parisienne s'élèverait à 184 millions d'euros. L'hémicycle a voté un amendement des députés "marcheurs de la capitale", avec le soutien des LR, consolidant la formation des futurs agents de la police municipale parisienne. Stéphane Peu (PCF) et Jean-Christophe Lagarde (UDI) ont réclamé "une police à égalité" entre Paris et la banlieue, arguant du nombre trois à quatre fois plus important de policiers nationaux dans la capitale par habitant qu'en Seine-Saint-Denis dont ces deux députés sont élus. M. Lagarde a souligné le risque pour la future police municipale de Paris de fonctionner comme un "aspirateur" avec les effectifs de ses homologues de banlieue. M. Darmanin a reconnu ce risque de "distorsion de concurrence extrêmement forte" et a promis de travailler pour limiter ce "mercato". grd-bat/ib/pb TWITTER]]></description>
   <pubDate>Thu, 19 Nov 2020 19:07:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Sécurité globale": le gouvernement promet des garde-fous pour la liberté de la presse</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201119171312.777qb4oi.html</link>
   <description><![CDATA[Face aux polémiques tous azimuts sur le droit à l'information, l'exécutif et la majorité cherchent un point d'équilibre sur la mesure controversée de la proposition de loi "sécurité globale" encadrant l'image des policiers, avec à la clef sa probable réécriture. A la veille de l'examen dans l'hémicycle de l'article 24 du texte de LREM et son allié Agir, le Premier ministre Jean Castex, le ministre de l'Intérieur Gérald Darmanin et le chef de file des députés marcheurs, Christophe Castaner, devaient se réunir jeudi soir, pour tenter de trouver une porte de sortie. Soucieux de conserver la main dans cette partie d'échecs entre la place Beauvau et la majorité, M. Darmanin a annoncé que le gouvernement allait déposer un amendement qui précisera l'article controversé, "afin de (le) faire voter par la plus large majorité pour protéger nos forces de l'ordre". Dans sa rédaction actuelle, il prévoit de pénaliser d'un an de prison et 45.000 euros d'amende la diffusion de "l'image du visage ou tout autre élément d'identification" d'un policier ou d'un gendarme en intervention lorsque celle-ci a pour but de porter "atteinte à son intégrité physique ou psychique". Soutenue par les syndicats de police et la droite, la mesure fait bondir journalistes et défenseurs des libertés publiques. M. Darmanin promet de préciser "comme le texte le prévoit déjà, que la liberté de la presse n'est bien entendue en rien menacée" et va davantage caractériser l'intention de nuire aux forces de l'ordre, a expliqué son entourage à l'AFP. Un moyen de faire un pas en direction d'une partie des opposants au texte, sans tourner le dos aux forces de l'ordre. Face aux polémiques persistantes, trois options ont été mises sur la table: statu quo, réécriture et suppression de l'article litigieux. Le débat aurait été alors renvoyé au projet de loi sur les "séparatismes", qui doit créer un délit réprimant la haine en ligne ainsi que des sanctions spécifiques pour les pressions exercées sur des agents de l'Etat ou des élus. Cette piste n'est cependant pas privilégiée, a assuré une source parlementaire LREM. - Gages aux policiers - "Darmanin a pesé pour ne pas supprimer l'article 24, ce que voulaient faire certains. C'est tranché, il n'y a pas de suppression", a affirmé à l'AFP une source proche du dossier. Au sein de la majorité, des voix s'étaient fait entendre pour faire évoluer la rédaction afin de rappeler la "liberté de la presse", à l'instar du député LREM Roland Lescure, porte-parole du mouvement présidentiel. Plusieurs députés marcheurs emmenés par Sacha Houlié avaient même déposé un amendement dans ce but. D'autres avaient plaidé pour davantage de pédagogie sur le contenu d'un texte "vraiment défendable", selon un député parisien. D'autres parmi les marcheurs se montrent plus critiques envers l'hôte de la place Beauvau, accusé de souffler le chaud et le froid autour de la proposition de loi comme sur le droit à l'information. "Darmanin n'est pas très à l'écoute des députés et ça se voit. Et il change un peu les avis du gouvernement en fonction de l'ambiance dans l'hémicycle", commente une source parlementaire. "Il donne des gages aux policiers. Il joue son rôle de premier flic de France mais attention au bien commun", met en garde Sonia Krimi, à l'aile gauche du parti présidentiel. Pour un député macroniste, sous couvert d'anonymat, "Gérald Darmanin est un sarkozyste, prêt à tout pour monter, y compris à raconter n'importe quoi". "L'important, c'est que la protection des forces de l'ordre reste totalement assurée. Avec cette rédaction, c'est encore le cas", fait valoir l'entourage du ministre. Vendredi, le ministre de l'Intérieur avait souhaité durcir le texte en imposant le floutage des forces de l'ordre avant de mettre cette proposition sous l'éteignoir. Mercredi, il a suscité l'ire des professionnels du journalisme après des propos sur les échauffourées survenues lors d'un rassemblement contre la proposition de loi et l'arrestation d'un journaliste de France 3. M. Darmanin avait déclaré que les journalistes "doivent se rapprocher des autorités" en amont des manifestations qu'ils veulent couvrir afin de pouvoir en "rendre compte" et "faire (leur) travail", avant de préciser dans la soirée qu'il n'y avait "pas d'obligation".]]></description>
   <pubDate>Thu, 19 Nov 2020 17:13:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La pétition "Noël sans Amazon" cible d'une cyberattaque</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201119154720.es7fjnes.html</link>
   <description><![CDATA[La pétition lancée mardi par des politiques et des associations pour un "Noël sans Amazon" a été victime d'une "cyberattaque de grande ampleur", ont dénoncé jeudi deux de ses initiateurs, Matthieu Orphelin (ex-LREM) et François Ruffin (LFI). Les deux députés envisagent de déposer plainte. Déjouée après "de longues heures de travail", l'attaque a été perpétrée dans la nuit de mardi à mercredi "par le biais de 218 serveurs appartenant à une même personne dont l'identité a pu être retrouvée", détaillent-ils dans un communiqué. "Cette personne est dirigeante de plusieurs sociétés informatiques, spécialisées en +e-réputation+, en marketplace, lobbying et e-marketing, et a été certifiée Amazon Web Services", sorte de label accordé par le groupe à de nombreux professionnels, affirment-ils. Selon MM. Orphelin et Ruffin, "plusieurs dizaines de milliers de contributions frauduleuses ont été ajoutées, dans une tentative de surcharger le serveur hébergeant la pétition afin de le rendre inaccessible et de détériorer le comptage et la base de données des signataires". "Cette attaque constitue une entrave manifeste au droit de pétition. Il s'agit par ailleurs d'une tentative d'ingérence dans le débat public en vue de briser une dynamique de mobilisation citoyenne, sur le sujet très sensible du développement d'Amazon en France et de la promotion de ses alternatives", estiment-ils. Des élus de gauche et écologistes comme Anne Hidalgo (PS) ou Eric Piolle (EELV), des personnalités du monde de la culture et des associations se sont associés à cette pétition, pour s'engager à ne pas recourir à la plateforme Amazon pendant la période de Noël. Elle avait été signée jeudi après-midi par quelque 25.000 personnes. Les pétitionnaires, qui dressent un sombre tableau des conséquences sociales, fiscales et environnementales du développement d'Amazon, plaident pour privilégier le recours aux commerces de proximité ou à l'économie circulaire pour les cadeaux de Noël. Ce, alors que l'ouverture des petits commerces est suspendue à l'évolution de la situation sanitaire face à l'épidémie de coronavirus. reb/adc/jk AMAZON.COM]]></description>
   <pubDate>Thu, 19 Nov 2020 15:47:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Sécurité globale": vers une réunion autour de Castex</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201119124219.0v2wwpk1.html</link>
   <description><![CDATA[Le patron des députés LREM Christophe Castaner a proposé une réunion jeudi soir avec le Premier ministre et le ministre de l'Intérieur notamment, face à la polémique autour de l'image des policiers et la liberté de la presse, a-t-on appris de source parlementaire. Il s'agit de "mettre les options sur la table" quant au sort de ces mesures d'une proposition de loi de la majorité, examinée depuis mardi par l'Assemblée nationale, et aussi d'"aider au dialogue" avec les députés LREM, selon la même source. M. Castaner avait déjà défendu mardi, "loin des caricatures", cette proposition de loi sur la "sécurité globale", au centre des critiques pour son ambition d'encadrer la diffusion d'images des forces de l'ordre. Soutenue par les syndicats policiers, la mesure fait bondir représentants des journalistes et défenseurs des libertés publiques. Des députés LREM ont suggéré d'inscrire dans le texte le rappel de la "liberté de la presse", ou d'exclure les journalistes de la mesure. Une autre piste, mais qui n'est pas privilégiée, serait de supprimer l'article litigieux et de renvoyer le débat au projet de loi sur les séparatismes, qui doit créer un délit réprimant la haine en ligne ainsi que des sanctions spécifiques pour les pressions exercées sur des agents de l'Etat ou des élus. Le ministre de l'Intérieur Gérald Darmanin avait froissé certains "marcheurs" la semaine dernière en évoquant un durcissement de la mesure, via le floutage obligatoire des forces de l'ordre. Il n'y fait plus référence depuis. Le ministre a semé à nouveau le trouble mercredi, en affirmant que les journalistes "doivent se rapprocher des autorités" en amont des manifestations pour "pouvoir rendre compte, faire (leur) travail". Il s'est ensuite repris dans la soirée, affirmant que ce n'était pas une obligation. La réunion jeudi soir autour de Jean Castex doit inclure les présidents des commissions des Lois et des Affaires culturelles de l'Assemblée, ainsi que leurs chefs de file LREM ("whips").]]></description>
   <pubDate>Thu, 19 Nov 2020 12:42:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Sécurité globale": l'image des policiers et la presse au coeur de la controverse</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201118231550.7ro4k82m.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont poursuivi mercredi l'examen de la proposition de loi "sécurité globale", dont la partie sur l'image des policiers et la liberté de la presse continue de cristalliser passions et antagonismes. Si les débats dans l'hémicycle portaient sur les nouvelles prérogatives des polices municipales, la polémique s'est poursuivie après les échauffourées de la veille à proximité de l'Assemblée, entre force de l'ordre et une partie des manifestants qui s'étaient massés pour dire leur opposition à un texte jugé "liberticide". Le ministre de l'Intérieur Gérald Darmanin a fustigé "des violences inacceptables": "Alors que des représentants du peuple allaient légitimement discuter d'un texte de loi, il y avait une pression sur les représentants de la Nation pour ne pas discuter librement". Lacrymogènes, canons à eau, mobilier urbain détruit: 33 personnes ont été interpellées à la suite des heurts qui ont fait "dix blessés légers dont neuf parmi les forces de sécurité intérieure", selon la préfecture de police. Le député LR Marc Le Fur a dénoncé mercredi une manifestation d'"une extrême violence", et demandé qu'il soit mis fin aux fonctions du préfet de police Didier Lallement. Une nouvelle mobilisation se profile samedi. Plusieurs journalistes ont déploré avoir été empêchés de filmer des interpellations mardi soir et certains ont été "molestés ou interpellés" selon le Syndicat national des journalistes. Un journaliste de France Télévisions est resté 12 heures en garde à vue sans "aucun motif", a dénoncé le groupe mercredi soir, fustigeant une "arrestation arbitraire". Il a écopé d'un rappel à la loi selon la préfecture. M. Darmanin a affirmé mercredi que les journalistes "doivent se rapprocher des autorités" en amont pour "pouvoir rendre compte, faire (leur) travail". Cible de vives critiques, il s'est repris dans la soirée, affirmant dans un tweet que le schéma national du maintien de l'ordre qu'il a présenté en septembre "prévoit que les journalistes peuvent, sans en avoir l'obligation, prendre contact avec les préfectures en amont des manifestations". D'autres rassemblements ont eu lieu dans des grandes villes comme Lyon, Rennes, Marseille. - En quête d'"équilibre" - La défiance des opposants à la proposition de loi de LREM et son allié Agir se focalise sur cet article 24 qui prévoit d'encadrer l'image des forces de l'ordre. Débattu sans doute en fin de semaine, il prévoit de pénaliser d'un an de prison et 45.000 euros d'amende la diffusion de "l'image du visage ou tout autre élément d'identification" d'un policier ou d'un gendarme en intervention, lorsque celle-ci a pour but de porter "atteinte à son intégrité physique ou psychique". Soutenue par les syndicats policiers, la mesure fait bondir représentants des journalistes et défenseurs des libertés publiques. La semaine dernière, Gérald Darmanin avait plaidé pour un durcissement de la mesure, en voulant imposer le floutage obligatoire des forces de l'ordre, une orientation plus proche de LR que des positions des "marcheurs". Avant de mettre sa proposition sous l'éteignoir. Désireuse d'évacuer "les caricatures", la majorité paraît faire un pas en direction des opposants, dont font partie ses alliés du MoDem qui veulent supprimer cet article 24. Le chef de file des députés LREM Christophe Castaner a dressé mardi un inventaire des cas de figure où cette mesure ne s'appliquerait pas, assurant que "le respect des libertés fondamentales est total". Le député LREM Roland Lescure a suggéré de "peut-être faire évoluer la rédaction" pour rappeler la "liberté de la presse". "Il y a un droit évidemment absolu dans le cadre d'une manifestation à filmer et à diffuser des opérations de maintien de l'ordre", a aussi assuré le porte-parole du gouvernement, Gabriel Attal. "Sans doute les débats parlementaires permettront de le reconfirmer". Pour tenter de trouver un "équilibre", la majorité a dans sa manche plusieurs amendements déposés par Sacha Houlié et d'autres députés LREM, garantissant explicitement la liberté de la presse. En attendant dans l'hémicycle, les députés ont plongé dans les prérogatives des polices municipales. Gérald Darmanin a écarté l'hypothèse d'un armement obligatoire, voulant laisser le choix aux collectivités, ainsi qu'un accès à la liste des fichés S. L'article 1er sur l'expérimentation de nouvelles compétences a été adopté à minuit, avant la pause nocturne. Cette première lecture doit se poursuivre jusqu'à vendredi, avant un vote solennel mardi.]]></description>
   <pubDate>Wed, 18 Nov 2020 23:15:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Sécurité globale": Darmanin écarte l'armement obligatoire des polices municipales</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201118225521.3d4vw5mg.html</link>
   <description><![CDATA[Le ministre de l'Intérieur Gérard Darmanin a écarté mercredi l'hypothèse d'un armement obligatoire des policiers municipaux, une proposition d'un rapport des députés Jean-Michel Fauvergue et Alice Thourot mais qui n'avait pas été retenue dans leur proposition de loi controversée sur la "sécurité globale". "Nous ne l'imposerons pas aux collectivités locales", a déclaré le ministre lors du débat à l'Assemblée nationale sur le volet consacré aux nouvelles prérogatives du texte porté par LREM et son allié Agir. "Politiquement, j'y suis favorable", a-t-il cependant nuancé, précisant à destination des bancs de la droite: mais "que n'aurait-on dit si on l'avait imposé?", en référence à la libre administration des collectivités territoriales. Le rapport des deux députés sur le "continuum de sécurité" proposait de rendre l'armement des policiers municipaux obligatoire, "sauf décision motivée du maire", un renversement de la règle actuellement en vigueur mais pas une révolution des usages. Comme l'a encore souligné M. Fauvergue, "notre position a évolué en particulier à la demande des maires" et la proposition de loi "sécurité globale" ne comporte pas une telle disposition. Défendant des amendements en rapport à l'armement des policiers municipaux, plusieurs députés ont émis le souhait de rendre obligatoire cet armement, à l'instar de Sylvain Maillard (LREM). "Pour mieux les protéger, nous armerons tous les policiers municipaux dans les grandes villes et à Paris", a prédit le député parisien, alors que la maire socialiste de la capitale Anne Hidalgo (PS) souhaite une police municipale non armée. En 2019, l'ex-ministre de l'Intérieur, Christophe Castaner s'était dit "pas favorable" à l'armement systématique des policiers municipaux. Dans la soirée, M. Darmanin a écarté en outre un accès des policiers municipaux à la liste des fichés "S" (pour Sûreté de l'Etat). "C'est un fichier de suivi" de personnes qui ne sont pas "recherchées ou condamnées" et il ne faut pas un accès trop large, a-t-il plaidé, alors que certains du centre-droit à l'extrême droite y sont favorables. En revanche, le ministre s'est engagé à élargir l'accès à d'autres fichiers pour les policiers municipaux (contraventions, engins motorisés...).]]></description>
   <pubDate>Wed, 18 Nov 2020 22:55:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Sécurité globale": un potentiel risque de peine doublon?</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201118205733.hwfvfmz1.html</link>
   <description><![CDATA[D'un côté une amende de 45.000 euros pour la diffusion malveillante de l'image d'un policier, de l'autre 75.000 euros pour des informations identifiant un agent de l'Etat: les députés LREM se sont aperçus du hiatus entre la proposition de loi "sécurité globale" et l'avant-projet de loi contre les "séparatismes". "C'est quand même un peu étonnant. Tout ça va converger. Mais les deux auraient du mal à coexister", estime un responsable LREM auprès de l'AFP. "C'est un sujet, il y a une vraie question d'articulation. Mais le projet de loi (sur les "séparatismes") est encore au Conseil d'Etat, qui travaille là-dessus", confirme Laetitia Avia, députée auteure d'une proposition de loi contre la haine en ligne qui avait été en grande partie censurée par le Conseil constitutionnel. Le gouvernement a mis la dernière main à son projet de loi destiné à lutter contre l'islam radical et les "séparatismes" en le complétant avec des dispositions contre la haine en ligne, annoncées par Emmanuel Macron après l'assassinat de l'enseignant Samuel Paty qui a bouleversé le pays. Le projet de loi crée un délit réprimant la haine en ligne et des sanctions spécifiques pour les pressions exercées sur des agents de l'Etat ou des élus. "Révéler, diffuser ou transmettre" de manière malveillante "des informations relatives à la vie privée, familiale ou professionnelle d'un personne permettant de l'identifier ou de la localiser" serait puni de trois ans de prison et 45.000 euros d'amende. Ces peines pourraient être portées à 5 ans de prison et 75.000 euros d'amende s'il s'agit d'une personne chargée d'une mission de service public ou dépositaire de l'autorité publique. D'un autre côté, la proposition de loi sur la "sécurité globale", en première lecture devant l'Assemblée depuis mardi, prévoit de punir d'un an de prison et 45.000 euros d'amende la diffusion de "l'image du visage ou tout autre élément d'identification" d'un policier ou d'un gendarme en intervention, lorsque celle-ci a pour but de porter "atteinte à son intégrité physique ou psychique". Selon le responsable LREM, "si les deux restaient en l'état, les menaces contre les policiers seraient moins punies que celles contre un fonctionnaire des impôts" mais "ce n'est pas ce qu'on fera".]]></description>
   <pubDate>Wed, 18 Nov 2020 20:57:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée nationale adopte un rapport sur le parquet européen</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201118180711.57waiwe1.html</link>
   <description><![CDATA[La commission des Affaires européennes de l'Assemblée nationale a adopté mercredi un rapport sur le nouveau parquet européen, instance supranationale chargée de la lutte contre les atteintes aux intérêts financiers de l'UE. L'Assemblée doit examiner le projet de loi relatif au parquet européen à compter du 8 décembre. Le Sénat a quant à lui déjà adopté ce projet de loi en mars en première lecture. Ce nouveau parquet, installé à Luxembourg et présidé par la Roumaine Laura Codruta Kövesi, a entamé ses travaux fin septembre. Il rassemble 22 pays de l'UE. Il est chargé de rechercher, de poursuivre et de renvoyer en justice les auteurs d'infractions portant atteinte aux intérêts financiers de l'Union (fraude, corruption, fraude transfrontalière à la TVA supérieure à 10 millions d'euros). Il peut aussi diligenter des enquêtes, effectuer des actes de poursuite et exercer l'action publique devant les juridictions compétentes des États membres. "La France, qui a joué un rôle particulièrement proactif dans l'instauration d'un organe de poursuite supranational compétent au niveau européen, a tout intérêt à donner à cette institution les moyens de sa réussite", a indiqué Liliana Tanguy, rapporteure à l'Assemblée. "À l'heure de la défiance, la réussite de la lutte contre la criminalité financière peut être une formidable démonstration de l'utilité de l'Union européenne", a-t-elle indiqué. Selon la Commission européenne, la fraude transnationale représente annuellement une perte de 50 milliards d'euros de recettes de TVA pour les États membres. Les détournements de fonds européens sont, quant à eux, estimés autour de 700 millions d'euros. Si le rapport loue les mérites de cette nouvelle juridiction, il pointe cependant un bémol : alors qu'aucun des 22 États membres qui participent à cette coopération renforcée n'est anglophone, l'anglais sera la langue de travail du parquet européen. Pour prétendre à la fonction de procureurs européens délégués (un par État membre) il faudra prouver une maîtrise suffisante de l'anglais. La maîtrise du français était "un objectif irréaliste", souligne le rapport qui se réjouit cependant que le français "pourra être utilisé, avec l'anglais, dans les rapports avec la Cour de justice de l'UE (CJUE)". "Il s'agit d'une importante réaffirmation de la place du français comme deuxième langue", estime le rapport. La Hongrie, la Pologne, l'Irlande, la Suède et le Danemark sont les cinq pays de l'UE qui ne participent pas à ce parquet européen.]]></description>
   <pubDate>Wed, 18 Nov 2020 18:07:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Discrimination fondée sur l'accent: une proposition de loi bientôt devant l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201118172846.vgtlciur.html</link>
   <description><![CDATA[La loi réprime déjà les discriminations fondées sur l'origine, le sexe ou le handicap, entre autres. Une proposition de loi pourrait bientôt ajouter un autre motif: l'accent, susceptible de constituer un obstacle, notamment à l'emploi, pour les "minorités audibles". Le mesure soutenue par le député de l'Hérault Christophe Euzet fait partie de textes que le groupe Agir, allié à la majorité, va présenter le 26 novembre dans le cadre de sa "niche", un créneau réservé aux groupes pour promouvoir leurs propres propositions ou résolutions. La commission des Lois de l'Assemblée nationale l'a validé dès ce mercredi, ouvrant la voie à une possible adoption dans l'hémicycle en première lecture le 26. "À l'heure où les minorités +visibles+ bénéficient de la préoccupation légitime des pouvoirs publics, les minorités +audibles+ sont les grandes oubliées du contrat social fondé sur l'égalité", plaide M. Euzet dans son exposé des motifs. Sa proposition vise donc à rajouter un simple mot, "l'accent", à la longue liste des causes de discriminations sanctionnées par le Code pénal ainsi que le Code du travail: origine, sexe, orientation sexuelle, situation de famille, handicap, grossesse, patronyme, opinion politique, appartenance syndicale, croyance religieuse etc. La proposition veut promouvoir "la diversité de prononciation de la langue française", en "prohibant les +discriminations par l'accent+ que l'on constate factuellement dans les fonctions impliquant, tout particulièrement, une expression publique". M. Euzet juge "indispensable" en cette "période de doute quant à la cohésion des territoires qui fondent la Nation, d'adresser un signe de reconnaissance fort, en favorisant la revalorisation des prononciations +atypiques+". "Les accents n'ont aucun droit de cité sur les chaînes de radio et de télévision, dans le monde politique et à la tête des grandes fonctions, administrations ou entreprises publiques françaises", assure le député. "Notre Nation, qui se félicite souvent de la grande diversité de ses terroirs, désole donc, paradoxalement, par l'uniformité lissée de son expression publique", déplore l'élu natif de Perpignan et à l'accent méridional. Parmi les textes de la "niche" du groupe Agir validés en commission, une proposition de loi de Paul Christophe (Nord) vise à améliorer les conditions de présence parentale auprès d'un enfant souffrant d'une pathologie lourde. Actuellement, 310 jours sont prévus dans le cadre du congé de présence parentale (CPP) et de l'allocation journalière de présence parentale (AJPP), dans la limite d'une durée de trois ans. Pour le cas demandant une présence plus longue, le texte propose de renouveler cette période, "permettant de doubler le nombre de jours mobilisables pour les parents". Cette mesure "pragmatique et humaniste" a reçu le feu vert de l'ensemble des groupes politiques au sein de la commission des Affaires sociales de l'Assemblée, en vue de son adoption le 26 novembre. Une autre proposition de loi, soumise par Dimitri Houbron (Nord) et validée en commission, contient une série de mesures destinées à "améliorer la justice de proximité", dans le but de rendre "plus efficaces les réponses pénales constituées par les alternatives aux poursuites" décidées par un procureur.]]></description>
   <pubDate>Wed, 18 Nov 2020 17:28:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
