<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Tue, 12 Feb 2019 23:20:02 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>L'Assemblée consacre l'homoparentalité dans les formulaires scolaires</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190212221203.pje3714y.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée a adopté mardi en première lecture un amendement qui consacre l'homoparentalité dans les formulaires scolaires qui devront porter les mentions "parent 1 et parent 2" et non plus "père et mère", dans le cadre du projet de loi "sur l'école de la confiance" "Cet amendement vise à ancrer dans la législation la diversité familiale des enfants dans les formulaires administratifs soumis à l'école", a expliqué la député Valérie Petit (LREM) à l'origine du texte. L'élue du Nord a rappelé que nombre de formulaires d'état-civil, d'inscription à la cantine ou d'autorisation de sortie scolaire portent toujours les mentions père et mère, en ne tenant pas compte du vote de la loi pour le mariage pour tous et de l'existence de familles homoparentales. "On a des familles qui se retrouvent face à des cases figées dans des modèles sociaux et familiaux un peu dépassés. Aujourd'hui, personne ne devrait se sentir exclus par des schémas de pensée un peu arriérés. Pour nous, cet article est une mesure d'égalité sociale", a défendu dans l'hémicycle sa collègue Jennifer de Temmerman (LREM). Le ministre de l'Éducation Jean-Michel Blanquer et la rapporteure Anne-Christine Lang (LREM) ont donné un avis défavorable à cet amendement estimant que le changement réclamé ne relevait pas du domaine législatif. Le député LR Xavier Breton a dénoncé un amendement relevant "d'une pensée unique et politiquement correcte qui ne correspond pas à la réalité". "Quand j'entends dire que c'est un modèle dépassé, je rappelle qu'aujourd'hui, dans les unions célébrés, mariages ou PACS, plus 95% qui sont des couples homme-femme", a-t-il dit En revanche, pour son collègue socialiste Joaquim Pueyot, cette réforme "est une question de respect et de dignité". "Vous n'imaginez pas les conséquences lorsque des enfants ne se sentent pas traités comme les autres", a-t-il lancé.]]></description>
   <pubDate>Tue, 12 Feb 2019 22:12:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les élus LFI appellent à un rassemblement le 16 mars qui rejoindra les "gilets jaunes"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190212211217.msf30fzs.html</link>
   <description><![CDATA[Députés et sénateurs de La France Insousmise (LFI) ont appelé mardi à un rassemblement à Paris samedi 16 mars contre "la dérive autoritaire" du pouvoir, qui rejoindra ensuite le défilé hebdomadaire des "gilets jaunes". "Le pouvoir méprise la colère populaire qui s'exprime depuis plus de trois mois dans le pays. Face à l'exigence sociale et démocratique, sa dérive autoritaire est devenue évidente", estime dans un communiqué le groupe parlementaire de LFI, conduit à l'Assemblée par Jean-Luc Mélenchon. "Légitimation et incitation à l'usage disproportionné de la violence policière, lois liberticides, arrestations préventives par milliers, perquisitions contre l'opposition ou un journal indépendant, usage politique des moyens de police et de justice, propagande d'État envahissante en guise de +grand débat+ monopolisant les médias privés comme publics. C'est assez !", dénoncent les élus. Les parlementaires appellent ceux "qui sont attachés aux droits démocratiques, aux libertés fondamentales et à l'État de droit" à un rassemblement à Paris le 16 mars, pour dire "non à la dérive autoritaire", à l'issue duquel ils suggèrent de rejoindre la manifestation des "gilets jaunes".]]></description>
   <pubDate>Tue, 12 Feb 2019 21:12:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Projet de loi École: l'Assemblée inscrit le droit à une scolarité sans harcèlement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190212203951.y03byn28.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a adopté mardi un amendement MoDem qui érige le droit à une scolarité sans harcèlement comme un principe du droit à l'Éducation, dans le projet de loi "sur l'école de la confiance". Les sanctions disciplinaires applicables en cas de harcèlement scolaire seront fixées par décret en Conseil d'État, a complété un amendement de Frédéric Reiss (LR). Parmi les sanctions envisagées figure l'obligation pour le harceleur d'accomplir un stage de sensibilisation au harcèlement scolaire, conformément à la proposition d'un troisième député, Bernard Perrut (LR). Le ministre de l'Éducation Jean-Michel Blanquer et la rappporteure Anne-Christine Lang (LREM) avaient donné un avis favorable aux amendements adoptés. Ce vote est "une réelle avancée dans la lutte que nous menons contre le harcèlement scolaire", s'est félicité Erwan Balanant (MoDem), rappelant "qu'un élève sur dix" en souffre "avec des conséquences dramatiques pouvant aller jusqu'au suicide". "Déclarer dans le code de l'Éducation le droit de chaque élève de ne pas être exposé au harcèlement scolaire (...) permet d'envoyer un signal fort", a estimé le député du Finistère, pour qui "dorénavant ce droit pourra être mieux expliqué aux enfants, notamment dans les campagnes de sensibilisation et de prévention (...) pour les inciter à ne plus tolérer certains comportements".]]></description>
   <pubDate>Tue, 12 Feb 2019 20:39:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Stocamine: le gouvernement va étudier la possibilité d'un déstockage "partiel"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190212202233.m38obukg.html</link>
   <description><![CDATA[Le ministère de la Transition écologique va étudier la "faisabilité" d'un "déstockage partiel" des déchets industriels toxiques du site de Stocamine, a-t-il annoncé après une rencontre avec des élus alsaciens opposés au maintien sous terre de ces déchets dangereux. Le ministère avait annoncé fin janvier sa décision de renoncer à extraire plus de 40.000 tonnes de déchets industriels dangereux enfouis à 500 mètres sous terre dans l'ancienne mine de potasse à Wittelsheim (Haut-Rhin). Mais plusieurs élus alsaciens continuent de réclamer leur extraction, mettant en avant le "principe de précaution", notamment en raison des risques de "pollution de la nappe phréatique d'Alsace". Le ministre de la Transition écologique François de Rugy qui les a reçus mardi leur a confirmé "que le chantier de confinement des déchets restants se poursuivrait", avec "les garanties les plus strictes en matière de protection de la nappe phréatique", selon un communiqué du ministère. Mais dans un "esprit d'apaisement et d'écoute des propositions des élus locaux et des inquiétudes des citoyens", le ministre a également annoncé "le lancement d'une étude technique et financière de la faisabilité de la poursuite d'un déstockage partiel, en parallèle de la poursuite du confinement, et étalé jusqu'à 2027". Cette étude devra rendre ses conclusions "d'ici un an au plus tard". Il a également promis une réunion d'information pour présenter l'expertise du Bureau de recherches géologiques et minières (BRGM) qui a montré que "le déstockage des déchets restants présenterait aujourd'hui des risques plus importants et plus graves que la poursuite de leur confinement", a ajouté le communiqué. Bruno Fuchs député (LREM) du Haut-Rhin, co-auteur d'un rapport parlementaire qui préconisait l'extraction des déchets, a dit à l'AFP être "satisfait" des échanges avec le ministre. "C'est une porte qui s'ouvre, le ministre a écouté nos arguments (...) Il a fait un geste d'apaisement", a-t-il estimé. Pour le député, "il faut au moins extraire tous les produits solubles" du site de Stocamine. "Ces échanges nourris ont permis l'ouverture d'une perspective (...) qu'il conviendra de préciser au cours des prochaines semaines mais qui traduit une évolution que je salue ce soir", s'est également félicité dans un communiqué le député LR du Haut-Rhin Raphaël Schellenberger. "C'est ridicule, si on ne destocke qu'une partie, le risque continue d'exister", s'est insurgée Josiane Kieffer, porte-parole du collectif Destocamine, composé d'associations et de syndicats d'anciens mineurs. "Ce n'est pas cette proposition qui va freiner la mobilisation", a-t-elle affirmé. Environ 150 personnes ont bloqué mardi pendant quelques heures l'accès au site de Stocamine pour protester contre le maintien annoncé des déchets. Ouvert en 1999 sur le site d'une ancienne mine de potasse, Stocamine devait accueillir 320.000 tonnes de déchets industriels dangereux non radioactifs (de classe 1 et 0), mais un incendie survenu en 2002 avait stoppé son activité.]]></description>
   <pubDate>Tue, 12 Feb 2019 20:22:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Nathalie Loiseau et Marine Le Pen s'écharpent à l'Assemblée nationale</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190212192447.0gw8qubo.html</link>
   <description><![CDATA[La ministre des Affaires européennes Nathalie Loiseau a accusé mardi Marine Le Pen de proférer "ad nauseam des mensonges" et de "broder des fables" sur le nouveau traité franco-allemand signé à Aix-la-Chapelle en janvier. "Répéter ad nauseam des mensonges n'en font pas une vérité", a lancé la ministre à la présidente du Rassemblement national devant la commission des Affaires étrangères de l'Assemblée nationale. Le traité est "mondialiste", "européiste au possible" et "d'inspiration totalitaire, rien de moins", venait d'affirmer Marine Le Pen, en reprochant au gouvernement de l'avoir imposé "dans le dos des peuples". La présidente du Rassemblement national a de nouveau accusé la France de vouloir partager son siège permanent au Conseil de sécurité des Nations unies avec l'Allemagne ainsi qu'imposer le bilinguisme dans les zones transfrontalières à travers ce traité. "La position de la France consiste à soutenir la volonté de l'Allemagne d'obtenir pour elle-même un siège de membre permanent", a riposté la ministre, de plus en plus présente dans le paysage politique à l'approche des élections européennes de mai. "Quant au siège de membre permanent de la France, nous y sommes profondément attachés et nous n'avons aucune intention, quelle qu'elle soit, de le partager", a martelé Nathalie Loiseau. "Nous n'avons eu jamais l'intention de rendre l'allemand une langue administrative ou de recours judiciaire. Vous vous amusez à broder des fables autour d'un texte qui ne dit absolument pas cela", a-t-elle ajouté. Marine Le Pen a jugé "totalement délirant" de faire de l'attribution d'un siège permanent à l'Allemagne au Conseil de sécurité de l'ONU une "priorité de la diplomatie franco-allemande". Elle a aussi reproché à la ministre "un irrespect total" à son égard et ses "quelques millions d'électeurs". "J'ai l'impression qu'elle ne doit pas aller souvent sur le terrain pour dire des énormités pareilles", avait dit d'elle Nathalie Loiseau en janvier à propos déjà du traité franco-allemand. "Si, Madame, je vais sur le terrain et je m'y suis fait élire ce qui n'est pas votre cas", a répliqué Marine Le Pen.]]></description>
   <pubDate>Tue, 12 Feb 2019 19:24:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Une réforme du statut de la Polynésie pour "calmer la population" sur "le fait nucléaire"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190212191551.at2krizb.html</link>
   <description><![CDATA[La réforme du statut de la Polynésie française, qui doit être examinée mercredi au Sénat, vise d'abord à "calmer la population" et l'opinion internationale sur la reconnaissance du "fait nucléaire", a indiqué mardi le président de la polynésie Edouard Fritch. Dans les textes (loi organique et loi simple) qui seront examinés en procédure accélérée, figurent notamment dans l'article 1, la confirmation de "la reconnaissance, par l'État français, du rôle joué par la Polynésie française dans le développement de sa politique de dissuasion nucléaire" et le rappel "que leurs conséquences doivent être prises en compte dans tous les domaines". De 1966 à 1996, les atolls de Mururoa et Fangataufa ont été le théâtre de 193 essais nucléaires, qui ont eu des effets sur la santé et l'environnement des populations. "La reconnaissance du fait nucléaire était importante pour le peuple polynésien, c'était mon objectif essentiel", a déclaré M. Fritch à la presse, à l'issue d'un entretien avec le président de l'Assemblée nationale Richard Ferrand. "Je veux calmer ma population sur cette histoire, je veux calmer l'opinion publique internationale, on en parle beaucoup aux Nations-unies", a-t-il expliqué. "Aujourd'hui, je peux assurer que l'Etat français exercera toutes ses compétences pour venir au secours des vétérans qui ont servi à Mururoa et Fangataufa, et de la population, et qu'il veillera aussi aux difficultés que nous avons sur le plan environnemental et pour la reconversion de l'économie polynésienne", a-t-il ajouté. Les textes, qui seront ensuite examinés à l'Assemblée, comprennent également une actualisation du statut d'autonomie dont bénéficie la Polynésie. Ils prévoient par exemple d'encourager la coopération entre les communes et la collectivité de la Polynésie française, notamment pour le recouvrement des impôts locaux et l'exercice concomitant de certaines compétences (politique de la ville, protection et mise en valeur de l'environnement, etc.). Ils redéfinissent aussi les compétences des communautés de communes pour faciliter le développement de l'intercommunalité, et revoient le régime des "lois du pays" pour qu'elles puissent être promulguées plus rapidement. "Ce que nous attendons, c'est d'avoir les moyens de travailler dans de bonnes conditions, que ce statut ne viennent pas créer des difficultés lorsque l'assemblée de Polynésie prend ses lois, lorsque le gouvernement prend des décisions", a expliqué M. Fritch.]]></description>
   <pubDate>Tue, 12 Feb 2019 19:15:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les élus LFI appellent à un rassemblement samedi qui rejoindra les "gilets jaunes"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190212190612.8jou15x8.html</link>
   <description><![CDATA[Députés et sénateurs de La France Insousmise (LFI) ont appelé mardi à un rassemblement à Paris samedi contre "la dérive autoritaire" du pouvoir, qui rejoindra ensuite le défilé hebdomadaire des "gilets jaunes". "Le pouvoir méprise la colère populaire qui s'exprime depuis plus de trois mois dans le pays. Face à l'exigence sociale et démocratique, sa dérive autoritaire est devenue évidente", estime dans un communiqué le groupe parlementaire de LFI, conduit à l'Assemblée par Jean-Luc Mélenchon. "Légitimation et incitation à l'usage disproportionné de la violence policière, lois liberticides, arrestations préventives par milliers, perquisitions contre l'opposition ou un journal indépendant, usage politique des moyens de police et de justice, propagande d'État envahissante en guise de +grand débat+ monopolisant les médias privés comme publics. C'est assez !", dénoncent les élus. Les parlementaires appellent ceux "qui sont attachés aux droits démocratiques, aux libertés fondamentales et à l'État de droit" à un rassemblement à Paris le 16 mars, pour dire "non à la dérive autoritaire", à l'issue duquel ils suggèrent de rejoindre la manifestation des "gilets jaunes".]]></description>
   <pubDate>Tue, 12 Feb 2019 19:06:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>86 députés de divers bords plaident "pour une fiscalité carbone juste"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190212184310.x3inknkf.html</link>
   <description><![CDATA[Emmenés par Matthieu Orphelin (ex-LREM), 86 députés de plusieurs groupes politiques plaident "pour une fiscalité carbone juste socialement", se disant convaincus que la France peut y parvenir, dans une tribune publiée mardi sur le site du Figaro. "Pour nous, la fiscalité carbone n'est pas un dogme, pas plus qu'un marqueur politique", assurent les signataires, parmi lesquels figurent le rapporteur du Budget Joël Giraud (LREM), la présidente de la commission du Développement durable Barbara Pompili (LREM), mais aussi Erwan Balanant (MoDem), Jean-Christophe Lagarde (UDI-Agir), Guillaume Garot (PS) ou Bertrand Pancher (Libertés et Territoires). Cinq groupes politiques sont représentés. La fiscalité carbone est, "parmi d'autres, un outil efficace pour faire évoluer les décisions d'investissement, favoriser les comportements vertueux, donner un avantage aux véhicules ou aux chaudières qui consomment peu ou pas d'énergies fossiles, et répondre à l'urgence climatique", ajoutent-ils. Prenant l'exemple de la Colombie-Britannique au Canada, où la hausse de la fiscalité sur l'énergie depuis 2008 est bien perçue, les députés se demandent pourquoi dans notre pays, le sujet "a cristallisé des tensions accumulées depuis des décennies et nourri le sentiment d'injustice fiscale et d'abandon de la France rurale". Ils y voient le fait que les gouvernants de la province canadienne ont su rendre "juste" la taxe carbone: "100% des revenus générés par cette hausse sont rendus aux citoyens et aux entreprises, sous forme d'aides à la transition énergétique ou de baisses de taxes". Les députés plaident pour "un nouveau contrat entre l'Etat, les citoyens, les collectivités locales, les associations environnementales et de consommateurs et les syndicats" autour d'une fiscalité "juste", et aussi pour écouter les "idées venues du terrain" dans le cadre du grand débat. "La mise en place d'une fiscalité carbone n'est pas un long fleuve tranquille", reconnaissent-ils, se refusant pour autant à "abandonner cet outil". L'augmentation de la taxe carbone - qui s'applique notamment sur les carburants - prévue au 1er janvier, a été annulée en décembre, en réponse au mouvement des "gilets jaunes". Le gouvernement n'exclut pas son retour à l'issue du grand débat.]]></description>
   <pubDate>Tue, 12 Feb 2019 18:43:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Chlordécone: une "feuille de route" interministérielle publiée prochainement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190212175120.uhjkbz1w.html</link>
   <description><![CDATA[Une "feuille de route interministérielle 2019-2020" sera prochainement publiée sur le chlordécone, insecticide dangereux longtemps utilisé aux Antilles et toujours présent dans les sols, a annoncé mardi la ministre de la Santé lors des questions au gouvernement à l'Assemblée. Cette feuille de route viendra "en complément des 21 actions du plan chlordécone 3 (2014-2020)", mis en place par l'ancien gouvernement, notamment pour protéger la population. Le chlordécone, insecticide cancérogène et perturbateur endocrinien a été utilisé aux Antilles de 1972 à 1993 pour lutter contre le charançon du bananier. Il est toujours présent dans les sols et peut se retrouver dans certaines denrées d'origine végétale ou animale, ainsi que dans certains captages d'eau. "Si ce sujet vient dans l'actualité 25 ans après l'interdiction définitive" du chlordécone, "c'est parce que certains responsables, à Paris comme aux Antilles, ont préféré éviter ce sujet et taire des difficultés", a affirmé Agnès Buzyn, répondant au député LREM de Guadeloupe Olivier Serva. Ce dernier a dénoncé "une campagne de désinformation" menée selon lui par "une certaine opposition". Plusieurs élus de gauche ont récemment dénoncé les propos d'Emmanuel Macron qui, lors d'un débat à l'Élysée, a affirmé: "il ne faut pas dire que c'est (le chlordécone) cancérigène". L'Élysée a plaidé le "malentendu" dans cette déclaration, précisant que le chef de l'État voulait dire que "les responsables politiques ne peuvent pas se contenter de dire que c'est cancérigène (mais...) qu'ils doivent surtout agir". "Notre approche c'est la reconnaissance de la responsabilité, la transparence à toute les étapes et la protection des personnes", a insisté Mme Buzyn. Elle a précisé qu'un plan chlordécone IV était en préparation, notamment pour "renforcer les contrôles des denrées alimentaires, tendre vers le zéro chlordécone dans l'alimentation, compléter la cartographie des sols pollués, mettre en place une indemnisation pour les travailleurs agricoles, et poursuivre les projets de recherche". Elle a également rappelé qu'un fonds d'indemnisation des victimes de produits phytosanitaires -dont le chlordécone- serait créé dans le prochain projet de budget de la sécurité sociale.]]></description>
   <pubDate>Tue, 12 Feb 2019 17:51:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Après les drapeaux, l'Assemblée prévoit dans les classes des cartes de la métropole et des outre-mer</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190212175043.e9wdes9n.html</link>
   <description><![CDATA[Après les drapeaux, les cartes de France : l'Assemblée a voté mardi, contre l'avis du gouvernement, un amendement imposant l'installation dans les classes d'une carte représentant la métropole et les territoires d'outre-mer, dans le cadre de l'examen du projet de loi "sur l'école de la confiance". "Cet amendement pourrait s'intituler : soyons fiers de nos outre-mer", avait lancé son auteur, le député (LR) de la Réunion David Lorion, en plaidant pour la présence dans les classes d'une carte de France qui n'ignore pas l'outre-mer, comme c'est souvent le cas aujourd'hui. "Il s'agit de reconnaître sur nos cartes ce que la Constitution reconnaît déjà. L'image cartographique de la France ne peut être rétrécie à son seul Hexagone", avait-il dit, évoquant "une discrimination majeure". Le ministre de l'Education Jean-Michel Blanquer et la rapporteure (LREM) Anne-Christine Lang ont estimé que cette revendication, bien qu'importante, ne relevait "pas de la loi" et qu'imposer cette mesure n'était "pas nécessaire". "Cela reviendrait à tapisser toutes les salles de classes de nos bonnes intentions", a ajouté le ministre, qui venait de refuser un amendement réclamant l'affichage obligatoire de la Charte de l'environnement dans les classes. "C'est 3 millions de Français qui n'apparaissent pas sur les cartes. Il s'agit juste de rétablir ce qu'est la France", a fait valoir de son côté la députée PS de la Réunion et ancienne secrétaire d'Etat à l'Egalité réelle Ericka Bareigts. Dans la nuit de lundi à mardi, l'Assemblée avait adopté un amendement d'Eric Ciotti (LR), rendant obligatoire dans les classes la présence des drapeaux tricolore et européen, ainsi que des paroles de l'hymne national. Un autre amendement LR réclamant la levée obligatoire du drapeau tricolore et la pratique de l'hymne national au minimum une fois par semaine dans les classes a en revanche été rejeté ce mardi. Une série d'amendements LR ou RN visant à instaurer le port de l'uniforme notamment pour "gommer les inégalités sociales" ou lutter "contre les tenues cultuelles" ont aussi été rejetés. Tout en indiquant avoir "vu les bienfaits de l'uniforme" quand il était recteur en Guyane, le ministre a jugé "contreproductif" de vouloir l'imposer à l'échelle nationale. Evoquant les drapeaux ou l'uniforme, des élus PCF et Insoumis ont déploré que l'Assemblée "ne parle que de chiffons" depuis le début des travaux lundi sur le projet de loi.]]></description>
   <pubDate>Tue, 12 Feb 2019 17:50:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Conduire à 17 ans, passer le permis durant le SNU: des pistes pour un permis plus "accessible"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190212162140.trfjrk6m.html</link>
   <description><![CDATA[Pouvoir passer son permis dès 17 ans ou durant le futur service national universel (SNU): un rapport parlementaire remis mardi au Premier ministre propose des pistes pour réformer le permis de conduire, examen jugé trop coûteux et long à obtenir. Ce rapport de la députée du Gard (LREM) Françoise Dumas préconise également une réforme de l'agrément des auto-écoles, mesure dénoncée par les organisations professionnelles qui y voient une "uberisation" au profit des plateformes en ligne de mise en relation d'élèves et de moniteurs. Devant les députés mardi, Christophe Castaner a défendu un rapport qui "ne vise pas à soutenir telle ou telle catégorie, ni à en pénaliser une au profit d'une autre". Matignon a appelé dans un communiqué à "poursuivre et élargir" le débat sur ce sujet, qui "pourra notamment être discuté dans le cadre du grand débat national". "Le gouvernement entamera également un cycle d'échanges à son niveau avec les parties prenantes", notamment les responsables d'auto-écoles, avant de "se prononcer de façon complète", a-t-il précisé. Premier examen de France (1,51 million de candidats en 2017, 57,2% de réussite), le permis de conduire revient régulièrement au coeur d'un débat mêlant sécurité routière et enjeux économiques. "La route est la première cause de mortalité chez les jeunes, un quart des jeunes renoncent à un emploi faute de permis, les délais - même s'ils ont été rabaissés - restent d'au moins un mois ou deux et entraînent des surcoûts, il y a de fortes disparités régionales...", énumère Françoise Dumas à l'AFP. "Nous voulons garantir dans le temps et sur tout le territoire une formation de qualité et accessible, en termes de coûts et de délais", résume-t-elle. Patrice Bessone, président du principal syndicat d'auto-écoles (CNPA-Education routière), dénonce, lui, "un rapport qui passe totalement à côté du sujet". "Pour avoir un permis accessible et de qualité, il faut avant tout trouver des financements", affirme-t-il à l'AFP, en suggérant de puiser dans les recettes générées par les radars. Un des leviers préconisés est d'encourager la conduite accompagnée, "qui fait l'unanimité" selon Mme Dumas avec un taux de réussite de 74,24% mais qui ne représente qu'un quart des permis délivrés. Pour cela, la parlementaire propose d'"expertiser l'abaissement à 17 ans de la limite d'âge pour la délivrance d'un permis B, valable uniquement sur le territoire national" pour les apprentis ayant validé ce dispositif. Aujourd'hui, un jeune qui a suivi la conduite accompagnée peut obtenir le permis à 17 ans et demi, mais ne peut conduire seul avant sa majorité. Les modalités restent encore à définir, avec notamment de possibles restrictions sur la conduite de nuit ou pour certaines routes, selon Mme Dumas. Pour pallier le manque de disponibilité des familles pour encadrer les apprentis conducteurs, il faut également développer un "vivier d'accompagnateurs", "des jeunes issus du service civique ou des professionnels à la retraite", suggère-t-elle. - "Une place pour tout le monde" - Pour financer le passage de l'examen, dont le coût moyen s'élève entre 1.600 et 1.800 euros, le rapport propose de l'intégrer au SNU, qui sera lancé en juin. Ce SNU se décomposera en deux parties: une obligatoire, d'une durée de trois semaines, et une facultative, de trois à 12 mois. Dans le cadre du volet obligatoire, les jeunes auraient la possibilité de passer le code, avec un coût "pris en charge par l'État". Ceux qui suivent le SNU "volontaire de longue durée", tout comme ceux qui s'engagent dans la réserve nationale et le service civique, auraient la possibilité de "passer l'épreuve pratique du permis de conduire, pendant cette période, à titre gratuit". Le rapport veut également réviser l'agrément des auto-écoles, pour lui donner une portée nationale et non plus départementale. Cette disposition suscite une farouche opposition des auto-écoles, qui ont manifesté lundi contre ce qu'ils considèrent comme une porte ouverte aux plateformes en ligne, synonymes d'"uberisation" et de "dumping social". "Avec un système hors-sol (en ligne), on confisque l'accès au permis de conduire dans la France moyenne et la France profonde, là où on a le plus besoin de mobilité", déplore Patrice Bessone. "Il y a une place pour tout le monde", assure Françoise Dumas: "Les auto-écoles ont un maillage sur le territoire qu'il faut absolument préserver (...) mais qui doit être plus structuré".]]></description>
   <pubDate>Tue, 12 Feb 2019 16:21:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Actes antisémites: Jacob (LR) et Lagarde (UDI-Agir) veulent davantage de condamnations</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190212153820.3lddy8c6.html</link>
   <description><![CDATA[Les chefs de file des députés LR Christian Jacob et UDI-Agir Jean-Christophe Lagarde ont plaidé mardi pour un changement de la loi afin que les actes antisémites, qui ont connu un bond de 74% en 2018, soient davantage condamnés. "Il y a beaucoup d'inquiétude" et les actes des derniers jours - image de Simone Veil barrée d'une croix gammée, tag "Juden" sur la vitrine d'un restaurant parisien, arbre en mémoire d'Ilan Halimi coupé - sont "inacceptables", a estimé M. Jacob lors d'une conférence de presse. Les députés LR ont "tenté à plusieurs reprises" d'élargir le champ des poursuites pour "appels à la haine, à la violence", notamment sur les réseaux sociaux qui "sont parfois des déversoirs de haine". Il faudrait reprendre l'idée "pour les actes antisémites, et aussi les attaques contre les églises", selon M. Jacob. Jean-Christophe Lagarde a indiqué devant la presse qu'il allait déposer une proposition de loi pour "une augmentation des peines". Et de lancer: "Le temps des condamnations morales, ça suffit". De leur côté, des députés LREM ont suggéré "des mesures d'éducation", en cette semaine d'examen par l'Assemblée d'un projet de loi sur l'école. "Il y a une option, c'est l'éducation": "mieux prévenir, mettre des mots, des images sur cette atroce réalité, informer", selon la porte-parole Olivia Grégoire, qui a aussi appelé à "de la fermeté absolue sur ces actes". Sa collègue Elise Fajgeles a aussi appelé devant la presse à "un état d'urgence sur l'antisémitisme", avec "des mesures concrètes, peut-être des mesures d'éducation". "Notre pays est en train de prendre un mauvais pli" et "c'est un climat contre lequel nous devons nous insurger, lutter, apporter des réponses", a affirmé le président du groupe LREM Gilles Le Gendre, en estimant que le grand débat national pouvait "réintroduire petit à petit de la civilité" dans la société. Dans une tribune transmise à l'AFP, le député François Pupponi (Libertés et territoires), ancien maire de Sarcelles (Val-d'Oise), a jugé que "la seule chose à faire devant cette situation insupportable serait tout d'abord de présenter des excuses à la communauté juive de France devant l'incapacité de la République à la protéger". Et "ensuite d'être intraitable quotidiennement contre tous ces actes qui, petit à petit, gangrènent notre République dans l'indifférence de nos institutions". "Ne jamais laisser faire, ne jamais banaliser", a appelé Pierre Dharréville (PCF). "La question de la résurgence de l'antisémitisme est l'affaire de tous les républicains", pour Boris Vallaud (PS). Le sujet a aussi été le fil rouge des questions au gouvernement. parl/tes]]></description>
   <pubDate>Tue, 12 Feb 2019 15:38:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Près de 1.800 condamnations depuis le début des "gilets jaunes" (Philippe)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190212151224.tf2boj96.html</link>
   <description><![CDATA[La justice a prononcé près de 1.800 condamnations depuis le début du mouvement des "gilets jaunes" mi-novembre, qui a été émaillé à plusieurs reprises de violences, a annoncé mardi Édouard Philippe devant l'Assemblée nationale. Le 7 janvier, le Premier ministre faisait état d'"un millier" de condamnations. "Depuis le début de ces événements, 1.796 condamnations ont été prononcées par la justice et 1.422 personnes sont encore en attente de jugement", a énuméré le chef du gouvernement lors de la séance des questions au gouvernement. Il répondait à une question du chef de file des députés MoDem, Patrick Mignola, sur le rétablissement de l'ordre républicain. En outre "plus de 1.300 comparutions immédiates ont été organisées et 316 personnes ont été placées sous mandat de dépôt", a-t-il rapporté. Edouard Philippe a rappelé que 13 personnes avaient été mises en examen pour les dégradations commises autour et à l'intérieur de l'Arc de Triomphe le 1er décembre, et que cinq autres avaient été mises en examen pour l'incendie le même jour de la préfecture de Haute-Loire, au Puy-en-Velay. Après la prise à partie de policiers motocyclistes par des "gilets jaunes" le 22 décembre sur les Champs-Elysées, il a indiqué qu'une personne avait été interpellée le 31 décembre, mise en examen et placée en détention provisoire le 3 janvier. Le Premier ministre a appelé, "au-delà de la sanction", "l'ensemble du pays à dire son indignation face à la mise en cause de lieux qui symbolisent notre République et notre démocratie" et "à dire son indignation face aux mises en cause des forces de l'ordre (...) qui assurent la sécurité". Il a condamné l'incendie samedi d'un véhicule de la mission antiterroriste Sentinelle. "Qui peut dire que cet acte est en quoi que soit l'expression d'une revendication sociale ? En rien. C'est une attaque grave contre ceux que nous sommes. Elle est condamnable", a-t-il déclaré.]]></description>
   <pubDate>Tue, 12 Feb 2019 15:12:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Gilets jaunes": près de 1.800 condamnations prononcées par la justice (Philippe)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190212144456.hw17lla8.html</link>
   <description><![CDATA[La justice a prononcé près de 1.800 condamnations depuis le début du mouvement des "gilets jaunes" à la mi-novembre, qui a été accompagné par endroits de violences, a annoncé mardi le Premier ministre Édouard Philippe devant l'Assemblée nationale. "Depuis le début de ces événements, 1.796 condamnations ont été prononcées par la justice et 1.422 personnes sont encore en attente de jugement", a énuméré le chef du gouvernement lors de la séance des questions au gouvernement. En outre "plus de 1.300 comparutions immédiates ont été organisées et 316 personnes ont été placées sous mandat de dépôt", a-t-il rapporté.]]></description>
   <pubDate>Tue, 12 Feb 2019 14:44:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Députés et Assemblée visés: entrée symbolique unie des patrons des groupes politiques</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190212144322.5mls6t4b.html</link>
   <description><![CDATA[Des députés, jusqu'au président de l'Assemblée, victimes de violences, et le Palais Bourbon cible samedi de manifestants : les patrons des groupes de l'Assemblée, de Christian Jacob (LR) à Jean-Luc Mélenchon, ont marqué leur "unité" par une entrée ensemble, mardi, dans l'hémicycle, derrière Richard Ferrand. "Ces actes inacceptables portent atteinte à la République et la démocratie, tout comme les actes de racisme et d'antisémitisme, radicalement contraires aux valeurs de la République, que nous ne tolèrerons jamais", a lancé Richard Ferrand (LREM), accompagné au travers de la haie d'honneur de la garde républicaine et jusqu'au pied du "perchoir", pour la séance des questions au gouvernement. L'ensemble des députés, ainsi que les membres du gouvernement, se sont levés pour applaudir. Devant les députés LREM plus tôt, le Premier ministre Édouard Philippe avait évoqué "une menace pour la République et la démocratie". "Face à ce désordre, il ne faut pas laisser penser que nous soyons circonspects et indécis", avait-il plaidé, selon un participant. Il a redit dans l'hémicycle sa "condamnation des violences qui émaillent le débat public dans le pays". En début de séance au Sénat, son président Gérard Larcher (LR) a déclaré que "rien ne justifie le recours à la violence, rien ne justifie de bafouer l'Etat de droit, rien ne justifie les provocations contre la République". Vendredi soir, Richard Ferrand a dénoncé une tentative d'incendie "volontaire" à son domicile privé à Motreff, dans le Finistère. Une enquête a été ouverte et confiée à la gendarmerie nationale. Plus de 80 "dégradations, exactions" visant des permanences parlementaires ou des domiciles ont été recensées depuis le début du mouvement des "gilets jaunes", a indiqué le secrétaire d'État à l'Intérieur, Laurent Nuñez. Samedi, des "gilets jaunes" du cortège parisien ont tenté d'enfoncer des palissades devant le Palais Bourbon, et ont lancé divers projectiles. "On est passés à deux doigts d'une intrusion", a relevé M. Jacob devant la presse. "Il y a une dérive", avec également "des pressions mises sur tel ou tel vote" souvent par des internautes alors qu'"on n'est pas soumis à un mandat impératif", a-t-il rappelé. "Comment le préfet de police a-t-il autorisé cette manifestation devant l'Assemblée nationale? Se donne-t-on vraiment les moyens de neutraliser les gens violents?", s'est demandé Jean-Christophe Lagarde (UDI), s'inquiétant d'une "violence politique en train de se banaliser". Les députés MoDem ont aussi dénoncé une "erreur" dans l'autorisation donnée à ce parcours de samedi. Pour les socialistes, Boris Vallaud a condamné "sans réserve ces violences et cet antiparlementarisme". Les députés communistes ont également fait part de leur soutien à Richard Ferrand, leur porte-parole Pierre Dharréville, en estimant que l'"incendie d'une maison est un acte d'une violence inouïe". reb-parl/jk/bma]]></description>
   <pubDate>Tue, 12 Feb 2019 14:43:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
