<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Tue, 28 Oct 2014 14:50:02 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Fraisse: De Rugy juge "inadmissible de mettre en cause" les écologistes</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141028134353.dck3c59b.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de file du groupe écologiste à l'Assemblée, François de Rugy, s'est dit "très choqué par les polémiques lancées contre les écologistes" à propos des réactions sur la mort du manifestant Rémi Fraisse dimanche sur le site du barrage de Sivens (Tarn) "Il est inadmissible de mettre en cause les écologistes de cette façon alors que le deuil devrait prévaloir", a-t-il déclaré mardi à la presse en réaction aux propos de François Fillon, qui a évoqué "une part de responsabilité" des écologistes dans le drame. "Nous sommes profondément pacifistes et non violents", a-t-il insisté. "Ces gens-là (les violents) sont minoritaires et les autres n'ont pas à en payer le prix". "C'est la doctrine républicaine du maintien de l'ordre de tout faire pour éviter des victimes dans une manifestation. Il est extrêmement rare heureusement qu'on trouve la mort dans une manifestation", a-t-il dit. M. de Rugy a regretté "l'expression politique tardive du chef de l'Etat et du gouvernement". Les députés écologistes interrogeront Manuel Valls lors des questions au gouvernement et lui demanderont "l'abandon du projet contestable et contesté" du barrage.]]></description>
   <pubDate>Tue, 28 Oct 2014 14:43:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Téléréalité: Jacob a refusé de participer à un "mélange des genres"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141028132336.f19ajcnn.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de file des députés UMP Christian Jacob a affirmé mardi avoir refusé de participer à l'émission de téléréalité avec des politiques sur la chaîne D8, se disant "pas à l'aise" avec ce type de "communication et de mélange des genres". Interrogé sur ce type d'émissions et sur la participation de certains élus UMP, M. Jacob a répondu lors d'une conférence de presse: "J'ai été sollicité pour faire la première émission. J'ai refusé et je n'en ferai aucune parce que je suis pas très à l'aise sur ce type d'émissions et de mélange des genres". "Après, chacun est libre de faire ce qu'il souhaite", a ajouté le président du groupe UMP, dans une allusion aux élus ayant choisi de participer au futur programme télévisé. Le Parisien-Aujourd'hui en France dévoile mardi les coulisses d'un programme télévisé où certains responsables ont accepté d'être plongés dans un métier autre, comme l'ex-président UMP de l'Assemblée Bernard Accoyer, (médecin de profession) se muant en brancardier.]]></description>
   <pubDate>Tue, 28 Oct 2014 14:23:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Pas de vaccin contre l'abstentionnisme aigu" des frondeurs, regrette Fourage</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141028132123.jm08uprs.html</link>
   <description><![CDATA["La seule chose qu'on n'ait pas trouvé" dans le budget de la Sécu, "c'est le vaccin contre l'abstentionnisme aigu chez certains et c'est un défi pour la recherche", a ironisé mardi au sujet des frondeurs un porte-parole du groupe PS. Hugues Fourage, député PS de Vendée, s'exprimait lors d'un point presse avant le vote du PLFSS (projet de loi de financement de la Sécurité sociale) pour 2015, sur lequel les députés socialistes frondeurs ont annoncé qu'ils s'abstiendraient, comme ils l'avaient fait la semaine dernière sur le Budget de l'Etat. "Gouverner c'est choisir, et voter c'est comparer", a dit M. Fourage, en comparant le PLFSS "à la politique sociale de la précédente majorité avec une escalade vertigineuse des déficits, l'effilochage des protections, et un système perclus d'inégalités", et à l'austérité chez "nos partenaires européens". Ce budget de la Sécurité sociale, tout en réduisant les déficits, "réussit le tour de force de renforcer la couverture des plus modestes", avec la généralisation du tiers payant et la suppression des franchises pour les bénéficiaires de l'aide à la complémentaire santé, a-t-il ajouté. La modulation des allocations familiales selon le revenu, selon lui, "répare une injustice", et résulte d'un "travail remarquable d'écoute de la ministre des Affaires sociales Marisol Touraine et de proposition du groupe socialiste".]]></description>
   <pubDate>Tue, 28 Oct 2014 14:21:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Budget de la Sécu: les députés écologistes s'abstiendront</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141028131535.tjqxfxhl.html</link>
   <description><![CDATA[Le groupe écologiste s'abstiendra lors du vote mardi après-midi sur le budget de la Sécurité sociale, comme il l'avait déjà décidé sur le budget de l'Etat la semaine dernière, a-t-il annoncé. "On est dans une politique de petites économies sur les allocations familiales qui vont faire de gros dégâts politiques", a notamment justifié l'orateur du groupe sur le sujet, Jean-Louis Roumégas. Le député de l'Hérault a déploré une politique "du coup de rabot" au détriment d'un "débat général" sur le bénéfice des allocations familiales, même s'il a reconnu des "petits pas" sur d'autres sujets, comme la suppression des franchises pour les bénéficiaires de l'aide à la complémentaire santé. Sur les 18 députés, il devrait y avoir, comme la semaine dernière, une voix contre, celle d'Isabelle Attard, qui n'est qu'apparentée au groupe. Sur le vote du budget, le groupe avait aussi décidé de s'abstenir, mais au final trois députés avaient tout de même voté pour.]]></description>
   <pubDate>Tue, 28 Oct 2014 14:15:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Carrez: les députés UMP, "choqués", critiquent "une violation du secret fiscal" (Jacob)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141028131120.h891g56m.html</link>
   <description><![CDATA[La mise en cause du président UMP de la commission des Finances de l'Assemblée nationale Gilles Carrez pour des problèmes avec le fisc a "beaucoup choqué" ses collègues députés, a affirmé mardi Christian Jacob, dénonçant aussi "une violation du secret fiscal". "La mise en cause de Gilles Carrez est quelque chose qui a beaucoup choqué le groupe. Il y a un soutien et une solidarité totale à l'égard de Gilles Carrez, et l'amalgame qui a parfois pu être fait dans la presse entre les affaires de Jérôme Cahuzac, Thomas Thévenoud et Gilles Carrez est intolérable", a déclaré le chef de file des députés UMP lors d'une conférence de presse. Autre grief exprimé par l'élu de Seine-et-Marne: "Il y a une violation du secret fiscal et la question est ouverte de savoir qui a violé le secret fiscal". "Je suis d'ailleurs surpris que l'on n'ait pas entendu le président de l'Assemblée nationale sur ce sujet", a glissé M. Jacob. Le président UMP de la commission des Finances de l'Assemblée risque un redressement fiscal en raison du non-paiement de l'impôt de solidarité sur la fortune (ISF), a révélé samedi Mediapart. Une information confirmée par le député-maire du Perreux-sur-Marne (Val-de-Marne), qui a dit être "complètement de bonne foi" et argué d'une "différence d'interprétation" de la législation entre le fisc et lui.]]></description>
   <pubDate>Tue, 28 Oct 2014 14:11:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La carte à 13 régions est "la meilleure", selon Le Roux</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141028125855.j2j0vhde.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés socialistes estiment que la carte des 13 grandes nouvelles régions votée par l'Assemblée en juillet "est la meilleure carte", a déclaré mardi à la presse leur président, Bruno Le Roux, en marge de la réunion de son groupe. Manuel Valls doit s'exprimer mardi après-midi devant les sénateurs qui, en commission , ont redessiné une carte à 15 régions. "Il faut cesser de rebattre les cartes. Une carte a été votée à l'Assemblée, c'est sur cette base que le dialogue doit se mener", a renchéri lors d'un point de presse, le député PS de Vendée Hugues Fourage, porte-parole du groupe. "J'ai cru comprendre que le Premier ministre était sur cette ligne-là", a-t-il indiqué, en ajoutant que Manuel Valls irait "dans le sens de l'apaisement" au sujet de la prise en compte des départements ruraux.]]></description>
   <pubDate>Tue, 28 Oct 2014 13:58:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Mort de Rémi Fraisse: "drame effroyable" mais les organisateurs de ces manifs doivent "mesurer les risques" (Jacob)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141028125135.6p0kwpxw.html</link>
   <description><![CDATA[Le président des députés UMP Christian Jacob a jugé mardi que la mort de Rémi Fraisse sur le site du barrage contesté de Sivens était un "drame effroyable" mais aussi que les organisateurs de telles manifestations devaient "mesurer les risques". Après avoir adressé "une pensée pour la famille et les proches de ce jeune, car perdre la vie à 22 ans c'est toujours un drame terrible", M. Jacob a déclaré lors d'une conférence de presse qu'"il ne faut pas que ce drame effroyable soit le prétexte à une mise en cause des forces de l'ordre, qui font un travail extrêmement difficile". "Les organisateurs de ce type de manifestations doivent avoir le sens des responsabilités et mesurer les risques", a-t-il ajouté. L'élu de Seine-et-Marne a évoqué "des casseurs qui passent de manif en manif - qu'on ne m'explique pas qu'on ne l'avait pas prévu". Comme on lui demandait s'il souhaitait l'arrêt du projet de barrage controversé dans le Tarn, M. Jacob a rétorqué: "Absolument pas! Ce projet de barrage est une nécessité et permet de maintenir des emplois, de l'activité et je ne vois pas au nom de quoi on devrait le remettre en cause". Interrogé sur l'idée d'une commission d'enquête parlementaire formulée par l'ex-ministre écologiste Cécile Duflot, le président du groupe UMP a déclaré qu'il verrait "ce qu'il y a dans la demande de commission avant de la soutenir". L'UMP ne posera pas de question au gouvernement dans l'après-midi sur l'affaire du barrage de Sivens, a aussi indiqué M. Jacob. De son côté, l'UMP Eric Ciotti a considéré que le "drame" de Sivens traduisait "la violence et la tension dans notre société", mais s'est déclaré sur iTélé "choqué par les déclarations de madame Duflot, par la remise en cause de l'autorité républicaine". "Il est insupportable qu'un parti, qui siège à l'Assemblée nationale, puisse soutenir ces actions violentes comme le font les écologistes", a encore lancé cet élu des Alpes-Maritimes, appelant aussi à "condamner et dissoudre les groupes de cette extrême gauche radicale".]]></description>
   <pubDate>Tue, 28 Oct 2014 13:51:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Fromantin (UDI): un "nouveau coup dur contre les entrepreneurs" dans le budget de la Sécu</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141028122331.g8l02awe.html</link>
   <description><![CDATA[Le député des Hauts-de-Seine Jean-Christophe Fromantin (UDI) a jugé que le projet de budget de la Sécurité sociale, soumis mardi au vote de l'Assemblée, portait "un nouveau coup dur contre les entrepreneurs" par une disposition assujettissant des dividendes aux cotisations sociales. Cette mesure, qui est passée via un amendement du rapporteur (PS), Gérard Bapt, est "en totale opposition avec les signes d'ouverture vers les entreprises donnés par le gouvernement et avec ses ambitions en termes d'emploi", a estimé dans un communiqué M. Fromantin, qui anime le groupe PLF Entrepreneurs. Le maire de Neuilly appelle "le Premier ministre à demander la suppression de cet amendement", qui dans le détail étend aux dirigeants majoritaires de SA et SAS affiliés au régime général le dispositif d'assujettissement social des dividendes existant dans les régimes des travailleurs indépendants non agricoles et agricoles. Cette mesure "poursuit le mouvement d'harmonisation des règles d'assujettissement social des dirigeants de sociétés qui tend à renforcer l'équité entre cotisants relevant de régimes distincts et à mettre fin à certaines voies d'optimisation empruntées au détriment des finances sociales", justifie son auteur dans son exposé des motifs. Selon M. Fromantin, qui était candidat au 1er tour à la présidence de l'UDI mais votera pour Hervé Morin au second tour de l'élection, "c'est tout le système de prise de risque des entrepreneurs qui est découragé". "Une fois de plus, on freine le développement des entreprises et on dissuade les énergies pour traiter des cas marginaux d'abus de travailleurs indépendants installés en société et se payant exclusivement en dividendes pour échapper aux cotisations sociales (...) Le retour sur investissement que constitue les dividendes ne peut en aucun cas être assimilé à un salaire", considère-t-il.]]></description>
   <pubDate>Tue, 28 Oct 2014 13:23:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Lutte contre la fraude: interconnexion automatique des fichiers sociaux</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141028111733.zhnor7dq.html</link>
   <description><![CDATA[Le projet de budget de la Sécurité sociale, soumis mardi au vote de l'Assemblée, prévoit à l'initiative des députés l'interconnexion automatique des données sur les montants des prestations sociales et leur vérification avec le fisc, afin de lutter contre la fraude. L'objectif de la mesure, adoptée à l'unanimité via un amendement cosigné par le rapporteur Gérard Bapt et par l'UMP Pierre Morange, vise à concrétiser une proposition ancienne de la Mission d'évaluation et de contrôle des lois de Sécurité sociale (MECSS), qui avait recommandé de finaliser rapidement la mise en place du répertoire national commun de protection sociale (RNCPS), en y incluant les montants des prestations versées. A compter du 1er janvier 2016, ce répertoire national commun de protection sociale, qui permet de croiser les données avec le fisc, donnera la possibilité à l'ensemble des organismes sociaux (famille, vieillesse, chômage, etc) d'avoir accès de manière automatique aux montants des prestations versées. De tels échanges "existaient déjà mais pas de manière automatique: ils avaient lieu à la demande", a affirmé Gérard Bapt lors du débat dans l'hémicycle. "Il ne faut pas se contenter de contrôler l'éligibilité aux droits, mais le montant des prestations: ainsi nous lutterons tout à la fois contre la fraude fiscale et la fraude sociale, et nous mettrons en lumière des économies à caractère souterrain dans certaines parties du territoire", a expliqué Pierre Morange. Pas favorable initialement à la mesure, le gouvernement, par la voix de la secrétaire d'Etat Laurence Rossignol, a objecté au départ que le répertoire n'était pas conçu "pour stocker des données", mais aussi qu'il y avait "des incertitudes juridiques que la Commission nationale informatique et libertés ne manquerait pas de soulever". Les députés UMP ont vivement répondu. Pierre Morange a contesté son argument juridique, Jean-Pierre Door a défendu "l'outil anti-fraude par excellence (...) cela existe déjà dans certains pays". "Ce sont toujours les mêmes cabinets ministériels qui nous font les mêmes réponses depuis des années: c'est désespérant (...) Écoutez les députés!", a plaidé Dominique Tian. De même, Gérard Bapt a appelé à une adoption dès la première lecture de cet amendement, quitte à en reparler en deuxième lecture avec une information sur les questions liées à la Cnil. Finalement, la ministre des Affaires sociales Marisol Touraine s'en est remise "à la sagesse de l'Assemblée". En dehors de cette mesure, le gouvernement attend 75 millions d'euros d'économies en 2015 de la lutte contre la fraude.]]></description>
   <pubDate>Tue, 28 Oct 2014 12:17:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Budget de la Sécu: les députés PS frondeurs confirment leur abstention</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141028095202.2yelej34.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés socialistes frondeurs ont confirmé mardi matin leur "abstention collective" lors du vote dans l'après-midi sur le projet de budget de la Sécurité sociale, ont indiqué plusieurs d'entre eux à l'AFP. Ils contestent les allègements sans contrepartie de cotisations sur les entreprises, ainsi que l'ampleur des économies programmées en 2015, dont celles demandées à la branche famille au travers de la modulation des allocations familiales. Le nombre des abstentions chez les députés PS devrait être "à un niveau sans doute proche des fois précédentes", a précisé un participant à leur réunion hebdomadaire du mardi matin. Trente neuf élus socialistes s'étaient abstenus mardi dernier sur le projet de budget de l'Etat, dont les anciens ministres Aurélie Filippetti, Benoît Hamon et Delphine Batho. C'était un des plus hauts niveaux atteints par les frondeurs depuis le début de leur mouvement de contestation de la politique économique du gouvernement il y a six mois.]]></description>
   <pubDate>Tue, 28 Oct 2014 10:52:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Budget de la Sécu: Touraine appelle les frondeurs à la "responsabilité"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141028074444.gr77cxet.html</link>
   <description><![CDATA[Marisol Touraine a appelé mardi les députés frondeurs à faire preuve de "responsabilité" et de "solidarité" en votant le projet de budget 2015 de la Sécurité sociale, soumis dans l'après-midi au vote de l'Assemblée nationale. "J'appelle à la responsabilité et à la solidarité, parce qu'il n'y a pas dans ce texte d'éléments qui justifient l'abstention des frondeurs", a déclaré sur France 2 la ministre des Affaires sociales. "J'ai confiance", a-t-elle ajouté. "Le budget de la Sécurité sociale cet après-midi sera voté, parce qu'il y va à la fois de la cohérence de l'action gouvernementale, de l'action de la majorité (...)". "C'est un budget qui est à la fois efficace et juste, efficace pour engager des réorganisations de fond de notre système de Sécurité sociale", a-t-elle plaidé. "S'il y a bien un texte qui justifie le soutien, l'adhésion de la gauche, c'est celui-là". Mme Touraine a cité les mesures concernant "la première étape du tiers payant", qui permet d"'aller chez le médecin sans avancer la consultation", la suppression des franchises médicales "pour les ménages les plus modestes" et les efforts visant à permettre "l'installation de jeunes spécialistes dans les territoires où il n'y a pas suffisamment de médecins". Elle a récusé que la modulation très contestée des allocations familiales en fonction des revenus puisse avoir un effet sur la natalité. "Est-ce qu'on imagine que ce sont les allocations familiales seules qui expliquent la natalité française et le dynamisme de notre démographie?", a-t-elle demandé, mettant en avant la création de places de crèches. Mme Touraine a par ailleurs défendu une nouvelle fois l'Aide médicale d'Etat (AME), dispositif qui permet aux étrangers en situation irrégulière de se faire soigner et qui est sous le feu des critiques de la droite et du Front national. "Les amalgames, il faut s'en méfier. Imaginer qu'il suffit de supprimer des dépenses d'un côté pour régler les problèmes de l'autre, c'est de la poudre de Perlimpinpin, et c'est faire miroiter des perspectives qui n'existent pas", a-t-elle assuré.]]></description>
   <pubDate>Tue, 28 Oct 2014 08:44:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Budget de la Sécu: Germain (PS) s'abstiendra</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141027101140.g58r39wl.html</link>
   <description><![CDATA[Le député socialiste "frondeur" Jean-Marc Germain a déclaré lundi qu'il s'abstiendrait sur le vote du budget de la Sécu, qui aura lieu mardi, une semaine après l'abstention de 39 députés sur les recettes de l'État. "Je vais m'abstenir pour continuer à demander qu'il y ait un soutien au pouvoir d'achat des ménages, et je crois que le gel des prestations, que ce soit les retraites, le chômage, la famille, le logement, tout cela n'est pas possible", a dit M. Germain sur Sud Radio. Une semaine après avoir voté à une courte majorité les recettes de l'État, les députés se prononcent mardi sur le budget de la Sécurité sociale, dont la mesure phare, la modulation des allocations familiales selon le revenu, a été votée vendredi malgré l'opposition de la droite et la division de la gauche. "Aujourd'hui, vous avez une entreprise sur deux qui nous dit +j'embauche pas parce que mon carnet de commande est vide et parce que mes client n'ont pas de pouvoir d'achat+", a dit le député socialiste. "C'est pour ça que sur la loi de financement de la sécurité sociale, j'étais contre cette baisse des allocations familiales pour un certain nombre de familles, parce que ça va encore diminuer leur pouvoir d'achat, ça va encore diminuer leur consommation et donc la possibilité pour les entreprises d'embaucher", a-t-il poursuivi. "Je crois qu'on peut dire ça dans une démocratie mature, on peut dire ça à un ami, à un ami politique, quand on considère que l'intérêt du pays est en jeu", a-t-il aussi dit sur son vote. Pour M. Germain, la majorité "existe, puisque les textes sont votés", mais il continue de s'abstenir pour "continuer à garder [sa] liberté de parole". "Dans tout ce qu'on a demandé depuis six mois, il y a à peu près un tiers du chemin qui a été fait, il reste deux tiers à faire", a-t-il ajouté. Interrogé sur l'appel à l'unité de sa majorité lancé par président de la République dimanche, M. Germain a répondu: "oui, mais comment on fait l'unité, on la fait sur le fond, pas simplement en faisant un appel à l'unité", évoquant un "nouveau contrat de majorité" proposé "dès le mois d'avril" pour réunir les socialistes et les écologistes.]]></description>
   <pubDate>Mon, 27 Oct 2014 11:11:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Roux (PS) regrette les "lettres d'adjudant" de Bruxelles, ne croit pas à la dissolution</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141027080422.yf6h7c31.html</link>
   <description><![CDATA[Bruno Le Roux, président du groupe PS à l'Assemblée nationale, a regretté lundi les "lettres d'adjudant" après les demandes d'éclaircissement de la Commission européenne sur le budget français, et assure que le débat sur la dissolution de l'Assemblée "n'existe pas". "Il y a des problèmes aujourd'hui d'investissement dans notre pays et en Europe. Et plutôt que de recevoir des lettres d'adjudant de la Commission européenne, la Commission européenne ferait mieux de se demander comment elle fait pour que les Etats s'inscrivent dans ce sillage, aillent vers l'investissement public et favorisent l'investissement privé", a déclaré M. Le Roux lundi sur France Info. Sommée par Bruxelles de donner des précisions sur son budget 2015, François Hollande a sèchement répondu vendredi à Bruxelles que la France avait "fait ce qu'elle avait à faire", en prévoyant 21 milliards d'euros d'économie contestées au sein de sa majorité. Par ailleurs, interrogé sur les déclarations de François Bayrou, qui a dit ne pas être sur que François Hollande "puisse tenir jusqu'en 2017 avec une majorité déchirée" sans dissoudre l'Assemblée, M. Le Roux a répondu: "ce sont des sujets qui permettent d'exister, ce n'est pas la réalité des Français". "Il faut quand même avoir beaucoup de temps pour parler sans cesse des institutions, de leur fonctionnement", a-t-il ironisé. "Ces débats sur la dissolution, en réalité, n'existent pas. Ils sont faits pour porter sur le devant ceux qui veulent les mener, et nous avons une majorité à l'Assemblée nationale qui nous permettra de continuer".]]></description>
   <pubDate>Mon, 27 Oct 2014 09:04:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Risque de redressement fiscal de Carrez: nouvelles réactions politiques</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141026190200.h7662txn.html</link>
   <description><![CDATA[Nouvelles réactions politiques au risque de redressement fiscal pour non paiement de l'ISF à l'égard de Gilles Carrez (UMP), président de la commission des Finances de l'Assemblée nationale. - Bruno Le Maire, candidat à la présidence de l'UMP: "Je crois en la bonne foi de Gilles Carrez. Je pense qu'il a montré dans toute sa vie politique qu'il était un homme respectable et honnête. Il y a eu une ambiguïté, il a commencé à apporter des réponses précises sur ce qui lui était reproché. Je lui fais toute confiance". (C Politique sur France 5) - Alain Juppé (UMP), maire de Bordeaux: "Gilles Carrez est un homme honnête et de bonne foi. Si la loi fiscale était simple, ça se saurait (...) il arrive qu'il y a des désaccords entre l'administration fiscale et le contribuable. Gilles Carrez n'a pas triché, il a interprété une disposition du code général des impôts différemment de l'administration fiscale, on verra comment se règle le problème. Si on veut vérifier ma déclaration fiscale, qu'on le fasse ! Est ce qu'il y a beaucoup de catégories dans la population française qui sont soumis aux déclarations, à la bicyclette près ou au mobilier près, comme les hommes politiques ?" (Tous politiques, France Inter/Le Parisien Aujourd'hui en France) - Benoît Hamon, député PS: "Sans la gauche, tout cela, on ne l'aurait pas su (...) Il plaide la bonne foi, j'attends de voir ce qu'il en sera et s'il est de bonne foi j'en serai très heureux pour lui et pour tous ceux qui travaillent avec lui et qui aimeraient que tout cela évidemment ne débouche pas sur une nouvelle affaire Carrez après les affaires qu'on a connues Thévenoud, Cahuzac ou autre (...) Je n'ai aucun élément" (BFM"Politique) - Valérie Pécresse, député UMP: "Il y a des fraudes avérées comme celle de M. Thévenoud et M. Cahuzac qui n'ont volontairement pas payé leurs impôts et puis dans le cas de Gilles Carrez, il y a une question d'interprétation fiscale, je ne mets absolument pas en cause sa bonne foi, je connais Gilles Carrez, c'est une personne d'une honnêteté scrupuleuse, (...) ça n'a rien à voir avec le fait de ne pas déclarer ses impôts ou avoir un compte en Suisse" (BFM Politique)]]></description>
   <pubDate>Sun, 26 Oct 2014 20:02:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Juppé ne croit pas à la dissolution mais la droite doit être "prête"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141026190143.pmtkatpm.html</link>
   <description><![CDATA[Alain Juppé a affirmé dimanche qu'il ne croyait pas à une dissolution de l'Assemblée nationale, malgré "l'échec retentissant" de la politique de François Hollande, tout en estimant que le devoir de l'opposition était d'être "prête" pour le cas où. Alors que François Bayrou, président du MoDem, doute que M. Hollande "puisse tenir jusqu'à 2017" et croit à la dissolution, M. Juppé, qui était interviewé par France Inter, Le Parisien et Aujourd'hui en France, a affirmé : "Moi je n'ai pas de boule de cristal. Je ne prédis pas l'avenir. Ce que je constate aujourd'hui, c'est que le pouvoir est déboussolé". "Il y a l'impopularité du président de la République, l'absence totale de cohérence de la majorité. Nous assistons en permanence à des contradictions, à des revirements au sein même de l'Assemblée nationale où la majorité s'effrite. Et tout ceci a des conséquences économiques désastreuses", a soutenu le maire de Bordeaux, candidat à la primaire de son camp pour 2017. Mais, "la dissolution ne peut venir que du président de la République ou de la majorité parlementaire si elle décidait de censurer le gouvernement. Je pense que les députés socialistes n'ont pas le vertige du suicide collectif et que donc cette occurrence ne se produira pas", a-t-il dit. "Nous avons des institutions, elles sont solides. Le président de la République est aux manettes (...) Les institutions (lui) garantissent (s)a stabilité", a-t-il ajouté. "Je ne veux pas me livrer à des exercices de politique fiction, nous ne sommes pas aujourd'hui dans ce schéma-là", mais "il peut se produire naturellement. Notre devoir est d'être prêt", a-t-il toutefois ajouté. "Non pas pour aller s'installer à Matignon, mais être prêts à mettre en oeuvre un projet pour la France qu'il faut proposer très clairement aux Françaises et aux Français". "Nous aurons besoin de mesures immédiates et extrêmement fortes pour inverser la tendance. C'est à cela qu'il faut aujourd'hui travailler", a également affirmé l'ancien Premier ministre, qui affirme comprendre que les électeurs de M. Hollande soient aujourd'hui "complètement paumés".]]></description>
   <pubDate>Sun, 26 Oct 2014 20:01:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
