<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Tue, 09 Jun 2015 19:50:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Indemnisation de victimes de la Shoah: une formule litigieuse de l'accord France/USA sera supprimée, promet Fabius</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150609174534.j6i0hdsb.html</link>
   <description><![CDATA[L'accord entre la France et les États-Unis sur l'indemnisation des victimes de la Shoah sera modifié pour supprimer une formule litigieuse, a assuré mardi le chef de la diplomatie française Laurent Fabius aux députés qui avaient reporté fin mai l'approbation de ce texte. "Je voudrais redire l'importance de cet accord et la nécessité qu'il puisse être approuvé et mis en oeuvre rapidement. C'est une mesure de justice à l'égard de gens qui ont beaucoup souffert", a d'emblée déclaré M. Fabius devant la commission des Affaires étrangères de l'Assemblée. Cet accord, signé à Washington le 8 décembre 2014, prévoit la mise en place d'un fonds de 60 millions de dollars, géré par les autorités américaines, ouvert aux ressortissants des États-Unis ou d'autres pays non couverts par d'autres régimes d'indemnisation. Il s'inscrit dans le prolongement des mécanismes de réparation progressivement mis en place par la France au profit des victimes des déportations perpétrées par les autorités allemandes d'occupation ou "l'autorité de fait se disant gouvernement de l'État français". Or, le texte de l'accord évoquait directement "le gouvernement de Vichy", ce qui a heurté les députés de la commission des Affaires étrangères, qui ont reporté leur vote le 27 mai dernier. Le député du parti Les Républicains (ex-UMP) Pierre Lellouche a plaidé notamment que "la République française peut reconnaître les crimes de Vichy, mais ne peut pas être considérée comme débitrice, coresponsable de ces crimes". "J'ai fait saisir les autorités américaines d'une demande de suppression de cette référence (au gouvernement de Vichy, ndlr) sur le fondement de l'article 79 de la convention de Vienne sur le droit des traités. L'idée est de maintenir le fond de l'accord mais de faire sauter cette référence (au gouvernement de Vichy) qui se verra substituer la formule +l'autorité de fait se disant gouvernement de l'État français+. Cette démarche assurera la modification du texte sur ce point", a assuré M. Fabius. Il était jusqu'alors prévu que ce texte soit débattu en séance publique dans l'hémicycle le 16 juin. Aucune autre date pour un vote en commission n'a été fixée à ce stade.]]></description>
   <pubDate>Tue, 09 Jun 2015 19:45:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Vosges: les Témoins de Jéhovah ne pourront pas construire une "salle du royaume"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150609171030.gbdl8hu6.html</link>
   <description><![CDATA[Les Témoins de Jéhovah ne pourront pas construire une vaste "salle du royaume" sur un terrain leur appartenant à Deyvillers (Vosges), après le rejet par le Conseil d'Etat de leur ultime recours devant la justice française, a-t-on appris mardi de source judiciaire. La plus haute juridiction administrative a déclaré irrecevable le pourvoi formé par les Témoins de Jéhovah contre le refus de la mairie de leur délivrer un permis de construire, une décision qui doit mettre fin à un feuilleton procédural né il y a plus de dix ans, et qui suscité une longue polémique. En 2004, les Témoins de Jéhovah avaient acquis un terrain à Deyvillers, un boug proche d'Epinal, pour y édifier une salle de prière de 1.500 places. Le maire leur avait cependant refusé le permis de construire: selon lui le terrain litigieux était inconstructible, car classé en zone naturelle dans le plan local d'urbanisme (PLU). Les propriétaires avaient alors contesté en vain ce PLU devant le tribunal administratif puis la Cour administrative d'appel. "Le PLU avait été modifié en fonction du Schéma de cohérence territoriale, il ne l'a pas été dans le but d'être dirigé contre l'association", a toujours soutenu l'avocat de la commune, Me Thibaut Cuny. Le projet de "salle du royaume" avait été vivement contesté par les 1.500 habitants de Deyvillers, qui s'étaient mobilisés à travers une pétition et même un "référendum" officieux - qui s'était soldé par 98% de "non" au projet. Figurant en 1995 sur la liste annexée au rapport parlementaire sur les sectes, les Témoins de Jéhovah ne sont plus considérés comme tels, mais font toujours l'objet d'une vigilance de la part des autorités en France, où la Mission interministérielle de vigilance et de lutte contre les dérives sectaires considère certaines de leurs croyances "problématiques".]]></description>
   <pubDate>Tue, 09 Jun 2015 19:10:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Contreparties au CICE: "100 jours de retard", pointe Schwartzenberg</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150609153741.jaakkr7w.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de file des députés radicaux de gauche, Roger-Gérard Schwartzenberg, a réclamé une nouvelle fois mardi au gouvernement le rapport sur la création d'un Observatoire des contreparties au CICE (Crédit impôt compétitivité emploi), qui a pris "100 jours de retard". Selon un communiqué, M. Schwartzenberg a fait cette demande mardi matin en conférence des présidents à l'Assemblée, qui réunit autour de Claude Bartolone les présidents de groupes politiques et le secrétaire d'Etat aux Relations avec le Parlement notamment. Aux termes d'une disposition du budget rectificatif 2014, votée l'été dernier à l'initiative de son groupe, ce rapport devait être remis par le gouvernement au Parlement "avant le 1er mars 2015". Il devait porter "sur la création d'un Observatoire des contreparties dont le rôle sera de suivre l'utilisation par les entreprises des allégements de charges qui leur sont consentis au moyen du CICE et d'évaluer précisément ce dispositif d'ensemble". "Le CICE représente un tel coût à lui seul (41 milliards d'euros) qu'il nécessite un organe particulier, spécifique", souligne le parlementaire, pour qui "il est donc très souhaitable que le Gouvernement remette au Parlement, sans tarder davantage, le rapport sur l'Observatoire des contreparties". "Cela importe d'autant plus que plusieurs ministres émettent publiquement des doutes sur l'effectivité réelle des contreparties et sur le respect des engagements pris dans plusieurs branches professionnelles", relève le président de groupe.]]></description>
   <pubDate>Tue, 09 Jun 2015 17:37:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Financement du FN et des partis: Jean-Pierre Sueur (PS) a déposé une proposition de loi au Sénat</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150609153126.k9os5nho.html</link>
   <description><![CDATA[Le sénateur PS Jean-Pierre Sueur a déposé mardi une proposition de loi pour mettre fin au "vide juridique" qui pourrait profiter au Front national dans le cadre de l'enquête en cours sur son financement. Il s'agit de rétablir une incrimination pénale pour les partis politiques qui accepteraient des dons de personnes morales, a indiqué le sénateur du Loiret dans un communiqué. Il souhaite que sa proposition de loi, qui a été cosignée par les membres de son groupe, "puisse être inscrite rapidement à l'ordre du jour du Parlement". Le député socialiste Romain Colas avait déjà indiqué mardi qu'il préparait une proposition de loi sur le financement de la vie politique, visant à remédier notamment à cette faille législative. M. Colas, rapporteur spécial des crédits dévolus au financement de la vie politique au sein de la commission des Finances de l'Assemblée, entend "remédier à l'absence de sanctions pour les partis qui accepteraient un don provenant d'une personne morale", selon un communiqué. Cette lacune provient de la réécriture de la loi de 1988 sur la transparence financière de la vie politique, lors des discussions du projet de loi dit Cahuzac en 2013. Le président de la commission des Lois Jean-Jacques Urvoas (PS) a expliqué sur son blog ce "bug législatif" par "l'accumulation" de textes examinés à l'époque. "Il sera corrigé par un amendement dans un prochain texte", assure-t-il. Le fait que la loi ne punit plus le fait pour un parti politique d'accepter un don d'une personne morale pourrait bénéficier au Front national dans l'enquête sur son financement. "Cette faille béante dans l'encadrement de la vie politique française renforce (la) conviction (de M. Colas) qu'une indispensable modernisation du droit doit être effectuée", explique l'élu de l'Essonne. Il souhaite "rendre effectives les sanctions susceptibles de réprimer tout contournement de l'esprit de la loi", "renforcer les outils de contrôle du financement des campagnes électorales - y compris des primaires qui s'imposent progressivement dans le paysage démocratique - et améliorer le cadre comptable des formations politiques pour permettre plus de transparence". M. Colas présentera la conclusion de ses travaux devant la commission des Finances début juillet et soumettra, au début de la prochaine session ordinaire à la rentrée, une proposition de loi au groupe socialiste à l'Assemblée. reb-jlp-gd/glr/bir COLAS]]></description>
   <pubDate>Tue, 09 Jun 2015 17:31:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée approuve la révision à la hausse du budget des armées 2015-2019</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150609151453.656jq8ig.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée a approuvé mardi par 291 voix contre 195 et 64 abstentions l'actualisation de la loi de programmation militaire (LPM) 2015-2019, qui prévoit 3,8 milliards d'euros supplémentaires pour la Défense sur cette période. Socialistes et radicaux de gauche ont voté pour, UDI et écologistes se sont abstenus tandis que le Front de gauche et les Républicains ont voté contre. Le projet de loi doit être maintenant discuté au Sénat. L'actualisation de la LPM, qui définit les grands objectifs et les moyens de la politique de défense, a été imposée par les attentats de janvier et le déploiement express de 10.000 soldats devant des lieux de culte, notamment juifs (opération Sentinelle). François Hollande a décidé de pérenniser cette mobilisation militaire sur le territoire national à raison de 7.000 hommes, un dispositif qui peut être relevé à 10.000 hommes pendant un mois, en renfort de la police et de la gendarmerie. Les suppressions de postes massives de ces dernières années vont être ralenties et les effectifs de la force opérationnelle de l'armée de Terre - les unités de combat - renforcés de 66.000 à 77.000 hommes. Ce ne sont plus 33.000 postes qui seront supprimés sur la période 2014-2019 mais 15.000. Le budget supplémentaire de 3,8 milliards d'euros servira essentiellement à financer des emplois (2,8 milliards) et des équipements (hélicoptères Tigre, NH90, avions de transport et ravitaillement américains C130..). En 2015, le budget de la Défense est de 31,4 milliards d'euros. François Hollande a aussi décidé de mettre fin au recours aux ressources extrabudgétaires jugées trop incertaines, qui seront remplacées par des crédits budgétaires sonnants et trébuchants. Les Républicains ont voté contre car "le compte n'y est pas, c'est dix à quinze milliards qu'il manque", selon leur orateur Philippe Vitel. Certains membres de ce groupe se sont néanmoins abstenus comme l'ancien ministre Jean-François Lamour qui juge que le texte "répond sur le papier aux attentes de nos armées". "Cette LPM ne répondra pas à tous les besoins mais c'est une inflexion positive", a estimé pour l'UDI Philippe Folliot, dont le groupe s'est abstenu. L'Assemblée a également approuvé la mise en place d'un droit d'association pour les militaires, son interdiction ayant valu à la France d'être condamnée à deux reprises par la Cour européenne des droits de l'Homme. La création de syndicats reste en revanche interdite, de même que le droit de grève et de manifestation. Les écologistes ont salué "ce progrès social et ce progrès du droit" mais se sont abstenus en raison des divergences avec "certains choix lourds, notamment la sanctuarisation de l'arme nucléaire au détriment des forces conventionnelles", a expliqué leur coprésident François de Rugy. Le texte instaure enfin l'expérimentation pour deux ans du service militaire volontaire (SMV), nouvelle piste d'insertion professionnelle pour des jeunes en difficulté sur le modèle du Service militaire adapté (SMA) outremer. Ce service sera expérimenté à la rentrée en Lorraine puis dans l'Essonne et à La Rochelle en 2016. Il pourra concerner 300 jeunes d'ici fin décembre et un millier ensuite.]]></description>
   <pubDate>Tue, 09 Jun 2015 17:14:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Valls défend les mesures pro-PME devant les députés PS, prônant "un débat pragmatique"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150609140858.ccykan94.html</link>
   <description><![CDATA[Manuel Valls est venu défendre mardi devant les députés PS, après les avoir annoncées à la presse, les mesures destinées à favoriser l'emploi dans les PME, qui ne font pas l'unanimité dans les rangs socialistes, et a appelé à "un débat pragmatique". Après avoir dévoilé depuis l'Elysée une sorte de "small business act à la française" pour les petites et moyennes entreprises (prime à la première embauche, indemnités prud'homales plafonnées, gel des seuils fiscaux, CDD renouvelables deux fois...) mais aussi un renforcement de la législation sur le détachement des travailleurs, le Premier ministre s'est invité peu après midi à la réunion du groupe socialiste à l'Assemblée, où étaient déjà présents Michel Sapin (Finances) et Christian Eckert (Budget). Manuel Valls, qui a évoqué comme "seul désaccord" entre socialistes "une divergence d'approche", a fait valoir que le début de reprise économique donnait "des résultats encore fragiles" et qu'il fallait "tout faire" pour favoriser cette reprise de la croissance ainsi que les embauches, avec désormais "18 mesures, dont beaucoup de bon sens", pour les PME, ont relaté des participants. Alors que "ça pousse de partout, y compris en Europe, à remettre en cause le contrat de travail" et que "c'est ce que demande encore Pierre Gattaz (président du Medef)", le chef du gouvernement a souligné s'être "refusé" à "remettre en cause le CDI", ce qui "ne veut pas dire pas de souplesse", selon les mêmes sources. "On gagne sur deux tableaux: on ne remet pas en cause le CDI, les seuils (sociaux), la durée de recours des salariés, mais on montre qu'on veut de la souplesse", a encore plaidé le locataire de Matignon, d'après des propos rapportés. Et "ce débat doit être mené de façon pragmatique", a lancé M. Valls aux députés socialistes, à quelques heures de la reprise des discussions en commission sur le projet de loi Macron, qui doit être complété par certaines de ces nouvelles mesures en faveur des TPE/PME. Le plafonnement des indemnités prud'homales accordées aux salariés licenciés sans cause réelle et sérieuse suscite notamment de "grosses réserves" parmi les députés PS, a noté un élu plutôt favorable à la ligne gouvernementale, pronostiquant que "ça va bouger côté frondeurs". Lors de la réunion de groupe, plusieurs députés, dont certains spécialistes du droit du travail, ont critiqué ce plafonnement en cas de licenciement sans cause réeel et sérieuse, l'un d'eux disant refuser que "la gauche tarifie la sortie d'emploi des salariés". "Le gouvernement est en train de faire fausse route sur ce point", a jugé devant la presse Christian Paul. Outre "une contradiction", car "à la tribune du congrès du PS, et le Premier ministre et le Premier secrétaire ont demandé au patronat de prendre ses responsabilités, et dès le lundi on satisfait à une vieille revendication du Medef", Laurent Baumel, député PS "frondeur" d'Indre-et-Loire s'est élevé après la réunion contre l'argument de la préservation du CDI. "Si on finit par définir la gauche par le fait qu'elle ne prend pas les mesures les plus à droite, ça pose quand même un problème", à ses yeux. "On a l'impression quelquefois que ce que vous appelez l'aile gauche n'a pas envie de voir baisser le chômage", a taclé le chef de file des députés PS Bruno Le Roux dans les couloirs. "100% des députés constatent, dans leurs relations au quotidien, les complexités et obligations qui pèsent sur les PME, la peur d'embaucher. Il faut essayer de faire en sorte que, sans brader la protection des salariés, on réponde à leurs attentes", a-t-il argumenté. Mais seules une ou deux des dix-huit mesures annoncées font débat, a estimé en réunion Olivier Faure, l'un des vice-présidents du groupe PS, prônant entre autres un plafonnement des retraites chapeau des grands patrons en parallèle du plafonnement des indemnités des salariés licenciés sans cause réelle et sérieuse. "Pour l'essentiel, la direction est la bonne", a-t-il dit dans les couloirs.]]></description>
   <pubDate>Tue, 09 Jun 2015 16:08:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'action de groupe contre les discriminations en débat mercredi à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150609140808.4tkklw0o.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale examine mercredi une proposition de loi socialiste visant à instaurer une action de groupe contre les discriminations, "une mesure de portée historique" selon son rapporteur Razzy Hammadi. "C'était un engagement de campagne du président de la République et nous y travaillons depuis trois ans", a déclaré l'élu de Seine-Saint-Denis en conférence de presse, qui vise une entrée en vigueur du dispositif avant fin 2016. Pour sa part, le gouvernement entend intégrer la création de cette action de groupe dans le futur projet de loi "Justice du XXIe siècle", qui sera présenté en Conseil des ministres le 24 juin et débattu au Parlement à la mi-octobre. "Nous choisirons l'efficacité", voie parlementaire ou voie gouvernementale, martèle le député. La proposition de loi, dont M. Hammadi est l'un des premiers signataires avec le patron des députés PS Bruno Le Roux, "crée un dispositif innovant", l'action de groupe contre les discriminations, qui a déjà fait ses preuves dans une vingtaine de pays européens par la mise en oeuvre consécutive de mesures de prévention, a-t-il fait valoir. Concrètement, la personne s'estimant discriminée devra saisir un syndicat ou une association qui pourra agir en justice. Le juge demandera à l'entreprise de prouver qu'elle n'a pas pratiqué de discrimination, faute de quoi elle sera considérée comme responsable. Le juge invitera alors les victimes à se constituer en groupe. Le préjudice sera réparé de façon intégrale. L'action de groupe sera simplifiée lorsqu'il existera des fichiers qui pourront être saisis, par exemple dans le cas des fichiers d'agences d'intérim portant l'indication "BBR" (bleu blanc rouge) pour distinguer l'origine des candidats. L'entrée en vigueur du dispositif pourrait être décalée d'un an pour ce qui concerne les PME-TPE, afin de leur laisser le temps de s'adapter, a précisé M. Hammadi. L'action de groupe contre les discriminations a vocation à s'appliquer à "l'ensemble des secteurs", emploi et notamment discriminations salariales entre les femmes et les hommes, logement, accès aux services, a-t-il cité. La procédure pourra viser des entreprises mais aussi, ainsi que l'ont voté les députés en commission, le secteur public. D'après le député, les parents d'enfants handicapés ne pouvant les inscrire à l'école publique pourront ainsi mener de telles actions de groupe. La proposition de loi est diversement accueillie à l'Assemblée, les groupes UMP et UDI notamment étant contre, et les députés du Front de gauche la soutenant.]]></description>
   <pubDate>Tue, 09 Jun 2015 16:08:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le groupe écolo à l'Assemblée ne va pas se scinder, assurent ses co-présidents</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150609124601.cshm5oik.html</link>
   <description><![CDATA[Le groupe écologiste ne va pas se scinder en dépit de ses déchirements depuis des mois entre pro et anti-gouvernement, ont assuré mardi ses deux co-présidents Barbara Pompili et François de Rugy. Lors de la réunion de groupe mardi matin, "les uns et les autres ont souhaité qu'il y ait toujours un groupe écologiste malgré ces divergences", a déclaré à la presse François de Rugy. "C'est le premier groupe écologiste dans l'histoire de l'Assemblée. Personne ne peut prendre la responsabilité de le briser", a renchéri Barbara Pompili. Les deux-coprésidents du groupe, accusés de représenter une même ligne politique pro-gouvernement, différente de celle du parti, sont dans le viseur d'une moitié du groupe parlementaire, dont Cécile Duflot, qui dans un courrier il y a deux semaines, ont réclamé la tenue d'une Assemblée générale pour élire mi-juin de nouveaux présidents de groupe. Ils critiquaient notamment "le manque de fonctionnement collectif du groupe". Le vote favorable de cinq députés au projet de loi renseignement qui était en même temps vivement combattu par le parti EELV a laissé des traces. "Nous sommes dans un processus de discussion interne", a simplement commenté M. de Rugy, interrogé sur cette requête. - 'Esprit sectaire' - Les deux co-présidents se sont dits opposés à ce que chaque co-président représente une ligne politique alors que tous deux sont actuellement sur une ligne plutôt en soutien à l'exécutif. "La co-présidence vise avant tout à refléter la parité du groupe écologiste, composé de neuf hommes et neuf femmes", ont-ils dit. Dernier épisode en date de cette crise, le député François-Michel Lambert, a décidé, au risque d'être exclu de son parti, d'adhérer aussi au Front démocrate, écologique et social et à Génération Ecologie pour marquer sa volonté d'"abattre les murs entre écologistes". "Plutôt que de claquer la porte, je propose une autre voie: tendre la main, en finir avec la dispersion des écologistes, qui ne font plus rien avancer actuellement au niveau des idées", a-t-il expliqué, jugeant "très probable que d'autres élus aillent vers des multiadhésions". M. Lambert était l'un des quinze responsables politiques, parmi lesquels le président du Front démocrate, écologique et social (FD) Jean-Luc Bennahmias, à avoir plaidé début mai pour la constitution d'une "maison commune" des écologistes soutenant la politique du gouvernement. L'annonce de sa "multi-adhésion" intervient alors que le député du Gard Christophe Cavard a annoncé vendredi qu'il quittait Europe-Ecologie-Les Verts, un parti "en déliquescence" qui "va dans le mur" en raison de "l'esprit sectaire" qui le gagne selon lui. M. Cavard reste néanmoins membre du groupe. far-ic/reb/mat/it ESPRIT HOLDINGS]]></description>
   <pubDate>Tue, 09 Jun 2015 14:46:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Réforme territoriale: la loi NOTRe revient le 29 juin à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150609123313.6i9wzx5l.html</link>
   <description><![CDATA[Le projet de loi sur la nouvelle organisation territoriale de la République (NOTRe) sera examiné en deuxième lecture à l'Assemblée à partir du 29 juin, ont annoncé mardi les services de l'Assemblée. La discussion se prolongera le 30 juin, dernier jour de la session ordinaire 2014-15, puis devrait se poursuivre les jours suivants dans le cadre d'une session extraordinaire de juillet, selon des sources concordantes. Le texte, qui définit les compétences respectives des communes, intercommunalités, départements et régions, a déja fait l'objet de deux lectures au Sénat et d'une à l'Assemblée, mais les deux chambres divergent toujours, en particulier sur le seuil d'habitants pour constituer une intercommunalité (20.000 pour le gouvernement et l'Assemblée et 5.000 pour le Sénat). Après le nouvel examen à l'Assemblée, députés et sénateurs tenteront de se mettre d'accord dans le cadre d'une commission mixte paritaire, et en cas de divergence persistante, l'Assemblée aura le dernier mot, l'objectif étant d'arriver à une adoption définitive avant la fin juillet.]]></description>
   <pubDate>Tue, 09 Jun 2015 14:33:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le député EELV Lambert veut adhérer aussi au Front Démocrate et à Génération Ecologie</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150609113145.2fnaf1c9.html</link>
   <description><![CDATA[Le député François-Michel Lambert, membre d'Europe Ecologie-Les Verts, a décidé, au risque d'être exclu de son parti, d'adhérer aussi au Front démocrate, écologique et social et à Génération Ecologie pour marquer sa volonté d'"abattre les murs entre écologistes", a-t-il expliqué mardi. "J'ai décidé d'adhérer tout à la fois à @EELV@FrontDem@generatio_ecolo#agirpasgemir Créer des ponts pour le #rassemblementdesecolos", a tweeté ce député des Bouches-du-Rhône lundi soir. Ce choix "mûri depuis deux mois" est "symbolique de ce que je veux: abattre les murs entre écologistes pour aller vers un rassemblement, sortir des postures de défiance voire des inimitiés personnelles" à l'heure où "les Français sont de moins en moins attachés à des histoires de partis, mais à des dynamiques", a déclaré M. Lambert à l'AFP, jugeant aussi qu'"il y a de la souffrance au sein d'EELV et une ligne quasiment impossible à critiquer sans être voué aux gémonies". Alors que "nombre de cadres du parti n'ont comme réponse que de me rappeler que le règlement prévoit une exclusion en cas de double appartenance", l'élu a considéré que "si on en arrivait à une exclusion, ce serait le coup de grâce pour EELV, où il y a déjà des cadres qui partent les uns après les autres". L'annonce de sa "multi-adhésion" intervient alors que le député du Gard Christophe Cavard a annoncé vendredi qu'il quittait Europe-Ecologie-Les Verts, un parti "en déliquescence" qui "va dans le mur" en raison de "l'esprit sectaire" qui le gagne selon lui. "Plutôt que de claquer la porte, je propose une autre voie: tendre la main, en finir avec la dispersion des écologistes, qui ne font plus rien avancer actuellement au niveau des idées", a-t-il insisté, jugeant "très probable que d'autres élus aillent vers des multiadhésions". M. Lambert était l'un des quinze responsables politiques, parmi lesquels le président du Front démocrate, écologique et social (FD) Jean-Luc Bennahmias, à avoir plaidé début mai pour la constitution d'une "maison commune" des écologistes soutenant la politique du gouvernement.]]></description>
   <pubDate>Tue, 09 Jun 2015 13:31:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Financement du FN et des partis: un député PS prépare un texte pour remédier aux failles</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150609102935.g7ak3umb.html</link>
   <description><![CDATA[Le député socialiste Romain Colas a indiqué mardi qu'il préparait une proposition de loi sur le financement de la vie politique, visant à remédier notamment à la faille législative qui devrait profiter au FN. Ce rapporteur spécial des crédits dévolus au financement de la vie politique au sein de la commission des Finances de l'Assemblée entend "remédier à l'absence de sanctions pour les partis qui accepteraient un don provenant d'une personne morale", selon un communiqué. Cette lacune provient de la réécriture de la loi de 1988 sur la transparence financière de la vie politique, lors des discussions du projet de loi dit Cahuzac en 2013. Le président de la commission des Lois Jean-Jacques Urvoas (PS) a expliqué sur son blog ce "bug législatif" par "l'accumulation" de textes examinés à l'époque. "Il sera corrigé par un amendement dans un prochain texte", assure-t-il. Le fait que la loi ne punit plus le fait pour un parti politique d'accepter un don d'une personne morale pourrait bénéficier au Front national dans l'enquête sur son financement. "Cette faille béante dans l'encadrement de la vie politique française renforce (la) conviction (de M. Colas) qu'une indispensable modernisation du droit doit être effectuée", explique l'élu de l'Essonne. Il souhaite "rendre effectives les sanctions susceptibles de réprimer tout contournement de l'esprit de la loi", "renforcer les outils de contrôle du financement des campagnes électorales - y compris des primaires qui s'imposent progressivement dans le paysage démocratique - et améliorer le cadre comptable des formations politiques pour permettre plus de transparence". M. Colas présentera la conclusion de ses travaux devant la commission des Finances début juillet et soumettra, au début de la prochaine session ordinaire à la rentrée, une proposition de loi au groupe socialiste à l'Assemblée. reb/mat/it COLAS]]></description>
   <pubDate>Tue, 09 Jun 2015 12:29:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le PDG de la Fnac dit vouloir se battre "jusqu'au bout" sur le travail dominical</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150609084944.gj0xwqhq.html</link>
   <description><![CDATA[Le PDG de la Fnac Alexandre Bompard a assuré mardi qu'il se battrait "jusqu'au bout" pour obtenir de l'Assemblée nationale l'adoption d'un amendement autorisant les enseignes de biens culturels à ouvrir le dimanche, dans le cadre de la loi Macron. "Je ne suis pas aveugle, je me rends bien compte que nous avons beaucoup d'opposition", a reconnu sur France Inter M. Bompard, interrogé sur l'éventualité d'un rejet par l'Assemblée de cet amendement, parfois qualifié d'"amendement Fnac". Mais "j'ai tellement le sentiment que c'est nécessaire pour notre secteur et la filière culturelle dans son ensemble que je me battrai jusqu'au bout", a ajouté le PDG de la chaîne de magasin spécialisée dans la distribution culturelle. La loi Macron est revenue lundi sur les bancs de l'Assemblée nationale, qui doit se prononcer en commission spéciale en dernière instance sur un amendement autorisant les commerces à ouvrir davantage le dimanche, sous réserve de compensations. Le Sénat est allé plus loin que l'Assemblée nationale sur le dispositif en autorisant les magasins de biens culturels à déroger à la règle du repos dominical "en attribuant le repos hebdomadaire par roulement", ce qui revient à les autoriser à ouvrir 52 dimanches par an. Lors des débats devant la chambre haute, le gouvernement ne s'y est pas opposé. Mais samedi, Manuel Valls a affirmé à Poitiers que sur ce sujet, "les choses ont déjà été bien discutées en première lecture à l'Assemblée nationale" et qu'il ne voyait "pas de raison de revenir là-dessus". "On a besoin de cette petite marge de manoeuvre, de cet oxygène, c'est la raison pour laquelle on se bagarre sur le sujet", a assuré Alexandre Bompart. "La distribution culturelle est en danger. C'est un moyen de lui rendre un petit peu de marge de manoeuvre face à Amazon", a-t-il plaidé. Selon M. Bompart, l'objectif n'est pas d'ouvrir "52 dimanches par an partout" mais de s'adapter à "la demande des clients". "Je veux le faire de manière responsable, avec deux principes que j'ai demandé au gouvernement d'inscrire dans la loi: le volontariat (...) et des contre-parties salariales qui peuvent aller jusqu'à la double rémunération", a assuré le PDG de la Fnac. Mercredi dernier, plusieurs dizaines de salariés de la Fnac avaient à nouveau manifesté contre le travail du dimanche, disant redouter que l'"amendement Fnac" conduise à "ouvrir la boite de Pandore".]]></description>
   <pubDate>Tue, 09 Jun 2015 10:49:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Sportifs de haut niveau: l'Assemblée vote une proposition de loi pour leur protection juridique et sociale</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150609001650.s05i0j7x.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a adopté à l'unanimité dans la nuit de lundi à mardi une proposition de loi socialiste, soutenue par le secrétaire d'Etat aux Sports Thierry Braillard, pour protéger juridiquement et socialement les sportifs de haut niveau. Porté par Brigitte Bourguignon, ce texte destiné à "protéger les sportifs de haut niveau et professionnels et à sécuriser leur situation juridique et sociale" prévoit notamment la création d'un "statut" des sportifs et entraîneurs professionnels salariés, via un contrat de travail à durée déterminée spécifique face à l'évolution récente de la réglementation européenne et de la jurisprudence. Sera aussi créé un dispositif de couverture accidents du travail-maladies professionnelles pour la pratique sportive des athlètes de haut niveau, avec une obligation d'assurance individuelle-accident, mise à la charge de la fédération de l'athlète. Une mesure chiffrée entre 3,5 et 5 millions d'euros par an. Les fédérations sportives devront assurer le suivi socioprofessionnel de leurs licenciés inscrits sur la liste des sportifs de haut niveau, en lien avec l'État, les entreprises et les collectivités territoriales. Le texte reprend plusieurs propositions d'un rapport rendu en février au secrétaire d'Etat par le juriste du sport Jean-Pierre Karaquillo, pointant entre autres qu'environ 5.000 des 6.500 sportifs de haut niveau ne sont pas salariés, et donc pas couverts en cas d'accident sportif. La commission des Affaires culturelles, qui avait aussi voté la proposition de loi à l'unanimité, avait entre autres ajouté une mesure en faveur des droits des sportives de haut niveau en cas de maternité. Après avoir évoqué la précarité de moult sportifs de haut niveau, exemple de l'escrimeuse Cécilia Berder à l'appui, M. Braillard a noté que "trop souvent, on pense qu'un sportif professionnel gagne de l'argent, a des belles voitures, fait n'importe quoi avec cet argent". La précarité "matérielle et sociale" touche de "trop nombreux athlètes, qui n'ont pas tous des médailles d'or, ne sont pas dans une discipline attirant les sponsors ou avec une couverture médiatique suffisante pour générer des revenus à partir de leur image", selon le président de la commission, Patrick Bloche (PS). Avec cette proposition de loi, "le mérite de nos champions ne s'arrêtera plus à la médaille", a vanté le groupe socialiste de l'Assemblée dans un communiqué, évoquant "une reconnaissance envers tous ces champions qui contribuent au rayonnement de la France dans le monde, au même titre que les artistes, les chercheurs ou les écrivains". "C'est un signe fort envoyé aux athlètes du monde entier au moment où la France se tourne vers les jeux Olympiques", a renchéri l'ancienne ministre communiste des Sports Marie-George Buffet. Dans l'hémicycle, les députés ont encore retouché le texte avec des amendements de divers groupes, pour permettre aux sportifs de haut niveau de déroger à la limite d'âge de 25 ans pour signer un contrat d'apprentissage, ou pour leur ouvrir la procédure de validation des acquis de l'expérience. Ils ont aussi voté un amendement permettant la conclusion d'un contrat inférieur à douze mois dans les cas où le salarié est mis à la disposition d'une fédération comme membre d'une équipe de France ou muté temporairement au sein d'un autre club. Inquiet de "manques ou incertitudes" juridiques, le groupe Les Républicains (ex-UMP) a regretté par la voix de Sophie Dion notamment qu'"on n'ait pas avancé davantage dans l'intérêt des sportifs", agaçant le ministre et des socialistes. Le groupe Union des démocrates et indépendants, comme Les Républicains, a déploré l'absence de "grande loi" sur le sport pendant le quinquennat Hollande.]]></description>
   <pubDate>Tue, 09 Jun 2015 02:16:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Pratiques commerciales illicites: retouche du mécanisme de sanction dans la loi Macron (commission, Assemblée)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150609000108.indt298v.html</link>
   <description><![CDATA[La commission spéciale sur le projet de loi Macron a adopté lundi, à l'initiative du gouvernement, une retouche du mécanisme de sanctions pour pratique commerciale illicite, avec notamment une proportionnalité au vu de la puissance économique ou du profit retiré par les entreprises. Le montant des amendes civiles dont le prononcé peut être demandé au juge par le ministre chargé de l'économie est jusqu'alors de deux millions d'euros, ce montant pouvant être porté au triple du montant des sommes indûment versées, le cas échéant. Par souci affiché de rendre le dispositif plus dissuasif, la mesure votée en commission en deuxième lecture du projet de loi entend permettre au juge de prendre en compte la puissance économique réelle des entreprises concernées, ainsi que le profit qu'elles peuvent retirer de certaines pratiques. "En pratique, le montant sera décidé par le juge en fonction de la gravité du manquement, du profit tiré du manquement par son auteur, et de son impact sur l'ordre public économique", selon l'exposé de l'amendement gouvernemental, qui plaide pour "conserver le plafond de 2 millions d'euros d'amende afin de permettre d'appréhender l'ensemble des entreprises susceptibles de ne pas respecter le droit de la concurrence". Dans certains cas, les plafonds existants peuvent constituer une référence mieux adaptée pour convaincre le juge de prononcer une sanction sévère, selon Bercy, qui évoque entre autres des "pratiques très nocives de la part d'une entreprise qui grâce à sa forme juridique, a un chiffre d'affaires très modeste, mais qui ne reflète pas sa puissance économique réelle".]]></description>
   <pubDate>Tue, 09 Jun 2015 02:01:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi Macron: les députés reprennent leurs travaux par la partie transports</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150608204231.zebwl4pz.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont entamé lundi après-midi la nouvelle lecture en commission du projet de loi du ministre de l'Economie Emmanuel Macron en rétablissant leur version sur la libéralisation du transport en autocar longue distance. Jusqu'à jeudi, à travers 654 amendements, les députés vont faire le tri dans les modifications appportées par les sénateurs aux 315 articles en discussion du projet de loi "pour la croissance, l'activité et l'égalité des chances économiques". Adopté en première lecture en février par l'Assemblée grâce à l'engagement de responsabilité du gouvernement (article 49-3 de la Constitution), le projet de loi a ensuite été voté en des termes sensiblement différents par le Sénat en mai. Présent en commission comme en première lecture, M. Macron a confirmé que le gouvernement déposerait encore plusieurs amendements reprenant les annonces sur les mesures d'emplois dans les PME qui seront annoncées mardi. Tous les groupes politiques ont déposé des amendements à l'exception du Front de gauche qui se réserve pour la séance. Le texte sera en principe examiné dans l'hémicycle pendant une semaine à partir du 16 juin sauf si le gouvernement décidait de recourir au 49-3 dès l'ouverture de la discussion, ce qui mettrait fin immédiatement aux débats. A propos des transports, alors que la majorité de droite du Sénat avait porté à 200 kilomètres la distance en-dessous de laquelle les liaisons par autocar pourront être interdites ou limitées par l'autorité organisatrice de transports (AOT, généralement la région) si elles menacent la viabilité d'une ligne SNCF, les députés ont rétabli en commission lundi la distance initiale de 100 km. Concernant ces décisions d'interdiction ou de limitation, les députés ont également rétabli l'avis conforme de la nouvelle Autorité de régulation des activités ferroviaires et routières (ARAFER) alors que le Sénat l'avait rendu uniquement consultatif. Cette Autorité sera financée d'une part par une contribution annuelle assise sur le chiffre d'affaires des concessionnaires d'autoroutes et d'autre part par une contribution annuelle des autocaristes comprise entre 0,05 et 0,3 pour mille de leur chiffre d'affaires, selon un amendement du rapporteur sur cette partie du projet de loi Gilles Savary (PS). Les députés ont adopté un amendement gouvernemental relatif à l'open data - c'est-à-dire la réutilisation libre et gratuite - des données relatives aux transports publics et aux services de mobilité. Tous les autocars opérant en France devront disposer d'un éthylotest anti-démarrage, selon un amendement écologiste voté. Concernant les autoroutes, ils ont voté, entre autres, le principe selon lequel le financement de travaux ne pourra être couvert que par une hausse "raisonnable et strictement limitée à ce qui est nécessaire" des tarifs de péage, via un amendement des rapporteurs. Cela "impliquera que seul le législateur pourra éventuellement prévoir des recours aux allongements des durées de concessions" accordées aux sociétés d'autoroutes, selon l'exposé de la mesure. Pour les véhicules de transport avec chauffeur, la commission spéciale a adopté un amendement du gouvernement en vertu duquel les VTC ne peuvent stationner à proximité des aéroports, pour une durée limitée, que si le chauffeur dispose d'une réservation préalable du client. Quant au permis de conduire, un amendement des rapporteurs permet d'évaluer le candidat avant d'établir son contrat d'enseignement de conduite aussi bien dans les locaux de l'établissement que dans la voiture dans laquelle l'élève va apprendre à conduire, ce qui ne remet pas en cause la possibilité pour le candidat de s'inscrire en ligne auprès d'un établissement de conduite après cette évaluation. Ont aussi été précisées lundi les conditions dans lesquelles le candidat au permis de conduire de catégorie B peut préparer son examen en privilégiant la conduite accompagnée. A l'initiative des rapporteurs, la commission a aussi supprimé l'obligation, pour les auto-écoles, d'afficher les taux de réussite des candidats qu'elles présentent au profit du rétablissement du dispositif de labellisation.]]></description>
   <pubDate>Mon, 08 Jun 2015 22:42:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
