<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Tue, 22 Jul 2014 17:00:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Temps partiel: amendement du gouvernement pour compléter la loi</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140722145641.hozwz6tb.html</link>
   <description><![CDATA[Le gouvernement entend fixer par ordonnance la procédure lorsqu'un salarié ayant obtenu une dérogation à la nouvelle règle des 24 heures minimales de travail hebdomadaires veut retrouver un emploi de cette durée, selon un amendement au projet de loi sur la simplification débattu mardi. Les dispositions relatives au travail à temps partiel introduites par la loi sur "la sécurisation de l'emploi" ont prévu la possibilité pour le salarié le demandant explicitement de déroger à la nouvelle règle des 24 heures minimales de travail hebdomadaires, mais pas la procédure applicable en cas de "dédit" du salarié ayant obtenu cette dérogation, lorsqu'il demande à retrouver un emploi d'une durée de 24 heures, selon l'exposé du gouvernement. L'amendement vise à habiliter le gouvernement à fixer par ordonnance cette procédure "afin de sécuriser l'employeur comme le salarié dans un tel cas de figure", est-il écrit. Dans une interview parue début juillet dans Les Echos, le Premier ministre avait affirmé vouloir "compléter la législation sur le temps partiel afin d'écarter tout risque juridique quand des contrats de moins de 24 heures par semaine sont établis avec l'accord individuel du salarié". Dans des lettres adressées ensuite aux organisations patronales, Manuel Valls avait indiqué que l'application au 1er juillet de la disposition sur le temps partiel - minimum de 24 heures hebdomadaires- nécessitait une "clarification de la procédure" que le gouvernement allait proposer au Parlement. "Il ne s'agit pas d'une remise en cause de la loi", avait-on alors insisté à Matignon. Après un report de six mois, la durée minimale de travail est de 24 heures par semaine à compter du 1er juillet pour les nouveaux contrats et du 1er janvier 2016 pour tous les contrats en cours, sauf dérogations, notamment via un accord de branche (sur plusieurs centaines de branches, 18 accords ont été signés). Outre les dérogations concernant par exemple les étudiants de moins de 26 ans ou les employés des particuliers, des dérogations sont possibles en cas de demande explicite du salarié ou d'accord de branche négocié entre le patronat et les syndicats, sous réserve de contreparties. Hostile à cette mesure sur le temps partiel qu'il avait pourtant négociée, le patronat a prédit qu'elle découragerait les embauches. Parmi les quatre millions de salariés concernés par le temps partiel, en grande majorité des femmes (80%), la moitié travaillent moins de 24 heures.]]></description>
   <pubDate>Tue, 22 Jul 2014 16:56:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La transition énergétique le 30 juillet en Conseil des ministres et le 1er octobre à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140722141636.mwkp2icj.html</link>
   <description><![CDATA[Le projet de loi sur la transition énergétique sera présenté en Conseil des ministres le 30 juillet et devrait être débattu à l'Assemblée à compter du 1er octobre, a-t-on appris mardi de sources gouvernementale et parlementaire. Les grandes lignes de cette "loi de programmation pour la transition énergétique vers la croissance verte", dont l'ambition est de rendre la France plus sobre en énergie, moins nucléarisée, et moins polluante avaient été présentées le 18 juin par la ministre de l'Ecologie, Ségolène Royal. Une commission spécialement constituée à cet effet préparera en septembre les débats à l'Assemblée, à la demande du groupe socialiste qui résout ainsi un différend interne, selon une source parlementaire. Deux commissions permanentes de l'Assemblée pouvaient en effet prétendre à l'examen du texte, celle des affaires économiques, présidée par le François Brottes (PS) et celle du développement durable, présidé par Jean-Paul Chanteguet (également PS). François Brottes devrait être le président de cette commission spéciale, flanqué de cinq rapporteurs du projet de loi : trois de la commission du développement durable, dont l'écologiste Denis Baupin, et deux de celle des affaires économiques, selon des sources parlementaires concordantes. Une façon d'affirmer l'équilibre entre les contraintes économiques et environnementales. Le projet de loi fixe l'objectif d'une baisse de 30% d'ici 15 ans de la consommation d'énergie fossile (pétrole, gaz, charbon) de la France. Il prévoit qu'un tiers de l'énergie soit de sources renouvelables, ainsi qu'une réduction de la part du nucléaire à 50% de la production d'électricité en 2025 contre 75% aujourd'hui. La capacité de production nucléaire serait plafonnée au niveau actuel. Sous la pression des écologistes, un article de l'avant-projet de loi, qui autorisait l'Etat à décider par décret des modalités d'enfouissement des déchets nucléaires, a été retiré.]]></description>
   <pubDate>Tue, 22 Jul 2014 16:16:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le blocage administratif de sites glorifiant le terrorisme fait débat à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140722140034.dyhyrmro.html</link>
   <description><![CDATA[Le blocage administratif de sites glorifiant le terrorisme, une des mesures figurant dans le projet de loi de lutte contre le terrorisme, fait débat à l'Assemblée où une commission sur le numérique l'a vivement contesté. Le projet de loi, récemment présenté par le ministre de l'Intérieur et qui est débattu mardi après-midi en commission, prévoit la possibilité pour l'autorité administrative de demander aux fournisseurs d'accès à internet (FAI) de bloquer l'accès aux sites faisant l'apologie du terrorisme, à l'instar de ce que le législateur a déjà prévu pour les sites pédopornographiques. Dans une recommandation, la Commission sur le numérique, créée en février pour éclairer les parlementaires sur ces questions, rappelle "que le préalable d'une décision judiciaire apparaît comme un principe essentiel, de nature à respecter l'ensemble des intérêts en présence, lorsqu'est envisagé le blocage de l'accès à des contenus illicites sur des réseaux numériques". Coprésidée par le député PS Christian Paul et l'avocate Christiane Féral-Schuhl, la commission souligne que le blocage des sites est très difficile à mettre en oeuvre. "En l'état actuel des technologies, un même serveur pouvant héberger plusieurs contenus, les solutions de blocage sont susceptibles d'entraîner du sur-blocage, c'est-à-dire le blocage de contenus légaux autres que ceux visés", souligne-t-elle. En outre, dès lors qu'on bloque l'accès à un site, celui-ci peut être très rapidement dupliqué en sites "miroirs". Compte tenu de ces éléments, la Commission estime que le "retrait du contenu auprès des hébergeurs doit être privilégié sur le blocage lorsque ces derniers sont coopératifs". Tenant compte en partie de ces critiques, le rapporteur du texte, Sébastien Pietrasenta (PS) a déposé un amendement pour le débat en commission dans lequel "la demande de blocage d'un site devra obligatoirement être précédée par une demande adressée à l'éditeur du site ou, à défaut, à son hébergeur, de retirer le contenu illicite". "Ce n'est qu'en l'absence de retrait dans un délai de vingt-quatre heures que l'autorité administrative pourra faire procéder au blocage du site par les FAI", précise-t-il. M. Pietrasenta propose aussi de confier à une personnalité qualifiée, désignée par la Cnil, "la mission de vérifier que les contenus dont l'autorité administrative demande le retrait ou que les sites dont elle ordonne le blocage sont bien contraires aux dispositions du code pénal sanctionnant la provocation au terrorisme, l'apologie du terrorisme ou la diffusion d'images pédopornographiques". Cette personnalité pourrait, si l'autorité administrative ne suit pas sa recommandation, saisir la juridiction administrative. Après son passage en commission, le projet de loi sera discuté dans l'hémicycle en septembre.]]></description>
   <pubDate>Tue, 22 Jul 2014 16:00:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Apprentissage: création d'une aide à l'embauche dans le projet de loi sur la simplification</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140722133926.leebxoi1.html</link>
   <description><![CDATA[Le gouvernement entend créer "dès à présent" une aide à l'embauche des apprentis dans les PME pour décliner une annonce de la conférence sociale, selon un amendement au projet sur la simplification de la vie des entreprises, qui devrait être voté mardi. Cette aide incitative d'au moins 1.000 euros pour l'embauche d'apprentis dans des PME de moins de 50 salariés sera mise en oeuvre par les régions. Son coût est évalué à 50 millions d'euros en 2015. L'objectif est d'inciter des chefs d'entreprise à recruter pour la première fois un apprenti, dans les secteurs professionnels où un accord de branche étendu aura été conclu conformément aux engagements du Pacte de reponsabilité, selon l'exposé de l'amendement. Dans son plan de relance de l'apprentissage présenté à la conférence sociale des 7 et 8 juillet, le gouvernement a confirmé l'objectif de progression du nombre d'apprentis à 500.000 d'ici à 2017 et a annoncé l'affectation de 200 millions d'euros supplémentaires à l'apprentissage sans attendre. L'essentiel des fonds, soit 150 millions d'euros, a déjà été intégré au projet de budget rectificatif pour 2014, qui doit être adopté définitivement mercredi au Parlement.]]></description>
   <pubDate>Tue, 22 Jul 2014 15:39:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Manifestation pro-Gaza autorisée: les provocateurs "n'auront pas le dernier mot", selon de Rugy</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140722130754.2gjnk8wh.html</link>
   <description><![CDATA[Le coprésident des députés écologistes, François de Rugy, a "salué l'autorisation" de la manifestation propalestinienne mercredi à Paris, jugeant que "ceux qui veulent aller à l'affrontement n'auront pas le dernier mot". Evoquant "des débordements inacceptables" et relevant d'un "antisémitisme caractérisé" lors de rassemblements interdits, il s'est félicité devant la presse que par cette autorisation les organisateurs, dont EELV, "prennent leurs responsabilités quant à sa sécurisation". Selon lui, "le président de la République a eu au départ une position unilatérale" privilégiant Israël mais "il y a eu une évolution qui va dans le bon sens", vers davantage "d'équilibre".]]></description>
   <pubDate>Tue, 22 Jul 2014 15:07:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Gaza: un soldat israélien d'origine française tué, selon un député UDI</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140722125656.fcrjr6wx.html</link>
   <description><![CDATA[Un soldat israélien "d'origine française" de 22 ans a été tué lundi dans le cadre de l'offensive menée par Israël dans la bande de Gaza, a affirmé mardi le député UDI franco-israélien Meyer Habib, évoquant un autre soldat "d'origine française" amputé d'une jambe. "Un soldat d'origine française, Jordan Bensemhoun, 22 ans, est mort hier. Un autre soldat d'origine française a eu sa jambe amputée. Le conflit est une tragédie avant tout pour les familles dont les enfants sont morts mais aussi pour les Israéliens", a estimé lors d'une conférence de presse cet élu des Français de l'étranger, qui a dit représenter "150.000 franco-israéliens qui vivent en Israël". Et, en France, M. Habib a jugé qu'il "faut apaiser" après les "moments dramatiques vécus ces derniers jours 72 ans après la rafle du Vél d'Hiv, suite au conflit encore plus dramatique entre le Hamas et l'Etat d'Israël". "Chacun a le droit de manifester, y compris pour la cause palestinienne, mais lorsqu'à deux manifestations successives, certains disent +Mort aux juifs+ la haine dans les yeux, lorsqu'on est à deux doigts de saccager des synagogues et qu'on a saccagé des magasins juifs, ce sont des scènes inacceptables", selon cet élu. Jugeant qu'"hélas, on a totalement importé ce conflit", M. Habib a ajouté que désormais, "il faut apaiser les choses". Sur l'interdiction de certaines manifestations par les autorités, le chef de file des députés UDI Philippe Vigier a considéré qu'ils avaient "des éléments en leur possession" pour prendre cette décision mais s'est dit "un peu surpris que les casseurs aient été aussi peu sanctionnés pour des faits graves". Interrogé également sur l'autorisation de la manifestation de mercredi, M. Vigier a jugé que "c'est qu'il a en sa possession des éléments pour cette conduite-là". "Ne comptez pas sur moi pour rentrer dans des attitudes irresponsables! J'ai trop souvenir lors des émeutes de 2005 des déclarations à l'emporte-pièce de M. Hollande, alors premier secrétaire du PS qui n'avait pas de mots assez durs pour critiquer les gouvernants", a-t-il encore lancé.]]></description>
   <pubDate>Tue, 22 Jul 2014 14:56:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>François de Rugy (EELV): "abstention critique" sur la carte des régions</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140722123916.rm79vpxk.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés écologistes ont choisi l'"abstention critique" pour le vote mercredi sur le premier volet de la réforme territoriale et la nouvelle carte des régions, a annoncé mardi leur coprésident, François de Rugy. Ces élus ont décidé de leur position "au vu du peu d'ouverture dont le gouvernement a fait preuve" par rapport aux amendements du groupe écolo, et de "l'anomalie" qui demeure dans la carte pour l'Ouest de la France, où les régions Bretagne, Pays de la Loire et Centre restent seules. Cette carte "crée des mécontentements sur le terrain", d'après M. de Rugy. De plus, les conditions du droit d'option, pour laisser dans un deuxième temps des départements sortir d'une région et fusionner avec une autre, sont "trop complexes". Il aurait fallu, selon lui, "laisser une marge de manoeuvre aux territoires face à cette carte sortie au forceps". Dans les débats, "la principale préoccupation du gouvernement a été de régler les problèmes internes au groupe socialiste", a estimé cet élu de Loire-Atlantique, qui espère que le texte va "évoluer" au cours de la navette parlementaire. Le groupe écologiste pourra aussi évoluer vers un vote contre, a-t-il prévenu.]]></description>
   <pubDate>Tue, 22 Jul 2014 14:39:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Thévenoud (PS) compare Gattaz au "savant fou de l'Etoile mystérieuse"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140722123807.manz7e2t.html</link>
   <description><![CDATA[Thomas Thévenoud, porte-parole des députés socialistes, a comparé mardi le président du Medef, Pierre Gattaz, à "Philippulus, le savant fou de l'Etoile mystérieuse de Tintin, qui annonce la fin du monde tous les jours". Pierre Gattaz a estimé, dans une interview publiée lundi dans le Figaro, que "la situation économique du pays est catastrophique", ce qui lui a valu une réplique de François Hollande, selon qui le patron des patrons "a un problème de langage". "S'il prenait quelques jours de vacances, cela ferait du bien à l'économie française", a lancé M. Thévenoud, député de Saône-et-Loire, lors d'un point de presse. "M. Gattaz, de manière systématique et récurrente, s'en prend à l'économie française en disant qu'elle est catastrophique. Comme j'ai des références, j'en ai trouvé une : c'est Monsieur Phlippulus, le savant fou de l'Etoile mystérieuse de Tintin qui annonce la fin du monde tous les jours", a-t-il dit. "Monsieur Gattaz, c'est le Monsieur Philippinus de l'économie : à chaque fois qu'il s'exprime, on perd des points de croissance. Je lui propose de prendre un peu de vacances, parce qu'avec ses déclarations successives, il ne rend pas service aux entrepreneurs de ce pays, à la cause qu'il défend, à l'économie française, et à l'emploi". "Nous, nous continuons à avancer, et le projet de loi sur la simplification de la vie des entreprises (examiné mardi à l'Assemblée) est un projet de loi important qui va permettre, lui, de libérer des dixièmes et peut-être des points de croissance en plus".]]></description>
   <pubDate>Tue, 22 Jul 2014 14:38:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Premier volet de la réforme territoriale: une majorité des députés UDI s'abstiendra</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140722121855.n5yxct2r.html</link>
   <description><![CDATA[Une majorité des députés de l'UDI s'abstiendra sur le premier volet de la réforme territoriale, a annoncé mardi leur chef de file Philippe Vigier, rappelant la volonté décentralisatrice de la formation centriste. Pas complètement satisfaits, les élus de l'UDI, qui ont "toujours été décentralisateurs" et jugent une réforme "indispensable" car "on ne sait plus qui fait quoi" et que l'heure est aux économies, considèrent que "la carte des régions s'est un peu améliorée" comparée à la version initiale annoncée par le président de la République, a expliqué M. Vigier lors d'une conférence de presse. Et, a insisté cet élu d'Eure-et-Loir, "nous ne sommes pas un groupe d'opposition qui balaie toute réforme d'un revers de main, comme l'ont fait les socialistes sur la réforme territoriale en 2010". La position de l'UDI, a résumé Michel Piron à son côté, c'est "ni refus a priori, ni chèque en blanc vu que le débat sur les compétences n'a pas encore été tranché par un vote". Le président du groupe centriste à l'Assemblée a néanmoins regretté l'absence dans ce texte de la réforme de l'Etat et du financement des collectivités. Il a en outre critiqué l'organisation des débats sur "un texte aussi lourd et essentiel mais aussi transpartisan", déplorant notamment qu'"il n'y ait pas eu de vote sur chaque amendement". M. Vigier, également conseiller régional du Centre, a aussi souligné la volonté de son groupe d'avancer sur une possibilité plus facile pour les départements de changer de région s'ils le souhaitent. Tout en déclarant comprendre que, "dans une première étape, ils n'aient pas voulu tout lâcher sur le droit d'option", il a ajouté qu'il ne voyait pas "pourquoi on interdirait des changements de régions si les populations, les élus et les forces vives d'un territoire y sont favorables". M. Piron a ajouté que "si l'on avait eu un seul texte, sur la carte et sur les compétences, le débat aurait sans doute été encore plus nourri et peut-être plus consistant". "Cela ne nous a pas empêchés au cours de longues nuits d'évoquer ces sujets, parfois avec des tropismes locaux marqués, mais parfois avec une vraie vision nationale", a ajouté ce député et conseiller général du Maine-et-Loire. La carte des régions "divise ou donne lieu à des souhaits très divergents dans tous les partis, ce qui est naturel car on reconfigure l'architecture", a observé M. Piron, pour lequel "rechercher l'unanimité serait probablement vain". Il a évoqué "une ligne de partage traversant tous les bancs de l'hémicycle entre ceux qui souhaitaient peut-être marquer davantage des périmètres sur une donnée identitaire et d'autres plus à la recherche de complémentarités".]]></description>
   <pubDate>Tue, 22 Jul 2014 14:18:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Manifestations: Jacob veut que le parquet fasse appel des condamnations</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140722113520.ovq807wq.html</link>
   <description><![CDATA[Le président du groupe UMP à l'Assemblée Christian Jacob a demandé mardi à Manuel Valls "de donner des instructions au parquet pour qu'il fasse appel des jugements honteusement cléments" envers les participants aux manifestations propalestiniennes interdites du week-end. Trois peines de prison avec sursis et une relaxe ont été prononcées lundi soir par le tribunal correctionnel de Paris lors du premier procès en lien avec la manifestation propalestinienne interdite samedi dans la capitale, théâtre de violents débordements. Les réquisitions du procureur étaient à chaque fois supérieures. Lors de son point-presse, M. Jacob s'est également insurgé contre le fait qu'une autre manifestation prévue mercredi à Paris soit autorisée sous le prétexte que "le Parti communiste et la CGT en assureraient le service d'ordre". "C'est choquant", a-t-il estimé. La manifestation, prévue mercredi à 18h30 de la place Denfert-Rochereau jusqu'aux Invalides, est organisée à l'appel du Collectif national pour une paix juste et durable entre Palestiniens et Israéliens, qui regroupe des associations, syndicats et partis. "Quand le gouvernement prend une décision d'interdiction de manifestation, il doit se donner les moyens de l'interdire", a encore estimé M. Jacob.]]></description>
   <pubDate>Tue, 22 Jul 2014 13:35:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Déclarations Martine Aubry: "pas la bonne façon de travailler" pour Le Roux</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140722103515.wsdkp29z.html</link>
   <description><![CDATA[Bruno Le Roux, président du groupe PS à l'Assemblée nationale, a dit regretter les propos de Martine Aubry, qui ne sont "pas la bonne façon de travailler", après les critiques de la maire de Lille sur la réforme territoriale et le quinquennat Hollande. "Je regrette des propos qui, sur un dossier comme celui-ci, donnent lieu à deux heures de conférence de presse avec ces propos sur les deux premières années (du quinquennat, NDLR). Cela ne me semble pas véritablement la bonne façon de travailler", a réagi M. Le Roux mardi sur RTL. Mme Aubry a tenu vendredi une conférence de presse pour dénoncer la fusion de sa région Nord-Pas-de-Calais avec la Picardie, décidée à l'Assemblée nationale. "Il n'est pas trop tard pour réussir le quinquennat", a notamment lancé la concurrente malheureuse de M. Hollande lors de la primaire socialiste de 2011. S'agissant de la carte territoriale, "il y avait la carte du président, il y a aujourd'hui la carte du Parlement. Quelle est la différence ? La carte du Parlement a été travaillée plus longtemps, c'est normal car il y a eu un temps parlementaire et elle réunit, je le pense, une majorité plus large", a estimé M. Le Roux. "Je pense qu'elle a tort" s'agissant de son appréciation du quinquennat, a poursuivi M. Le Roux. "La mobilisation ne peut pas être une mobilisation pour mettre en cause ce que nous faisons depuis deux ans car c'est la politique qui doit permettre à la France de réussir. Chacun devrait dans le moment présent apporter toute son énergie à passer le cap qui permet aujourd'hui d'engranger des résultats". De son côté, le porte-parole du gouvernement Stéphane Le Foll n'a "pas de commentaires à faire" sur l'appréciation portée par Martine Aubry. Au sujet de la réforme territoriale, "je rappelle que cette décision a été prise dans le cadre d'un débat à l'Assemblée nationale sur la base d'une carte du président de la République qui n'a pas fait ce choix. Il faut respecter le choix des députés", a-t-il déclaré sur RMC et BFM/TV. Interrogé sur i>TELE, le premier secrétaire du PS Jean-Christophe Cambadélis a pour sa part déclaré: "j'étais favorable à sa position mais les députés socialistes ont estimé qu'il fallait faire autrement. Ils ont voté, il y a eu un vote à l'intérieur du groupe. On va discuter, on n'est pas dans une caserne. On doit essayer de faire en sorte que les socialistes se rassemblent". "Martine Aubry a tort", écrit pour sa part l'ancien ministre socialiste, Jean Glavany, sur son blog. "Non pas sur le fond bien sûr: comme maire de Lille, elle a bien le droit d'avoir un avis sur la réforme régionale et sur l'avenir de sa Région. Non. Elle a tort sur la forme", ajoute-t-il. "Car ses propos vont évidemment provoquer la réaction de ceux qui ne veulent pas voir le fond mais la caricatureront et parleront d'aigreur ou d'amertume. Elle aurait pu trouver meilleur moyen pour sortir de son silence. Dommage", conclut Jean Glavany.]]></description>
   <pubDate>Tue, 22 Jul 2014 12:35:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Feu vert définitif du Parlement au projet de loi sur l'économie sociale et solidaire</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140721214912.1dfy71md.html</link>
   <description><![CDATA[Le Parlement a adopté définitivement lundi soir par un ultime vote des députés le projet de loi sur l'économie sociale et solidaire (ESS), qui entend favoriser le développement de ce secteur mais aussi la reprise de PME par leurs salariés. L'ensemble de la gauche a soutenu ce texte et la droite s'est abstenue. Le principal objectif affiché par le gouvernement est d'encourager un changement d'échelle de l'économie sociale et solidaire et de favoriser ainsi une croissance plus robuste, plus riche en emplois, plus durable et plus juste socialement. "Quelle est l'économie qui a du sens, qui crée des emplois non-délocalisables? C'est l'économie sociale et solidaire", s'est félicitée la secrétaire d'Etat chargée du Commerce, de l'Artisanat, de la Consommation et de l'Economie sociale et solidaire, Carole Delga. Le texte concerne quelque 200.000 associations, mutuelles et coopératives ainsi que les entreprises satisfaisant aux exigences fixées par le projet de loi: utilité sociale, gouvernance démocratique, profits limités. Ce secteur verra son financement facilité via la Banque publique d'investissements. La principale pomme de discorde entre gauche et droite sur ce projet de loi concerne la possibilité pour les salariés de PME (moins de 250 salariés) d'être informés au moins deux mois à l'avance de l'intention du patron de céder l'entreprise, pour leur permettre de déposer un projet de reprise. "Cette possibilité va effrayer les salariés et les repreneurs potentiels", a estimé l'UDI Bertrand Pancher. "Cette disposition n'a pas sa place dans un projet de loi sur l'économie sociale et solidaire", a renchéri l'UMP Gilles Lurton.]]></description>
   <pubDate>Mon, 21 Jul 2014 23:49:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée vote un allègement de cotisations pour certains particuliers employeurs</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140721171606.gan1oe93.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté lundi un allègement de cotisations sociales accru pour des particuliers employeurs, dans le cadre de l'examen en nouvelle lecture du projet de budget rectificatif de la Sécurité sociale pour 2014. Les députés ont de nouveau adopté dans son ensemble le projet de loi, qui traduit l'essentiel du pacte de responsabilité, afin de favoriser les embauches et d'améliorer la compétitivité des entreprises. Il a été adopté par 29 voix pour, 8 contre et 8 abstentions. Le texte repassera mardi devant le Sénat, qui devrait le rejeter comme il l'a fait en première lecture, avant son adoption définitive, probablement mercredi, à l'Assemblée. En vertu de l'amendement du rapporteur (PS) Gérard Bapt très largement adopté par tous les bancs, la réduction des cotisations pour les emplois à domicile sera doublée et portée de 0,75 euro à 1,50 euro par heure déclarée dès le 1er septembre pour les salariés employés pour des services destinés à la garde d'enfants, aux personnes âgées dépendantes et aux personnes handicapées. Seront en revanche exclues du champ de la majoration d'aide une série d'activités qui correspondent davantage à "des services de confort", selon l'expression du rapporteur, tels que le soutien scolaire à domicile, l'assistance informatique et internet à domicile, les soins et promenades d'animaux de compagnie, la surveillance et la maintenance de la résidence principale et secondaire, ou encore l'assistance administrative à domicile. Cette restriction vise à suivre les recommandations récentes de la Cour des comptes sur un meilleur ciblage des activités donnant lieu à des avantages. Le Sénat avait voté à l'unanimité cette réduction de cotisations sans limitation de champ, contre l'avis du gouvernement. La ministre des Affaires sociales Marisol Touraine a soutenu lundi la réduction de cotisations concentrée sur les services de garde d'enfants, aux personnes âgées dépendantes et aux personnes handicapées. "Il y a peut-être des marges d'emplois à reconquérir du côté des employeurs particuliers", a-t-elle déclaré, alors que le nombre d'heures déclarées a baissé de 7% en 2013, soit une perte de 16.000 emplois équivalents temps plein, après un recul de 12.000 équivalents temps plein en 2012. Dans un communiqué, le groupe UDI a salué "un premier pas" mais regretté "que la majorité n'ait pas été plus loin" en excluant notamment le soutien scolaire ou l'assistance administrative à domicile. La précédente majorité avait supprimé l'abattement de 15 points sur les cotisations sociales des ménages qui déclaraient leur employé à domicile au salaire réel (et non au forfait). Puis, début 2013, la gauche a supprimé la possibilité de déclarer au forfait (qui permettait de payer des cotisations calculées sur la base du Smic quel que soit le salaire versé au salarié), afin d'améliorer le niveau de protection sociale des employés. En compensation, un allègement de charges forfaitaire de 0,75 euro par heure de travail avait été introduit. Pour le reste, le projet de loi de financement de la Sécurité sociale rectificative prévoit des allègements de cotisations patronales pour les salaires inférieurs à 1,6 Smic à partir de janvier 2015, une baisse de cotisations pour certains salariés mais aussi le gel des pensions de retraite supérieures à 1.200 euros durant un an supplémentaire. Lors de son vote solennel en première lecture début juillet, 33 "frondeurs" socialistes et 13 écologistes s'étaient abstenus sur ce texte qui va "multiplier les effets d'aubaine" de la part des entreprises selon eux. Par la voix de Jean-Marc Germain, les "frondeurs" ont de nouveau déploré lundi "une occasion manquée de mener une juste politique économique" qui aurait marqué un "soutien à la demande" des ménages comme à l'offre des entreprises. "Rendez-vous à l'automne" pour les prochains textes budgétaires", a lancé l'élu des Hauts-de-Seine. Pour les écologistes, Jean-Louis Roumegas est allé dans son sens et a stigmatisé un "gouvernement incapable de rassembler sa majorité". Mme Touraine avait défendu pour sa part un texte "en faveur de l'emploi, en faveur de la justice sociale et pour le rétablissement des comptes" sociaux.]]></description>
   <pubDate>Mon, 21 Jul 2014 19:16:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Sénat a encore rejeté le budget rectificatif 2014</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140721170944.7dnwon8d.html</link>
   <description><![CDATA[Le Sénat a rejeté une nouvelle fois lundi le budget rectificatif 2014, traduction du pacte de responsabilité, qui devrait cependant être adopté mercredi par l'Assemblée nationale. L'UMP et la quasi totalité des centristes ont voté contre, notamment parce qu'ils critiquent l'absence de "réforme structurelle" et les communistes ont fait de même parce qu'ils rejettent "le carcan" de l'austérité. Socialistes, écologistes et la grande majorité du groupe RDSE (composé principalement de radicaux de gauche) ont voté pour. La première partie de ce projet de loi de finances rectificative (PLFR), portant sur les recettes, a ainsi été rejetée par 187 voix contre 154, et ce vote entraîne automatiquement le rejet de l'ensemble du texte, adopté la semaine dernière par les députés. Pour cette nouvelle lecture, s'est reproduit le scénario de la première lecture, début juillet, quand le Sénat avait rejeté le PLFR adopté par l'Assemblée. Cette dernière, qui a le dernier mot, va définitivement se prononcer mercredi. Le PLFR prévoit 1,6 milliard d'euros d'économies supplémentaires pour arriver à ramener le déficit public à 3,8% du PIB mais aussi une réduction d'impôt sur le revenu pour des ménages modestes, ainsi qu'une prorogation d'un an de la contribution exceptionnelle d'impôt sur les sociétés. Par ailleurs, il remplace l'écotaxe par un péage de transit poids lourds sur les routes supportant un trafic journalier de plus de 2.500 véhicules. La semaine dernière, l'Assemblée nationale avait accepté de retirer du texte deux dispositions controversées sur les taxes de séjour introduites en première lecture: une hausse du plafond de la taxe communale de séjour à 8 euros, contre 1,50 euro actuellement, et la création d'une taxe régionale en Île-de-France de 2 euros. Le débat reprendra sur ces sujets lors de la discussion du projet de budget 2015 à l'automne. Les députés avaient voté par ailleurs un amendement gouvernemental sur l'apprentissage permettant le déblocage de 146 millions des 200 millions d'euros supplémentaires annoncés pour 2015 par Manuel Valls lors de la conférence sociale des 7 et 8 juillet.]]></description>
   <pubDate>Mon, 21 Jul 2014 19:09:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Violences et antisémitisme: Bartolone (PS) dénonce "des hordes acharnées"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140721161541.7izq328u.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée nationale, Claude Bartolone (PS), a estimé lundi que "depuis quelques jours, la haine provoque en France des actions inacceptables", dénonçant "des hordes acharnées", au lendemain des violences à Sarcelles (Val d'Oise). "A Sarcelles, une synagogue a été explicitement, il y a quelques heures, prise pour cible par une bande fanatisée. Un commerce a été dévasté, parce qu'il était réputé accueillir une clientèle juive. Des slogans ouvertement antisémites, prônant l'assassinat, la destruction et la flétrissure, prolifèrent et se répandent", écrit Claude Bartolone sur son blog. Plusieurs commerces ont été mis à sac dimanche, notamment une épicerie casher, en marge d'une manifestation pro-palestinienne interdite à Sarcelles. La synagogue de la ville n'a pas été touchée, selon des sources policières, mais une voiture a été incendiée devant celle de Garges-les-Gonesse. "Jamais, je n'ai cru revoir de telles hordes acharnées dans le pays que j'habite, que j'aime et que je sers", déclare le président de l'Assemblée. "En flétrissant les juifs, on ne comprendra rien, on n'y verra rien, on n'y distinguera rien. En flétrissant les juifs, on se condamne à une solitude totale, à une obscurité profonde, à l'inexorable fatalité de l'inconscience, de l'ignorance, de l'aigreur et de l'impuissance", poursuit le député de Seine-Saint-Denis. "Personne n'insulte un être humain parce qu'il est juif sans se condamner à l'abjection. Personne ne participe ou ne soutient l'attaque d'un commerce juif sans s'extraire de ce mouvement, plus fort que tout, qui de la barbarie conduit à la civilisation. Personne ne hurle la destruction d'un peuple sans éradiquer son propre esprit, sans tuer son âme, sans mourir un peu", conclut-il.]]></description>
   <pubDate>Mon, 21 Jul 2014 18:15:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
