<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Tue, 16 Feb 2021 19:40:01 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Une étude relève que 57 députés emploient leurs suppléants</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210216182931.03f3if4n.html</link>
   <description><![CDATA[57 suppléants de députés rémunérés comme collaborateurs parlementaires sous ce quinquennat: du jamais vu, selon une étude publiée mardi par l'Observatoire de la vie politique et parlementaire, qui recommande de mettre bon ordre aux "bizarreries" autour de ces "parlementaires remplaçants". "Gratuité de l'engagement", "bénévolat républicain": tel est l'esprit qui préside en théorie au rôle de "député remplaçant". Sans que la loi ne l'interdise, des "détours habiles et insoupçonnés" permettent d'offrir une rémunération aux suppléants, relève l'étude. En janvier 2021, celle-ci décomptait 57 députés qui rémunèrent en tant qu'employeurs, leurs +suppléants+, salariés de fait de celui ou celle qu'il peuvent remplacer". Soit le dixième de l'Assemblée. Parmi eux, le président de l'Assemblée nationale, Richard Ferrand (LREM), et un vice-président, Marc Le Fur (LR). Selon Denys Pouillard, directeur de l'Observatoire, il "vaudrait mieux, pour éviter tout soupçon de conflit d'intérêt ou de favoritisme, interdire à l'avenir purement et simplement ce type de recours". Si en effet, rien n'interdit cette pratique, "beaucoup de questions interpellent". "La déclaration de remplaçant - et son apport bénéfique en logistique électorale - lors de la déclaration de candidature ne peut-elle pas faire l'objet d'une contrepartie d'échange contre un emploi salarié sur fonds publics ?" interroge M. Pouillard. Depuis le début de la législature en juin 2017, l'Observatoire a comptabilisé 61 remplaçants appelés à occuper le siège laissé vacant par le titulaire. Ils ont pu remplacer des députés devenus ministres, d'autres qui sont décédés, des élus partis au Sénat ou d'autres encore qui ont opté pour une fonction exécutive locale en raison de la loi sur le non-cumul des mandats. L'Observatoire de la vie politique et parlementaire détaille plusieurs exemples d'"indépendance", d'"indiscipline" ou d'"infidélité" des remplaçants sur fond de recomposition politique post-macronisme ou tropisme des mandats locaux. Il constate également quelques "tours de passe-passe" ou "chemins de traverse" au moment où le parlementaire doit quitter sa fonction comme ce fut le cas de Laure de La Raudière (Agir) avant sa nomination à l'Arcep. La députée s'était discrètement fait élire à une fonction exécutive locale, ce qui lui permit de démissionner pour cumul de fonction et de laisser sa place à son suppléant en évitant de nouvelles élections partielles. L'Observatoire s'étonne en outre de la situation "hors sol" des suppléants de la majorité sans mandats locaux, avec pour conséquence "l'absence de reconnaissance en légitimité particulièrement dans les circonscriptions non urbaine".]]></description>
   <pubDate>Tue, 16 Feb 2021 18:29:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Séparatisme: l'opposition partagée entre votes contre et abstentions</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210216181609.53ojd68r.html</link>
   <description><![CDATA[Députés LR et LFI votent contre, PS et RN s'abstiennent: la plupart des oppositions ont contesté mardi le projet de loi contre le séparatisme à l'Assemblée, mais avec des tons bien différents et des débats internes. LR contre un "texte mou" Les députés LR ont voté à la quasi-unanimité contre un "texte liberticide qui ne répond pas à l'enjeu premier, la lutte contre le séparatisme islamiste", selon le patron du groupe Damien Abad. Seuls 5 élus se sont abstenus. M. Abad critique un projet de loi "tiède" et "mou", qui fait l'impasse sur des thématiques telles que "les flux migratoires, la radicalisation dans les universités, à l'école, dans les prisons ou le sport". Les LR ont aussi combattu les mesures encadrant l'instruction à domicile. Des députés comme Eric Ciotti ou Annie Genevard ont axé le débat sur le port du voile, pour appeler, en vain, à l'interdire à l'université. "Le voile est contraire à la liberté des femmes", a redit Mme Genevard mardi. Certains comme Eric Diard, moins critiques sur le projet de loi, plaidaient plutôt pour "améliorer le texte techniquement". Abstention au RN Comme de nombreux députés de droite et de gauche, les élus RN (non constitués en groupe politique) ont voté plusieurs des articles du projet de loi. Mais sur l'ensemble, ils se sont abstenus. La présidente du RN Marine Le Pen reproche à la majorité une "reculade politique" face "à l'hydre islamiste qui s'infiltre partout". Elle critique aussi les mesures sur l'instruction à domicile. Dans son contre-projet, la députée du Pas-de-Calais avait notamment appelé à bannir les "idéologies islamistes" et à interdire dans tout l'espace public les "tenues islamistes" comme le voile, une proposition ancienne du RN. UDI pour Une grande majorité des UDI a voté pour le texte - trois élus se sont abstenus et deux ont voté contre, dont Pascal Brindeau. Ce dernier a "regretté certaines dispositions restrictives des libertés", comme l'encadrement de l'instruction à domicile. Libertés et territoires contre Les députés de ce groupe composite se sont majoritairement opposés à des "atteintes excessives aux libertés fondamentales", en déplorant aussi "l'absence de volets social et économique". Abstention du PS sur une "loi d'injonctions" Les députés PS se sont abstenus à la quasi-unanimité face à un texte qui "ne répond pas" au problème et qui "ajoute des contraintes", notamment pour les associations, aux yeux de leur cheffe de file Valérie Rabault. Dans l'hémicycle, le porte-parole du PS Boris Vallaud a critiqué un projet de loi qui "réduit la République à des injonctions", sans volet sur la "mixité sociale" ou la lutte contre le racisme. Le PS a adopté une position beaucoup moins contestataire que LFI durant les débats. "On n'a pas choisi le même angle", disait une élue, face à un texte "riquiqui" et "fourre-tout". Le groupe communiste partagé Un vote pour, 7 contre et 8 abstentions: le groupe communiste s'est partagé sur ce projet de loi jugé "inopérant". Il manque "un arsenal pour réarmer la République sur sa jambe sociale", selon Sébastien Jumel. "Où sont passées les mesures sociales promises par Emmanuel Macron", s'est aussi interrogé Stéphane Peu à la tribune. "Rien pour lutter contre les ghettos!", a critiqué l'élu de Seine-Saint-Denis, déçu par une "loi déséquilibrée" et des "postures politiciennes" en vue de la campagne de 2022. Le groupe a été traversé de quelques "divergences" sur "le curseur à mettre sur les libertés fondamentales, notamment associatives" ainsi que sur l'encadrement de l'instruction à domicile. LFI pilonne le texte A l'image de la motion de rejet préalable qu'avait défendue Jean-Luc Mélenchon, le groupe LFI a dénoncé durant les deux semaines de débats un texte de "stigmatisation des musulmans" et a unanimement voté contre. Ce projet de loi "n'aura fabriqué qu'un halo supplémentaire de suspicion" contre des "associations généralement animées par nos concitoyens de confession musulmane", a dénoncé Alexis Corbière, inquiet des possibilités de dissolution administrative. Le député de Seine-Saint-Denis a aussi reproché au projet de loi de ne "pas mettre un terme au séparatisme des riches", sur le plan scolaire et territorial. parl/jk/nm]]></description>
   <pubDate>Tue, 16 Feb 2021 18:16:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La réforme de la justice pénale des mineurs en passe d'être définitivement adoptée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210216181242.vzlbbic8.html</link>
   <description><![CDATA[Le Parlement s'apprête à adopter définitivement mardi soir, par un ultime vote du Sénat, la réforme attendue mais critiquée de la justice pénale des mineurs, qui met en place une procédure de jugement en deux temps, entrecoupée d'une période de "mise à l'épreuve éducative". Le texte a été approuvé dans l'après-midi à l'Assemblée nationale par 481 voix contre 37 et 36 abstentions, sans les voix de la gauche. Le vote de la chambre haute en soirée vaudra adoption définitive par le Parlement. Selon un rapport du député Jean Terlier (LREM), "la délinquance traitée par les parquets a concerné 233.000 mineurs en 2018, soit 3,5% de la population âgée de 10 à 17 ans". La moitié des mineurs délinquants avaient 16 ou 17 ans. Députés et sénateurs sont tombés d'accord en commission mixte paritaire pour reporter l'entrée en vigueur de la réforme du 31 mars au 30 septembre, comme le souhaitait le Sénat, afin de laisser le temps aux différents acteurs de s'organiser. "S'agissant des mineurs, la sanction sans éducation n'est qu'une machine à récidive. Cette réforme réduira les délais pour rapprocher l'intervention judiciaire du passage à l'acte", s'est félicité le ministre de la Justice Eric Dupond-Moretti à l'annonce de l'accord en CMP. Le projet de loi consiste en la ratification d'une ordonnance de septembre 2019 que le gouvernement avait été habilité à prendre par la loi de Programmation et de réforme pour la justice portée par Nicole Belloubet alors gardes des Sceaux. Les oppositions ont critiqué une méthode "peu respectueuse" du Parlement et déploré une "insuffisante concertation" avec les acteurs de la justice pénale des mineurs. Le code de la justice pénale des mineurs qu'elle organise a vocation à remplacer l'ordonnance fondatrice de 1945 consacrée à la délinquance juvénile, modifiée une quarantaine de fois, et dont la réforme était un serpent de mer. Il vise principalement à accélérer les jugements, via une procédure en deux temps, avec une période de "mise à l'épreuve éducative" entre le prononcé de la culpabilité et celui de la sanction. - "Technocratique" - La première audience devra se tenir dans un délai de trois mois maximum à l'issue de l'enquête, contre 18 mois actuellement en moyenne selon la Chancellerie, et la seconde, pour le prononcé de la sanction, dans un délai compris entre six et neuf mois après le premier jugement. La césure sera mise à profit pour soumettre le mineur à une période de "mise à l'épreuve éducative". Une "audience unique" restera possible pour des faits graves et pour des mineurs qui ont déjà fait l'objet d'une procédure antérieure. L'un des objectifs de la réforme est de réduire le recours à la détention provisoire, qui concerne aujourd'hui 80% des mineurs emprisonnés. Mais pour la gauche, la réforme fait la part trop belle au "répressif", au détriment de "l'éducatif". Dans un baroud d'honneur, les députés LFI ont défendu une ultime motion de rejet contre une réforme consacrant selon eux "une vision technocratique de la justice fondée sur la gestion des flux". Les syndicats de magistrats dénoncent aussi "une carence budgétaire criante" à laquelle "s'ajoutent des politiques sociales et judiciaires toujours plus répressives empêchant une prise en charge spécifique nécessaire des mineurs". Le code de la justice pénale des mineurs prévoit aussi une présomption d'irresponsabilité pénale avant 13 ans. Concernant la notion de "discernement", les parlementaires ont retenu la définition proposée par le gouvernement selon laquelle le discernement suppose que le mineur "a compris et voulu son acte" et "est apte à comprendre le sens de la procédure pénale".]]></description>
   <pubDate>Tue, 16 Feb 2021 18:12:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Séparatisme: vote sans encombres à l'Assemblée, cap sur le Sénat</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210216180024.rbluyb32.html</link>
   <description><![CDATA[Epilogue de deux semaines de débats: l'Assemblée nationale a largement adopté, mardi en première lecture, le projet de loi contre le "séparatisme" islamiste, malgré les critiques des oppositions contre un texte jugé trop faible ou hors sujet. Le projet de loi "confortant le respect des principes de la République" a été voté dans un hémicycle bien rempli, par 347 voix pour, 151 voix contre et 65 abstentions. Il sera examiné par le Sénat à partir du 30 mars. Laïcité versus islamisme: la matière était hautement inflammable dans un pays encore endeuillé par de récentes attaques jihadistes dont la décapitation du professeur Samuel Paty à l'automne. Malgré les promesses initiales de divisions, la majorité s'est massivement rangée derrière ce texte. Il n'y a pas eu "de désordre", s'est félicité le chef de file des députés LREM, Christophe Castaner. Cependant mardi, 10 "marcheurs" se sont abstenus et un a voté contre, Mustapha Laabid. PS et communistes ont choisi de bouder ce projet de loi en s'abstenant, tout comme le RN. LFI et LR ont voté contre. "Les oppositions ont toutes les peines du monde à justifier leurs contradictions", a fait valoir Guillaume Vuilletet (LREM) à la tribune, en relevant que LR et socialistes avaient voté nombre d'articles du projet de loi. Souvent mobilisés dans l'hémicycle, les macronistes ont défendu un texte d'"équilibre" même si Gérald Darmanin, pilote côté gouvernement, a dans la dernière ligne droite donné un écho plus dur au projet de loi. "C'est une offensive laïque extrêmement forte. c'est un texte dur (...) mais nécessaire pour la République", a vanté le ministre de l'Intérieur mardi sur RTL. Il avait en outre laissé entendre la semaine dernière sur France 2 que la candidate RN à la présidentielle Marine Le Pen était plus "molle" que la majorité dans la lutte contre l'islamisme. Une sortie qui avait provoqué un tollé à gauche. Voulu par Emmanuel Macron, le projet de loi met en musique une partie de son discours des Mureaux (Yvelines) du 2 octobre dernier. Présenté comme le remède contre "l'OPA islamiste", le texte contient une batterie de mesures sur la neutralité du service public, la lutte contre la haine en ligne, l'encadrement de l'instruction en famille - disposition finalement la plus discutée -, le contrôle renforcé des associations, une meilleure transparence des cultes et de leur financement, et encore la lutte contre les certificats de virginité, la polygamie ou les mariages forcés. - "Main gauche au fond des poches" - Riche de quelque 70 articles, le projet a donné lieu à 80 heures de débats en séance et l'adoption de 144 amendements. Ses détracteurs l'accusent d'être "bavard" et "fourre-tout". Il touche à plusieurs libertés fondamentales comme celles organisant l'enseignement ou les associations, et retouche la loi totémique de 1905 sur la séparation des Eglises et de l'Etat. En annonçant des mesures en faveur de l'égalité des chances, l'exécutif a mis en sourdine les reproches de l'aile gauche de LREM qui regrettait l'absence de volet social à ce texte promu avant tout comme d'"ordre public". "Comme souvent depuis le début du quinquennat, il y a la main droite le poing fermé et la main gauche qui reste tapie au fond des poches", a déploré le socialiste Boris Vallaud. Constante dans son opposition, LFI a dénoncé un texte créant un "halo supplémentaire de suspicion" contre les musulmans. "En 2017, le mandat qui vous a été donné a été de faire un barrage aux idées du Front national; un barrage, pas un passage, c'est pour ça que nous refusons ce texte", a lancé l'insoumis Alexis Corbière. Le communiste Stéphane Peu s'est également dit déçu par une "loi déséquilibrée", et des "postures politiciennes" en vue de la campagne de 2022. Au RN, Marine Le Pen a fustigé une "reculade politique". Chez LR, où les députés ont cherché en vain à durcir les mesures, Annie Genevard a dénoncé une "petit texte pour un grand sujet". Au Sénat, Bruno Retailleau, chef de file de la droite majoritaire, entend supprimer l'article controversé sur l'école à domicile, introduire explicitement la notion de "séparatisme islamiste" et l'interdiction du voile dans les lieux publics.]]></description>
   <pubDate>Tue, 16 Feb 2021 18:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Séparatisme: l'Assemblée nationale adopte le projet de loi en première lecture</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210216170936.ynwwibcr.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a largement adopté le projet de loi contre le "séparatisme" islamiste, en première lecture mardi par un vote solennel, épilogue de deux semaines de débats durant lesquels les oppositions ont critiqué un texte jugé trop faible ou hors sujet. Voulu par Emmanuel Macron et présenté comme l'un des marqueurs régaliens du quinquennat, le projet de loi "confortant le respect des principes de la République" a été adopté par 347 voix pour, 151 voix contre et 65 abstentions, avant son examen au Sénat à partir du 30 mars.]]></description>
   <pubDate>Tue, 16 Feb 2021 17:09:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Projet de restauration de la salle du Jeu de Paume financé par les députés</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210216164931.fg45816t.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée nationale Richard Ferrand a annoncé mardi son intention de lancer un appel aux dons des députés en vue de la restauration de la salle du Jeu de Paume à Versailles, un "lieu fondateur", a-t-on appris de source parlementaire. Le 20 janvier 1789 durant la Révolution, les députés du tiers état, associés à quelques députés du clergé et de la noblesse, avaient juré dans cette salle de ne "jamais (se) séparer (...) jusqu'à ce que la Constitution du royaume fût établie et affermie par des fondements solides". Toiture et charpentes ont besoin de travaux, et les décors peints ainsi que la célèbre toile de Merson d'après le dessin de David ont besoin d'être restaurés, soit un budget total d'1,83 million d'euros. "Le soutien à la restauration et à la mise en valeur pour le public de la salle du Jeu de Paume pourrait constituer une démarche collective de l'Assemblée nationale", selon M. Ferrand (LREM), qui entend solliciter pour des dons l'ensemble des députés et de anciens élus à l'Assemblée. Le titulaire du perchoir, qui a fait part de son projet lors de la conférence des présidents de l'Assemblée, souhaite que la salle retrouve son état lors de sa transformation en musée de la Révolution française au début de la IIIème République, en 1883. La salle du Jeu de Paume, située près du Château de Versailles, est gérée par l'Établissement public du château, du musée et du domaine national de Versailles.]]></description>
   <pubDate>Tue, 16 Feb 2021 16:49:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Allongement du délai légal de l'IVG: le retrait d'un texte à l'Assemblée fait des remous</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210216135314.zufbmvlz.html</link>
   <description><![CDATA["Guerres intestines", "obstruction parlementaire massive des LR": le retrait d'un texte sur l'allongement du délai légal de l'IVG, initialement attendu jeudi dans l'hémicycle, a provoqué des réactions indignées de la gauche et de la majorité mardi à l'Assemblée nationale. Le groupe socialiste voulait profiter de sa niche parlementaire - une journée réservée - pour remettre à l'ordre du jour une proposition de loi d'Albane Gaillot (non inscrite) visant à allonger le délai d'accès à l'IVG de 12 à 14 semaines de grossesse (16 semaines d'aménorrhée). Le texte, examiné en deuxième lecture, avait déjà obtenu un feu vert en commission. Mais le PS a annoncé mardi renoncer à le mettre au programme en raison des "423 amendements déposés" par la droite qui "rendent impossible" son examen, ainsi que celui des autres propositions de loi socialistes défendues jeudi. "Certains députés LR ont choisi l'obstruction", dénonce la cheffe du groupe socialiste Valérie Rabault. "Examiner 500 amendements suppose entre 18h et 20h de débat, or notre journée parlementaire n'en comporte que 11h30". Retirer le texte "est évidemment un crève-coeur et surtout du temps perdu pour faire avancer les droits des femmes", a-t-elle ajouté. Mme Gaillot, autrice de la proposition de loi, a fustigé une "volonté manifeste" de la droite de "bloquer un texte". "Il n'y a pas d'obstruction", s'est défendu le chef de file du groupe LR Damien Abad devant la presse. "Le groupe socialiste a déposé 12 textes. Il savait très bien que ses 12 textes ne pourraient être discutés et amendés", a poursuivi M. Abad. "Il y a un débat et chaque groupe est libre de déposer ses amendements", a-t-il complété. "Une fois de plus, le droit des femmes est sacrifié. Une fois de plus, la politique politicienne et les guerres intestines prennent le pas sur les nécessaires avancées sociétales", a dénoncé la députée LREM Cécile Muschotti. La présidente déléguée du groupe LREM Aurore Bergé a renvoyé dos à dos "l'obstruction parlementaire massive des LR" et le "renoncement du PS qui craignait que ce soit le seul texte débattu. (...) Nous inscrirons ce texte dans notre niche !", a-t-elle promis sur Twitter. La proposition de loi avait été votée en première lecture à l'Assemblée le 9 octobre, lors de la niche parlementaire EDS, petit groupe d'ex-LREM de l'aile gauche, disparu depuis. Le ministre de la Santé Olivier Véran s'était alors montré très prudent sur un sujet "sensible" et un débat "prématuré". Le texte avait ensuite été présenté au Sénat lors d'une niche PS, et rejeté par les élus de la chambre haute, où la droite a la majorité. adc-grd/jk/bow TWITTER]]></description>
   <pubDate>Tue, 16 Feb 2021 13:53:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>LR: Barnier va présider un groupe de travail "patriote et européen"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210216130459.fb3iuvdi.html</link>
   <description><![CDATA[L'ex-"M. Brexit" de l'UE Michel Barnier, dont les ambitions politiques font l'objet de spéculations, va présider un groupe de travail sur le thème "patriote et européen" avec des parlementaires LR, a annoncé mardi le patron des députés de droite Damien Abad. L'ancien négociateur de l'UE, venu dans la matinée participer à la réunion du groupe LR à l'Assemblée nationale, "a annoncé qu'il prenait une initiative politique de créer ce groupe de travail sur le thème +patriote et européen+, pour inviter tous les parlementaires qui le souhaitent à y participer", a déclaré M. Abad devant la presse. M. Barnier ne veut "pas laisser ce thème à d'autres": "Nous ne devons pas être en défensive sur ce sujet", a-t-il déclaré devant le groupe LR, selon des propos rapportés de source parlementaire. "Je salue cette initiative" de groupe de travail, a précisé M. Abad alors que l'ancien ministre de Nicolas Sarkozy et de Jacques Chirac avait affirmé jeudi à La Croix qu'il comptait "prendre (sa) part" dans le débat politique à l'approche de la présidentielle de 2022. Aux députés LR, M. Barnier a "recommandé d'écouter la colère sociale", jugeant que "le sentiment populaire est différent du populisme", toujours selon des propos rapportés. "Il a dit qu'il fallait que Bruxelles ait un examen de conscience. Il ne croyait pas à la technocratie et à la bureaucratie", synonyme selon lui d'abandon du pouvoir par le politique, a aussi indiqué Damien Abad. En outre, a-t-il ajouté, M. Barnier "a rappelé sa disponibilité pour la France et aussi pour notre famille politique fin mars quand il aura fini ses travaux à l'Union européenne".]]></description>
   <pubDate>Tue, 16 Feb 2021 13:04:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Projet de loi séparatisme: fin du premier acte à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210216123807.finl84oz.html</link>
   <description><![CDATA[Un vote solennel, épilogue de deux semaines de denses débats: les députés se prononcent mardi après-midi en première lecture sur le projet de loi contre le "séparatisme" islamiste, derrière lequel la majorité devrait largement se ranger mais jugé trop faible ou hors sujet par les oppositions. "On a des sujets de divergence" dans la majorité mais "elle (la loi) sera fortement adoptée mardi sans qu'il y ait eu de désordre", résume le chef de file des députés LREM, Christophe Castaner. A l'ombre d'une actualité écrasée par les soubresauts de la crise sanitaire, les "marcheurs" ont su éviter le piège de la division sur une matière pourtant hautement inflammable. Souvent mobilisés dans l'hémicycle autour d'un projet promis à bien des vicissitudes, ils ont défendu un texte d'"équilibre" même si ce positionnement a été écorné par une récente sortie médiatique de Gérald Darmanin. Le ministre de l'Intérieur a laissé entendre que Marine Le Pen était plus "molle" que la majorité dans la lutte contre l'islamisme. Affichage maladroit de fermeté ou clin d'oeil à l'électorat d'extrême droite? Les pontes LREM se sont empressés de nuancer la déclaration de M. Darmanin. Et le ministre a lancé ce week-end la procédure en dissolution du groupuscule d'ultra-droite Génération Identitaire, comme une réponse à ses détracteurs. Voulu par Emmanuel Macron, le projet de loi confortant le respect des principes de la République met en musique une partie de son discours des Mureaux (Yvelines) du 2 octobre 2020 qui détaillait son programme contre le séparatisme islamiste. Présenté comme le remède contre "l'OPA islamiste", le projet de loi contient une batterie de mesures sur la neutralité du service public, la lutte contre la haine en ligne, l'encadrement de l'instruction en famille - disposition finalement la plus discutée -, le contrôle renforcé des associations, une meilleure transparence des cultes et de leur financement, et encore la lutte contre les certificats de virginité, la polygamie ou les mariages forcés. Riche de quelque 70 articles, le texte a donné lieu à 80 heures de débats en séance et l'adoption de 144 amendements. Ses détracteurs l'accusent d'être "bavard" et "fourre-tout". "C'est une offensive laïque extrêmement forte. c'est un texte dur (...) mais nécessaire pour la République", a vanté M. Darmanin sur RTL. Il touche à plusieurs libertés fondamentales comme celles organisant l'enseignement ou les associations et retouche la loi totémique de 1905 sur la séparation des Eglises et de l'Etat. - Le 30 mars au Sénat - En annonçant de futures mesures en faveur de l'égalité des chances, l'exécutif parait avoir réussi à désamorcer les reproches de l'aile gauche de LREM regrettant l'absence de volet social à ce texte promu avant tout comme d'"ordre public". La gauche a, elle, regretté un texte "unijambiste" qui ne marche que sur le côté répressif. Pour la patronne des députés socialistes, Valérie Rabault, la loi n'apporte "pas de réponse à la ghettoïsation" et "le PS s'abstiendra de la voter". Bien plus offensif dans les débats, le groupe LFI votera contre et pilonne un texte de "stigmatisation des musulmans", globalement hors sujet sur la laïcité. "Il y a (...) un séparatisme scolaire et territorial, mais ce texte ne l'aborde pas", déplore Alexis Corbière. Critiques sur le volet social, les communistes ont décidé de s'abstenir. De son côté, LR votera "à la quasi-unanimité" contre "un texte tiède, mou d'affichage", selon le patron du groupe Damien Abad. La droite fustige que la loi impose une "laïcité de défiance et de contrôle" sans aborder la question des flux migratoires ou de la radicalisation dans les prisons, les universités, le sport ou l'école. Au Sénat, où le projet de loi doit être examiné en séance à partir du 30 mars, Bruno Retailleau, chef de file de la droite majoritaire, entend supprimer l'article controversé sur l'école à domicile, introduire la notion de "séparatisme islamiste" et l'interdiction du voile dans les lieux publics. Au RN, Marine Le Pen a fustigé une "reculade politique" et les députés d'extrême droite devraient "a priori s'abstenir", selon Sébastien Chenu. Près de 200 personnes ont manifesté dimanche à Paris contre le projet de loi accusé de "renforcer les discriminations envers les musulmans".]]></description>
   <pubDate>Tue, 16 Feb 2021 12:38:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Cannabis: Nathalie Pagé, agricultrice et avant-gardiste du CBD</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210216070018.rrm4manr.html</link>
   <description><![CDATA[Du fromage au cannabis "bien-être": la transition était risquée, mais l'agricultrice "rebelle" Nathalie Pagé a bravé le flou juridique pour devenir l'une des rares productrices de CBD en France, quitte à enfreindre la loi en pariant qu'elle finira par tourner en sa faveur. Son chanvre ("cannabis" en latin) dépourvu de THC, la molécule psychotrope, la "militante" le fait pousser sur les pentes de la Drôme provençale, à Bouvières, sur les terres de la Ferme du Faucon où broutaient encore des chèvres il y a cinq ans. Le décès de son compagnon a conduit en 2016 cette "fille de la plaine" du centre de la France, installée dans la "montagne" drômoise il y a 25 ans, à tourner le dos à ses bêtes et au Picodon, le fromage de chèvre du coin. Trop lourd, seule avec ses deux enfants Marius (21 ans aujourd'hui) et Félix (18 ans). "Les chèvres, c'est 7 jours sur 7; il ne faut pas être malade ni dormir le dimanche matin. Le chanvre, lui, ne crie pas", image-t-elle auprès de l'AFP. Mais il peut attirer des ennuis. Si la quinquagénaire a le droit de cultiver son cannabis CBD, la molécule non psychotrope à laquelle sont attribuées des vertus relaxantes, elle ne doit pas commercialiser la fleur de la plante. Une impasse réglementaire qui interdit toute production française et que cette avant-gardiste a décidé d'ignorer. Un choix osé. La Cour de justice de l'Union européenne a rappelé en novembre que le cannabidiol, ou CBD, n'est pas un stupéfiant et a jugé illégale la position de la France, qui interdisait jusqu'ici d'importer cette substance produite naturellement dans d'autres pays européens. Mais elle n'a pas tranché la question de la production. La création d'une filière agricole "made in France" agite l'Assemblée. Mercredi dernier, un rapport parlementaire a officiellement réclamé "l'autorisation de la culture (...) de toutes les parties de la plante de chanvre", y compris la fleur. Si aujourd'hui Nathalie Pagé n'oublie jamais ses certificats et le résultat d'analyse de son chanvre avant de se rendre sur le marché de Crest, à une quarantaine de kilomètres, pour vendre ses produits (huile, macérat, tisane, fleur...), cinq ans en arrière le paysage juridique était encore moins favorable. "C'était +ça passe ou ça casse+. Si tu ne prends pas de risques, tu ne fais rien. Les gens qui réussissent sont les gens qui n'abandonnent pas", dit-elle entre deux bouffées tirées sur sa cigarette de CBD. - "Une plante diabolisée" - L'audace a ainsi fait de Nathalie Pagé, 52 ans, une agricultrice pionnière qui compte parmi les rares paysans français capables de vendre sa propre récolte de CBD: "la seule dont la fleur est bio", s'enorgueillit-elle. Elle a récolté 1.700 plants l'automne dernier, dont certains sèchent encore dans son hangar qu'elle continue d'appeler "la Fromagerie" en souvenir de son ancienne activité, et vise le double pour 2021. "Regardée de travers" au départ, elle voit l'intérêt croître autour de son chanvre, terme qu'elle préfère à cannabis. "Pour différencier par rapport au (cannabis) psychotrope: quand on dit cannabis aux gens, ça leur hérisse le poil." Au marché de Crest, de nombreux clients s'arrêtent devant son stand, par curiosité ou pour acheter des tisanes ou huiles afin de soulager des douleurs, comme cette cliente pour sa mère de 98 ans. "D'une plante généreuse, on a fait du chanvre une plante dangereuse, diabolisée. Il faut informer les gens, et surtout ne pas les tromper. Leur donner des produits qui les satisfont, leur font du bien, surtout en ce moment: qu'est-ce que les gens ont besoin de +déstresser+", explique-t-elle, assurant n'avoir eu que des retours positifs sur ses produits. Elle reçoit également de nombreux appels d'agriculteurs "qui veulent se reconvertir dans le chanvre car leur activité bat de l'aile". A ces collègues qui "se meurent", elle vante l'intérêt de ce chanvre CBD, "un produit de qualité qui permet de gagner sa vie sans voler les gens". Cette convertie milite également pour le développement d'une filière française de qualité. Contraintes par la législation, les boutiques spécialisées se fournissent auprès de producteurs étrangers, peu regardants selon elle. "On ne sait pas d'où ça vient, ni ce qu'ils mettent dedans. Nous, nous faisons du bio, nous avons une charte à respecter."]]></description>
   <pubDate>Tue, 16 Feb 2021 07:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Justice pénale des mineurs: les principaux points</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210216030033.fjhnrzvu.html</link>
   <description><![CDATA[Procédure en deux temps, présomption de discernement... voici les principaux points du code la justice pénale des mineurs auquel le Parlement s'apprête à donner mardi son feu vert définitif: Principes réaffirmés Le code réaffirme dans un article liminaire les principes fondateurs de l'ordonnance de 1945 relative à l'enfance délinquante: atténuation de la responsabilité pénale des mineurs en fonction de l'âge, primauté de la réponse éducative sur le répressif, spécialisation des juridictions et procédures pour mineurs. Les députés y ont ajouté le principe de la prise en compte de l'intérêt supérieur des mineurs. Procès en deux temps C'est la principale innovation du texte. Il met en place une procédure en deux temps, avec une césure entre la première audience qui devra statuer sur la culpabilité du mineur - et le cas échéant sur les réparations accordées à la victime - et la seconde audience, qui statuera sur la sanction. Dans l'intervalle, le mineur sera soumis à une période de "mise à l'épreuve éducative", qui peut comporter des mesures éducatives, mises en oeuvre par la Protection judiciaire de la jeunesse (PJJ) et des mesures de sûreté (contrôle judiciaire ou, à partir de 16 ans, assignation à résidence avec surveillance électronique). Une "audience unique" restera possible pour des faits d'une certaine gravité et pour des mineurs déjà connus de la justice. Délais encadrés Actuellement la procédure n'est pas encadrée dans le temps. Elle entraîne des délais de jugement longs, de dix?huit mois en moyenne. 45% des affaires sont ainsi jugées après que le mineur ait atteint ses 18 ans. La phase d'instruction devant le juge des enfants étant supprimée, le mineur sera convoqué à l'issue de l'enquête dans un délai de dix jours à trois mois pour la première audience devant trancher la question de sa culpabilité. Le prononcé de la sanction devra ensuite intervenir dans un délai de six à neuf mois à compter du premier jugement. Elle est "éducative en première intention", selon le ministère, mais une peine peut être prononcée par exception si la mesure éducative est insuffisante. Mesure éducative judiciaire unique Elle remplace les multiples dispositifs créés au fil des réformes successives de l'ordonnance du 2 février 1945. Pour individualiser le travail éducatif, elle est modulable: insertion (scolarisation), placement (en foyer, en famille d'accueil, en internat scolaire), santé (prise en charge médicale), réparation de l'infraction commise (envers la victime avec son accord ou envers la société). Réduire la détention provisoire C'est l'un des objectifs affichés de la Chancellerie: réduire le recours à la détention provisoire, qui concerne aujourd'hui 80% des mineurs emprisonnés. La réforme restreint la détention provisoire aux cas graves et aux mineurs réitérants. Pour mieux garantir les droits du mineur, l'Assemblée nationale a interdit le recours à la visioconférence pour le débat sur le placement en détention provisoire. Discernement, irresponsabilité Le code conserve le principe selon lequel les mineurs sont pénalement responsables lorsqu'ils sont capables de discernement. Mais il introduit une présomption simple de discernement pour les mineurs âgés de plus de 13 ans, et a contrario, une présomption simple d'irresponsabilité pénale avant 13 ans. Environ 2.000 mineurs de moins de 13 ans font l'objet chaque année de poursuites pénales. Le Sénat a souhaité définir la notion de discernement et s'est rangé à la définition proposée par le garde des Sceaux Eric Dupond-Moretti, selon laquelle le discernement suppose que le mineur "a compris et voulu son acte" et "est apte à comprendre le sens de la procédure pénale". Entrée en vigueur A l'initiative du Sénat, la réforme entrera en vigueur au 30 septembre 2021, six mois plus tard qu'initialement prévu, afin de laisser le temps aux juridictions et à la PJJ de se préparer.]]></description>
   <pubDate>Tue, 16 Feb 2021 03:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Santé au travail: l'Assemblée entame l'examen d'un texte sur la "prévention"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210215185704.bn5rc8pe.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a entamé lundi l'examen d'une proposition de loi LREM sur la santé au travail, axée sur la "prévention", afin de relancer un secteur dont la crise sanitaire a montré les difficultés. A gauche, l'opposition a jugé le texte "absolument pas à la hauteur" (Caroline Fiat, LFI), avec de simples "sparadraps" (Gisèle Biémouret, PS), tandis que côté droit, le LR Bernard Bouley ne trouve "pas" la proposition de loi "pleinement aboutie". Ce texte est principalement la traduction d'un accord national interprofessionnel (ANI), le premier du genre sur le sujet, signé le 9 décembre. Il vise à relancer une réforme reportée depuis des années. "Six mois de négociation des partenaires sociaux auront permis d'atteindre un accord solide et équilibré", s'est réjoui le secrétaire d'État Laurent Pietraszewski dans l'hémicycle, en soulignant plusieurs avancées, dont la "création d'une visite à mi-carrière" pour vérifier "l'adéquation entre le poste de travail et l'état de santé". Ce texte part d'un constat partagé: les difficultés de "l'écosytème de la santé au travail", mises en exergue par la crise sanitaire. "Nous avons collectivement la responsabilité de ne pas laisser la France au 29e rang sur 35 pays européens en ce qui concerne l'évaluation des risques professionnels", a insisté la rapporteure LREM Carole Grandjean. Selon elle, le texte va permettre de mieux "organiser les structures de santé au travail et décloisonner santé publique (médecine de ville) et santé au travail". Il permet dans certaines conditions à des médecins généralistes, appelés "praticiens correspondants", de pallier la pénurie de médecins du travail. Autre mesure phare et qui fait débat, le médecin du travail pourra consulter le dossier médical partagé (DMP) avec l'accord du salarié. Sur ce point sensible, "les débats parlementaires devront permettre de lever les dernières réserves", a espéré Laurent Pietraszewski.]]></description>
   <pubDate>Mon, 15 Feb 2021 18:57:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La loi de programmation sur le développement au menu de l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210215104401.aa1ebu1h.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés examinent cette semaine en première lecture le projet de loi de programmation relatif au développement solidaire, qui va recentrer l'aide publique française sur l'Afrique subsaharienne et les dons plutôt que les prêts, à l'opposé du "modèle chinois". Ils doivent se pencher mercredi et vendredi sur ce texte, qui revisite les modalités de la politique de développement de la France, avant un vote le 2 mars. Ce projet de loi répond à l'engagement du président Emmanuel Macron de porter l'aide publique au développement (APD) à 0,55% du revenu national brut (RNB) à la fin du quinquennat en 2022, contre 0,37% à son arrivée à l'Elysée. Il vise aussi à placer cet instrument majeur de politique étrangère sur la trajectoire des 0,7% du RNB - objectif fixé par la communauté internationale - à l'horizon 2025. Il s'agit d'"impulser un nouvel élan" et de faire revenir la France "dans le jeu après quelques années d'éclipse", assure le ministre des Affaires étrangères, Jean-Yves Le Drian, qui présente le texte. "En 2021, notre APD pourrait dépasser celle du Royaume-Uni et nous placer au quatrième rang mondial des bailleurs" d'aide, malgré la crise du Covid-19 qui plombe les finances publiques, ajoute-t-il. L'aide publique française a atteint 10,9 milliards d'euros en 2019, 12,8 milliards en 2020 et poursuivra sa hausse cette année, là où Londres va réduire la sienne à environ 10 milliards de livres (11 milliards d'euros) en raison de l'impact financier de la pandémie. - Révision en 2022 - Le projet de loi de programmation a déjà fait l'objet de longs débats animés en commission des Affaires étrangères, la gauche réclamant une trajectoire plus ambitieuse. Elle souhaite notamment que les objectifs d'aide soient fixés en volume et non plus seulement en pourcentage, en raison de la baisse du RNB liée à la crise sanitaire. "Les prévisions de croissance faites en début de mandat nous amenaient à estimer de manière assez sûre que le 0,55% en 2022 ça faisait 15 milliards d'euros", relève ainsi Hubert Julien-Laferrière (ex-La République en marche, issu de l'aile gauche du parti). La projection n'est plus que de 14,2 milliards d'euros du fait de l'impact budgétaire de la pandémie. Beaucoup s'interrogent aussi sur l'opportunité d'une programmation limitée à 2022 et réclament des objectifs chiffrés jusqu'en 2025 afin d'atteindre effectivement à cette date le "Graal" des 0,7%. "On est dans une loi d'affichage d'ambitions, affirmons les ambitions!", réclame le député communiste Jean-Paul Lecoq. "L'aide publique au développement par définition vise à aider des projets qui s'inscrivent dans la durée", renchérit Clémentine Autain (La France Insoumise). Le projet de loi précise que la programmation pour les années 2023, 2024 et 2025 sera complétée l'an prochain, sachant que l'élection présidentielle sera passée par là avec toutes les inconnues qu'elle comporte. - "Guerre des modèles" - Le gouvernement met de son côté l'accent sur les atouts de la nouvelle approche française, avec des aides moins "saupoudrées" - elles seront concentrées sur 18 pays d'Afrique subsaharienne, notamment ceux où la force antijihadiste française Barkhane est déployée, ainsi qu'Haïti - et moins axées sur les prêts. "Notre ligne face aux pays les plus vulnérables, c'est le don", souligne-t-on au ministère des Affaires étrangères. Prêter à des pays déjà surendettés ne fait qu'accroître leur "vulnérabilité et leur dépendance", fait-on observer. Un reproche régulièrement adressé à la Chine, prompte à proposer cet outil pour financer des grands projets d'infrastructures en Afrique et soupçonnée de convoiter au passage ressources naturelles ou accès à des bases militaires. "Il y a une guerre des modèles, une exacerbation des diplomaties d'influence. On a le sentiment qu'il n'y a plus aucune limite à la compétition des puissances", note-t-on au Quai d'Orsay. La France entend aussi organiser son aide autour de quelques priorités thématiques : l'éducation, l'égalité hommes/femmes, la santé, le climat et la biodiversité. Pour Olivier Bruyeron, président de Coordination Sud, une plateforme d'ONG, il importe que la loi de programmation soit étendue jusqu'en 2025. "La France ambitionne d'être moteur, de mobiliser la communauté internationale. Elle gagnera en crédibilité si elle montre l'exemple et tient sa promesse (des 0,7%)", dit-il à l'AFP.]]></description>
   <pubDate>Mon, 15 Feb 2021 10:44:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Séparatisme": les principales mesures du projet de loi</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210215100448.mmvssdge.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés concluront mardi après-midi l'examen en première lecture du projet de loi sur le "séparatisme" par un vote solennel. Encadrement plus sévère de l'instruction à domicile, délit de "séparatisme", répression de la haine en ligne, contrôle renforcé des associations, financement des cultes...: en voici les principales mesures. - Education - L'article 21 sur l'instruction en famille (IEF) a été la mesure la plus débattue du texte. La réforme durcit ses règles en passant d'un régime de déclaration à un régime d'autorisation à la rentrée 2022. L'autorisation de l'IEF ne pourra être accordée que pour raison de santé, handicap, pratique artistique ou sportive, itinérance de la famille, éloignement d'un établissement, et aussi en cas de "situation propre à l'enfant motivant le projet éducatif". Une période de transition est prévue jusqu'à l'année scolaire 2024-2025. Les familles pratiquant déjà l'école à la maison pourront être contrôlées dès 2021-2022, pour s'assurer que "ce mode d'instruction ne sert pas à des pratiques séparatistes". Le texte renforce l'encadrement des écoles hors contrat, notamment en introduisant "un régime de fermeture administrative" en cas de "dérives". Les fédérations sportives reconnues par l'Etat passent d'un "régime de tutelle" à un "régime de contrôle". Pour les fédérations agréées, le "respect des principes et valeurs de la République" sera inscrit dans l'agrément. Les députés ont adopté la création d'un délit d'entrave à la fonction d'enseignant, à l'initiative de LR. - Haine en ligne - Ajouté après la décapitation du professeur Samuel Paty en octobre, l'article 18 crée un nouveau délit de mise en danger de la vie d'autrui par diffusions d'informations relatives à la vie privée "aux fins de l'exposer, elle ou les membres de sa famille, à un risque direct d'atteinte à la personne ou aux biens que l'auteur ne pouvait ignorer". Il sera puni de trois ans d'emprisonnement et 45.000 euros d'amende. Cette nouvelle disposition est également perçue comme une nouvelle mouture du controversé article 24 de la proposition de loi sur la sécurité globale sur l'image des policiers. - Neutralité du service public - Le texte inscrit le principe de neutralité (religieuse) des agents de droit privé chargés d'une mission de service public (entreprises de transport, Aéroports de Paris...). Jusqu'ici, la jurisprudence prévalait. - Est créée une procédure de "carence républicaine", permettant au préfet de suspendre les décisions ou les actions de toute collectivité qui méconnaîtrait gravement la neutralité du service public. - Le champ d'application du fichier des auteurs d'infractions terroristes (FJIAIT) est modifié pour y intégrer "les délits relatifs à la provocation et à l'apologie d'actes terroristes". Leurs auteurs seront interdits "d'exercer des fonctions au contact du public". - Délit de "séparatisme"- L'article 4 vise à punir de cinq ans d'emprisonnement et 75.000 euros d'amende toute personne menaçant, violentant ou intimidant un élu ou un agent du service public dans le but de se soustraire aux règles des services publics. - Encadrement des associations - - Toute demande de subvention fera "l'objet d'un engagement de l'association à respecter les principes et valeurs de la République". - Les motifs de dissolution d'une association en Conseil des ministres sont élargis. - Cultes - Alors que les lieux de culte musulmans sont, pour des raisons historiques, en majorité sous le régime des associations prévu par la loi de 1901, le projet de loi les incite à s'inscrire sous le régime de 1905, plus transparent sur le plan comptable et financier. En contrepartie, elles pourront avoir accès à des déductions fiscales ou encore tirer des revenus -plafonnés- d'immeubles acquis à titre gratuit. Les dons étrangers dépassant 10.000 euros seront soumis à un régime déclaratif de ressources. La certification des comptes sera obligatoire en cas "d'avantages ou de ressources provenant de l'étranger". Une disposition "anti-putsch" est prévue pour éviter toute prise de contrôle d'une mosquée par des extrémistes. L'article 44 adopté samedi instaure une procédure de fermeture pour deux mois par les préfets des lieux de culte théâtres de propos, idées, théories, activités incitant à la haine ou à la violence, ou tendant à les encourager. Un autre article prévoit qu'une "interdiction de paraître dans les lieux de cultes peut être prononcée par le juge (...) en cas de condamnation pour provocation à des actes de terrorisme ou provocation à la discrimination, la haine ou la violence". La déclaration de toute aliénation d'un lieu de culte français à un Etat étranger sera obligatoire. Les préfets pourront s'y opposer. - Dignité et égalité - Le projet de loi interdit à tous les professionnels de santé d'établir des certificats de virginité, avec une peine de prison pouvant aller jusqu'à un an de prison et 15.000 euros d'amende. Toute forme de pression, venant souvent de l'entourage, pourra aussi être pénalisée. Le texte renforce son arsenal sur la polygamie - interdite en France - en généralisant l'interdiction de délivrer un quelconque titre de séjour aux étrangers vivant en France en état de polygamie. Pour lutter contre les mariages forcés, l'officier d'état civil a pour obligation de "s'entretenir séparément avec les futurs époux lorsqu'il existe un doute sur le caractère libre du consentement", et de "saisir le procureur" en cas de doutes. inf-parl-grd/cs/tes]]></description>
   <pubDate>Mon, 15 Feb 2021 10:04:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Castaner: vers une proposition de loi contre les violences et inégalités économiques</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210213180933.jqq6kkdg.html</link>
   <description><![CDATA[Pour pousser l'égalité femmes-hommes, le chef de file des députés LREM Christophe Castaner a annoncé samedi le dépôt prochain d'une proposition de loi "pour lutter contre les violences et les inégalités économiques". "Pour poursuivre notre lutte en faveur de l'égalité femmes-hommes, je déposerai, avec mon groupe, une proposition de loi portée par Marie-Pierre Rixain (présidente de la délégation aux droits des femmes à l'Assemblée, ndlr) pour lutter contre les violences et les inégalités économiques, la semaine du 8 mars. Trop de femmes en sont encore victimes", déclare M. Castaner dans un entretien publié sur le site du Parisien. "Quand votre conjoint détourne vos revenus ou votre carte bancaire, qu'est-ce qu'il vous reste comme autonomie ? Nous voterons donc l'obligation de versement du salaire sur un compte bancaire au nom du salarié ou sur un compte commun, sans possibilité de le verser sur le compte d'un tiers, comme c'est le cas aujourd'hui", cite l'ancien ministre de l'Intérieur, ex-socialiste. La proposition de loi prévoiera aussi que "des places en crèche seront réservées aux familles monoparentales bénéficiaires de l'allocation de soutien familial". Emmanuel Macron et la majorité entendent mettre l'accent sur le volet social qui doit rééquilibrer un quinquennat actuellement marqué par de grandes lois sécuritaires. Alors que certains députés LREM demandent d'aller plus vite et plus fort, M. Castaner répond que "l'égalité des chances est un combat que nous portons depuis 2017". "Nous devons le poursuivre, mais il ne s'agit pas d'avoir un rééquilibrage à droite ou à gauche", rappelle-t-il. "Nous avons peut-être un problème d'incarnation, mais regardez l'action engagée à travers l'augmentation du minimum vieillesse et de l'allocation adulte handicapé, du 100 % santé, de la retraite des agriculteurs, des moyens pour l'école, des politiques pour l'apprentissage et l'emploi des jeunes", poursuit l'élu des Alpes-de-Haute-Provence. Interrogé par ailleurs sur l'introduction de la proportionnelle aux prochaines élections législatives, sujet remis sur la table notamment par le MoDem, M. Castaner estime nécessaire d'"ouvrir le débat, en menant une réflexion au sein des partis de la majorité". Mais "en discuter, ce n'est pas se précipiter, c'est prendre le temps d'échanger". "Il y a aujourd'hui trois ou quatre scénarii différents posés sur la table; aucun ne correspond à l'engagement de 2017" d'une dose de proportionnelle, relève-t-il, notant aussi que le mode d'élection des députés n'est sans doute pas "la priorité absolue" des Français en pleine crise sanitaire.]]></description>
   <pubDate>Sat, 13 Feb 2021 18:09:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
