<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Fri, 24 Oct 2014 00:00:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>L'Assemblée vote des sanctions pénales accrues pour les désaffiliations de la Sécu</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141023215340.h6zzl2j0.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a adopté jeudi soir un amendement des députés principalement radicaux de gauche, retouché par le gouvernement, pour accroître les sanctions pénales afin de dissuader les désaffiliations de la Sécurité sociale. Toute personne qui, par quelque moyen que ce soit, incite les assujettis à refuser de se conformer aux prescriptions de la législation de Sécurité sociale, notamment de s'affilier à un organisme de sécurité sociale ou de payer les cotisations et contributions dues, sera punie d'un emprisonnement de deux ans et d'une amende de 30.000 euros ou d'une de ces deux peines, en vertu de cet amendement. Actuellement, le code de la Sécurité sociale prévoit six mois de prison et d'une amende de 15.000 euros ou l'une de ces deux peines seulement dans ce cas. "Il importe d'adopter des mesures plus dissuasives face à des mouvements qui incitent de plus en plus d'assurés à se désaffilier et qui remettent en cause le système solidaire et universel de sécurité sociale français", selon les députés du groupe RRDP, signataires de l'amendement. Ces mouvements, "qui ont toujours existé, ont renforcé récemment leur discours, en instrumentalisant le droit européen et en particulier des arrêts de la Cour de justice européenne, qui ne remettent absolument pas en cause le monopole de la Sécurité sociale". Autre nouveauté apportée par l'amendement, toute personne qui refuse délibérément de s'affilier ou persiste à ne pas engager les démarches en vue de son affiliation obligatoire à la Sécurité sociale sera punie d'un emprisonnement de six mois et d'une amende de 15.000 euros ou seulement de l'une de ces deux peines. Les députés de droite, qui ont affiché leur attachement à l'affiliation à un régime de sécurité sociale, ont rejetté un amendement excessif à leurs yeux. "Ce n'est pas un crime", a plaidé l'UMP Dominique Tian, évoquant "une liberté individuelle" et "des avis partagés sur le plan juridique". Jean-Pierre Barbier (UMP) a prévenu que la politique du gouvernement pouvait "pousser des gens à prendre de mauvaises décisions" car "à partir du moment où les cotisations deviennent trop éloignées des prestations versées, des gens se posent des questions". L'UDI Francis Vercamer, qui a trouvé "important de prendre garde à ce que les Français soient affiliés à un régime", a jugé "la sanction un peu lourde" et s'est dit "pas sûr que les réfractaires adhèreront plus parce qu'il y a une sanction". Aux élus de la droite, la ministre des Affaires sociales Marisol Touraine a notamment répondu que "la sanction n'est pas automatique et qu'il y a une procédure judiciaire, donc contradictoire" mais aussi que leur "référence aux principes de la Sécurité sociale est un peu à géométrie variable".]]></description>
   <pubDate>Thu, 23 Oct 2014 23:53:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Budget Sécu: premières attaques de la droite contre les économies dans les prestations familiales</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141023204254.z6snxd3u.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés de droite, UMP en tête, ont amorcé jeudi leur offensive contre les 700 millions d'euros d'économies dans les prestations familiales programmées dans le budget de la Sécu, reprochant notamment à la gauche la modulation des allocations en fonction des revenus. Dès le débat sur les tableaux de prévisions de recettes et objectifs de dépenses par branche de la Sécurité sociale, ils se sont succédé pour dénoncer la poursuite de la "destruction de la politique familiale", notamment aux dépens des "classes moyennes", au risque de provoquer "un effondrement de la natalité" et "d'attaquer tout l'édifice de protection sociale". Le "premier mur d'amendements" UMP, selon la formule du socialiste Olivier Véran, a notamment alimenté des critiques sur la "funeste" modulation des allocations familiales en fonction des revenus et une atteinte à l'universalité. Récusant la remise en cause de l'universalité "puisque toutes les familles qui peuvent prétendre aux allocations pourront en toucher", la ministre des Affaires sociales Marisol Touraine a défendu "une politique qui doit répondre aux attentes" des Français "mais aussi être juste". "La seule famille qui vous intéresse, c'est votre famille politique", a-t-elle lancé à l'UMP. "Lionel Jospin avait refusé par sagesse", a glissé Jean-Pierre Door. "Madame Aubry, qui aspire à être chef des frondeurs, avait renoncé", a taclé Bernard Accoyer, citant aussi les critiques de "Monsieur Lepaon, patron de la CGT". "François Hollande, président en perdition, est une marionnette" devant une majorité qu'il ne maîtrise plus, selon Christian Jacob. Pour Jean-Frédéric Poisson, "le problème est de savoir si un enfant de riche égale un enfant de pauvre: pour nous, oui, pour vous, non". "Vous allez réorienter la politique de natalité à destination de la partie la moins favorisée de notre corps social,singulièrement des familles issues de l'immigration", a accusé Pierre Lellouche, s'inquiétant d'un phénomène de "pompe aspirante" d'étrangers. - 'Répercussions sur la retraite par répartition' - Notant que "notre système fonctionne par adhésion", Valérie Boyer a dénoncé "un coup sévère au pacte républicain". "Vous voulez renvoyer les femmes à la maison", a accusé Claude Greff. Le président du groupe UMP et ancien ministre délégué à la Famille a protesté contre "une attaque gravissime", qui aura "des répercussions sur la retraite par répartition". L'UMP a appelé à d'autres économies, en coupant dans l'Aide médicale d'Etat (AME) pour les sans-papiers, ou en rétablissant les jours de carence dans la fonction publique. Pour l'UDI, Francis Vercamer, "député de Roubaix, où sont nées les allocations familiales", a critiqué "la remise en cause d'un acquis social" fondé sur l'universalité "quel que soit le revenu". "Est-ce que des gens comme nous, députés, avons besoin du même montant d'allocations familiales qu'une femme seule au Smic avec deux enfants", a demandé la socialiste Sylviane Bulteau. Outre que "les dépenses de la branche famille ne baisseront pas en 2015", la rapporteure du volet famille du projet de budget, Marie-Françoise Clergeau (PS), a insisté sur des mesures prises depuis 2012 et critiqué une droite qui a "laissé un déficit de plus de 2,5 milliards d'euros de la branche famille, alors que nous l'avions laissée à l'équilibre en 2002". La secrétaire d'Etat à la Famille Laurence Rossignol a cherché à démontrer que la gauche avait davantage fait depuis plus de 30 ans pour la politique familiale que la droite. L'écologiste Jean-Louis Roumégas, qui a qualifié de "mesure de moindre mal" la modulation des allocations, a jugé que "le gouvernement n'aurait pas dû faire des allègements de cotisations sociales inconditionnels aux entreprises qui enlèvent des recettes" à la Sécu. "En désaccord avec les millions d'économies sur les aides aux familles et la mise sous condition de revenu des allocations familiales", l'élue Front de Gauche Jacqueline Fraysse a néanmoins dénoncé l'"obstruction" de l'UMP "dans le droit fil du mariage pour tous".]]></description>
   <pubDate>Thu, 23 Oct 2014 22:42:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les coprésidents des députés écolos appellent à une convention parlementaire de la majorité</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141023180212.ukxi80mx.html</link>
   <description><![CDATA[Les coprésidents des députés écologistes ont appelé jeudi, face à "la dégradation accélérée du climat politique", leurs homologues de la majorité à l'Assemblée à l'organisation d'une convention parlementaire de la majorité pour "faire vivre le collectif" afin de réussir le quinquennat. "Notre majorité parlementaire se perd (..) en postures, en petites phrases, en projets illisibles, en réactions à des provocations inutiles, incomprises car incompréhensibles", s'alarment Barbara Pompili et François de Rugy au début de leur courrier, transmis à l'AFP. Les deux chefs de file du groupe écologiste considèrent entre autres que "des stratégies personnelles liées à la présidentialisation croissante de notre vie politique, un emballement médiatique trop souvent alimenté par les uns et par les autres, des débats économiques jamais tranchés au sein de la gauche française, une prise en compte trop accessoire des impératifs écologiques et une incontestable pusillanimité sur les questions sociétales menacent la réussite du quinquennat". "À l'absence de résultats sur le front de l'activité économique et du chômage, s'ajoute une incapacité à expliquer aux Français le sens de notre action", poursuivent l'élue de la Somme et son collègue de Loire-Atlantique. Et, soulignent-ils, "chacun peut constater, sur le plan parlementaire, les conséquences de ce délitement (...) l'examen des textes devient de plus en plus compliqué, les votes réservés s'enchaînent, les textes soumis obtiennent des majorités de plus en plus étroites", ce qui "inquiétant pour la deuxième partie de notre mandat". "Pourtant, la majorité existe", clament-ils, faisant observer à leurs homologues que les membres des groupes de la majorité ont été "élus sur le même projet et par le même rassemblement d'électeurs" et appelant à cesser de "tout attendre du pouvoir exécutif". "A mi-mandat, il nous semble indispensable de prendre une initiative forte pour que la majorité parlementaire débatte, s'exprime et s'affirme", écrivent encore Mme Pompili et M. de Rugy. Ils proposent qu'"un comité d'organisation d'une convention parlementaire de la majorité soit mis en place, qui rassemblerait des représentants de chacun de nos groupes" pour "fixer au plus vite une date et un programme de travail pour cet indispensable exercice de démocratie parlementaire, nécessaire à la relance et à la réussite du quinquennat". A leurs yeux, "donner du sens à l'action, prioriser le programme législatif, identifier des mesures à la concrétisation desquelles nous sommes attachés: c'est aussi, c'est avant tout, des députés de la majorité eux-mêmes que tout cela dépend".]]></description>
   <pubDate>Thu, 23 Oct 2014 20:02:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Jean-Luc Mélenchon : François Hollande "va dissoudre" l'Assemblée nationale</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141023175821.khtura6w.html</link>
   <description><![CDATA[Jean-Luc Mélenchon prédit que François Hollande "va dissoudre" l'Assemblée nationale dans les prochains mois pour se débarrasser de ses opposants au Parti socialiste et diviser la droite, dans une interview diffusée jeudi sur le site du quotidien L'Opinion. Le dirigeant du Parti de Gauche se "félicite de voir le PS se disloquer de l'intérieur". "Mais le système va se défendre. Il est très puissant. François Hollande ne se laissera pas couler sans réagir", affirme-t-il. Que peut-il faire ? "Il va dissoudre ! Peut-être même avant les cantonales de mars prochain. Il ne croit en rien, il n'a rien à défendre. Comment faire pire à notre pauvre pays que ce qu'il lui a déjà infligé ?", poursuit Jean-Luc Mélenchon, selon qui le chef de l'Etat "va tenter une astuce politicienne". "La dissolution lui offrira la liquidation de ses adversaires au PS et chez les Verts. Et il divisera la droite avec le choix du Premier ministre", explique l'ancien sénateur socialiste. Jean-Luc Mélenchon se dit en revanche rassuré par les critiques de Martine Aubry, qui a éreinté la politique économique de François Hollande et du Premier ministre, Manuel Valls. "Je suis content de voir que d'autres rejoignent les critiques que j'ai formulées. Encore faut-il qu'elle aille au bout de ce qu'elle dit", soutient-il.]]></description>
   <pubDate>Thu, 23 Oct 2014 19:58:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Budget Sécu: assaut des "frondeurs" PS pour revenir sur le pacte de responsabilité</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141023161354.6eft5nvq.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés socialistes "frondeurs" ont mené jeudi un assaut dans l'hémicycle pour revenir sur le pacte de responsabilité avec les entreprises, afin d'éviter de rationner les ressources de la branche famille de la Sécurité sociale. A l'occasion des débats sur le projet de budget de la Sécurité sociale pour 2015, ces parlementaires critiques de la ligne économique de l'exécutif ont cherché à supprimer, ou à défaut à reculer l'application d'une mesure votée l'été dernier, la réduction de la contribution sociale de solidarité des sociétés (C3S). Due par la plupart des entreprises, cette taxe doit être supprimée à l'horizon 2017. "Nous ne comprenons toujours pas la logique et l'intérêt de la suppression de la C3S" alors que "l'on aide déjà massivement les entreprises", au travers d'exonérations de cotisations sociales et du Crédit d'impôt compétitivité emploi (CICE), que les frondeurs souhaiteraient conditionner à des créations d'emplois ou des investissements, a lancé l'une d'entre eux, Fanélie Carrey-Conte. "Sur des décisions importantes, il n'y a pas eu suffisamment de débats en amont", a déploré l'aubryste Christian Paul, récemment évincé de la commission des Affaires sociales, comme plusieurs de ses camarades. Si, a minima, la réduction de la C3S était repoussée d'un an, ce qui rapporterait 3,25 milliards d'euros, "cette course-poursuite d'économies sur la branche famille n'aurait pas lieu d'être", a ajouté l'élu de la Nièvre. Ils ont été rejoints par les écologistes et le Front de gauche. L'UDI, qui n'attend "rien en termes de compétitivité et d'emploi" de la suppression de la C3S, a aussi soutenu l'idée d'un report, afin de "se laisser un an pour réfléchir sur la politique familiale". Quelque 700 millions d'euros d'économies doivent être réalisées en 2015 sur la branche famille, sans doute par le biais d'une modulation des allocations familiales en fonction des revenus. Le secrétaire d'État au Budget Christian Eckert a dit son impression d'être "un peu dans l'allée des marronniers" avec les mêmes amendements "qui reviennent de trois mois en trois mois". "Attendez votre prochain congrès" socialiste, s'est exclamé Jean-Pierre Door (UMP), invitant les députés socialistes à "écouter ce qu'a dit le Premier ministre: rassemblez-vous". Claude Greff (UMP) a demandé au président du groupe PS, Bruno Le Roux, arrivé sur les bancs, de "mettre un peu d'ordre dans la maison", tandis que sa collègue Véronique Louwagie déplorait que ce type d'épisode "remette en cause la crédibilité des décisions prises dans l'hémicycle". L'Assemblée a ensuite approuvé la compensation par le budget de l'Etat des pertes de recettes induites par le pacte de responsabilité et ses exonérations de cotisations pour le budget de la Sécurité sociale en 2015. Cette compensation avait été promise en juillet par le gouvernement. Les députés PS frondeurs n'ont défendu jeudi aucun amendement sur cet article. En revanche l'UMP a dénoncé une "tuyauterie très complexe" et un gouvernement "irresponsable". L'été dernier, "on posait la question du financement" du pacte, a rappelé Francis Vercamer pour l'UDI, qui dit connaître désormais la réponse: "par la dette".]]></description>
   <pubDate>Thu, 23 Oct 2014 18:13:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Feu vert des députés à une aide aux entreprises corses touchées par la grève à la SNCM</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141023155703.9kvsedt9.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont approuvé jeudi l'exonération de cotisations sociales au troisième trimestre 2014 pour les entreprises corses lésées en juin et juillet par la grève de la compagnie maritime SNCM . Le gouvernement a présenté un amendement en ce sens qui a été adopté dans le cadre de l'examen du projet de budget de la Sécurité sociale pour 2015. "Il s'agit de traiter un problème ponctuel et grave" et le gouvernement s'est "engagé" à de telles exemptions pour les entreprises dont les activités en particulier touristiques sont fortement dépendantes du bon fonctionnement des dessertes maritimes, a justifié le secrétaire d'Etat au Budget Christian Eckert. Il a précisé qu'il faudrait que les entreprises concernées justifient par exemple d'une baisse de leur chiffre d'affaires. Cette mesure fait partie du "dispositif exceptionnel" d'aide aux entreprises corses affectées par la grève de 18 jours à la Société nationale Corse Méditerranée (SNCM), qui avait été présenté mi-août à Ajaccio par la préfecture de région et la Collectivité territoriale (CTC). Le rapporteur du budget de la Sécu, Gérard Bapt (PS), s'est interrogé sur le coût de la mesure d'exonération, sans obtenir de réponse du gouvernement. L'UMP s'est étonnée de ce "blanc seing à tous les mouvements sociaux", tandis que pour l'UDI, "ne pas généraliser" une telle mesure paraît "inconstitutionnel". Les députés ont aussi approuvé un amendement du gouvernement visant à résorber la dette sociale de l'agriculture corse. "La situation de la MSA (mutualité sociale agricole) en Corse est difficile" et "le gouvernement souhaite un peu remettre les choses à plat", a justifié M. Eckert. M. Bapt (PS) s'est dit "circonspect".]]></description>
   <pubDate>Thu, 23 Oct 2014 17:57:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Taxes augmentées sur les cigares et cigarillos, décident les députés</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141023154149.e84qk6di.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont décidé jeudi, contre l'avis du gouvernement, d'augmenter les taxes sur les cigares et cigarillos pour les aligner sur celles appliquées aux cigarettes, dans le cadre de la discussion du projet de budget de la Sécurité sociale. Porté par l'ancienne ministre Michèle Delaunay (PS) et cosigné par des socialistes et des écologistes, un amendement visant ainsi à augmenter les droits de consommation des cigares et cigarillos a été voté malgré l'avis défavorable du secrétaire d'État au Budget. "La France est le pays d'Europe continentale qui pratique les tarifs les plus chers" et les produits visés, cigares et cigarillos, ne représentent que "2% du marché en volume", a souligné Christian Eckert, assurant qu'"augmenter la fiscalité fait augmenter les achats illégaux". Pour sa part, Mme Delaunay a affirmé que "la nocivité (des différents produits du tabac) est exactement la même" et plaidé pour "des mesures d'urgence" car "le tabac est aujourd'hui dans le monde la première cause de décès". L'Association des fournisseurs de cigares en France (AFCF), qui affirme représenter la quasi-totalité des fabricants des cigares et cigarillos commercialisés par les buralistes, a déploré dans un communiqué le vote de l'amendement. "Si cet amendement est confirmé lors de la navette parlementaire", la hausse de plus de 10 euros du paquet de 20 cigarillos aurait comme "conséquence immédiate pour 2015, la fin des ventes de cigares et cigarillos dans le réseau des buralistes et une perte de recette fiscale provenant des cigares et cigarillos de 158 millions d'euros", selon elle. Un autre amendement de l'élue PS de Gironde, dont le but était de fixer le prix des produits du tabac en fonction du coût sanitaire et social réel lié à leur consommation, a été lui repoussé. Il était aussi signé par des socialistes, des écologistes et une UMP, Isabelle Le Callennec. Pour l'UDI, qui ne l'a pas voté, "l'idée mérite de faire son chemin". "Les Français nous disent que l'État ne veut pas toucher au tabac car il rapporte", mais c'est faux, a lancé Mme Delaunay, médecin de profession, évoquant une étude de 2006 commandée par l'Institut national du cancer, qui avait chiffré à 47,7 milliards d'euros par an, "soit 3 points de PIB et trois fois le déficit de la Sécurité sociale", le coût global du tabac, du fait notamment des dépenses de santé induites pour les fumeurs tombant malades. M. Eckert, tout en estimant les arguments "pertinents", a jugé que cette proposition allait "trop vite et trop loin", risquant de faire tripler le prix du paquet de cigarettes, à 20-22 euros. Les achats transfrontaliers ou de produits de contrebande pourraient alors augmenter. La porte-parole des députés PS sur le projet de loi de financement de la Sécurité sociale (PLFSS), Martine Pinville, a mis en avant le plan tabac et le prochain projet de loi santé de la ministre Marisol Touraine pour se dire défavorable à la proposition de sa collègue. La plupart des députés UMP, s'affirmant également "soucieux de ce problème de santé publique", ont cependant jugé l'impact de l'amendement "complètement déraisonnable". A ce compte-là, il vaudrait "mieux fumer du cannabis", s'est emporté l'ancien président de l'Assemblée Bernard Accoyer. Alors qu'un récent ouvrage, "L'État accro au tabac", et une émission sur France 2, "Cash Investigation", ont épinglé l'influence des industriels du tabac sur les politiques, M. Eckert est revenu longuement lors du débat sur "le rôle du gouvernement dans la fixation des prix" du tabac. Il y a "des échanges avec les fabricants car des questions se posent en termes de rentabilité", mais le "travail complexe" qui est mené se fait "avec beaucoup de responsabilité", a-t-il assuré. "Prochainement, le gouvernement proposera un panel de mesures pour lutter contre les achats (de tabac) sur internet", a-t-il d'ailleurs indiqué.]]></description>
   <pubDate>Thu, 23 Oct 2014 17:41:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Cotisations versées par les caisses de congés payés: les députés pour un changement de règles</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141023151921.nan5pz1b.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a approuvé jeudi un changement des règles de versement des cotisations sociales par les caisses de congés payés existant dans certains secteurs d'activité, au grand dam de l'opposition. Cette disposition prévue dans le projet de budget de la Sécurité sociale pour 2015 a été longuement débattue. Ces caisses, qui mutualisent la gestion des congés payés, existent dans des secteurs où la mobilité des salariés est importante, comme dans le BTP depuis les années 1930, les spectacles ou les transports. Elles reçoivent actuellement des employeurs le paiement des congés payés et les cotisations sociales afférentes, qu'elles ne versent à la Sécurité sociale qu'au moment où ces congés sont pris. Le gouvernement souhaite que les cotisations soient versées à la Sécu "à la source", dès que l'employeur s'en acquitte auprès de la caisse. Cette réforme doit générer pour la Sécurité sociale 1,52 milliard d'euros de trésorerie en 2015 et 0,5 milliard d'euros en 2016. Le gouvernement assure que cela ne changera rien pour les entreprises et les salariés, et que cela permet de simplifier et uniformiser l'architecture des prélèvements sociaux. Mais l'UMP a dénoncé dans l'hémicycle "la mort programmée des caisses de congés payés" et "un hold up" par "une gauche antisociale et gribouille". L'UDI a estimé que "le gouvernement prend le risque de déstabiliser un système qui peut être amélioré mais fonctionne bien". L'opposition a fait référence à plusieurs reprises au secteur du bâtiment en difficulté. La Fédération des Scop du BTP a envoyé il y a quelques jours une lettre ouverte aux parlementaires, où elle déplore que ce soient les "principes de mutualisation, de solidarité et de justice sociale" que "le gouvernement veut mettre à bas". Pour sa part, le rapporteur du budget de la Sécu, Gérard Bapt (PS), qui soutient ce changement de règles, a souligné dans son rapport que le gain de trésorerie n'était "pas acquis pour les années suivantes" et qu'il faudrait donc trouver "d'autres ressources pour assurer la compensation à la Sécurité sociale des pertes de recettes liées aux mesures du pacte de responsabilité".]]></description>
   <pubDate>Thu, 23 Oct 2014 17:19:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Taxes des cigares et cigarillos alignées sur celles des cigarettes, décident les députés</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141023121304.ewhxp2gx.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont décidé jeudi, contre l'avis du gouvernement, d'aligner les taxes des cigares et cigarillos sur celles appliquées aux cigarettes, dans le cadre de la discussion du projet de budget de la Sécurité sociale. Porté par l'ancienne ministre Michèle Delaunay (PS) et cosigné par des socialistes et des écologistes, un amendement visant ainsi à augmenter les droits de consommation des cigares et cigarillos a été voté malgré l'avis défavorable du secrétaire d'État au Budget. "La France est le pays d'Europe continentale qui pratique les tarifs les plus chers" et les produits visés, cigares et cigarillos, ne représentent que "2% du marché en volume", a souligné Christian Eckert, assurant qu'"augmenter la fiscalité fait augmenter les achats illégaux". Pour sa part, Mme Delaunay a affirmé que "la nocivité (des différents produits du tabac) est exactement la même" et plaidé pour "des mesures d'urgence" car "le tabac est aujourd'hui dans le monde la première cause de décès". Un autre amendement de cette élue de Gironde, dont le but était de fixer le prix des produits du tabac en fonction du coût sanitaire et social réel lié à leur consommation, a été lui repoussé. Il était aussi signé par des socialistes, des écologistes et une UMP, Isabelle Le Callennec. Pour l'UDI, qui ne l'a pas voté, "l'idée mérite de faire son chemin". "Les Français nous disent que l'État ne veut pas toucher au tabac car il rapporte", mais c'est faux, a lancé Mme Delaunay, médecin de profession, évoquant une étude de 2006 commandée par l'Institut national du cancer, qui avait chiffré à 47,7 milliards d'euros par an, "soit 3 points de PIB et trois fois le déficit de la Sécurité sociale", le coût global du tabac, du fait notamment des dépenses de santé induites pour les fumeurs tombant malades. M. Eckert, tout en estimant les arguments "pertinents", a jugé que cette proposition allait "trop vite et trop loin", risquant de faire tripler le prix du paquet de cigarettes, à 20-22 euros. Les achats transfrontaliers ou de produits de contrebande pourraient alors augmenter. La porte-parole des députés PS sur le projet de loi de financement de la Sécurité sociale (PLFSS), Martine Pinville, a mis en avant le plan tabac et le prochain projet de loi santé de la ministre Marisol Touraine pour se dire défavorable à la proposition de sa collègue. La plupart des députés UMP, s'affirmant également "soucieux de ce problème de santé publique", ont cependant jugé l'impact de l'amendement "complètement déraisonnable". A ce compte-là, il vaudrait "mieux fumer du cannabis", s'est emporté l'ancien président de l'Assemblée Bernard Accoyer. Alors qu'un récent ouvrage, "L'État accro au tabac", et une émission sur France 2, "Cash Investigation", ont épinglé l'influence des industriels du tabac sur les politiques, M. Eckert est revenu longuement lors du débat sur "le rôle du gouvernement dans la fixation des prix" du tabac. Il y a "des échanges avec les fabricants car des questions se posent en termes de rentabilité", mais le "travail complexe" qui est mené se fait "avec beaucoup de responsabilité", a-t-il assuré. "Prochainement, le gouvernement proposera un panel de mesures pour lutter contre les achats (de tabac) sur internet", a-t-il d'ailleurs indiqué.]]></description>
   <pubDate>Thu, 23 Oct 2014 14:13:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Valls: "Le CICE ça marche"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141023072913.8mruseqq.html</link>
   <description><![CDATA[Le Premier ministre Manuel Valls a assuré jeudi que le Crédit d'impôt pour la compétitivité et l'emploi (CICE) "ça marche", appelant à la "constance" en matière de politique économique, face aux critiques de certains socialistes. "Le CICE ça marche, notamment pour les petites entreprises", a-t-il dit de cette réduction du coût du travail de 20 milliards d'euros consentie aux entreprises. Répondant à Martine Aubry et à ses proches, qui jugent que le CICE profite de manière disproportionnée aux grandes entreprises, avançant l'exemple d'une somme de 80 millions d'euros pour la seule multinationale Total, première entreprise française par ses bénéfices, il a estimé que "ce débat avait déjà eu lieu". "Ces dispositifs viennent de se mettre en place, attendons qu'ils donnent des résultats", a ajouté le Premier ministre, pour qui il "faut de la constance" et non pas "remettre en cause en permanence une politique économique". Le CICE, qui est un élément clé du Pacte de responsabilité et de solidarité de l'exécutif destiné à délester les entreprises de 40 milliards d'euros, est calculé en fonction de la masse salariale, hors salaires supérieurs à 2,5 fois le Smic. Son montant, 4% des rémunérations brutes versées en 2013, passera à 6% l'an prochain sur les rémunérations au titre de 2014. Ce choix de cibler plutôt les bas salaires, censé être plus efficace contre le chômage, est critiqué par des entrepreneurs qui plaident pour un dispositif profitant davantage aux entreprises innovantes, qui versent des rémunérations plus élevées. Par ailleurs un rapport parlementaire, rédigé à l'issue d'une mission d'information présidée par le député UMP Olivier Carré et ayant pour rapporteur le socialiste Yves Blein, préconisait récemment de simplifier ce dispositif, qui ne prend effet qu'avec un décalage temporel pouvant aller jusqu'à trois ans, en le transformant en baisse de charges pures et simples. "Ce qui est en train de se passer, c'est que la confiance revient en France", a par ailleurs voulu croire M. Valls. Les indicateurs publiés jeudi ne vont toutefois pas dans ce sens: le climat des affaires mesuré par l'Insee a stagné en octobre, restant en dessous de sa moyenne de long terme. L'activité du secteur privé, telle qu'évaluée par la société d'études économiques Markit, a encore ralenti, affichant son plus mauvais niveau en huit mois.]]></description>
   <pubDate>Thu, 23 Oct 2014 09:29:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Départ du PS d'Hamon et Filippetti: "ce n'est pas à moi de le décider" (Valls)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141023065456.j1v6vmp2.html</link>
   <description><![CDATA[Le Premier ministre, Manuel Valls, a déclaré jeudi qu'il ne lui appartenait pas de "décider" si les deux ex-ministres Benoît Hamon et Aurélie Filippetti, qui se sont abstenus sur le budget, devaient quitter le PS. "Ce n'est pas à moi de le décider", a-t-il dit sur BFM TV. "Moi, je ne veux pas entrer dans des querelles de personnes, et encore moins prononcer des anathèmes", a-t-il souligné. "Ma fonction est tournée vers les Français (...) Cela ne m'interdit pas évidemmment de réfléchir à l'avenir de la gauche et du Parti Socialiste, c'est ma famille politique, je ne peux pas m'en désintéresser", a-t-il poursuivi. "Nous gouvernons, c'est difficile de changer. Je pense au PS, je pense à la gauche, a-t-il ajouté. Mais en même temps, parce que nous gouvernons, il faut changer. Moi, je ne veux pas attendre que la gauche et le PS changent dans l'opposition. C'est quand nous exerçons le pouvoir que nous devons tirer des leçons de cet exercice du pouvoir".]]></description>
   <pubDate>Thu, 23 Oct 2014 08:54:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Bartolone crie halte au feu au PS et tance Valls sur un changement de nom</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141023063816.s8jke8h6.html</link>
   <description><![CDATA[Claude Bartolone, président PS de l'Assemblée nationale, a tancé jeudi Manuel Valls sur l'idée de changer le nom de leur parti commun, tout en appelant au compromis et à l'arrêt des hostilités entre socialistes. Sur RTL, quelque minutes avant une intervention du Premier ministre sur BFMTV-RMC, l'élu de Seine-Saint-Denis - qui avait soutenu Martine Aubry à la primaire de gauche de 2011 - a vu "une faute" dans ce projet de nouveau nom, évoqué par M. Valls dans un entretien à L'Obs. "L'idée même de changer le nom, (le Premier ministre) l'a portée au sein du Parti socialiste. Et je lui dis: +cher Manuel, c'est une faute. Pour le moment, concentre-toi sur ton travail de Premier ministre, réponds aux attentes des Français en termes de sécurité, d'emploi, de transition énergétique, et laisse ce débat aux militants socialistes qui auront à discuter de tout cela au moment du prochain congrès". "C'est une rengaine et je pense que ce n'est pas le meilleur moment pour pousser cette chansonnette", a poursuivi M. Bartolone. Manuel Valls a proposé, dans cet entretien à L'Obs, de créer une "maison commune" des "progressistes" sous la forme d'un parti ou d'une alliance. M. Bartolone a par ailleurs évalué à 5 milliards d'euros la différence budgétaire entre les députés récalcitrants et l'exécutif. Il faut donc "un compromis" à 2,5 milliards, dit-il. Auparavant, sur son blog, dans une tribune intitulée "ça suffit", le responsable avait plaidé pour une trêve dans les bagarres entre socialistes, qui ont fait rage mercredi en renvoyant dos à dos contestataires et les soutiens de l'exécutif, sans épargner le chef de gouvernement. - Pas de "frondeurs", "que des députés socialistes" - "Ici, nous serions des passéistes, sommés de changer le nom du Parti socialiste - quelle étrange idée. Là, notre politique menacerait la République - rien de moins", écrit-il en allusion aux formules employées la veille par le Premier ministre et par le député et ex-ministre Benoît Hamon. "Je n'établis pas d'échelle de Richter entre les mots qui blessent la gauche. Il est simplement temps de dire stop", écrit M. Bartolone. "Ça suffit, d'amplifier artificiellement nos différences", clame-t-il. "J'ai beau retourner les propositions des uns et des autres dans tous les sens, nous sommes d'accord sur l'essentiel. Je mets au défi quiconque de me convaincre qu'il y a un schisme entre nous". "Ça suffit, ces délits de faciès et ce procès lancinant en +social-traîtrise+ lorsque nous menons la politique qui doit être conduite dans l'intérêt du pays. Vous trouvez que nos 50 milliards d'économies - indispensables - sont de droite? Essayez donc les 120 milliards de l'UMP, vous verrez...", écrit le responsable en défense de l'exécutif. Mais "ça suffit, ce petit jeu des soi-disant modernes contre les soi-disant archaïques. Je ne connais d'ailleurs pas de discours plus daté que celui qui se prévaut du talisman de la modernité", poursuit-il en défense des parlementaires critiques. "Ça suffit, de stigmatiser les frondeurs. Et puis ça suffit, de les nommer comme cela. Au groupe socialiste de l'Assemblée nationale, je ne connais que des députés socialistes qui défendent des propositions politiques".]]></description>
   <pubDate>Thu, 23 Oct 2014 08:38:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Bagarres au PS: Bartolone crie halte au feu</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141023055305.zmyldz0y.html</link>
   <description><![CDATA[Claude Bartolone, président PS de l'Assemblée nationale, crie jeudi halte au feu dans la guerre des socialistes, renvoyant dos à dos "les soi-disant modernes" et les "soi-disant archaïques". Dans une tribune publiée sur son blog et intitulée "Ca suffit!", l'élu de Seine-Saint-Denis n'épargne ni les contestataires, ni Manuel Valls, même s'il ne cite pas son nom. "Ici, nous serions des passéistes, sommés de changer le nom du Parti socialiste - quelle étrange idée. Là, notre politique menacerait la République - rien de moins", écrit-il en allusion aux formules employées la veille par le Premier ministre et par le député et ex-ministre Benoît Hamon. "Je n'établis pas d'échelle de Richter entre les mots qui blessent la gauche. Il est simplement temps de dire stop", écrit M. Bartolone. "Ça suffit, d'amplifier artificiellement nos différences", clame-t-il. "J'ai beau retourner les propositions des uns et des autres dans tous les sens, nous sommes d'accord sur l'essentiel. Je mets au défi quiconque de me convaincre qu'il y a un schisme entre nous". "Ça suffit, ces délits de faciès et ce procès lancinant en +social-traitrise+ lorsque nous menons la politique qui doit être conduite dans l'intérêt du pays. Vous trouvez que nos 50 milliards d'économies - indispensables - sont de droite? Essayez donc les 120 milliards de l'UMP, vous verrez...", écrit le responsable en défense de l'exécutif. Mais "ça suffit, ce petit jeu des soi-disant modernes contre les soi-disant archaïques. Je ne connais d'ailleurs pas de discours plus daté que celui qui se prévaut du talisman de la modernité", poursuit-il en défense des parlementaires critiques. "Ça suffit, de stigmatiser les frondeurs. Et puis ça suffit, de les nommer comme cela. Au groupe socialiste de l'Assemblée nationale, je ne connais que des députés socialistes qui défendent des propositions politiques".]]></description>
   <pubDate>Thu, 23 Oct 2014 07:53:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Emplois à domicile: l'Assemblée vote un allègement restreint des cotisations</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141022222641.gkv6ka7p.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté mercredi soir, sur proposition du gouvernement, un allègement des cotisations sociales patronales pour les salariés à domicile nettement plus restreint que ce qu'avaient proposé les députés en commission. L'allègement de cotisations, actuellement de 75 centimes par heure, sera porté l'an prochain à 1,50 euros pour les salariés assurant des gardes d'enfants de 6 à 14 ans, dans la limite de 40 heures par semaine, aux termes d'un amendement au projet de loi de financement de la Sécurité sociale (PLFSS) pour 2015, présenté en séance par le secrétaire d'Etat au Budget, Christian Eckert. Cet amendement, voté par l'ensemble des socialistes et combattu par l'UMP et l'UDI, a fait tomber des amendements présentés par les commissions des Affaires sociales et des Finances unanimes, et qui proposaient un allègement à 1,50 euros pour tous les emplois à domicile, sans restriction. Cet été, le Parlement avait voté cette disposition, mais seulement pour les gardes d'enfants et l'assistance aux personnes âgées ou handicapées. Elle avait été censurée en août, pour des raisons de forme, par le Conseil constitutionnel. Le gouvernement avait alors indiqué qu'elle serait de nouveau proposée, dans le cadre du projet de budget de la Sécurité sociale mais elle ne figurait pas dans le texte initial présenté en Conseil des ministres. Le secteur des emplois à domicile, qui concerne 3,6 millions de particuliers employeurs et 1,6 millions de salariés, connait une baisse de l'emploi depuis trois ans (12.000 équivalent temps plein perdus en 2012 et 16.000 en 2013). Une crise due, ont convenu la plupart des orateurs durant le débat, à trois facteurs : la crise économique, la suppression en 2013 par la gauche du système du forfait (paiement des cotisations au niveau du Smic même si le salaire était supérieur) et l'abrogation en 2012 par la droite d'une réduction de 15% dont bénéficiaient les cotisations patronales. Selon Christian Eckert, l'allègement proposé par le gouvernement ne coûtera que 75 millions d'euros aux finances publiques, alors que ceux présentés par les commissions représentaient 180 millions d'euros. "Le gouvernement ne souhaite pas aller à ce niveau de dépenses supplémentaires", a-t-il dit. Des chiffres contestés par l'opposition pour qui le coût d'une telle mesure est compensé par le recul du travail au noir, et donc une entrée de cotisations supplémentaires. "Il n'y a aucune évaluation du travail clandestin", a souligné Berengère Poletti (UMP). "On parle de 100 millions d'euros, sur un budget de la Sécurité sociale de 466 milliards !", s'est exclamé Arnaud Richard (UDI). Les députés de droite et du centre ont vivement reproché à leurs collègues socialistes, et en particulier au rapporteur du PLFSS, Gérard Bapt, d'avoir accepté l'amendement du gouvernement au lieu de défendre ceux des commissions. La proposition du gouvernement constitue "un bon ciblage budgétairement tenable", leur a répondu Dominique Lefèbvre (PS).]]></description>
   <pubDate>Wed, 22 Oct 2014 00:26:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée rejette un amendement des frondeurs pour une CSG progressive</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141022194355.huhew5jy.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a rejeté mercredi, par 66 voix contre 21, un amendement des socialistes frondeurs en faveur d'une CSG progressive selon le revenu, lors du débat sur le Projet de loi de financement de la Sécurité sociale (PLFSS) pour 2015. Une proposition similaire avait déjà été rejetée cet été lors de l'examen du PLFSS rectificatif pour 2014. Il s'agit d'instaurer "une progressivité alignée sur les tranches de l'impôt sur le revenu", afin de rapprocher CSG et impôt sur le revenu, une des promesses de campagne de François Hollande, a argumenté l'un des auteurs de l'amendement, Jean-Marc Germain. Cela assurerait "un gain de pouvoir d'achat" pour les classes populaires, financé par des moindres réductions de charges sur certaines entreprises, a-t-il ajouté. "Le gouvernement ne peut pas être favorable à cette démarche, car son but est que l'économie retrouve de la compétitivité" grâce aux réductions de charges, lui a répondu le secrétaire d'Etat au Budget, Christian Eckert. "Nous sommes surpris de participer à un congrès du PS sans avoir pris notre carte", a ironisé l'UDI Francis Vercamer, après un échange d'arguments pour et contre la mesure entre députés socialistes. "La majorité est profondément divisée entre les collectivistes, qui maintenant s'appellent les frondeurs, et les sociaux-démocrates", a commenté l'UMP Bernard Accoyer, pour qui la réforme proposée aboutirait à "une Saint-Barthélémy des classes moyennes". 18 socialistes et 3 écologistes ont voté pour l'amendement, rejeté par 48 socialistes, 2 radicaux de gauche, 14 UMP et 2 UDI.]]></description>
   <pubDate>Wed, 22 Oct 2014 21:43:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
