<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Tue, 16 Jul 2019 16:40:05 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Pris dans la tourmente, Rugy démissionne et dénonce un "lynchage"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190716143037.cwq5shi7.html</link>
   <description><![CDATA[Après une semaine de polémiques autour de repas fastueux lorsqu'il présidait l'Assemblée, François de Rugy a annoncé mardi sa démission du ministère de l'Ecologie, dénonçant un "lynchage médiatique" alors qu'il s'apprêtait à défendre le projet de loi énergie et climat. Emmanuel Macron a dit respecter la "décision personnelle" du ministre "pour qu'il puisse se défendre pleinement et librement", a affirmé l'Elysée à l'AFP. Cela ne devait être qu'une réunion de travail "classique", mais l'entretien mardi matin à Matignon entre M. de Rugy et Edouard Philippe a en réalité acté la sortie du gouvernement de son N.2, englué dans une série de révélations. Trente minutes avant de se présenter à l'Assemblée pour la séance de Questions au gouvernement où, contre toute attente, la démission n'a pas été abordée, M. de Rugy a fait savoir par un communiqué qu'il se retirait, "trop attaché à l'écologie pour accepter que (notre) action écologique soit affaiblie par des mises en cause personnelles incessantes". "La mobilisation nécessaire pour me défendre fait que je ne suis pas en mesure d'assumer sereinement et efficacement la mission que m'ont confiée le Président de la République et le Premier ministre", a encore mis en avant M. de Rugy. M. de Rugy, âgé de 45 ans, s'est aussi indigné contre "la volonté de nuire, de salir, de démolir" de Mediapart qui a en premier dévoilé mardi dernier des agapes dispendieuses lorsqu'il était président de l'Assemblée entre juin 2017 et septembre 2018. En ce sens, le député de Loire-Atlantique a affirmé avoir "déposé ce matin (mardi) une plainte pénale en diffamation" contre le site d'investigation. Dénonçant des attaques sur la base de "photos volées, de ragots, d'approximations, d'éléments extérieurs à ma fonction", M. de Rugy s'est aussi dit "soumis à un feu roulant de questions nouvelles et contraint de parer sans cesse à de nouvelles attaques". Dans le même temps, Mediapart a indiqué dans un tweet avoir "envoyé hier soir (lundi soir, ndlr) des questions en vue de la publication d'une nouvelle enquête" et a immédiatement mis en ligne un article mettant en question l'utilisation de ses frais professionnels en tant que député. Outre la dizaine de repas organisés à l'hôtel de Lassay, M. de Rugy est également soumis à une "inspection" diligentée par le secrétaire général du gouvernement pour des travaux entrepris dans son logement de fonction. D'autres révélations embarrassantes se sont succédé, concernant notamment le logement HLM de sa directrice de cabinet qu'il a limogée, la participation à un dîner "hors agenda" avec des lobbyistes du monde de l'énergie. - "A bout" - La démission de M. de Rugy ouvre une nouvelle période de vacance au ministère de l'Ecologie, 11 mois après la démission fracassante de Nicolas Hulot et alors qu'Emmanuel Macron a fait de la préservation de l'environnement l'un des marqueurs forts de la suite de son quinquennat. Le ministre démissionnaire devait défendre au Sénat dans l'après-midi le projet de loi énergie et climat, qui décrète "l'urgence climatique" mais laisse les organisations environnementales sur leur faim. Il pourrait être remplacé dans l'hémicycle au Palais du Luxembourg par sa secrétaire d'Etat Emmanuelle Wargon. Certains membres de la majorité, comme le président de l'Assemblée Richard Ferrand, avaient pris sa défense avant cette annonce, dans la droite ligne d'Emmanuel Macron qui avait dit lundi vouloir décider à partir de "faits" et mis en garde contre une "République de la délation". Le chef des députés LREM Gilles le Gendre a salué la démission. "Je l'en remercie au nom du groupe car je sais qu'il l'a fait certainement avec beaucoup de difficultés mais aussi pour protéger notre majorité." "C'est un homme solide, courageux, qui travaille beaucoup. Je pense qu'il est à bout", a pour sa part commenté la députée LREM Olivia Grégoire. "Cette démission s'imposait. L'absence de transparence et le faste des réceptions abîment la confiance dans nos institutions", a estimé dans un tweet le porte-parole d'Europe-Ecologie Les Verts, Julien Bayou. Pour le porte-parole du RN Sébastien Chenu, M. de Rugy "a commis des véritables maladresses en ce sens qu'au moment où on demande aux Français de se serrer la ceinture, on ne peut pas dépenser des bouteilles de vin à 500 euros et déguster des homards géants".]]></description>
   <pubDate>Tue, 16 Jul 2019 14:30:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Incidents autour du 14-Juillet: "On affaiblit notre pays" (Philippe)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190716134225.sn395zpz.html</link>
   <description><![CDATA["A chaque fois qu'on remet en cause les lieux de la République, les moments de la République, on affaiblit notre pays", a estimé mardi le Premier ministre Édouard Philippe, après les incidents du 14-Juillet, du Panthéon et ceux liés aux victoires de l'Algérie en Coupe d'Afrique des nations. "La question qui nous est posée (...) n'est pas une quelconque mise en cause des forces de l'ordre", a affirmé Édouard Philippe lors de la séance des questions au gouvernement, en réponse à une question du chef de file des députés LR Christian Jacob. "Nous sommes à une époque où un certain nombre de nos concitoyens, où un certain nombre de responsables parfois, ne respectent ni les lieux, ni les moments qui sont constitutifs de notre République", et sont "tentés par le désordre, par l'éclat, par le spectaculaire, par la remise en cause pour faire prévaloir telle ou telle thèse", a déploré le chef du gouvernement. "Le gouvernement, les forces de l'ordre, et je l'espère l'ensemble de la nation sont réunis pour éviter ces débordements", a conclu M. Philippe. Il a "déploré vivement" que "plusieurs centaines de manifestants aient choisi dimanche matin de venir essayer de perturber" le défilé du 14-Juillet sur les Champs-Élysées et a jugé "inacceptables" les débordements qui ont suivi la victoire de l'Algérie en demi-finale en Coupe d'Afrique des nations, ainsi que "l'intrusion" au Panthéon vendredi à Paris par des sans-papiers venus réclamer leur régularisation. Ces "incidents" sont "venus ternir l'éclat que nous voulons donner à cette fête qui est une fête de la nation", a déclaré M. Philippe. Plus de 500 personnes ont été interpellées dimanche soir, selon le Premier ministre. Vingt-et-une personnes ont été placées en "retenue administrative" après la brève occupation du Panthéon.]]></description>
   <pubDate>Tue, 16 Jul 2019 13:42:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Au coeur de révélations sur ses dépenses, Rugy a présenté sa démission</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190716125849.nh1lwq2d.html</link>
   <description><![CDATA[Le ministre de la Transition écologique François de Rugy, au centre d'une polémique sur des dépenses excessives, a annoncé avoir présenté sa démission mardi matin au Premier ministre, s'estimant victime d'un "lynchage médiatique" et précisant avoir déposé une plainte en diffamation contre Mediapart. "Les attaques et le lynchage médiatique dont ma famille fait l'objet me conduisent aujourd'hui à prendre le recul nécessaire - ce que chacun comprendra. La mobilisation nécessaire pour me défendre fait que je ne suis pas en mesure d'assumer sereinement et efficacement la mission que m'ont confiée le Président de la République et le Premier ministre", a écrit le ministre dans un communiqué. "Dès lors, j'ai présenté ma démission au Premier ministre ce matin", a-t-il ajouté. Le numéro deux du gouvernement, qui devait présenter mardi au Sénat le projet de loi énergie et climat, s'est entretenu mardi matin avec Edouard Philippe. Son passage devant les députés lors des questions au gouvernement à 15h00 s'annonçait difficile. Les révélations par Mediapart de dîners fastueux organisés quand il présidait l'Assemblée nationale, de travaux dans son logement de fonction au ministère ou de son appartement près de Nantes avaient sérieusement fragilisé le ministre, qui s'était défendu tout le week-end sur ces informations en cascade. Le ministre estime que "depuis le début de la semaine dernière, Mediapart (l')attaque sur la base de photos volées, de ragots, d'approximations, d'éléments extérieurs à ma fonction". "La volonté de nuire, de salir, de démolir, ne fait pas de doute. Je suis soumis à un feu roulant de questions nouvelles et contraint de parer sans cesse à de nouvelles attaques", déplore M. de Rugy. "Face aux contre-vérités de Mediapart", il annonce avoir "déposé (mardi) matin une plainte pénale en diffamation" par la voix du bâtonnier Pierre-Olivier Sur et de Me Mathias Chichportich. Le ministre "remercie" pour autant le président et le Premier ministre "de la confiance qu'ils (lui) ont témoignée" et leur redit sa "fidélité". M. de Rugy paraissait bénéficier du soutien de l'exécutif. De Belgrade où il était en visite, Emmanuel Macron avait dit lundi soir avoir "demandé au Premier ministre d'apporter toute la clarté" sur cette affaire afin de prendre des décisions sur la base "de faits", estimant que "sinon, ça devient la République de la délation".]]></description>
   <pubDate>Tue, 16 Jul 2019 12:58:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>François de Rugy annonce sa démission</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190716125518.3k0l4myp.html</link>
   <description><![CDATA[Le ministre de la Transition écologique, François de Rugy, a annoncé sa démission après une semaine de forte pression née des révélations de Mediapart concernant des dîners de gala organisés à l'Hôtel de Lassay lorsqu'il était président de l'Assemblée nationale. Voici ses déclarations par communiqué : "Depuis le début de la semaine dernière, Mediapart m'attaque sur la base de photos volées, de ragots, d'approximations, d'éléments extérieurs à ma fonction. La volonté de nuire, de salir, de démolir, ne fait pas de doute. Je suis soumis à un feu roulant de questions nouvelles et contraint de parer sans cesse à de nouvelles attaques. Face aux contre-vérités de Médiapart, j'ai déposé ce matin une plainte pénale en diffamation par la voix du Bâtonnier Pierre-Olivier Sur et de Maître Mathias Chichportich, à qui j'ai confié la défense de mes intérêts. Les attaques et le lynchage médiatique dont ma famille fait l'objet me conduisent aujourd'hui à prendre le recul nécessaire - ce que chacun comprendra. La mobilisation nécessaire pour me défendre fait que je ne suis pas en mesure d'assumer sereinement et efficacement la mission que m'ont confiée le Président de la République et le Premier ministre. Dès lors, j'ai présenté ma démission au Premier ministre ce matin. Je suis trop attaché à l'écologie à laquelle j'ai consacré tout mon engagement militant, pour accepter que notre action écologique soit affaiblie par des mises en cause personnelles incessantes. En ces moments douloureux, je conserve la fierté des actions entreprises avec le soutien de la majorité parlementaire pour mettre en oeuvre des transformations importantes pour le climat, l'énergie, l'eau, la lutte contre le gaspillage et la biodiversité. Je suis également fier des mesures concrètes d'accompagnement des Français pour réussir la transition écologique ou encore du lancement de l'assemblée citoyenne de 150 Français tirés au sort, une innovation démocratique inédite. Je remercie le Président de la République et le Premier ministre de la confiance qu'ils m'ont témoignée en me demandant de relever le défi du ministère de la transition écologique et solidaire. Je leur redis ma fidélité. Je pense aussi à mes collaborateurs qui ont servi avec conscience et engagement. Merci à elles et à eux. Je pense enfin à ma femme et à ma famille, que je veux aussi protéger par ma décision difficile. Je veux dire aussi à bientôt. Plus que jamais, c'est le combat pour la République et pour l'écologie qui m'anime."]]></description>
   <pubDate>Tue, 16 Jul 2019 12:55:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>François de Rugy a présenté sa démission du gouvernement (communiqué)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190716124118.wmtntyaq.html</link>
   <description><![CDATA[Le ministre de la Transition écologique François de Rugy, au centre d'une polémique sur des dépenses excessives, a annoncé avoir présenté sa démission mardi matin au Premier ministre, s'estimant victime d'un "lynchage médiatique" et précisant avoir déposé une plainte en diffamation contre Mediapart. "Les attaques et le lynchage médiatique dont ma famille fait l'objet me conduisent aujourd'hui à prendre le recul nécessaire - ce que chacun comprendra. La mobilisation nécessaire pour me défendre fait que je ne suis pas en mesure d'assumer sereinement et efficacement la mission que m'ont confiée le Président de la République et le Premier ministre. Dès lors, j'ai présenté ma démission au Premier ministre ce matin", a écrit le ministre dans un communiqué.]]></description>
   <pubDate>Tue, 16 Jul 2019 12:41:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'affaire Rugy agite l'Assemblée nationale</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190716123321.70bf6vx8.html</link>
   <description><![CDATA[L'affaire des dîners fastueux et autres révélations concernant l'ex-président de l'Assemblée nationale François de Rugy suscitait mardi les plus vives condamnations au Palais Bourbon, certains appelant à des règles renforcées mais aussi à faire attention aux "excitations estivales". "Il faut naturellement attendre la fin des enquêtes mais le mal politique est fait", estime Annie Genevard, vice-présidente LR de l'Assemblée. Les images des dîners à l'Hôtel de Lassay "accréditent l'idée que décidément, rien de va plus entre les Français et leurs représentants politiques, qu'ils seraient dans un autre monde", ce qui constitue "un danger majeur pour notre démocratie et c'est ce qui suscite notre colère à nous les parlementaires", a-t-elle ajouté auprès de l'AFP, rappelant que les frais des députés sont contrôlés. "La moralisation, elle ne peut pas que fonctionner pour les membres de l'opposition et que pour les députés de base", renchérit Julien Aubert (LR). Porte-parole des députés PCF, Sébastien Jumel a dit aussi devant la presse sa "préoccupation devant le fossé qui continue de grandir entre ceux qui nous gouvernent et la réalité quotidienne que vivent nos concitoyens". "On pourrait sourire de voir combien celui qui a abîmé le Parlement (...) donne du sens à l'adage +faites ce que je dis mais pas ce que je fais+", mais cela "nous fait sourire jaune car nous vivons une véritable crise de la République", a-t-il ajouté au sujet de l'actuel ministre de la Transition écologique. "Il y a quelque chose qui le protège un peu, c'est que M. Macron a fait pareil : la réparation des moquettes de l'Elysée, la piscine du Fort de Brégançon", affirme Eric Coquerel (LFI). "Il est toujours temps de condamner, de sanctionner quand la réalité des faits est établie", a jugé pour sa part Jean-Christophe Lagarde (UDI et indépendants). Mais "il n'y a pas de règle à l'Assemblée nationale concernant le président" et "nous devons nous (y) atteler", prône celui qui se "méfi(e) toujours des excitations et encore plus estivales". Les images "ont choqué" et les députés PS feront "des propositions à la rentrée" pour "fixer des règles sur le bon usage des frais de représentation et sur la façon dont on peut ou non faire des travaux dans les palais de la République", a indiqué leur porte-parole Boris Vallaud. "Il faut attendre les résultats de l'enquête", plaident les députés MoDem. Lors de la réunion hebdomadaire à huis clos des députés LREM, le président de l'Assemblée Richard Ferrand a aussi rappelé mardi matin la nécessité d'avoir "des faits". parl-ast-reb/chl/are/phc]]></description>
   <pubDate>Tue, 16 Jul 2019 12:33:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>LREM: une cinquième candidate face à Le Gendre pour la présidence du groupe</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190716115030.h858cv1l.html</link>
   <description><![CDATA[L'élue de l'Ain Olga Givernet a annoncé mardi qu'elle était candidate à la présidence des députés LREM, devenant la cinquième prétendante face à l'actuel patron Gilles Le Gendre. "Poursuivant la dynamique de renouvellement initiée en 2017, Olga Givernet s'inscrit dans une action renforcée pour la cohésion du groupe et l'optimisation de son travail législatif", affirme cette ancienne encartée au MoDem, également conseillère régionale dans un communiqué. Elle propose une "hotline 24h/24" pour les "besoins politiques et techniques" des députés, un "audit" des processus internes et encore un "pôle de soutien aux élus renforcé". Sont déjà sur les rangs l'ex-socialiste et élu de Gironde Florent Boudié, la députée de Seine-et-Marne Stéphanie Do, l'ex-LR de l'Indre François Jolivet (en ticket avec Perrine Goulet), ainsi que le député de Corrèze Christophe Jerretie, juppéiste rallié à Macron. L'élu de la Creuse Jean-Baptiste Moreau y réfléchit. Une vingtaine de postes clés sont à pourvoir, lors d'un scrutin interne les 23 et 24 juillet. Les 304 députés LREM ont jusqu'au 19 juillet pour se déclarer. Lors de la réunion du groupe majoritaire mardi matin, Marie-Pierre Rixain, présidente de la délégation aux droits des femmes, a annoncé qu'elle remettait son poste en jeu alors qu'elle n'y est pas contrainte. La présidente de la commission des Affaires européennes Sabine Thillaye rechigne elle à faire de même, selon des sources parlementaires. Tous les présidents LREM des commissions permanentes sont candidats à leur propre succession, Jean-Jacques Bridey ayant le dernier fait acte de candidature lundi. Pour la vice-présidence de l'Assemblée, un des candidats, Dimitri Houbron, affiche pour "priorité" de "lutter contre le harcèlement moral et les agressions sexuelles qui sévissent, dans une impunité quasiment infaillible, au sein de l'Assemblée nationale". "Si la création d'une cellule d'accueil et d'accompagnement des victimes de harcèlement est actée, (...) d'autres mesures doivent être adoptées comme le renforcement des moyens mis à disposition de la déontologue, la mise sur pied de formations obligatoires", et encore "l'aggravation des sanctions internes", prône ce député du Nord.]]></description>
   <pubDate>Tue, 16 Jul 2019 11:50:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Castaner "pas favorable" à l'armement systématique des policiers municipaux</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190716091256.oa2qv879.html</link>
   <description><![CDATA[Christophe Castaner n'est "pas favorable" à l'armement systématique des policiers municipaux, sauf avis contraire des maires, comme le proposait un rapport parlementaire, déclare le ministre de l'Intérieur dans un entretien à la Gazette des Communes publié mardi. "Je n'y suis pas favorable. Aujourd'hui, le maire peut choisir librement l'équipement de ses agents. Mon avis est qu'il doit pouvoir garder cette capacité de choisir", déclare-t-il à propos de l'une des propositions phares du rapport des députés LREM Jean-Michel Fauvergue (Seine-et-Marne) et Alice Thourot (Drôme) remis en septembre 2018. "Nous sommes favorables à l'armement des polices municipales là où le maire considère que c'est utile. Néanmoins, cette question sera soumise au débat", a poursuivi M. Castaner. Le rapport des deux députés sur le "continuum de sécurité" proposait de rendre l'armement des policiers municipaux obligatoire, "sauf décision motivée du maire", un renversement de la règle actuellement en vigueur mais pas une révolution des usages. Dans cet entretien, le ministre de l'Intérieur est également revenu sur les modalités de la "consultation" qu'il souhaite organiser en septembre dans le cadre du livre blanc préparatoire à la future loi d'orientation et de programmation sur la sécurité. "Elle sera dématérialisée pour toucher le plus grand nombre et physique pour n'exclure personne. Elle s'adressera aux 250.000 policiers et gendarmes, aux 22.000 policiers municipaux, à l'ensemble des sapeurs-pompiers et tous les acteurs impliqués dans ce champ de la sécurité, y compris les maires", a détaillé Christophe Castaner. Comme il l'avait déjà avancé, le ministre souhaite associer les citoyens à cette consultation en organisant des "débats" dans chaque brigade de gendarmerie ou commissariat de police et dans chaque sous-préfecture. Le ministre de l'Intérieur a également fait mention du futur plan antistupéfiants voulu par le président de la République et initialement annoncé pour juillet 2018. "Le président et le Premier ministre (l')ont validé" et il sera présenté "dans les semaines qui viennent", a affirmé Christophe Castaner.]]></description>
   <pubDate>Tue, 16 Jul 2019 09:12:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Jacob (LR): Castaner "totalement dépassé par la situation", Philippe "anormalement absent"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190716084036.qufb4m88.html</link>
   <description><![CDATA[Christian Jacob, président du groupe Les Républicains à l'Assemblée, a brocardé mardi un ministre de l'Intérieur "totalement dépassé par la situation" et un Premier ministre "anormalement absent", après les incidents du 14 juillet, du Panthéon et ceux liés aux victoires de l'Algérie en Coupe d'Afrique des nations. "On est dans des actes de violence où l'autorité de l'Etat est bafouée. Où était le ministre de l'Intérieur ? Il y a un vrai sujet, ce n'est pas la première fois où on a un ministre de l'Intérieur qui est totalement dépassé par la situation", a déclaré M. Jacob sur RMC et BFMTV. Le député de Seine-et-Marne, candidat à la présidence de son parti, a également jugé Édouard Philippe "anormalement silencieux". Jeudi, "dans le cadre de la Coupe d'Afrique des nations avec la victoire de l'Algérie, on a, dans plusieurs villes de France, parce qu'on parle de Paris, Lyon ou Marseille mais c'est aussi le cas à Saint-Chamond, à Roubaix où des voitures brûlent, des policiers sont caillassés, agressés. (...) Ça touche à son comble à Montpellier ou une femme mère de famille perd la vie, son bébé est dans une situation grave", a énuméré M. Jacob. "Le lendemain, ça continue, dans un autre cadre, cette fois-ci c'est le Panthéon qui est occupé par des sans-papiers. (...) Le 14 juillet ça continue, on a à nouveau des dérapages à nouveau sur les Champs-Elysées, dans la plupart des grandes villes de France. On ne peut pas vivre à ce rythme-là", a-t-il poursuivi. "Il y a un certain nombre de dérapages et d'actes de violence qu'il était tout à fait possible d'anticiper", avec "une police qui fonctionne, des réseaux d'information qui fonctionnent", a estimé M. Jacob qui demande "que l'autorité de l'Etat soit rétablie. Ça veut dire un ministre à l'action qui passe peut-être un peu moins de temps sur son compte Twitter et un peu plus de temps auprès des policiers". bpa/el/shu TWITTER]]></description>
   <pubDate>Tue, 16 Jul 2019 08:40:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Notre-Dame: le projet de loi en passe d'être définitivement adopté</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190716022327.b87ily3m.html</link>
   <description><![CDATA[Trois mois après l'incendie qui a ravagé Notre-Dame, le Parlement doit donner son feu vert définitif mardi au projet de loi qui doit encadrer sa restauration, un texte qui n'a pas fait consensus malgré l'émotion unanime des parlementaires. L'objectif "c'est d'offrir à Notre-Dame une restauration à la hauteur de la place qu'elle occupe dans le coeur des Français et dans le monde entier", a plaidé le ministre de la Culture Franck Riester. Le projet de loi entend pour cela organiser et contrôler le recueil et l'utilisation des dons qui ont afflué et coordonner les travaux délicats à mener sur un joyau du patrimoine. Si l'ensemble de l'opposition a approuvé l'objectif, exprimant son déchirement face à la dégradation de ce monument national presque millénaire, elle a dénoncé une "loi d'exception inutile" menée dans "la précipitation" et instaurant des "dérogations inadmissibles" aux règles du patrimoine. Après deux lectures à l'Assemblée et au Sénat entrecoupées de l'échec d'une commission mixte paritaire sur un texte de compromis, le dernier mot revient aux députés sur un texte assez peu modifié à l'issue des débats parlementaires. Chef d'oeuvre de l'art gothique, la cathédrale de Paris a été frappée le 15 avril par un incendie qui a détruit sa charpente et la flèche de Viollet-le-Duc. Le projet de loi entend répondre à l'ambition fixée par le président Emmanuel Macron de voir l'édifice restauré en cinq ans. "Un délai ambitieux, volontariste qui permet de mobiliser l'ensemble des équipes concernées", a avancé M. Riester, l'opposition dénonçant un objectif irréaliste motivé par les jeux olympiques de Paris en 2024. "Nous ne confondons pas vitesse et précipitation", s'est défendu le ministre rappelant que la cathédrale n'est pas encore "totalement sauvée", qu'il existe toujours "un risque" d'effondrement. - "Prudence sur les dons" - Le texte entérine l'ouverture au 16 avril d'une souscription nationale pour recevoir les dons promis par les particuliers, des entreprises et des collectivités, dont le montant annoncé dépasserait les 850 millions d'euros. Le ministre a cependant appelé à la prudence ceux qui évoquaient déjà des excédents: "seuls, un peu plus de 10% des promesses de dons ont été concrétisés" et "le coût des travaux n'est pas encore chiffré", a-t-il souligné. Le projet de loi accorde une déduction fiscale exceptionnelle de 75%, dans la limite de 1.000 euros aux donateurs particuliers, contre 66% dans le droit commun. Un dispositif contesté notamment par Jean-Luc Mélenchon (LFI) pour qui ces dégrèvements d'impôts seront au final payés par le reste des contribuables. Au regard de l'ampleur des sommes en jeu, des mécanismes de contrôle ont été prévus pour s'assurer de leur bonne gestion. Un établissement public à caractère administratif et placé sous la tutelle du ministre de la Culture, sera chargé d'assurer la conduite et la coordination des études et des travaux avec l'aide d'un Conseil scientifique. Il devrait, selon des députés, être présidé par l'ancien chef des armées, Jean-Louis Georgelin, 70 ans, déjà chargé d'une mission spéciale sur la rénovation de Notre-Dame par l'exécutif. Mais la principale pomme de discorde entre majorité et oppositions a porté sur les dérogations aux règles d'urbanisme et de protection de l'environnement prévues dans le texte pour accélérer les travaux. En réponse aux critiques, le gouvernement a accepté de figer dans la loi certaines d'entre elles, concernant "l'architecture préventive", "la durée d'instruction des autorisations temporaires" ou encore "l'autorisation de certaines publicités sur des bâches ou des palissades de chantier". Mais d'autres, portant sur la voirie, l'urbanisme ou le code de l'environnement seront fixées par ordonnances, contrairement au souhait des sénateurs. "Ces assouplissements dépendent d'un projet qui n'est pas encore défini", a plaidé le ministre. La question architecturale a également été discutée, même si elle n'est pas abordée directement dans le texte. Ainsi, certains parlementaires, inquiets de l'expression: "geste architectural contemporain" évoquée par Emmanuel Macron à propos de la future flèche, ont exigé sans succès l'engagement d'"une reconstruction à l'identique" ou "fidèle à son "dernier état visuel connu".]]></description>
   <pubDate>Tue, 16 Jul 2019 02:23:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Rugy fragilisé mais "déterminé" face à une semaine compliquée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190715163804.497l1fhy.html</link>
   <description><![CDATA[Sauvé ou en sursis ? Le ministre de l'Écologie, François de Rugy, qui reste déterminé à tenir face aux attaques liées à des agapes dispendieuses lorsqu'il était président de l'Assemblée nationale, doit affronter mardi les parlementaires et tenter de calmer une grogne à peine voilée de nombreux pontes de LREM. Le numéro deux du gouvernement est d'abord attendu mardi après-midi lors des questions au gouvernement. "Il va se faire défoncer, tout le monde va y aller contre lui, et à juste titre", prophétise un député de La République en marche, qui prévient : "lorsqu'on nous demandera d'applaudir à ses réponses, on se planquera". En début de soirée, c'est devant les sénateurs que le ministre devra défendre le projet de loi "énergie-climat", "mais ça m'étonnerait que le sujet soit mis sur la table lors des débats", veut se rassurer un ministre. Dans l'entourage du ministre de l'Écologie, on se borne à indiquer que François de Rugy est "déterminé" à poursuivre son travail. Les révélations par Mediapart de dîners fastueux organisés quand il présidait l'Assemblée nationale, avec homards et grands crus, de travaux dans son logement de fonction au ministère ou de son appartement près de Nantes l'ont toutefois sérieusement fragilisé. Convoqué jeudi à Matignon, M. de Rugy a certes réussi à sauver son poste, mais Édouard Philippe a demandé au secrétariat général du gouvernement de diligenter "une inspection". Elle a été confiée à la cheffe de la mission d'organisation des services du Premier ministre, Virginie Aubard, afin de vérifier que les travaux entrepris se conformaient au "respect des règles" et "au principe d'exemplarité", a indiqué Matignon. Ses conclusions doivent être rendues à la fin de la semaine. A propos des dîners litigieux, François de Rugy s'est dit prêt à soumettre à "une autorité de contrôle de l'Assemblée" nationale les frais engagés et "à rembourser chaque euro contesté". Se défendant tout le week-end, il a affirmé avoir rencontré la déontologue de l'Assemblée nationale samedi, l'institution refusant, elle, de communiquer sur le sujet. Dans un entretien au JDD dimanche, il a répété n'avoir rien fait "qui soit en dehors des clous" et a pu s'afficher dans l'axe du président Macron lors du défilé du 14-Juillet à Paris. - "Devoir de sobriété" - L'entourage du ministre est actif depuis une semaine, en relayant tous azimuts soutiens et témoignages de convives aux dîners litigieux, telle une productrice, Yasmina Nini-Faucon, qui a expliqué à l'AFP que le repas auquel elle a participé était "loin d'être luxueux". Mais le projet d'une tribune de soutien dans la presse initiée par ses proches, finalement jugé inopportun, a été abandonné. Dès lundi, a été nommé Jack Azoulay en remplacement de la directrice de cabinet limogée, qui a affirmé avoir servi de fusible au ministre. Dans les rangs de La République en marche, nombreux sont ceux qui craignent que l'épisode dégénère en regrettable série d'été à la Benalla. "Peut-être que derrière ces enquêtes, quel que soit le résultat, il faudra qu'on se donne des règles encore plus strictes sur les frais de représentation, quelles sont les limites", a glissé lundi sur LCI l'une des secrétaires d'État de M. De Rugy, Emmanuelle Wargon. L'eurodéputée Nathalie Loiseau a aussi appelé sur France Inter à "un devoir d'exemplarité" et de "sobriété", a fortiori après les crises des "gilets jaunes". Si beaucoup s'accordent à considérer que ce qui est reproché au ministre n'est ni illégal, ni nouveau, la pratique n'est plus acceptée dans l'opinion. "Drôle d'idée de se mettre en photo avec des bouteilles", cingle un ministre, qui euphémise à propos de la défense "maladroite" de son collègue, et craint "un truc qui va nous suivre". Mais c'est surtout chez les députés macronistes que la grogne est la plus forte : "En circonscription, c'est horrible", raconte l'un d'entre eux, qui regrette que le ministre n'ait pas été démissionné "dès le départ". L'intéressé a confié au JDD espérer que les turbulences qu'il subit se termineront "fin juillet". Mais, fait valoir un parlementaire LREM, "si ça continue jusqu'à la semaine prochaine, il va être obligé d'être débarqué". Sans cacher qu'il s'agit d'un souhait partagé par d'autres.]]></description>
   <pubDate>Mon, 15 Jul 2019 16:38:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Climat: Greta Thunberg à l'Assemblée nationale française le 23 juillet</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190715083926.goz6l9un.html</link>
   <description><![CDATA[l'égérie de la lutte climatique Greta Thunberg, invitée à l'Assemblée nationale française par des parlementaires, s'y rendra le 23 juillet pour plaider en faveur du combat pour le climat, a annoncé l'adolescente suédoise dans un entretien au quotidien Libération lundi. "J'ai reçu de nombreuses invitations pour m'exprimer devant des Parlements" et "j'ai dû décliner beaucoup", mais "cette fois, cela semblait être un bon timing pour la France", a précisé la Suédoise de 16 ans. Elle a été invitée par les 162 députés membres du collectif transpartisan pour le climat "Accélérons", pour une réunion ouverte aux autres parlementaires. L'occasion pour elle de plaider sa cause, et d'insister sur l'urgence à agir pour freiner le déréglement climatique, à l'occasion d'un débat d'1h30. "A ses côtés interviendront (la climatologue) Valérie Masson-Delmotte, vice-présidente du GIEC et coordinatrice du rapport spécial du GIEC sur la limitation du réchauffement climatique à 1,5°, ainsi que de jeunes Français engagés pour le climat", a précisé à l'AFP le député Matthieu Orphelin, à l'initiative de ce collectif. Interrogé sur l'engagement du président Emmanuel Macron sur le climat, Greta Thunberg déclare par ailleurs à Libération qu'"aucun politique que j'ai pu rencontrer ne semblait avoir réalisé l'urgence de la situation", et ajoute qu'"aucun pays de fait assez, si on veut rester sous la limite des 1,5 degré Celsius". La jeune militante est devenue une star mondiale en observant chaque vendredi depuis la rentrée 2018 une grève de l'école pour le climat qui a fait florès sur tous les continents, non sans s'attirer certaines critiques. Bien qu'elle ait renoncé aux déplacements en avion, elle a annoncé fin mai qu'elle allait prendre une année sabbatique et se rendrait en septembre à New York pour participer au sommet mondial sur le climat organisé par le secrétaire général de l'ONU Antonio Guterres.]]></description>
   <pubDate>Mon, 15 Jul 2019 08:39:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Cinq choses à savoir sur le Ceta</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190715060026.fnkajq9w.html</link>
   <description><![CDATA[Le traité de libre échange entre le Canada et l'UE (Ceta), signé il y a plus de deux ans, passera l'épreuve de l'Assemblée nationale mercredi en vue de sa ratification. Voici cinq choses à savoir sur cet accord commercial controversé. - Qu'est-ce que le Ceta? - Négocié pendant plus de sept ans, l'"Accord économique et commercial global" (AECG) - en anglais Ceta - avait été approuvé par le Parlement européen en février 2017. Il est entré pour partie en vigueur de manière provisoire il y a bientôt deux ans. Pour être définitivement reconnu, ce document doit être validé par les 38 assemblées nationales et régionales d'Europe, d'où son examen au Palais-Bourbon mercredi puis au Sénat à une date pas encore fixée. Treize Etats dont l'Espagne et le Royaume-Uni l'ont déjà ratifié. Concrètement, le Ceta, qui concerne au total 510 millions d'Européens et 35 millions de Canadiens, supprime les droits de douanes sur 98% des produits échangés entre les deux zones, élargit certains services à la concurrence et renforce la coopération en matière réglementaire. Il permet aussi la reconnaissance au Canada de 143 produits d'origine géographique protégée (AOP), dont 42 françaises (roquefort, saint-nectaire, pruneaux d'Agen...). L'agriculture canadienne gagne à l'inverse un accès accru au marché européen. - Quel impact? - Le Ceta a déjà eu un effet "très positif" en France avec des exportations vers le Canada en hausse "de 6,6% entre 2017 et 2018", selon le secrétaire d'Etat Jean-Baptiste Lemoyne. En 2018, les exportations de produits laitiers, en particulier, ont augmenté de 19%. Les importations canadiennes en France ont elles chuté de 6% sur la même période. Ce repli est attribué par le Canada au recul des achats de colza et du minerai de fer pour des raisons conjoncturelles. L'excédent commercial français avec le pays nord-américain est lui passé de 50 à 450 millions d'euros entre 2017 et 2018. - Quid de la filière bovine? - Selon des chiffres canadiens, le pays n'a exporté que 1.000 tonnes de viande de boeuf, soit à peine 2% du quota accordé par le Ceta, cette filière n'étant pas encore prête aux exigences européennes et à l'interdiction notamment de la viande aux hormones de croissance. "Ce sont des quotas infimes", a assuré M. Lemoyne, qui veut rassurer les agriculteurs français. "Le Canada n'est pas outillé en termes de filières pour répondre aux normes européennes", d'après lui. Sur 70.000 fermes, seules 36 élèvent leur bétail selon les normes européennes. - Télescopage avec le Mercosur - La ratification du Ceta par la France intervient en pleine controverse sur la conclusion, fin juin, d'un autre accord commercial, entre l'Union européenne et les pays du Mercosur (Brésil, Argentine, Uruguay et Paraguay). Ce traité est dénoncé par les agriculteurs, qui se sont rassemblés mardi dernier dans toute la France pour manifester leur mécontentement, ainsi que les groupes d'opposition parlementaires. La majorité LREM-MoDem à l'Assemblée plaide pour éviter un "amalgame" entre les deux accords. - "Veto" climatique - Le député et rapporteur Jacques Maire (LREM) a dévoilé devant la presse un document dans lequel le Canada s'engage sur le principe d'une forme de "veto climatique". Cette disposition doit permettre à l'UE et au pays nord-américain de bénéficier d'une marge de manoeuvre lorsqu'une entreprise privée contestera notamment l'une des normes environnementales au nom de l'application de l'accord. Mais certains dénoncent une version édulcorée du veto, à l'instar de la Fondation Nicolas Hulot pour qui "ce n'est pas un vrai veto climatique" dans le sens souhaité par l'ex-ministre de la Transition écologique. "Rien ne peut arrêter la procédure" de contestation d'une entreprise, selon Samuel Leré, représentant de la FNH. Le veto n'a en outre "aucune existence légale", a observé Jean-Paul Lecoq (PCF).]]></description>
   <pubDate>Mon, 15 Jul 2019 06:00:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Homardgate: la presse ne se demande pas si de Rugy va partir, mais quand</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190713034426.8ub1llli.html</link>
   <description><![CDATA[François de Rugy, accusé de dépenses fastueuses et d'occuper indûment un logement à loyer encadré, a assuré vendredi qu'il ne démissionnerait pas. Pourtant la presse samedi ne se demande pas s'il va partir, mais quand. "Les soutiens de Rugy se dissolvent dans le champagne", estiment Laure Bretton et Mathilde Bienvenu de Libération, qui rapporte que "ce n'est pas encore le lâchage général, mais on est très loin d'un soutien sans faille." Toujours dans Libération, Laurent Joffrin trouve que "se faire servir du homard (qu'il n'aime pas, dit-il) à l'heure des téléphones mobiles qui sont autant d'yeux indiscrets (...), c'est une faute politique autant qu'une faute de goût". Et il avance que s'il "a confondu argent public et argent privé, alors qu'il s'en défend, son sort est scellé". Jean-Michel Helvig (La République des Pyrénées) ne voit qu'une solution: "annoncer de lui même sa démission", faisant ainsi "prévaloir une cause collective sur un sort individuel". Rappelant son "itinéraire politique assez sinueux", l'éditorialiste assure sans avoir l'air d'y croire qu'avec une démission "il surprendrait au meilleur sens du terme". Les éditorialistes sont nombreux, tel Gilles Grandpierre de l'Union, à évoquer les "atermoiements de son parcours politique, passé de Lalonde à Macron via Duflot, avant-hier écolo pur sucre, hier prétendant à la primaire de gauche, aujourd'hui ministre d'un président de centre droit", qui expliquerait que le ministre offre "un profil idéal aux +coupeurs de tête+". - "Politiquement cramé" - Dans La Charente libre, Dominique Garraud décrit un "transfuge Vert" devenu "N°2 du gouvernement Philippe, sans charisme ni grande influence" et suppose qu'Emmanuel "Macron attend peut-être les lendemains du 14 juillet pour jauger la nuisance du feuilleton Rugy et décider d'y mettre fin". "Qu'il reste en poste ou le quitte à plus ou moins brève échéance, François de Rugy est déjà aujourd'hui, dans les faits, un +exministre+, ayant perdu toute crédibilité et pas mal de son honneur. Bref, politiquement cramé", assène Daniel Muraz du Courrier Picard. Dans Le Journal de la Haute-Marne, Patrice Chabanet fait chorus et pense que "François de Rugy n'est plus en situation de défendre l'environnement". Et les élus LREM redoutent que leurs électeurs leur parlent "plutôt de la température de cuisson des homards que du réchauffement climatique". "Dans des démocraties voisines, l'édile aurait spontanément démissionné", affirme Frédéric Barillé du Maine libre en jugeant que "les révélations en cascade et l'insistance à s'accrocher mettent François de Rugy dans la posture d'un encombrant convive". "Jusqu'à quand ?," s'interroge-t-il. "Le ministre, très affaibli, devra sans doute assez vite céder sa place, même s'il parvient à justifier les dépenses qu'il a engagées, ou à rembourser les sommes incriminées après inspection", estime également Michel Bassi de L'Eclair des Pyrénées. "Sauf miracle, on le voit mal remonter à la surface et exercer sereinement ses fonctions dans les prochaines semaines", prédit Benoît Gaudibert de L'Est Républicain, et ce d'autant plus qu'"au sein de la majorité, les soutiens se comptent sur les poils d'une pince. La politique est parfois un vrai panier de crabes", ironise-t-il. "Au fond, François de Rugy est bien la cible idéale pour passer l'été. Politiquement, il n'a ni amis, ni troupes. Il ne représente que lui-même et n'existe que par la volonté d'Emmanuel Macron", analyse Jean Levallois de La Presse de la Manche. sma/bdx SOCIETE DU JOURNAL DE L'EST REPUBLICAIN]]></description>
   <pubDate>Sat, 13 Jul 2019 03:44:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Affaire Rugy : une cascade de révélations embarrassantes</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190712184240.0hfi1ceq.html</link>
   <description><![CDATA[Dîners fastueux, travaux aux frais du contribuable, collaboratrice ayant indûment conservé son HLM... : plusieurs révélations publiées dans la presse embarrassent le ministre de la Transition écologique François de Rugy. - Homard et grands vins - Alors président de l'Assemblée nationale, M. de Rugy et son épouse ont multiplié les dîners privés fastueux à l'Hôtel de Lassay entre 2017 et 2018, affirme Mediapart mercredi. Documents, photos et témoignages à l'appui, le journal en ligne recense une dizaine de ces dîners, qui rassemblaient dans les murs de la résidence du président de l'Assemblée des invités appartenant pour l'essentiel au cercle relationnel et amical de son épouse Séverine de Rugy, journaliste au magazine Gala. A table, homard, champagne et grands crus issus des caves de l'Assemblée apparaissent sur une photo mise en ligne par Mediapart, sur laquelle Mme de Rugy pose. C'est à chaque fois le personnel de l'Hôtel de Lassay qui était mobilisé pour l'occasion, affirme le site. François de Rugy met en avant "un travail de représentation" requis par ses fonctions, niant toute "soirée fastueuse". Convoqué jeudi à Matignon, le ministre s'engage le cas échéant à "rembourser chaque euro contesté". - Logement de sa directrice de cabinet - Mercredi soir, Mediapart publie des informations concernant un logement HLM à Paris occupé depuis 2001 par la directrice de cabinet de M. de Rugy au ministère de la Transition écologique, Nicole Klein, et conservé de 2006 à 2018 alors qu'elle n'habitait plus la capitale. Le ministre met fin jeudi aux fonctions de Mme Klein, qui avait rejoint fin 2018 le cabinet. "Il a voulu sauver sa tête en offrant la mienne", déclare l'ancienne préfète des Pays de la Loire à Ouest-France, affirmant par ailleurs avoir "péché par négligence, pas par intérêt financier". - Travaux à l'Hôtel de Roquelaure - Jeudi, un article de Mediapart concerne des travaux réalisés par le ministre dans son logement de fonction à l'Hôtel de Roquelaure pour un montant de 63.000 euros. Travaux qu'il justifie sur Twitter par la nécessité de rénover "régulièrement" ce bâtiment. M. de Rugy publie aussi sur son compte Facebook des mails relatifs aux devis, y détaillant des travaux de peinture, de menuiserie visant à installer des rangements, la rénovation de sols, d'une salle de bain et d'une salle de douche. - Loyer préférentiel - Jeudi, le ministre doit encore se défendre de nouvelles révélations de Mediapart concernant un appartement qu'il loue près de Nantes et qui serait "à loyer social préférentiel". Il s'agit, selon le ministre, d'un "deux-pièces de 48 m2, loué au prix de 622 euros par mois (appartement et parking), un montant conforme aux prix du marché", où il accueille ses enfants lorsqu'il en a la garde le weekend. M. de Rugy affirme n'avoir jamais su qu'il s'agissait d'un appartement à "loyer social préférentiel" et se dit "victime d'une tricherie" de l'agence immobilière ou du propriétaire de l'appartement. - Sèche-cheveux doré - Le ministre qualifie de "mensonge" une information, parue vendredi dans le Parisien, selon laquelle son épouse a acheté avec l'argent de l'Assemblée un sèche-cheveux doré à la feuille d'or, pour 499 euros. Il a été "laissé à l'Assemblée nationale" lorsque le couple a quitté le Palais-Bourbon, précise le ministre. - Dîner hors agenda - Vendredi, Ouest-France indique que M. de Rugy a organisé en mars un dîner avec des lobbyistes du monde de l'énergie, en demandant que ce rendez-vous "informel" n'apparaisse pas "dans l'agenda public". Ce dîner "surprend certains membres de son entourage. D'autant que François de Rugy décide de ne pas convier certains membres de son cabinet", indique le journal sur son site internet. - Pas imposable en 2015 - Dans un nouvel article vendredi soir, Mediapart explique que François de Rugy n'a pas été imposable en 2015 pour ses revenus déclarés de 2014. Conformément à la loi à l'époque, celui qui était alors député n'était pas imposable sur la totalité de son revenu. Il a pu également retrancher de son revenu imposable une partie des dons faits à des "organismes reconnus d'intérêt général", écrit le média en ligne. Il a enfin bénéficié de crédits d'impôt liés à la garde d'enfant. "Une seule raison", a aussitôt riposé François de Rugy dans un tweet: "Les dons de 1 200EUR que je faisais chaque mois au parti EELV en tant que député du groupe EELV, comme TOUS les autres députés du groupe, et comme tous les autres parlementaires qui financent ainsi leurs partis et la vie politique. Où s'arrêtera l'acharnement ?". ccd-jah/cs/cam FACEBOOK TWITTER]]></description>
   <pubDate>Fri, 12 Jul 2019 18:42:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
