<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Mon, 17 Oct 2016 12:00:02 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Le gouvernement "ouvert" à une baisse de la CSG pour les retraités modestes (Eckert)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161017095205.trxpe9sd.html</link>
   <description><![CDATA[Le gouvernement est "ouvert" à une baisse de la contribution sociale généralisée (CSG) pour les retraités modestes, a indiqué lundi le secrétaire d'Etat au Budget, avant les débats sur le projet de budget de la Sécurité sociale. "Le gouvernement a une position plutôt ouverte sur ce point", a déclaré Christian Eckert sur France Inter, alors que les discussions sur ce projet de loi de financement doivent commencer mardi en commission à l'Assemblée nationale. De 600.000 à un million de retraités ont vu la CSG qu'ils payaient augmenter en raison de nouvelles règles de calcul, qui ont mené à une hausse du revenu fiscal de référence, a-t-il expliqué. "Revenir sur cette mesure par le jeu des seuils qu'il faudrait réaugmenter, c'est une possibilité, mais avec un impératif, c'est que le déficit du budget (de l'Etat), qui entre à l'Assemblée nationale demain, ne doit pas être alourdi à la suite de la discussion", a ajouté le secrétaire d'Etat. Selon le secrétaire d'Etat, cette mesure devrait coûter "autour de 300 millions suivant le niveau auquel on relève les seuils" du taux nul et du taux réduit de CSG. "Il faudra en trouver quelques compensations, c'est-à-dire soit des économies ailleurs, soit des recettes supplémentaires", a-t-il toutefois prévenu. De son côté, le chef du groupe socialiste Bruno Le Roux, un soutien de François Hollande, a considéré lundi sur France 2 la CSG comme "une piste particulièrement intéressante", même "s'il faut voir avec le gouvernement comment nous la finançons". La rapporteure générale du Budget Valérie Rabault et une soixantaine de députés PS ont déposé deux amendements au projet de budget de la Sécurité sociale pour baisser les prélèvements sur les petites pensions. Le premier aurait un coût de 470 millions d'euros, et bénéficierait à 910.000 retraités. Le second, d'un coût de 260 millions d'euros, n'augmenterait que le seuil du taux zéro et bénéficierait à 480.000 personnes. Mme Rabault propose de financer cette mesure par la modification du régime social applicable aux attributions d'actions gratuites (AGA), qui avait été allégé par la loi Macron de 2014. La loi Macron "a entraîné, sur la partie sociale, un manque à gagner pour la Sécurité sociale compris entre 250 et 300 millions d'euros", argumente cette députée PS du Tarn-et-Garonne dans ses amendements. En commission des finances, un amendement du député PS Romain Colas au projet de loi de finances 2017 a été adopté pour rétablir en grande partie le régime social et fiscal antérieur. Mais le ministre des Finances Michel Sapin s'est dit la semaine dernière favorable au maintien de ces avantages fiscaux, tout en disant comprendre les "interrogations" de certains députés.]]></description>
   <pubDate>Mon, 17 Oct 2016 11:52:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Florange: Hollande aura "beaucoup de mal" à en faire "un symbole des promesses tenues" - Baumel, frondeur PS - LCP</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161017073759.q19td27y.html</link>
   <description><![CDATA[Laurent Baumel, chef de file des "frondeurs" PS à l'Assemblée nationale: François Hollande "veut faire de Florange le symbole du fait qu'il a tenu ses promesses, mais précisément le symbole lui-même est douteux parce que si on regarde en détail le dossier de Florange, on voit qu'il n'a même pas tout à fait tenu ses promesses sur Florange". "Il veut en faire un symbole des promesses tenues. Il aura franchement beaucoup de mal". "Si on parle des promesses faites au moment de la campagne électorale, il avait promis qu'il s'opposerait à la fermeture des hauts fourneaux, les hauts fourneaux ont fermé". "Hollande en 2012 a accepté la fermeture des hauts fourneaux et il a situé son action sur le reclassement des salariés. Et pour un groupe comme Mittal, le reclassement des salariés c'était de toute façon une obligation légale. Donc ce que Hollande a obtenu est assez proche de ce que la loi aurait imposé". "S'il a une difficulté majeure dont je ne vois pas comment il se sort, c'est de faire croire qu'il a tenu ses promesses". vm/mat/gf ARCELORMITTAL]]></description>
   <pubDate>Mon, 17 Oct 2016 09:37:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Une délégation de casques blancs d'Alep à l'Assemblée mardi</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161014143207.6akk5h0c.html</link>
   <description><![CDATA[Une délégation de Casques blancs d'Alep sera présente mardi à l'Assemblée pour "témoigner du martyr" des quartiers rebelles de la deuxième ville syrienne soumis aux bombardements du régime et de son allié russe, a annoncé vendredi le groupe PS à l'origine de l'invitation. La délégation de secouristes sera composée d'Abdulrahman Almawwas, chargé de la coordination opérationnelle, d'Agi Hasan Brita, président du comité civil d'Alep et de Tammam Allodami, un des derniers médecins à avoir pu sortir d'Alep. Elle interviendra devant les députés socialistes dans la matinée puis sera auditionnée dans l'après-midi, après une conférence de presse, par la commission des Affaires étrangères, dont la présidente Elisabeth Guigou a oeuvré pour cet accueil. "Les crimes de guerre commis par l'armée de Bachar Al Assad contre la population civile d'Alep doivent mobiliser la conscience universelle. Dans cette barbarie, des héros anonymes se sont levés et organisés depuis trois ans pour porter secours à leurs compatriotes", souligne le groupe PS dans son communiqué. "Chaque jour ces hommes et ces femmes mettent leur vie en péril pour sauver celles des autres. Chaque jour, ils assurent ravitaillement, hébergement, accompagnement aux familles frappées par les bombardements", ajoute-t-il. "La France et la coalition internationale agissent pour briser le blocus et leur apporter l'aide dont ils ont besoin", assure le groupe majoritaire, qui avait envisagé il y a près de deux semaines d'envoyer une délégation sur place, ce qui s'est révélé infaisable. Les Casques blancs, quelque 3.000 habitants-secouristes, sont en première ligne à Alep où les 250.000 habitants assiégés dans la partie rebelle et orientale de la ville sont la cible depuis trois semaines d'une offensive d'envergure de l'armée syrienne et de l'aviation russe pour la reconquérir. Candidats au prix Nobel de la paix, ils ne l'ont finalement pas remporté malgré une pétition signée par des milliers de personnes.]]></description>
   <pubDate>Fri, 14 Oct 2016 16:32:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Des députés de gauche appellent à une "mobilisation massive" contre le Ceta</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161014132255.w6syi4zq.html</link>
   <description><![CDATA[Des députés de gauche ont appelé vendredi à une "mobilisation massive" samedi contre le traité de libre-échange entre l'UE et le Canada (Ceta), vu comme "anti-démocratique", "anti-constitutionnel" et "aux incidences graves". Les opposants au Ceta, mais aussi au traité de libre-échange en négociations avec les États-Unis (TTIP ou Tafta) ont prévu de se mobiliser samedi en France, après des manifestations massives en Allemagne à la mi-septembre. Le Ceta aura "pour effet de faire passer les normes de protection de la santé, de l'environnement ou des services publics, que rien ne garantit dans le Ceta, derrière les intérêts du commerce pour quelques-uns, à commencer par les firmes multinationales", écrivent dans une "note de sensibilisation" deux socialistes, Jean-Paul Chanteguet (président de la commission du Développement durable de l'Assemblée) et Suzanne Tallard, ainsi que l'élue EELV Danielle Auroi (présidente de la commission des Affaires européennes) et Jean-Noël Carpentier (groupe des radicaux de gauche). "A l'instar du Tafta, dont les menaces ont mis beaucoup de temps à être comprises et dénoncées par l'opinion publique, le Ceta doit lui aussi s'arrêter. C'est encore possible, et c'est maintenant", ajoutent-ils. Le texte du traité de libre-échange doit être soumis aux 28 pays membres mardi lors d'un Conseil de l'UE à Bratislava, puis signé le 27 octobre à Bruxelles lors de la visite du Premier ministre canadien Justin Trudeau. Il pourra ainsi entrer en vigueur provisoirement avant d'être approuvé par les parlements nationaux des États membres. Manuel Valls est en visite officielle au Canada, où il a défendu jeudi à Ottawa "un bon accord" qui "sera gagnant-gagnant, mutuellement bénéfique".]]></description>
   <pubDate>Fri, 14 Oct 2016 15:22:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Bartolone (PS) se "pose des questions" sur la "volonté" de Hollande de se représenter</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161014072022.843mj0dv.html</link>
   <description><![CDATA[Le président (PS) de l'Assemblée nationale Claude Bartolone dit vendredi s'interroger sur la "volonté" de François Hollande de se représenter en 2017, percevant "une hésitation" dans les confidences du chef de l'Etat à des journalistes du Monde dans un livre publié cette semaine. "Je me pose des questions sur sa volonté. Une hésitation transparaît. Je lui ai fait part de ma stupéfaction. Il y a un grand besoin d'explication pour comprendre s'il veut vraiment être candidat", déclare M. Bartolone dans un entretien au quotidien La Provence. A la question de savoir si ces confidences sur les magistrats, l'islam, l'immigration ou encore Notre-Dame-des-Landes étaient "une forme de suicide politique", il répond que "non parce que François Hollande est pleinement responsable de ses décisions". Mais, estime-t-il, "un président doit entretenir le feu sacré de la République. Un président ne doit pas autant se confesser. Le devoir de silence fait partie de sa fonction". Regrettant la concomitance de la sortie de ce livre ("Un président ne devrait pas dire ça...", Stock) et du long entretien accordé par le chef de l'Etat à L'Obs qui selon lui "aurait pu mobiliser", il soupire: "Vraiment, les stratèges de la communication présidentielle ont fait très fort...". A propos de la présidentielle de l'année prochaine, il continue de penser que "si la gauche n'est pas capable de se rassembler, aucun candidat ne sera en position de gagner. François Hollande comme les autres". Il déplore que la majorité n'ait pas "trouvé de règle de vie commune dans ce quinquennat". "Mais il n'est pas trop tard pour se rassembler. Car le temps électoral permet aussi de voir ce que proposent les autres. On est dans la bataille des +Monsieur moins+ chez Les Républicains. Moins de fonctionnaires, moins de services publics...", argumente-t-il. Interrogé sur les doutes de M. Bartolone sur une candidature du président, le Premier secrétaire du Parti socialiste Jean-Christophe Cambadélis, a déclaré sur RTL: "Oui, je pense qu'il a cette volonté mais il ne se facilite pas la tâche". "Aujourd'hui, le président de la République est encore en situation de rassembler la plupart de son camp, ce qui n'est pas le cas de tous", a poursuivi le responsable politique reconnaissant néanmoins que M. Hollande "est en difficulté". "Ca, ça ne m'avait pas échappé". "Je suis étonné mais pas déboussolé. Je suis étonné parce que se confier à ce point à tant de journalistes, il y a de quoi être étonné". "Mais j'ai compris ce qu'il voulait faire: clarifier, faire une mise au point", a-t-il ajouté. Le livre publié par de Fabrice Lhomme et Gérard Davet après une soixantaine d'heures d'entretien avec le président a provoqué une déflagration politique jusque dans le dernier carré des fidèles, au bord de la crise de nerfs, tandis que l'opposition jubile.]]></description>
   <pubDate>Fri, 14 Oct 2016 09:20:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Drones civils: le Parlement vote définitivement un encadrement accru de l'usage</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161013184539.w2o2kekn.html</link>
   <description><![CDATA[Le Parlement a définitivement validé jeudi une proposition de loi Les Républicains visant à encadrer davantage l'usage des drones civils, les sénateurs ayant voté le texte dans les mêmes termes que les députés. Le texte des sénateurs LR Xavier Pintat et Jacques Gauthier, qui avait été adopté en première lecture en mai à la chambre haute puis fin septembre à l'Assemblée nationale, vise à responsabiliser les usagers et à prévenir les usages indésirables de ces appareils. Il "apporte une réponse législative aux préoccupations de sécurité publiques liées au développement des drones", a souligné le secrétaire d'Etat aux transports, Alain Vidalies. La proposition de loi prévoit une formation aux télépilotes, une obligation d'information de l'utilisateur à la charge des fabricants de drones, un signalement électronique et lumineux des drones ainsi qu'un dispositif de limitation des performances à partir d'un certain seuil de masse. Il établit également des sanctions se voulant "suffisamment dissuasives" en cas de survols illicites. Les députés, qui avaient adopté le texte à l'unanimité en commission, avaient précisé que les nouvelles règles s'appliqueraient aux drones de plus de 800 grammes. La commission de l'Aménagement du territoire et du Développement durable du Sénat, qui avait émis des réserves sur ce point, avait cependant adopté le texte de l'Assemblée à l'unanimité pour permettre une entrée en vigueur rapide du texte et permettre à la filière de s'organiser.]]></description>
   <pubDate>Thu, 13 Oct 2016 20:45:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée adopte à l'unanimité une proposition de loi de droite sur les défibrillateurs</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161013153256.i3r44myp.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale unanime a adopté jeudi, après l'avoir modifiée, une proposition de loi portée par la droite, qui prévoit notamment une obligation d'installer des défibrillateurs cardiaques dans certains établissements recevant du public, des stades aux centres commerciaux. Lors de l'examen de ce texte consensuel, porté par Jean-Pierre Decool (apparenté Les Républicains) et co-signé par des élus LR et UDI, la secrétaire d'Etat chargée des Personnes âgées et de l'Autonomie, Pascale Boistard a mis en avant "un problème de santé publique qui dépasse largement les clivages politiques". Le gouvernement a "la conviction qu'il faut avancer" sur l'utilisation des défibrillateurs, dont les installations demeurent "encore insuffisantes", a-t-elle déclaré, défendant l'objectif de favoriser "une couverture optimale du territoire". Selon M. Decool, "à ce jour, entre 120.000 et 150.000 défibrillateurs cardiaques automatisés, seraient répartis sur tout le territoire français", mais "leur implantation repose sur un choix volontaire" et est inégale. Le rapporteur de ce texte, le seul adopté dans le cadre d'une journée réservée au groupe LR ("niche parlementaire"), a souligné, en présence de plusieurs députés médecins, que "près de 50.000 personnes meurent chaque année inopinément, victimes d'un arrêt cardiaque". Cet élu du Nord et membre de la commission des Affaires sociales a affirmé que ces personnes "prises en charge dans les minutes qui suivent l'accident, pourraient être sauvées", le taux de survie étant de "35% lorsque la victime est défibrillée". Sa proposition initiale proposait, comme d'autres textes LR restés lettre morte depuis 2012, une obligation d'installer des défibrillateurs, avec des seuils notamment de 50 salariés dans les entreprises ou 1.000 mètres carrés pour les établissements commerciaux. Les députés ont finalement adopté un amendement du gouvernement, identique à un amendement PS, qui crée une telle obligation en prévoyant que "les types et catégories d'établissement recevant du public qui sont tenus de s'équiper d'un défibrillateur automatisé externe visible et facile d'accès" sera défini par décret. Cette obligation pourra concerner des lieux comme les stades, les administrations, les équipements sportifs ou centres commerciaux. Toujours à l'initiative du gouvernement, les députés ont aussi décidé de la création d'une base de données recensant notamment les lieux d'implantation des défibrillateurs, lors de cet examen en première lecture. Le texte initial entendait aussi aggraver les peines encourues en cas de dégradation de défibrillateurs et rendre obligatoire une formation des élèves à l'usage de ces appareils. Mais ces deux dispositions ont été rejetées, jugées "redondantes" avec le droit en vigueur par le gouvernement.]]></description>
   <pubDate>Thu, 13 Oct 2016 17:32:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Fausses informations" sur l'IVG: proposition de loi PS pour pénaliser des sites internet</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161013144246.659six4n.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés socialistes ont déposé leur proposition de loi pour élargir le délit d'entrave à l'interruption volontaire de grossesse (IVG) aux sites internet diffusant de "fausses informations" sur l'avortement, considérant que leurs pratiques doivent être pénalisées. Le texte a été publié jeudi sur le site de l'Assemblée. Créé par une loi de 1993, le délit d'entrave sanctionnant le fait d'empêcher ou de tenter d'empêcher une IVG en perturbant l'accès aux établissements ou en exerçant des menaces sur le personnel ou les femmes concernées a été étendu en 2001, puis 2014. "Dans les années 1990, les anti-IVG menaient des actions commando pour culpabiliser les femmes et leur empêcher l'accès aux centres d'IVG (...) Ce sont les mêmes réactionnaires qui se cachent aujourd'hui derrière de faux sites internet" diffusant "de fausses informations", dit Catherine Coutelle, présidente PS de la délégation aux droits des femmes à l'Assemblée, qui dénonce des méthodes relevant "du pénal". Les pratiques de ces sites se situent sur "un tout autre terrain" que les libertés d'expression et d'opinion, plaident les députés PS, leur président Bruno Le Roux compris, dans l'exposé de la proposition de loi. Non seulement "la multiplication de ces pratiques trompeuses est inquiétante" vu "l'importance des informations en ligne en matière de santé", mais elle entrave "l'action des pouvoirs publics qui tentent de prodiguer une information claire et accessible quant aux conditions d'accès à l'IVG", estiment-ils. L'article unique du texte propose l'extension du délit d'entrave à la diffusion ou transmission "par tout moyen, notamment par des moyens de communication au public par voie électronique ou de communication au public en ligne, des allégations, indications ou présentations faussées et de nature à induire intentionnellement en erreur, dans un but dissuasif" sur l'IVG ou à "exercer des pressions psychologiques" sur les femmes s'informant sur une IVG, voire leur entourage. "Nous avons jusqu'à fin février pour adopter (cette proposition de loi) pendant cette session. Quand on veut, on peut, et je ne doute pas que nous pourrons", a dit Mme Coutelle à l'AFP. Il y a quelques jours au Sénat, majoritairement de droite, un amendement du gouvernement dans le même but, jugé irrecevable, avait été rejeté en commission, lors de l'examen du projet de loi Egalité et citoyenneté. Les ministres des Droits des Femmes, Laurence Rossignol, et de la Ville, Patrick Kanner, avaient réaffirmé ensuite vouloir "sanctionner les sites internet qui, sous couvert d'une présentation neutre et objective, sont des paravents de groupes anti-IVG". Mais il n'est pas possible de réintroduire la mesure à l'Assemblée lors du nouveau passage du projet de loi pour des raisons de procédure (règle de "l'entonnoir"), selon des sources PS. Interrogée par un sénateur lors des questions au gouvernement, Laurence Rossignol a regretté jeudi l'utilisation "d'une procédure inédite, celle de l'irrecevabilité d'un amendement du gouvernement en commission", estimant que le Sénat n'avait pas voulu débattre de la question de l'IVG. "Je soutiens la proposition de loi déposée par les parlementaires socialistes à l'Assemblée nationale et je souhaite vivement que le débat ait lieu ici rapidement, chacun pourra dire sa position sur le fond", a-t-elle ajouté devant les sénateurs. La semaine passée, des députés avaient posé dans la cour d'honneur de l'Assemblée pour une photo en soutien aux femmes polonaises en lutte contre une proposition visant à l'interdiction de l'avortement dans leur pays, un projet finalement rejeté.]]></description>
   <pubDate>Thu, 13 Oct 2016 16:42:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée rejette une proposition de NKM contre la "prédication subversive"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161013125809.ejw3dm8k.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a rejeté jeudi une proposition de loi de la prétendante à la présidentielle Nathalie Kosciusko-Morizet (LR) visant à pénaliser "la prédication subversive", à quelques heures du premier débat télévisé de la primaire de la droite. Examiné dans le cadre d'une "niche" réservée au principal groupe d'opposition, ce texte co-signé par une cinquantaine de députés LR et UDI suggérait d'instaurer une peine maximale de 5 ans de prison et 75.000 euros d'amende pour l'auteur d'une prédication subversive. Cette prédication était définie comme "le prêche, l'enseignement et la propagande, par des paroles ou des écrits publics et réitérés, d'une idéologie qui fait prévaloir l'interprétation d'un texte religieux sur les principes constitutionnels et fondamentaux de la République". En outre, une personne "assistant volontairement ou régulièrement" à un tel prêche aurait été passible de "complicité", une disposition que Mme Kosciusko-Morizet entendait cependant réécrire. "Le terrorisme prospère sur le terreau de la radicalité politico-religieuse" et "nous n'avons pas suffisamment engagé la lutte contre ces idéologies salafistes radicales", a fait valoir dans l'hémicycle la députée de l'Essonne, qui veut qu'"aucune femme en France ne puisse plus être considérée comme la moitié d'un homme, qu'un prédicateur ne puisse plus impunément encourager à ne pas fréquenter les mécréants, qu'il ne puisse pas faire croire à des enfants qu'écouter de la musique les transformera en cochon". Le ministre de la Justice Jean-Jacques Urvoas, proche de Manuel Valls, lui a rétorqué que "si nous pouvons comprendre, voire partager, votre intention, nous estimons vos propositions doublement problématiques: soit les mesures proposées figurent déjà dans notre arsenal juridique, soit (elles) se situent en dehors de l'état de droit et frisent le délit d'opinion". Défendant une motion de rejet préalable qui a été adoptée par l'Assemblée, le député PS Pascal Popelin, autre proche du Premier ministre, s'est dit "d'accord avec la finalité" du texte, mais a pointé sa "fragilité juridique". Il a repris des critiques venues du propre camp de Mme Kosciusko-Morizet, citant l'ancien magistrat Georges Fenech, qui s'était interrogé en commission: comment "demander à des juges d'être des docteurs de la foi"? Le livre "Un Président ne devrait pas dire ça..." des journalistes Fabrice Lhomme et Gérard Davet s'est encore invité dans le débat, après un premier épisode dans la matinée en pleine discussion sur un texte LR antiterroriste. Soutien de Nicolas Sarkozy, Olivier Marleix a repris, à l'appui de l'idée de Mme Kosciusko-Morizet, les propos rapportés de François Hollande, selon lesquels "ce qui peut poser un problème, c'est si les musulmans ne dénoncent pas les actes de radicalisation, si les imams se comportent de manière antirépublicaine".]]></description>
   <pubDate>Thu, 13 Oct 2016 14:58:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Urvoas: "pas un mot", pas "un acte" de Hollande contre la justice depuis 2012</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161013104745.7tjrkyfo.html</link>
   <description><![CDATA[Le ministre de la Justice Jean-Jacques Urvoas a assuré jeudi à l'Assemblée que François Hollande n'avait pas eu "un mot", "un acte", contre l'indépendance de la justice depuis 2012, en réponse à un député LR l'interpellant sur des propos critiques du président, rapportés dans un livre. "M. le député, donnez-moi un mot, un mot public du président de la République depuis 2012, dans lequel il aurait ne serait-ce que fait un commentaire sur une décision de justice. Pas un mot, encore moins une insulte, pas un acte, pas une demande d'intervention pour interférer dans une procédure", a lancé le garde des Sceaux à l'ex-magistrat Georges Fenech (LR), qui avait dénoncé une "offense terrible". En plein débat sur des propositions de loi LR antiterroristes, M. Urvoas a ajouté que le chef de l'Etat n'avait pas eu "un jugement porté publiquement à l'occasion d'une émission télévisée sur tel ou tel magistrat", allusion à l'ex-président de la République Nicolas Sarkozy, dont les relations avec les juges ont été souvent houleuses. Applaudi par les élus de gauche, le ministre de la Justice a souligné que la majorité avait voté des lois interdisant "au Garde des Sceaux de donner des instructions individuelles, pour respecter la magistrature". Et il a assuré que jamais un président, avant François Hollande, "n'avait respecté l'autorité de l'indépendance judiciaire", notant entre autres qu'il s'était exprimé devant le congrès de l'Union syndicale des magistrats (USM). "Donc, ce que vous avez dit n'est pas corroboré par les faits et par les actes posés par le président de la République", a insisté M. Urvoas, un proche du Premier ministre Manuel Valls. Le député LR Georges Fenech, membre de la commission des Lois, avait peu avant dénoncé "une atteinte insupportable à l'indépendance de la justice et sa dignité". "Le président de la République a traité l'institution judiciaire de lâcheté. Il a accusé les magistrats de se planquer, de jouer les vertueux, et il a ajouté +La justice n'aime pas la politique+. C'est un véritable scandale, M. le ministre", avait lancé ce soutien de Nicolas Sarkozy pour la primaire de la droite. C'est "à tel point un fait sans précédent qu'hier (mercredi), M. le président de la République a reçu le premier président de la Cour de cassation et le procureur général. Il semblerait M. le ministre que vous étiez présent à cette réunion. Il semblerait également que le président de la République n'a pas renié ses propos. M. le ministre, vous ne pouvez pas sur ce banc rester silencieux. Je vous demande d'intervenir et de jouer votre rôle de protecteur des magistrats", avait ajouté M. Fenech. De leur côté les deux plus hauts magistrats de France ont reproché jeudi à François Hollande de leur avoir infligé une "humiliation", lors d'une audience solennelle de la grande chambre de la Cour de cassation.]]></description>
   <pubDate>Thu, 13 Oct 2016 12:47:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée rejette une palette de propositions LR de lutte contre le terrorisme</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161013103447.6yqpmobp.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a rejeté jeudi une palette de propositions du parti Les Républicains pour lutter contre le terrorisme, dont le placement en rétention de fichés S, la gauche brocardant des mesures "arbitraires" et de la "gesticulation" liée à la primaire de la droite. La majorité de gauche a voté, par 72 voix contre 48, une motion de rejet préalable de cette proposition de loi défendue par Eric Ciotti et co-signée par une large partie du groupe LR, après plus de deux heures de discussions liminaires. Elle visait notamment à permettre le placement en rétention d'individus "radicalisés constituant une menace à la sûreté de l'État", qui figureraient sur un nouveau fichier, plus restreint que l'actuel fichier S. Le texte entendait aussi instaurer une rétention de sûreté pour maintenir en détention les personnes condamnées pour crimes terroristes si elles continuent de présenter une forte dangerosité à l'issue de leur peine. Eloignement des étrangers menaçant l'ordre public et légitime défense des policiers étaient également au menu. A deux jours de la cérémonie d'hommage national aux victimes de l'attentat du 14 juillet à Nice, "notre arsenal pénal n'est pas complet" et "il faut de l'audace", a plaidé M. Ciotti, élu des Alpes-Maritimes et soutien dans la primaire de la droite de Nicolas Sarkozy. L'ancien président de la République a suggéré la semaine dernière un référendum le 18 juin 2017, au second tour des législatives, sur l'"internement administratif des fichés S les plus dangereux". "Vous avez raison, nous n'avons pas tout essayé", lui a répondu le ministre de la Justice Jean-Jacques Urvoas, citant avec ironie "le bagne, la torture, la réhabilitation de la peine de mort", ce qui a déclenché des protestations à droite. "Notre arsenal est complet et efficace", a affirmé le garde des Sceaux, balayant les mesures proposées au motif qu'elles "existent déjà", sont "inutiles" ou "ignorent l'Etat de droit". Le député socialiste Sébastien Pietrasanta, ancien rapporteur de la commission d'enquête parlementaire sur les attentats de 2015, a aussi raillé une "compilation de vieux disques usagés" sonnant "faux" car ne "respectant pas la Constitution, la Convention européenne des droits de l'Homme". Ce secrétaire national à la sécurité du PS a même repris des propos d'Alain Juppé sur ses réticences face au référendum mis sur la table par Nicolas Sarkozy, et estimé que le texte LR - de la "gesticulation" -, se "limite à occuper le terrain bruyamment" pendant la primaire.]]></description>
   <pubDate>Thu, 13 Oct 2016 12:34:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'avantage fiscal du diesel étendu à l'essence pour les entreprises (Royal)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161013091211.y7xzue23.html</link>
   <description><![CDATA[L'avantage fiscal accordé depuis de nombreuses années au diesel pour les flottes de véhicules professionnels sera étendu à l'essence, a annoncé jeudi la ministre de l'Energie Ségolène Royal. Les entreprises pourront déduire 80% de la TVA appliquée sur l'essence, comme c'est le cas actuellement pour le gazole, a expliqué la ministre sur France 2, une mesure qui se fera de façon progressive "en deux ans", a-t-elle ajouté. "Nous allons donner à l'essence le même avantage dont bénéficie le diesel", a justifié Ségolène Royal, sans évoquer le coût de cette mesure. "On ne va pas retirer un avantage au diesel pour tenir compte de la place de l'industrie du diesel (en France, ndlr), pour lui donner le temps de cette mutation vers les transports propres, mais il n'y a aucune raison que l'essence ait un désavantage", a-t-elle ajouté. La première étape de ce rééquilibrage fiscal entrera en vigueur dès le 1er janvier 2017, a-t-on précisé au ministère de l'Energie. Cette annonce intervient au lendemain de la présentation d'un rapport parlementaire préconisant la suppression en cinq ans des avantages fiscaux du gazole. Cette mission parlementaire avait été créée dans la foulée du scandale Volkswagen des véhicules truqués pour passer pour plus propre qu'ils n'étaient. Une éventualité qui a fait vivement réagir dans l'industrie automobile. Le syndicat FO du constructeur français PSA a estimé mercredi qu'une "chasse au diesel" menacerait "d'impacter violemment l'emploi" dans l'industrie automobile et notamment chez PSA, où "18.000 emplois européens dépendent" de ce type de moteur. Avec près de 20 millions de véhicules roulant à cette énergie au 1er janvier 2016, , le gazole est de loin le premier carburant vendu en France, où il a bénéficié pendant longtemps de nombreux avantages fiscaux, aussi bien pour les entreprises que pour les particuliers, mais ses ventes fléchissent: il est redescendu à 52,7% des immatriculations neuves françaises depuis le début de l'année contre 63,9% en 2014. Le gouvernement a entamé depuis 2015 un rééquilibrage de la fiscalité entre l'essence et le diesel, avec notamment une hausse de deux centimes de la taxe sur les carburants (TICPE) appliquée au diesel et une baisse équivalente sur l'essence.]]></description>
   <pubDate>Thu, 13 Oct 2016 11:12:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi montagne: compromis à l'Assemblée sur les nouvelles procédures d'urbanisme</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161012225413.naggoite.html</link>
   <description><![CDATA[La majorité et l'opposition ont trouvé un compromis mercredi à l'Assemblée sur le point le plus controversé du projet de loi montagne, le fait que les projets d'aménagement touristique en montagne devront être planifiés en amont dans des documents d'urbanisme. Depuis la loi montagne de 1985, les autorisations d'urbanisme en zones de montagne sont régies par des outils juridiques, dénommés unités touristiques nouvelles (UTN). Le projet de loi montagne "entend simplifier la démarche, à l'écoute de ce que les acteurs eux même ont demandé", selon la députée PS Bernadette Laclais (Savoie), rapporteure du projet de loi. Mais l'opposition contestait vivement la nécessaire planification des projets d'aménagements dans les documents d'urbanisme (Schémas de cohérence territoriales, SCOT, pour les plus grands ou Plans locaux d'urbanisme, PLUI, pour les plus modestes) que prévoit le projet. L'inscription de ces opérations de développement dans les documents d'urbanisme inquiétait les stations, qui craignaient notamment des délais rallongés. L'Association nationale des maires des stations de montagne (ANMSM) jugeait cette réforme "pas tenable". "Vous condamnez toute l'économie des sports d'hiver française", a renchéri dans l'hémicycle le député LR de Haute-Savoie Bernard Accoyer. Au terme de près de deux heures de discussions, la majorité et l'opposition ont fini par voter un amendement très technique de compromis du ministre de l'Aménagement du territoire Jean-Michel Baylet.]]></description>
   <pubDate>Wed, 12 Oct 2016 00:54:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés augmentent le budget de l'aide au développement en commission</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161012224702.3jr0npp5.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont augmenté mercredi soir en commission le budget de l'aide publique au développement pour 2017 d'environ 277 millions d'euros à la suite du vote d'amendements socialistes et écologistes. Ces amendements de la commission des finances, qui devront être revotés en séance, permettent d'affecter une fraction de 25% du produit de la taxe sur les transactions financières au budget de l'Agence française de développement. Le projet de loi prévoyant des recettes totales de la taxe sur les transactions financières à hauteur de 1,106 milliard d'euros pour 2017, cela représentera environ un budget supplémentaire de 277 millions d'euros. En revanche, à l'issue de débats animés, les députés ont refusé d'élargir la taxe sur les transactions financières aux transactions dites intra-journalières, comme le souhaitaient les ONG. "Ce soir, la commission des finances a fait un pas en avant et un pas en arrière en faveur de la lutte contre l'extrême pauvreté", a commenté l'ONG One dans un communiqué.]]></description>
   <pubDate>Wed, 12 Oct 2016 00:47:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Débat au Parlement "la semaine prochaine sur l'ensemble des opérations extérieures" (Le Foll)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161012205057.ez2rsptp.html</link>
   <description><![CDATA[Le gouvernement "proposera un débat dans les deux Assemblées - Sénat et Assemblée nationale - sur l'ensemble des opérations extérieures" de la France "la semaine prochaine", a annoncé mercredi le porte-parole du gouvernement Stéphane Le Foll à l'issue du Conseil des ministres. Ce débat est destiné à informer le Parlement sur les opérations extérieures militaires de la France. Celle-ci est notamment engagée au Sahel et dans des opérations aériennes en Syrie et Irak. "La France, il faut le savoir, est présente et est en guerre" dans ces pays, a souligné M. le Foll. Au Sénat, le débat aura lieu mercredi 19 novembre à 16H15, a décidé dans la soirée la conférence des présidents qui fixe son odre du jour. La réforme constitutionnelle du 23 juillet 2008 a institué cette consultation du Parlement, lorsque l'exécutif décide d'engager une intervention armée. Ce fut le cas, le 24 septembre 2014, lorsque le Sénat et l'Assembée nationale ont été convoqués en session extraordinaire pour débattre de l'engagement des forces armées françaises en Irak. Si une intervention extérieure se prolonge au-delà de quatre mois, le gouvernement doit également présenter une demande de prolongation devant le Parlement.]]></description>
   <pubDate>Wed, 12 Oct 2016 22:50:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
