<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Tue, 12 Jun 2018 17:40:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>L'Assemblée nationale adopte le projet de loi Logement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180612153221.0072n7pb.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a adopté mardi par 342 voix contre 169 et 44 abstentions le projet de loi sur le Logement qui vise, selon le gouvernement, à "construire plus, mieux et moins cher" et "améliorer le quotidien des Français". Le projet de loi "Elan" (évolution du logement, de l'aménagement et du numérique), examiné pendant neuf jours et neuf nuits, a été adopté en première lecture avec les voix des députés LREM et MoDem, tandis que les élus UDI-Agir ont opté pour une "abstention bienveillante". Comme LR, qui a dénoncé "une occasion manquée", les trois groupes de gauche ont voté contre, dénonçant à l'instar des Insoumis un projet qui "ne fera qu'aggraver les inégalités" et une loi de "rupture" qui fait du logement "un bien marchand" et plus un droit, selon le communiste Stéphane Peu. A l'issue du vote, le ministre de la Cohésion des Territoires Jacques Mézard et le secrétaire d'Etat Julien Denormandie ont salué dans un communiqué commun l'adoption à "une large majorité" du texte, qui poursuit "deux objectifs: libérer la construction en levant les verrous et protéger les plus fragiles". Plusieurs élus ont saisi l'occasion du vote solennel pour dénoncer à nouveau l'organisation des discussions. Le recours au "temps législatif programmé" a conduit, selon François Pupponi (PS), à étirer "les débats de manière déraisonnable tout en réduisant le temps de parole des petits groupes", ce qu'a récusé le président de l'Assemblée François de Rugy (LREM).]]></description>
   <pubDate>Tue, 12 Jun 2018 15:32:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Révision des lois bioéthique: une mission d'information va plancher à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180612151737.lf68i41m.html</link>
   <description><![CDATA[Une mission d'information, avec des députés de tous bords, va plancher à l'Assemblée nationale sur la révision des lois de bioéthique, selon une décision actée mardi en conférence de présidents, autour de François de Rugy (LREM). Cette mission de la conférence des présidents, ouverte à des élus de toutes les commissions, comptera 35 députés, dont 20 LREM, 6 LR, 3 MoDem, 2 UDI-Agir, 2 PS, 1 LFI, 1 PCF, auxquels s'ajoutera éventuellement un non-inscrit, a-t-on appris de sources parlementaires. Ses travaux devraient durer environ six mois. "Il me semble essentiel que l'implication de l'Assemblée nationale soit pleine et entière sur ces sujets d'importance", a déclaré François de Rugy lors de la conférence des présidents. Des missions d'informations sur la bioéthique, objet traditionnel de clivages au sein de chaque groupe, ont travaillé sous les précédentes législatures avant les révisions antérieures de la loi. En avril, 56 députés LR, à commencer par Xavier Breton, avaient demandé une telle mission pour préparer "cette révision qui va toucher à des sujets complexes et sensibles", dans un courrier au président de l'Assemblée. Deux commissions de l'Assemblée nationale, celles des Affaires sociales et des Lois, ont déjà commencé mi-mai à travailler sur cette révision, en entamant un cycle d'auditions sur des sujets allant de la recherche génétique à la procréation. Le Comité consultatif national d'éthique (CCNE) a remis un rapport de synthèse sur les États généraux de la bioéthique, après trois mois de consultation du grand public, où les thèmes de la procréation (PMA et GPA) et de la fin de vie ont particulièrement mobilisé. Au Sénat, à majorité LR, la commission des Affaires sociales mène aussi des auditions depuis mars. L'objectif de toutes ces initiatives est de contribuer au projet de loi de révision sur la bioéthique attendu au Parlement à l'automne. Durant sa campagne, Emmanuel Macron s'était dit favorable à l'ouverture de la PMA aux couples de lesbiennes et aux femmes seules. En octobre, il a toutefois insisté sur la nécessité d'un "débat apaisé".]]></description>
   <pubDate>Tue, 12 Jun 2018 15:17:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée adopte le projet de loi Logement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180612150902.hsfhvbz1.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a adopté mardi le projet de loi sur le Logement qui vise, selon le gouvernement, à "construire plus, mieux et moins cher" et "améliorer le quotidien des Français", par 342 voix contre 169 et 44 abstentions. Le projet de loi "Elan" (évolution du logement, de l'aménagement et du numérique) a été adopté avec les voix des députés LREM et MoDem. Les trois groupes de gauche, socialistes, communistes et Insoumis, ont voté contre, comme LR, tandis que les élus UDI-Agir ont opté pour une "abstention bienveillante".]]></description>
   <pubDate>Tue, 12 Jun 2018 15:09:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Immigration, formation, "fake news" au menu en juillet de l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180612140741.mvjsf5sd.html</link>
   <description><![CDATA[Les projets de loi sur l'immigration, le droit à l'erreur, l'"avenir professionnel" et les propositions de loi "fake news" seront notamment au menu de la session extraordinaire estivale de l'Assemblée, en plus de la révision constitutionnelle, ont indiqué mardi des sources parlementaires. Devant la conférence des présidents de l'Assemblée nationale autour de François de Rugy (LREM) et en présence des présidents de groupes, le secrétaire d'Etat aux Relations avec le Parlement Christophe Castaner a communiqué un programme non exhaustif de la session extraordinaire qui débutera début juillet. Il a évoqué le retour des projets de loi sur l'immigration et l'asile, sur le "droit à l'erreur", sur la formation et l'assurance chômage, mais aussi des propositions de loi LREM sur les "fake news" et les rodéos motorisés, MoDem sur la prévention des inondations (Gemapi), et enfin un texte transpartisan sur les organismes extraparlementaires. Le projet de révision de la Constitution, premier des trois textes de réforme des institutions, sera, lui, débattu dans l'hémicycle les deuxième et troisième semaines de juillet, selon l'annonce faite par M. Castaner. Ce démarrage légèrement décalé par rapport au calendrier initialement envisagé interviendra après un discours d'Emmanuel Macron devant les deux chambres du Parlement réunies en Congrès à Versailles, peut-être le 2 et plus probablement le 9.]]></description>
   <pubDate>Tue, 12 Jun 2018 14:07:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Réforme de la Constitution: l'Assemblée débattra les 2e et 3e semaines de juillet</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180612122653.8tvxkirr.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale débattra finalement du projet de réforme constitutionnelle les deuxième et troisième semaines de juillet, lors de la session extraordinaire, selon l'annonce faite mardi par le secrétaire d'Etat aux Relations avec le Parlement en conférence des présidents. En présence du président de l'Assemblée François de Rugy (LREM), des présidents de groupes et de commissions, Christophe Castaner a ainsi signifié un décalage par rapport au calendrier attendu initialement sur ce texte, selon une source parlementaire. Emmanuel Macron va s'exprimer début juillet, sans doute le 2 ou le 9, devant les deux chambres du Parlement réunies en Congrès en Versailles, comme il a promis de le faire chaque année afin de "rendre compte de son action devant la représentation nationale". Le projet de loi constitutionnelle "pour une démocratie plus représentative, responsable et efficace", présenté le 9 mai en Conseil des ministres, prévoit dans ses 18 articles de supprimer la Cour de justice de la République, réformer le Conseil supérieur de la magistrature et le Conseil économique, social et environnemental, permettre des différenciations territoriales plus poussées. Et, point le plus contesté, d'accélérer la procédure parlementaire d'adoption des textes au nom de "l'efficacité". Ces volets seront les seuls débattus à l'Assemblée avant la pause estivale. Les deux autres textes (ordinaire et organique), porteurs des mesures emblématiques comme la réduction du nombre de parlementaires, la limitation des mandats dans le temps et l'introduction d'une dose de proportionnelle aux législatives, seront examinés à la rentrée.]]></description>
   <pubDate>Tue, 12 Jun 2018 12:26:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Aquarius: "la seule solution est que les politiques européennes répondent aux enjeux" (Riester)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180612113937.2meyanlf.html</link>
   <description><![CDATA[Le coprésident des députés UDI-Agir-Constructifs, Franck Riester, a jugé mardi, face au cas "révélateur" de l'Aquarius bloqué en Méditerranée avec 629 migrants à bord, que "la seule solution est que les politiques migratoires en Europe répondent aux enjeux". L'Aquarius, "c'est révélateur de l'incapacité de l'Europe de s'être dotée d'une vraie politique migratoire. On a laissé trop d'années l'Italie, principalement, seule face à un flux migratoire majeur, et on en arrive au résultat des élections et à des coups de com du ministre de l'Intérieur italien, immondes", a-t-il répondu en conférence de presse. Pour M. Riester, "la seule solution est de faire en sorte que les politiques migratoires en Europe répondent aux enjeux, qui ne vont pas aller en diminuant". "C'est un des grands enjeux des différentes réunions européennes d'ici fin juin et dans les mois qui viennent. La France doit être à la pointe de cette réponse", a ajouté l'élu de Seine-et-Marne. Le dénouement se rapprochait mardi pour les 629 migrants ballotés en Méditerranée depuis dimanche, que l'Italie a refusé dans ses ports, et qui seront finalement transportés vers l'Espagne à bord de navires italiens et de l'Aquarius, un bateau humanitaire.]]></description>
   <pubDate>Tue, 12 Jun 2018 11:39:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Philippe charge trois députés LREM de repenser les métiers d'art</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180612105830.tclgl4rj.html</link>
   <description><![CDATA[Édouard Philippe a chargé trois députés de la majorité d'une mission temporaire destinée à formuler des propositions pour "préserver et développer en France les métiers d'art et du patrimoine vivant", selon des décrets parus mardi au Journal officiel. Le Premier ministre a désigné Gilles Le Gendre (La République en marche, Paris), Raphaël Gérard (LREM, Charente-Maritime) et Philippe Huppé (LREM, Hérault) pour la mener à bien en "maximum six mois", d'après le dernier cité. Parmi les objectifs principaux de la mission, "repenser la gouvernance des métiers d'art" et "mener une réflexion sur l'apprentissage de ces métiers rares", a précisé M. Huppé à l'AFP. "Il faudrait voir si c'est possible que l'État ait un interlocuteur privilégié. (...) Il y a beaucoup d'interlocuteurs qui ont chacun une politique différente, donc à un moment, il faut peut-être recentraliser tout ça", a confié le député. Les trois élus comptent auditionner, "dans toute la France, les professionnels et les institutionnels", comme l'Institut national des métiers d'art ou les Ateliers d'art de France, a encore déclaré M. Huppé. Selon un autre décret publié au Journal officiel, Benoît Simian, député LREM de la Gironde, est par ailleurs chargé d'une mission temporaire "ayant pour objet le verdissement du parc ferroviaire".]]></description>
   <pubDate>Tue, 12 Jun 2018 10:58:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Bourguignon (LREM): "Le projet social arrive vraiment maintenant"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180612094910.r0kpty18.html</link>
   <description><![CDATA[Brigitte Bourguignon, présidente de la commission des Affaires sociales de l'Assemblée nationale et figure de l'aile gauche du groupe LREM, a estimé mardi que "le projet social" du gouvernement "arrive vraiment maintenant". "Je crois que la basket gauche est en train de prendre forme et que le projet social que nous portons arrive vraiment maintenant", a-t-elle déclaré sur France Inter, interrogée pour savoir si elle était "à l'aise dans cette basket". "Ce qui me faisait peur dans les premiers mois (du quinquennat, NDLR), c'est que nous étions dans le pan libérateur d'une économie", qui faisait "partie d'une stratégie globale", a expliqué la députée du Pas-de-Calais, ancienne socialiste. Mais "on a également protégé. On n'a pas été très audible, car les mesures vont prendre effet à partir de maintenant", a-t-elle ajouté. "Les mesures de pouvoir d'achat, ça ne fait pas un projet social, donc il y a d'autres stratégies qui arrivent et, là aussi, vont prendre corps", a-t-elle poursuivi, évoquant la "stratégie pauvreté" du gouvernement qui va, selon elle, "beaucoup orienter vers la petite enfance, vers la jeunesse". La "peur" qu'elle a eue en début de quinquennat "se dissipera au fil du temps. Nous allons continuer à faire en sorte de peser sur ces décisions pour que l'équilibre qu'on essaie de trouver dans cette majorité soit toujours de mise", a-t-elle ajouté. A propos du débat autour des aides sociales, Mme Bourguignon a estimé qu'"il en faut mieux, pas plus ni moins", soulignant que beaucoup de droits présentés comme "des droits réels", comme le droit au logement ou le droit à l'emploi, "n'en sont pas aujourd'hui", au vu du nombre de personnes mal ou pas logées, ou de chômeurs. "On peut toujours être dans l'incantation; moi je préfère qu'on regarde en quoi on est efficient, et ce qui n'est pas efficient, on n'est pas pour le maintenir", a-t-elle dit. Elle a souligné qu'elle était "quelqu'un qui s'est toujours battu pour libérer et émanciper et non pas assigner les gens dans leur situation en les maintenant dans les aides sociales". "Pour moi, ce n'est pas le chèque en blanc, au contraire", a-t-elle relevé. "Par contre, quand on attaque les prestations sociales sous le biais et le seul aspect budgétaire, là, oui, je rue dans les brancards parce qu'il y a (...) des choses à revoir évidemment dans cette protection sociale, mais on n'y touche pas comme ça", a-t-elle estimé.]]></description>
   <pubDate>Tue, 12 Jun 2018 09:49:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Réforme ferroviaire: accord députés-sénateurs sur une version commune du projet de loi</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180611174628.ufuw1cub.html</link>
   <description><![CDATA[Députés et sénateurs sont parvenus lundi en commission mixte paritaire (CMP) à une version commune du projet de loi de réforme ferroviaire, ouvrant la voie à son adoption définitive cette semaine. Le texte de la commission mixte députés-sénateurs a été approuvé par 12 voix sur 14, après plus d'une heure d'échanges, a-t-on appris auprès de plusieurs participants. Il devrait être adopté définitivement par l'Assemblée nationale mercredi, puis le Sénat jeudi. Dans le cadre de l'ouverture à la concurrence, "nous avons étendu à l'ensemble des salariés du groupe ferroviaire les conditions de transfert", au-delà des cheminots de SNCF Réseau, a indiqué à l'AFP Laurianne Rossi, députée LREM, se félicitant d'"un signal supplémentaire" à l'adresse des syndicats. "Un point précise l'indépendance de SNCF Réseau", un autre porte sur des "pouvoirs de l'Arafer" (autorité de régulation) accrus, a complété le rapporteur au Palais Bourbon, Jean-Baptiste Djebbari, saluant "un texte équilibré". La CFDT Cheminots, l'un des deux syndicats de la SNCF -avec l'Unsa- qui avaient proposé des modifications à la CMP, a regretté que celle-ci n'ait permis "aucune avancée sociale ni prise en compte de (ses) propositions d'amendements". "Le texte de loi ferroviaire est passé en CMP", mais "cette étape n'a pas entamé la détermination des cheminots", a affirmé la CGT Cheminots. L'Unsa ferroviaire "se félicite du maintien" des avancées qu'elle avait obtenues au Sénat, mais déplore cette "régression sociale historique" qu'est l'arrêt des recrutements au statut de cheminot. Le ministère des Transports a salué de son côté un "texte (qui) marque l'aboutissement de plus de trois mois de concertation avec les acteurs du secteur ferroviaire et de coconstruction avec les parlementaires". "Il traduit les grands principes de la réforme posés dès le départ par le Premier ministre: ouverture à la concurrence, nouvelle organisation de la SNCF, arrêt du recrutement au statut", a-t-il relevé, dans un bref communiqué. - Appel aux syndicats - "Avec cet accord en CMP ouvrant la voie à une adoption définitive du projet de loi dans les prochains jours, la réforme arrive désormais à son terme", a noté la ministre des Transports, Elisabeth Borne. Des appels à lever la grève ont été lancés aux syndicats. "La loi va être votée (...) ça ne sert plus à rien de continuer la grève si ce n'est pour embêter la France et les Français", a déclaré devant la presse Alain Cornu (LR), rapporteur au Sénat. "Les agents de la SNCF ne sont pas maltraités et ce qui est dans le texte est en mesure de lever leurs inquiétudes. Tous les éléments semblent réunis pour que les grévistes lèvent leur mouvement", a jugé Hervé Maurey, président (Union centriste) de la commission de l'aménagement du territoire au Sénat. "Chacun a réussi à s'extirper de postures pour un résultat attendu à la fois par les cheminots et les usagers", selon son homologue à l'Assemblée, Barbara Pompili (LREM). "Nous avons fait tout ce qui était nécessaire pour assurer un avenir à la SNCF et permettre à cette grève de se terminer", a abondé sur Twitter le député Damien Adam (LREM). Mais sur Twitter, le député Insoumis Eric Coquerel, qui participait à la réunion en tant que suppléant, a évoqué "un pacte LR-LREM sur le dos du service public ferroviaire". "Rien de changé à une loi qui casse le service public: statut, ouverture à la concurrence, #sncf transformé en SA" (société anonyme), a-t-il critiqué. Dans un communiqué, les deux socialistes qui ont participé à la commission, Olivier Jacquin et Christophe Bouillon, font état d'une CMP "conclusive mais pas satisfaisante". "Ce projet de loi ne constitue en rien la révolution ferroviaire annoncée", écrivent-ils. Les syndicats de la SNCF, qui veulent maintenir la pression sur le gouvernement, ont appelé à durcir la grève mardi. Ils se réuniront mercredi, notamment pour préparer une position unitaire en vue de la table ronde tripartite syndicats-patronat-gouvernement organisée vendredi par Mme Borne sur la convention collective nationale (CCN) du secteur ferroviaire. "Il faut que le ministère s'engage sur le cadrage global de la CCN", a déclaré lundi Roger Dillenseger, secrétaire général de l'Unsa ferroviaire. reb-chl-jlp-liu-er/db/nm/jcc]]></description>
   <pubDate>Mon, 11 Jun 2018 17:46:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Projet de loi "avenir professionnel", débattu à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180611162334.lc6vuie9.html</link>
   <description><![CDATA[Voici les principaux points du projet de loi "avenir professionnel", examiné de lundi à vendredi à l'Assemblée: - Assurance chômage - - Démissionnaires: indemnisation, sous conditions, s'ils ont démissionné avec un projet de reconversion ou de création ou reprise d'entreprise. Il faudra en principe avoir travaillé cinq ans. - Indépendants: allocation forfaitaire (800 euros par mois pendant six mois) en cas de liquidation judiciaire, de départ dans le cadre d'un redressement judiciaire ou de départ d'un conjoint associé après un divorce ou une rupture de Pacs - Précarité: les branches doivent négocier des mécanismes anti-contrats courts avant le 1er janvier 2019. Le gouvernement se donne la possibilité d'instaurer par décret un bonus-malus sur les cotisations patronales, avec un taux "minoré ou majoré" selon le "nombre de fins de contrat" donnant lieu à une inscription à Pôle emploi. Le bonus-malus pourra tenir compte du "secteur d'activité de l'entreprise" - Indemnisation: règles négociées par les partenaires sociaux en respectant un "document de cadrage" gouvernemental fixant notamment une "trajectoire financière" et un "délai" de négociation - Financement: suppression des cotisations salariales, compensées par des recettes fiscales. Les cotisations patronales subsistent. - Pendant 18 mois, à partir de juin 2019, à titre expérimental dans certaines régions, les demandeurs d'emploi devront, pour rester à Pôle emploi, renseigner chaque mois "l'état d'avancement de leur recherche d'emploi" - L'offre raisonnable d'emploi, qu'un chômeur ne peut refuser qu'une fois, sera définie en concertation entre le demandeur d'emploi et son conseiller - Formation professionnelle - - Compte personnel de formation (CPF) alimenté non plus en heures mais en euros, dans des conditions fixées par décret. Le gouvernement a annoncé 500 euros par an (800 pour les salariés non qualifiés), dans la limite de 5.000 euros (8.000). Les salariés à mi-temps auront les mêmes droits que ceux à temps plein. Élargissement de l'éventail de formations éligibles au CPF et création d'un "service dématérialisé gratuit" pour accéder aux "informations sur les formations éligibles", s'inscrire et payer les formations Le CPF des travailleurs handicapés sera majoré (montant défini par décret). - Reconversions: suppression du congé individuel de formation (CIF), remplacé par un dispositif similaire intégré au CPF - Mécanisme de certification des organismes de formation (critères de qualité définis par décret) - Les opérateurs paritaires collecteurs agréés (Opca) rebaptisés "opérateurs de compétences", toujours gérés par les partenaires sociaux, ne collecteront plus les cotisations formation, rôle qui sera assuré par l'Urssaf (conditions à venir dans une ordonnance) - "France compétences": création d'une agence gérée par l'État, les Régions et les partenaires sociaux, fusionnant trois instances actuelles (Copanef, Cnefop et FPSPP), notamment chargée de réguler la qualité et le coût des formations - Apprentissage - - Limite d'âge portée de 25 ans à "29 ans révolus" - Apprentis mineurs: temps de travail maximum porté de 35 à 40 heures par semaine. Possibilité de porter la durée de travail quotidienne à 10 heures, au lieu de 8 heures, dans certaines branches - Création d'une nouvelle classe de troisième "prépa-métiers" pour préparer l'orientation des collégiens, notamment vers l'apprentissage - Suppression du passage obligatoire aux prud'hommes pour licencier un apprenti pour faute grave ou inaptitude. - Centres de formation d'apprentis: les CFA seront financés au contrat, c'est-à-dire selon le nombre d'apprentis qu'ils accueillent. Obligation pour CFA et lycées professionnels de rendre publics chaque année leurs taux d'obtention des diplômes et d'insertion - Création d'une aide unique, remplaçant trois aides et un crédit d'impôt, destinée aux entreprises de moins de 250 salariés employant des apprentis. Montant fixé par décret (6.000 euros la première année, 3.000 la seconde, selon la ministre) - Travail détaché - - Sanctions financières portées de 2.000 à 3.000 euros par salarié détaché illégalement, de 4.000 à 6.000 euros en cas de récidive - "Name and shame": publication quasi-systématique, pendant un an maximum, des condamnations pour travail illégal sur un site dédié - Handicap - L'obligation d'emploi de salariés handicapés, fixée à 6% (qui reste un taux plancher), sera révisée tous les cinq ans selon la part de travailleurs handicapés dans la population active - Egalité salariale - Obligation de résultats en matière d'égalité salariale entre les sexes dans les entreprises d'au moins 50 salariés, assortie de possibles pénalités financières (au terme d'une période de 3 ans pour se mettre en conformité) - Fonctionnaires - Maintien des droits à l'avancement pendant cinq ans pour les fonctionnaires en disponibilité exerçant une activité dans le privé. Celle-ci pourra être prise en compte pour une promotion - CDD - - Possibilité de remplacer plusieurs salariés absents par un seul CDD]]></description>
   <pubDate>Mon, 11 Jun 2018 16:23:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Avenir professionnel": inquiétudes des députés PS face à un modèle "libéral anglo-saxon"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180611155549.dhrfp6ey.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés socialistes ont exprimé lundi leur "déception" et surtout leurs "inquiétudes" sur le projet de loi "avenir professionnel", jugeant qu'il "ne libère pas les individus, mais les marchés" avec un modèle "libéral anglo-saxon". Alors que "la ministre avait annoncé une révolution copernicienne de l'apprentissage, un big bang de la formation et une assurance chômage universelle", "c'est une réforme qui, au mieux, déçoit et, au pire, inquiète", a déclaré l'un de leurs porte-parole, Boris Vallaud, lors d'une conférence de presse. Pour ce député des Landes, ce projet de loi "éminemment politique" suit "un modèle moins de flexisécurité nordique que libéral anglo-saxon" et risque de provoquer "une déstabilisation globale du système". Sur la formation professionnelle, "première réforme qui ne fait pas l'unanimité depuis 1971" et "première depuis 1982 qui recentralise", il a épinglé entre autres la monétisation du compte personnel de formation (CPF), qui comptera des euros et non des heures de formation, "certitude de moins de droits pour beaucoup de salariés". Le nombre d'heures financées sera "très en deçà de l'existant" et pénalisera "ceux qui ont le plus besoin d'aide", parmi lesquels les ultramarins, selon Ericka Bareigts (La Réunion), autre porte-parole. La cheffe de file PS, Valérie Rabault, a aussi dénoncé "une grosse arnaque pour les salariés: l'absence de revalorisation avec l'inflation va faire perdre 10% du CPF tous les cinq ans". Son groupe compte notamment plaider une majoration du CPF pour financer 35 heures de formation. Pour l'assurance-chômage, Boris Vallaud a jugé "très modeste" le nombre de démissionnaires et d'indépendants qui pourront en bénéficier: "De la parole aux actes, le gap est considérable". La "privatisation du conseil en évolution professionnelle" a aussi été évoquée. Quant à l'apprentissage, si les députés socialistes ont souhaité son essor, ils ont critiqué sa "marchandisation", craint que "des centaines de CFA soient menacés" et qualifié de "pari insensé de confier à 500 branches la régulation de l'apprentissage" aux dépens des Régions. Joël Aviragnet (Haute-Garonne) a ainsi alerté sur les "CFA dans les zones rurales, porteurs de formations de proximité", mais aussi sur des PME craignant d'être moins bien traitées que les grandes entreprises par le nouvel organisme France Compétences. Et Michèle Victory (Ardèche) a redouté à terme une "mise en concurrence entre lycées professionnels et CFA, ou surtout les boîtes privées". Allocation spécifique contre la perte de revenus des salariés des plateformes, taxation des contrats courts, prise en compte améliorée du handicap, congé paternité ou temps partiel civique figurent aussi dans les sujets d'amendements du groupe PS.]]></description>
   <pubDate>Mon, 11 Jun 2018 15:55:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Pénicaud vante à l'Assemblée un projet de loi contre la "résignation"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180611145934.vdhuflny.html</link>
   <description><![CDATA[La ministre du Travail, Muriel Pénicaud, a défendu lundi à l'Assemblée le projet de loi "avenir professionnel", en mettant en avant le refus de la "résignation" face au chômage ou la "complexité" du système de formation professionnelle. A l'ouverture des débats sur l'acte II de la "rénovation du modèle social" voulue par le gouvernement après les ordonnances de 2017 sur le code du travail, la ministre a vanté un projet de loi "ambitieux" de réforme de la formation, de l'assurance-chômage et de l'apprentissage. Elle s'est appuyée sur une citation de Simone de Beauvoir, selon laquelle "il est peu de vertus plus tristes que la résignation". Pour la ministre, qui s'exprimait devant un hémicycle clairsemé, cette phrase illustre ce qui s'est produit "en matière d'emploi dans notre société ces trente dernières années". Mme Pénicaud a cité la "résignation" face au chômage, "face à l'assignation à résidence dans les quartiers politiques de la ville", "face à l'exclusion persistante des personnes handicapées du marché du travail", ou encore face aux inégalités professionnelles entre les femmes et les hommes. Face à cela, l'ancienne DRH de grands groupes a insisté sur la "grande ambition" du texte en matière d'"émancipation sociale", avec un projet articulé autour de "trois axes": "de nouveaux droits", notamment en matière d'apprentissage et de formation, la levée de "verrous administratifs réglementaires et financiers", et un "impératif d'égalité des chances". Elle a mis en avant, avec ce texte qui fera l'objet d'un vote solennel le 19 juin à l'issue d'une semaine d'examen par les députés, "le pari" d'une mobilisation collective en ouvrant "le champ des possibles".]]></description>
   <pubDate>Mon, 11 Jun 2018 14:59:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Rugy reçoit le président du Parlement ukrainien, des Insoumis critiquent</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180611144213.0kjr5d9l.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée nationale, François de Rugy, a reçu lundi le président du Parlement ukrainien, Andriï Paroubiï, que le chef de file des députés Insoumis, Jean-Luc Mélenchon, a qualifié de "néonazi antisémite", a-t-on appris de source parlementaire. "Voilà où mène l'atlantisme forcené", avait aussi tweeté dimanche M. Mélenchon, tandis que sur le même réseau social le député LFI de Seine-Saint-Denis Alexis Corbière demandait au titulaire du "perchoir" d'"annuler ce rendez-vous" car "la République française n'a pas à honorer ce violent xénophobe". En conflit régulier avec ces députés d'extrême gauche, M. de Rugy (LREM) a répondu sur Twitter qu'"il est normal qu'(il) reçoive un homologue, élu à l'issue d'élections libres". "La diplomatie parlementaire, c'est parler à tous les acteurs d'une crise: je vais ainsi reprendre les contacts avec la Douma de Russie interrompus depuis plusieurs années", a ajouté le locataire de l'Hôtel de Lassay. A l'issue de la rencontre, la présidence de l'Assemblée a précisé que "les échanges ont notamment porté sur les textes (loi d'amnistie et statut spécial pour le Donbass) que le Parlement ukrainien doit adopter dans le cadre d'une résolution du conflit dans l'est de l'Ukraine". M. de Rugy "a redit son attachement et celui de la France au droit international et à la résolution d'un conflit dans le cadre international multilatéral", celui du format dit "de Normandie" (Russie, Ukraine, Allemagne et France), a ajouté le communiqué de la présidence. "Les relations entre l'Ukraine et l'Union européenne ont également été évoquées ainsi que l'accord économique signé avec la France à la fin du mois de mai dernier", a poursuivi la présidence. En fin de journée, le président du Sénat Gérard Larcher (LR) devait également recevoir M. Paroubiï, qui a co-fondé le parti nationaliste ukrainien devenu Svoboda. Observant que "c'est un parlementaire démocratiquement élu d'abord comme parlementaire, ensuite comme président du Parlement par ses pairs", l'entourage de M. Larcher a affirmé que le président de la Rada (Parlement) était "un interlocuteur naturel". Dans un communiqué, les sénateurs du groupe CRCE (à majorité communiste) "condamnent vivement l'accueil fait à Andriï Paroubiï, incompatible avec toutes les valeurs qui fondent la République française". Ce lundi aussi, les ministres des Affaires étrangères russe, allemand, français et ukrainien se retrouvent à Berlin pour tenter de relancer le processus de paix dans l'est de l'Ukraine. Kiev et l'Occident accusent la Russie d'y soutenir militairement les rebelles pro-russes, ce que Moscou dément farouchement. Le conflit a fait plus de 10.000 morts depuis son déclenchement en 2014.]]></description>
   <pubDate>Mon, 11 Jun 2018 14:42:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Réforme de la SNCF: accord députés-sénateurs sur une version commune du projet de loi</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180611144041.db61wvc6.html</link>
   <description><![CDATA[Députés et sénateurs sont parvenus lundi à se mettre d'accord en commission mixte paritaire sur une version commune du projet de loi de réforme ferroviaire, ouvrant la voie à son adoption définitive cette semaine, a-t-on appris auprès de plusieurs participants. Les syndicats de la SNCF veulent jusqu'au bout faire pression sur le gouvernement et le mouvement de grève doit se poursuivre jusqu'au 28 juin, toujours à raison de deux jours sur cinq. Le texte de la commission mixte députés-sénateurs, approuvé par 12 voix sur 14 après plus d'une heure d'échanges, devrait être adopté définitivement par l'Assemblée mercredi, puis le Sénat jeudi. Dans le cadre de l'ouverture à la concurrence, "nous avons étendu à l'ensemble des salariés du groupe ferroviaire les conditions de transfert", au-delà des cheminots de SNCF Réseau, a indiqué à l'AFP Laurianne Rossi, députée LREM, se félicitant d'"un signal supplémentaire" à l'adresse des syndicats. En outre, "un point précise l'indépendance de SNCF Réseau", un autre porte sur des "pouvoirs de l'Arafer" (autorité de régulation) accrus, a complété le rapporteur au Palais Bourbon, Jean-Baptiste Djebbari. "Nous avons fait converger nos deux chambres vers un texte équilibré", a estimé l'élu LREM. Le rapporteur au Sénat, Alain Cornu (LR), a lancé "un appel aux syndicats": "la loi va être votée, maintenant c'est du formalisme, ça ne sert plus à rien de continuer la grève si ce n'est pour embêter la France et les Français", a-t-il déclaré devant la presse. "Les agents de la SNCF ne sont pas maltraités et ce qui est dans le texte est en mesure de lever leurs inquiétudes. Tous les éléments semblent réunis pour que les grévistes lèvent leur mouvement", a aussi jugé Hervé Maurey, président (Union centriste) de la commission de l'aménagement du territoire au Sénat. "Chacun a réussi à s'extirper de postures pour un résultat attendu à la fois par les cheminots et les usagers", selon son homologue à l'Assemblée, Barbara Pompili (LREM). "Nous avons fait tout ce qui était nécessaire pour assurer un avenir à la SNCF et pour permettre à cette grève de se terminer", a abondé sur twitter son collègue "marcheur" Damien Adam. Mais sur twitter, le député Insoumis Eric Coquerel, qui participait à la réunion en tant que suppléant, a évoqué "un pacte LR-LREM sur le dos du service public ferroviaire". "Rien de changé à une loi qui casse le service public: statut, ouverture à la concurrence, #sncf transformé en SA" (société anonyme), a-t-il aussi critiqué.]]></description>
   <pubDate>Mon, 11 Jun 2018 14:40:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée débat de la deuxième réforme Pénicaud</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180611114237.ol1fhdtl.html</link>
   <description><![CDATA[Un an après la réforme du Code du travail destinée à "libérer" les entreprises, l'Assemblée ouvre le débat sur un nouveau projet de loi porté par Muriel Pénicaud, cette fois destiné à "protéger" les salariés en réformant la formation, l'assurance chômage et l'apprentissage. L'exécutif promet des droits "plus importants et accessibles" pour les salariés, demandeurs d'emploi et certains jeunes, face à des opposants pas convaincus. Ce projet de loi "pour la liberté de choisir son avenir professionnel" "favorise l'émancipation sociale de nos concitoyens par le travail et l'acquisition de compétences", fait valoir Mme Pénicaud dans Le Figaro lundi. Parmi les mesures phares: une extension de l'allocation-chômage, sous conditions, à certains démissionnaires, une mue du compte personnel de formation (CPF), de nouvelles règles pour l'apprentissage. Devant 66 articles et quelque 2.000 amendements, l'Assemblée a prévu un "temps législatif programmé" pour limiter globalement la durée des débats, sur cinq jours, avant un vote solennel le 19 juin. Sujet sensible, l'assurance chômage: Aurélien Taché, meneur LREM de ce volet, vante une protection élargie "à tous les actifs", mais le résultat est jugé "très modeste" à gauche. L'élargissement de la couverture à certains démissionnaires ayant un projet professionnel, avec un droit mobilisable tous les cinq ans, vise à traduire une promesse de campagne, mais certains épinglent un "rétropédalage". Muriel Pénicaud évoque de 20.000 à 30.000 bénéficiaires, sur environ 1 million de démissionnaires par an. Certains Marcheurs souhaiteraient ouvrir davantage ce "beau droit". La couverture sociale des travailleurs des plateformes numériques et d'autres catégories d'indépendants doit, elle, être ajoutée dans l'hémicycle. "Un amendement déposé par le député Aurélien Taché prévoit que les plateformes contribueront au compte personnel de formation de ces travailleurs s'ils gagnent chaque mois l'équivalent d'au moins un demi-Smic", indique Mme Pénicaud lundi. Sera aussi proposé à ces plateformes, pour "les sécuriser", de "formaliser dans une charte" leur relation avec les travailleurs, explique-t-elle. Une voie médiane entre l'absence actuelle de statut pour ces travailleurs, et le risque pour les plateformes de se voir imposer des embauches. Face aux entreprises multipliant les contrats courts, le gouvernement laisse aux branches professionnelles le soin de négocier, mais brandit la menace d'un bonus-malus. Autre sujet épineux: la mutation du financement et de la gouvernance du système, avec passage progressif de la cotisation sociale vers la CSG et cadrage budgétaire gouvernemental avant chaque négociation. Des élus de gauche, mais aussi LR, craignent une baisse des droits liée à une logique de réduction des dépenses de l'Etat. - Monétisation - Pour la formation professionnelle, la mesure clef touche au compte personnel de formation, né en 2014: il ne sera plus alimenté en heures mais en euros à partir de 2019, à raison de 500 euros par an (800 pour les moins qualifiés). Rejetée par les syndicats et le patronat, cette monétisation est aussi décriée par la gauche, qui redoute dans certains cas "une réduction du nombre des droits des salariés". Le CPF des travailleurs handicapés sera majoré, ont ajouté les députés en commission. La piste d'un crédit d'impôt formation, portée par les LREM Catherine Fabre et Sylvain Maillard, ne sera "pas poursuivie", selon Mme Pénicaud, car "le crédit d'impôt ne bénéficierait qu'à la minorité de la population qui paie l'impôt sur le revenu, alors que le CPF en euros bénéficiera à tous". Loin d'un "big bang de la formation", Boris Vallaud (PS) voit "beaucoup de bruit pour pas grand chose", tandis que le communiste Pierre Dharréville critique un projet qui ne va "protéger personne", avec "un grand marché face auquel les salariés devront faire leur choix avec des moyens réduits". Pour attirer plus d'entreprises et de jeunes vers l'apprentissage, le gouvernement repousse l'âge limite à 30 ans, assouplit le temps de travail pour les mineurs, facilite les ruptures de contrats, et en même temps ajoute une aide au permis de conduire et une hausse de la rémunération. Plus controversée, la réforme de la gouvernance et du financement de l'apprentissage satisfait le Medef mais fâche les régions, dépossédées d'une part de leurs prérogatives. La ministre, ex-DRH de grands groupes, note "un très petit nombre de régions qui menacent de se désengager" et se dit "confiante" qu'elles "ne passeront pas à l'acte".]]></description>
   <pubDate>Mon, 11 Jun 2018 11:42:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
