<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Thu, 09 Jun 2016 15:30:02 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Double compte bancaire pour les autoentrepreneurs: l'Assemblée vote un compromis</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160609132438.3idul86d.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté jeudi une position de compromis sur l'obligation d'un double compte bancaire pour les autoentrepreneurs, alors que le projet de loi Sapin II initial prévoyait, à l'initiative d'Emmanuel Macron, de supprimer cette obligation. Avoir un compte bancaire dédié à son activité pour un autoentrepreneur "reste un élément utile" et "n'est pas nécessairement une barrière à l'entrée dans ce régime", a fait valoir le rapporteur Sébastien Denaja (PS), en écho à la volonté du ministre de l'Economie de supprimer ces "barrières". Un compte séparé "a une vertu pédagogique", "permet d'identifier les flux" financiers et en cas de contrôle offre "une visibilité", a détaillé M. Denaja, soutenu par son collègue socialiste Laurent Grandguillaume, auteur fin 2013 d'un rapport sur des évolutions de l'autoentreprenariat. Ce dernier a regretté une certaine instabilité des règles, alors que l'obligation de ce deuxième compte a été introduite il y a un an et demi. Le rapporteur a proposé un "équilibre" en laissant un an pour l'ouverture de ce compte, option adoptée par la majorité. "Nous parvenons à une amélioration de la situation présente" et "on progresse", a affirmé M. Macron, qui s'est rallié à cette position. Le chef de file des députés UDI, Philippe Vigier, porteur d'un amendement pour supprimer l'obligation de deuxième compte, lui a lancé: "Je voulais vous rendre service avec cet amendement: Ne lâchez rien, M. le ministre, on va vous aider!". Laure de la Raudière (LR) a critiqué "la position de compromis", "la pire qu'on puisse prendre" à ses yeux. "Avec vous, on croit toujours que c'est Cuba sans le soleil", lui a rétorqué le rapporteur, faisant valoir la "liberté" et le "temps" donnés au nouvel autoentrepreneur.]]></description>
   <pubDate>Thu, 09 Jun 2016 15:24:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Artisans: échanges tendus à l'Assemblée avec Macron autour du stage d'installation</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160609130414.iwqg52rn.html</link>
   <description><![CDATA[De nouvelles règles pour les artisans ont fait l'objet de premiers échanges tendus jeudi entre les députés et Emmanuel Macron, autour du stage d'installation, moins assoupli dans le projet de loi Sapin II que ne le souhaitait le ministre de l'Economie. L'Assemblée nationale doit ensuite examiner dans l'après-midi l'article du projet de loi réformant les qualifications des artisans, au coeur des inquiétudes du secteur, relayées par des élus de droite et de gauche, porteurs notamment d'amendements de suppression. Dans la matinée, les députés ont adopté une première disposition sensible concernant le stage de préparation à l'installation (SPI) auprès du réseau des chambres des métiers et de l'artisanat, qui a été créé par une loi de 1973 et généralisé depuis. A l'initiative du ministre de l'Economie, le projet de loi initial -où ont été insérées des dispositions de la disparue loi "Noé"- prévoyait d'offrir la possibilité au créateur d'entreprise artisanale de pouvoir s'immatriculer au répertoire des métiers et de commencer son activité sans avoir suivi ce stage au préalable, mais obligatoirement dans un délai de 30 jours. Dès le stade de la commission à l'Assemblée, les députés ont réécrit l'article afin que le stage soit bien réalisé avant l'immatriculation, point qui constituait une ligne rouge pour les chambres des métiers. Mais le stage devra obligatoirement débuter dans les 30 jours suivant la demande de stage, faute de quoi l'immatriculation ne pourra être refusée. Enfin, les députés ont intégré une formation à la responsabilité sociale et environnementale, "donnée de compétitivité pour demain", selon le rapporteur pour avis, Dominique Potier (PS). Cet élu de Meurthe-et-Moselle a plaidé que ce stage était "une garantie de bonne gestion des entreprises". En soutien, le député LR de Haut-Savoie Lionel Tardy a pointé la "bizarrerie" du projet initial et salué "l'esprit d'ouverture du rapporteur", malgré le rejet de ses amendements pour allonger le délai obligatoire de réponse à 45 jours. A l'inverse, M. Macron a soutenu que ce stage à l'installation constituait "une barrière à l'entrée" dans l'activité. "Dont acte: on la préserve parce qu'il n'y a pas d'acceptabilité pour y revenir", a lâché le ministre, un brin agacé. "On aura ce même débat" sur les qualifications, et ce stage "vient en plus des qualifications", a relevé le fondateur du mouvement politique "En Marche". Pour leur part, les radicaux de gauche ont cherché en vain à ne pas élargir les cas de dispense de stage.]]></description>
   <pubDate>Thu, 09 Jun 2016 15:04:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Fournisseurs-distribution: les députés pour l'identification du négociateur des contrats</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160609110342.z118jjlk.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont maintenu jeudi, contre l'avis du gouvernement, le principe d'inscrire le nom du négociateur dans les contrats entre fournisseurs et distributeurs de produits alimentaires pour davantage de "transparence", lors de l'examen du projet de loi Sapin II. La secrétaire d'Etat au Commerce, Martine Pinville, souhaitait la suppression de cette mesure ajoutée à l'unanimité en commission, au motif d'un "manque de clarté quant aux responsabilités entre la personne et son employeur" en cas de pratiques abusives ou déloyales. Mais, sur tous les bancs, des députés ont souligné le besoin d'un "rééquilibrage dans les négociations" avec la grande distribution. "Le rapport de forces est insupportable" actuellement, au détriment des fournisseurs, a ainsi plaidé l'élue socialiste du Finistère Annick Le Loch. Ainsi, le nom du négociateur devra être indiqué dans chaque convention écrite en vue de fixer le prix à l'issue de la négociation commerciale. Les négociations tarifaires entre la grande distribution et ses fournisseurs (agro-industriels et coopératives) donnent lieu chaque année à de vives tensions, aggravées ces dernières années. L'Assemblée nationale a encore retouché jeudi ce volet du projet de loi consacré à "l'amélioration de la situation financière des entreprises agricoles". Ainsi, les retards éventuels de livraison en cas de force majeure (intempéries...) ne pourront justifier une demande de pénalités de la part du distributeur, en vertu d'amendements des socialistes et des centristes adoptés dans l'hémicycle. Et pour limiter la dérive des instruments commerciaux de promotion, ils ne pourront pas dépasser, pour tous les produits alimentaires frais issus de la première transformation, 30% du prix du produit. En outre, la publication des sanctions pour pratique déloyale de concurrence sera obligatoire.]]></description>
   <pubDate>Thu, 09 Jun 2016 13:03:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi Sapin II: les salariés lanceurs d'alerte dans les abattoirs seront protégés (Assemblée)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160608200319.rkwbmtk8.html</link>
   <description><![CDATA[Les mauvais traitements exercés sur les animaux en abattoir seront dorénavant des délits, ce qui permettra de mieux protéger les salariés qui les dénoncent, selon un amendement du gouvernement au projet de loi Sapin II voté mercredi soir par les députés en première lecture. Les scandales récents de mauvais traitements d'animaux révélés par les vidéos de l'association L214 "ont interpellé l'ensemble des acteurs du secteur et les pouvoirs publics, ainsi que les citoyens, et ont renforcé la volonté d'une mobilisation collective", a souligné le ministre de l'Agriculture Stéphane Le Foll. L'amendement du gouvernement vise à renforcer et harmoniser le cadre des sanctions pénales en qualifiant de délit les mauvais traitements exercés sur les animaux en abattoir et dans les entreprises de transport, comme c'est déjà le cas pour les élevages ou les refuges pour animaux. "De fait, la protection de tous les salariés signalant un manquement grave à la loi pourra alors s'appliquer aux cas des mauvais traitements observés à l'abattoir. Il est indispensable que les personnes qui travaillent dans un abattoir puissent disposer d'une protection particulière lorsqu'ils seraient amenés à constater des infractions à la protection animale dans le cadre de leur travail", a expliqué le ministre. Le président de la commission d'enquête parlementaire sur les conditions d'abattage des animaux de boucherie dans les abattoirs français Olivier Falorni (groupe principalement PRG) s'est félicité de cet amendement "qui participe à la lutte contre des actes de barbarie pas supportables pour nos concitoyens". Cette commission d'enquête parlementaire, créée en réponse aux scandales de mauvais traitements d'animaux, doit rendre ses travaux fin septembre.]]></description>
   <pubDate>Wed, 08 Jun 2016 22:03:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Primaire à droite: Morin, avec un collectif d'élus, dévoilera son choix en octobre</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160608154144.ut8dmrwx.html</link>
   <description><![CDATA[Hervé Morin, président du Nouveau Centre et député UDI, compte dévoiler son choix pour la primaire à droite en octobre, dans le cadre d'une "démarche collective" avec des parlementaires et des élus locaux, a-t-il indiqué mercredi. "Ces primaires-là, elles nous concernent, parce que celui qui en sortira sera probablement le prochain président de la République", a déclaré celui qui est aussi président de la région Normandie devant l'Association des journalistes parlementaires (AJP). Disant être "en train de bâtir avec un groupe de parlementaires et d'élus locaux" une "démarche collective", au-delà du "seul Nouveau Centre", M. Morin a évoqué une forme de déclaration commune pour "affirmer" en octobre un "choix de candidat" à la primaire. "Se positionner maintenant n'a pas de sens, les Français n'ont pas la tête à ça pour l'instant", a estimé ce député de l'Eure, disant avoir écrit en ce sens à "tous les cadres de l'UDI". Les centristes de l'UDI, parti présidé par le député Jean-Christophe Lagarde, se sont prononcés le 20 mars à 66,56% contre une participation à la primaire de la droite, faute d'accord avec Les Républicains. Ils ont cependant précisé que la porte serait "toujours ouverte à la discussion". Ils voulaient notamment négocier des investitures aux élections législatives dans le cadre d'un pacte d'alternance. Alors que le président du parti LR Nicolas Sarkozy s'est dit mardi décidé à ne réserver "aucune circonscription" à l'UDI (hors centristes sortants), M. Morin a minimisé "une dialectique classique de formations politiques qui vont être amenées à discuter". Côté UDI, le président du groupe à l'Assemblée, Philippe Vigier, a fait "un gros travail de +screening+ (cartographie, ndlr) de l'ensemble du pays" avec l'élu chargé des fédérations, a indiqué le président du Nouveau Centre. "A un moment ou un autre, il va falloir engager les discussions" sur les législatives avec LR, "et pas trop tard", a-t-il glissé. D'autant que "sans union, la victoire est du domaine de l'improbable" malgré "l'élan de la présidentielle", vu le nombre élevé de triangulaires à attendre avec le FN, selon cet élu normand. Et "une partie des discussions se fera avec celui qui sortira des primaires", a estimé M. Morin, selon lequel les primaires vont amener à "des discours très droitiers, jusqu'au soir du deuxième tour", avant d'"évoluer".]]></description>
   <pubDate>Wed, 08 Jun 2016 17:41:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Echanges tendus entre députés de droite et de gauche en commission sur la GPA</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160608144003.5v9iuu3r.html</link>
   <description><![CDATA[La question d'un durcissement des sanctions pour recours à la gestation pour autrui (GPA, mères porteuses) a fait l'objet d'échanges tendus mercredi à l'Assemblée, des députés de droite critiquant une "faute" de la gauche qui n'a pas soutenu en commission leurs propositions en ce sens. La commission des Lois de l'Assemblée examinait deux propositions de loi LR, qui ont été rejetées par la majorité. Elles seront débattues dans l'hémicycle le 16 juin, à l'occasion d'une "niche" réservée au principal groupe d'opposition. Les discussions ont été suivies attentivement mercredi par La Manif pour tous, à l'origine de récents rassemblements contre la GPA, ou par Alliance Vita, qui voit dans ces textes un "test de résistance". La proposition de loi du député LR Philippe Gosselin vise à insérer "le principe d'indisponibilité du corps humain" dans la Constitution. Les socialistes ont objecté que ce principe était déjà reconnu à "valeur constitutionnelle". Une proposition de Valérie Boyer "visant à lutter contre le recours à une mère porteuse" prévoit de nouvelles incriminations sanctionnant le recours à la GPA. Elle entend aussi interdire toute transcription d'acte d'état civil étranger reconnaissant une filiation issue de cette pratique pour "conduire la Cour européenne des droits de l'Homme à reconsidérer sa position". "Aucun ne souhaite une société où tout s'achète et tout se vend" et "où le corps humain est réduit à une simple marchandise", a défendu cette députée des Bouches-de-Rhône, appuyée par ses collègues de droite. A gauche, le rejet de ce texte LR a été unanime, avec des différences d'expressions. Le socialiste Erwann Binet, ancien rapporteur de la loi ouvrant le mariage et l'adoption aux homosexuels, a dit ses "doutes" sur le caractère dissuasif d'un alourdissement des peines, face au "désir d'enfant". Il s'est aussi élevé contre la création d'enfants "fantômes de la République", qui ne seraient pas reconnus. "Il faut évidemment consolider l'interdiction (de la GPA) en France par une convention internationale" et le gouvernement y "travaille", a rappelé ce député de l'Isère, en référence aux "initiatives" annoncées par Manuel Valls en octobre 2014. "Pas majoritaire" au PS, Olivier Dussopt a livré sa "conviction": "la gestation pour autrui peut s'inscrire dans une optique du don, elle peut être gratuite", mais doit être encadrée. Alors que des élus LR ont pointé des "circonvolutions" socialistes, Mme Boyer a déploré sur Twitter que "la gauche est d'accord sur le principe mais s'oppose quand même à mon texte". "Débat ahurissant sur la #GPA", a twitté en revanche l'écologiste Sergio Coronado.]]></description>
   <pubDate>Wed, 08 Jun 2016 16:40:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Crues: encore difficile de prévoir à l'avance les zones inondées (expert)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160608135219.nxy6mzu1.html</link>
   <description><![CDATA[Il est possible de prévoir la survenue de crues, mais encore difficile de préciser à l'avance quelles seront les zones inondées, surtout en milieu urbain, a expliqué mercredi un expert, auditionné à l'Assemblée nationale. "La cause principale des (dernières) crues c'est la pluie: il a plu trois fois ce qu'il pleut habituellement en mai" en Seine-et-Marne, a dit Pierrick Givone, directeur scientifique de l'Institut de recherche Irstea, pour qui "les prévisions ont permis d'éviter" le pire, même si quatre décès c'est toujours "quatre de trop". Mais "aujourd'hui les citoyens ne veulent pas seulement que l'on fasse de la prévision des crues, ils veulent aussi la prévision des zones inondées, ce qui n'est pas la même chose", a-t-il relevé. "Cela induit un niveau de complexité supérieure, une connaissance parfaite de la topographie, de l'ensemble des constructions" ou des problèmes d'écoulements en ville, dit-il. "C'est un des axes de recherche", mais "on est encore loin d'avoir des modèles opérationnels simples à mettre en oeuvre". Cette crue est la plus important depuis plus de 30 ans. Les quatre grands ouvrages de retenue de la Seine en amont de Paris n'ont pu agir pleinement, car les bassins étaient déjà remplis (à 90%) par les pluies de recharge hivernales, a dit M. Givone, interrogé par les députés, dont la maire (LR) de Nemours Valérie Lacroute. Et le fait que certains aient "très partiellement" cédé n'a pas changé grand chose. "Ca n'exonère personne de la nécessité d'entretenir les structures", pointe-t-il. Mais ces "ouvrages prévus pour les types de crues les plus fréquentes ne peuvent répondre à tous les types de crues. On parle ici de milliards de m3! Même le 5e barrage prévu - qui est de 50 ou 80 millions de m3 - ne serait pas à la hauteur, en particulier si on continue à avoir des crues de printemps". Pour mieux prévoir les crues, il faut, énumère-t-il, des mesures (météo, cours d'eau etc), une connaissance des écoulements et infiltrations - "c'est ce qu'il faut faire progresser" - et des références sur les crues passées. "Or ces références sont abondantes sur les crues faibles, fréquentes, et rares sur les crues exceptionnelles. Cela implique que l'incertitude des outils de prévision, même s'ils s'améliorent, soit plus forte pour ces crues-là", prévient-il. L'audition de la direction de l'Irstea, prévue avant les crues, portait sur les missions et le fonctionnement de cet établissement public de recherche sur l'environnement et l'agriculture.]]></description>
   <pubDate>Wed, 08 Jun 2016 15:52:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Sentinelle, une opération lourde pour les soldats français (comité d'experts)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160608125820.m6dqhwbr.html</link>
   <description><![CDATA[Les militaires français engagés sur le territoire national doivent être mieux logés, retrouver plus de temps pour s'entraîner et bénéficier d'une meilleure prise en compte de leur vie familiale, estime le Haut comité d'évaluation de la condition militaire. "Nous ne proposons pas de renoncer à ce qui fait l'aptitude opérationnelle de nos forces, la capacité d'adaptation, d'endurance, une forme de rusticité (..) Simplement nous disons +ce qui est acceptable au Mali, en Centrafrique, est moins acceptable dans la durée sur le territoire national+", a déclaré le président du Haut comité, Bernard Pêcheur, mercredi à l'Assemblée nationale. Il n'est pas question "d'aligner les conditions d'hébergement et de vie de nos militaires sur celles des civils, voire de certaines forces civiles" (CRS par exemple), de réclamer "le maximum de confort", a souligné M. Pêcheur devant la Commission de la défense nationale. Le conseiller d'Etat, qui vient de remettre le rapport annuel du Haut comité au ministre de la Défense Jean-Yves Le Drian, a rappelé toutefois les conditions "parfois très incorrectes" d'hébergement des soldats à Paris au début de l'opération Sentinelle (10.000 soldats) initiée après les attentats de 2015. Les améliorations sont "continues", "les points noirs en cours de résorption" mais il "faut apporter une attention toute particulière à la question" notamment si le nombre de militaires déployés en Ile-de-France vient à passer au-dessus des 7.000, a noté le président du Haut comité d'évaluation. La Défense s'est séparée de nombreuses "empreintes militaires" (casernes, bureaux...) dans la capitale, sur fond de restructuration accélérée des armées depuis dix ans, qui font aujourd'hui défaut dans l'opération Sentinelle. Des soldats ont dû être logés chez les pompiers de Paris, dans des mairies d'arrondissement, des gymnases ou loin de leur lieu de déploiement, ce qui accroît d'autant leur fatigue, a rappelé le haut fonctionnaire. L'état-major de l'armée de Terre - principale pourvoyeuse de soldats pour Sentinelle - s'est par ailleurs publiquement inquiété de l'enchaînement des missions Sentinelle qui réduit d'autant le temps d'entraînement des soldats. "Il est absolument nécessaire de redonner de l'air (dans ce domaine, ndlr), mais aussi pour le moral lié à la famille", a souligné le président du Haut comité, qui demande aussi un "soutien amélioré" des familles (crèches, etc...) lors de ces absences. Les soldats sont mobilisés en moyenne 180 à 230 jours par an loin de chez eux, entre opérations extérieures et intérieure (Sentinelle), certains cumulant jusqu'à cinq déploiements Sentinelle et 250 jours d'absence en un an, selon l'armée de Terre. Dans les unités de gendarmerie mobile, le taux est de 220 jours d'absence. Les absences sont en outre "mieux supportées en Opex" (opération extérieure) que pour Sentinelle, a souligné M. Pêcheur. "Lorsqu'il est à 180 km de chez lui, le militaire peut se sentir frustré de ne pas pouvoir aller voir sa famille et réciproquement".]]></description>
   <pubDate>Wed, 08 Jun 2016 14:58:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Remboursement des taxes d'aéroport quand on ne prend pas l'avion: les députés pour</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160608103636.03q5q5a4.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont approuvé mercredi en commission une proposition de loi LR visant à clarifier la composition du prix des billets d'avion et à rendre automatique dans certains cas le remboursement des taxes d'aéroport lorsqu'on ne prend pas son vol. Ce texte, adopté par la commission des Affaires économiques avec "l'abstention constructive" des socialistes, sera examiné dans l'hémicycle le 16 juin, dans le cadre d'une "niche" réservée au groupe LR. Selon son auteur Jean-Marie Tétart, "la composition du prix des billets d'avion reste la plupart du temps inconnue du grand public" et "les consommateurs sont aussi mal informés sur la procédure de remboursement des taxes d'aéroport", alors que la transparence des prix et la possibilité d'obtenir ce remboursement sont inscrits dans une loi de 2012. Sa proposition de loi prévoit dans son article unique que les taxes et redevances individualisées doivent apparaître clairement et de manière intelligible, au moment de l'achat du titre de transport, ainsi que sur le reçu du paiement. Il devra aussi être précisé si elles se rapportent à des prélèvements obligatoires, susceptibles d'être remboursés si le consommateur n'effectue pas le vol, ou sont des composantes du prix du billet. En outre, il est proposé de rendre automatique le remboursement des taxes d'aéroport pour les clients ayant réglé leurs billets notamment par internet en laissant leurs données bancaires. Les autres clients pourront en faire la demande gratuitement en ligne, ou par un autre moyen pouvant entraîner des frais de dossier ne dépassant pas 20% du montant remboursé. Par un amendement de M. Tétart voté en commission, a été ajouté le principe d'une "information loyale, claire et transparente sur le prix effectif des titres de transport", sur les sites de comparaisons en ligne. En effet, ceux-ci "omettent souvent certains frais" (taxes et surplus transporteurs, frais de gestion, frais de réservation en fonction de l'horaire, frais selon le type de carte bancaire), "ce qui peut induire en erreur le consommateur à la recherche du billet au prix final le plus compétitif", a expliqué le député des Yvelines dans son exposé des motifs.]]></description>
   <pubDate>Wed, 08 Jun 2016 12:36:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Sapin II : l'Assemblée nationale vote l'alternative à la transaction pénale</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160607235529.psl6rjtx.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a adopté dans la nuit de mardi à mercredi, au grand dam du Front de Gauche et de certains écologistes, la "convention judiciaire d'intérêt public", remplaçant la controversée transaction pénale en cas de corruption dans le projet de loi "Sapin II". Comme annoncé, le ministre des Finances Michel Sapin, au banc du gouvernement après le départ du garde des Sceaux Jean-Jacques Urvoas, s'en est remis à la "sagesse" des députés sur une mesure permettant à ses yeux de "lutter contre la corruption transnationale" efficacement en France. Initialement, le gouvernement avait prévu dans un avant-projet un système de "transaction pénale" permettant aux entreprises soupçonnées de corruption de payer une amende et d'éviter ainsi un procès. Face à des critiques, notamment du Conseil d'Etat, il l'a retiré. Puis, en commission, les députés ont adopté un dispositif "alternatif" porté par la socialiste Sandrine Mazetier, qui permettra au procureur, "tant que l'action publique n'a pas été mise en mouvement", de proposer à une personne morale mise en cause pour corruption de conclure "une convention judiciaire d'intérêt public" qui impose notamment le versement d'une amende. Cette pénalité ne devra pas dépasser "30% du chiffre d'affaires moyen annuel" sur les trois dernières années. Le nouveau dispositif vise à obtenir "des sanctions plus lourdes, plus rapides, une réparation et une prévention de la récidive", a plaidé Mme Mazetier, évoquant notamment la prise en compte des victimes dans les "différences majeures" avec la mesure initiale. Loin d'un calque d'un système américain, "on essaye de résoudre des difficultés à la française, dans le respect du contradictoire", selon cette députée de Paris. Le juge ne prendra ainsi sa décision sur la validation de la convention qu'après une audience contradictoire où toutes les parties seront entendues, en vertu d'un amendement ajouté dans l'hémicycle. Outre le "travail en profondeur" des initiateurs de la mesure, M. Sapin a insisté sur "trois éléments": seules les "personnes morales" seront concernées; "le juge doit être présent aux moments les plus importants, dont la conclusion, pour pouvoir dire en toute indépendance s'il considère le dispositif équilibré"; il y aura "un ou des moments où la décision sera publique". Vu un risque à leurs yeux d'"alimenter le sentiment d'une justice à deux vitesses" si "en échange d'une amende, on efface l'ardoise", les députés Front de Gauche et les écologistes critiques du gouvernement ont, eux, échoué à faire supprimer la mesure. Pour une évolution mais trouvant la "convention judiciaire" pas encore assez proche du droit commun, l'ex-ministre PS Delphine Batho a glissé qu'une absence de "volonté politique" a pu jouer sur le dysfonctionnement du système français jusqu'alors. Dubitatif, l'UDI Charles de Courson s'est demandé si "les grands corrupteurs de ce monde, pris la main dans le sac, seront sanctionnés". Le rapporteur, Sébastien Denaja (PS), a répondu que le texte "n'empêche pas les poursuites contre les personnes physiques, qui sont l'apanage du parquet".]]></description>
   <pubDate>Tue, 07 Jun 2016 01:55:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Sapin II : les députés LR échouent à supprimer une possible peine d'inéligibilité en cas de corruption</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160607214612.flr8zm0d.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés LR ont tenté sans succès mardi soir de faire supprimer une peine complémentaire d'inéligibilité obligatoire pour les personnes exerçant une fonction publique en cas de condamnation pénale pour corruption, lors de l'examen du projet de loi Sapin II. Le texte, tel que modifié en commission des Lois via un amendement du rapporteur Sébastien Denaja (PS), "érige la peine d'inéligibilité en peine complémentaire obligatoire en matière d'atteintes à la probité". Cette proposition est issue du rapport de Jean-Louis Nadal sur la transparence de la vie publique de début 2015. Seraient concernés par cette peine l'ensemble des manquements à la probité commis par des personnes exerçant une fonction publique (concussion, corruption passive, trafic d'influence, prise illégale d'intérêts, atteinte à la liberté d'accès et à l'égalité des candidats dans les marchés publics et les délégations de service public, soustraction et détournement de biens) ainsi que la corruption active et le trafic d'influence commis par des particuliers, indique l'exposé des motifs. La peine d'inéligibilité est en principe de 10 ans pour crime et de 5 ans pour délits. L'amendement vise à appliquer "plus fréquemment" cette peine complémentaire, selon M. Denaja, pour lequel "nos concitoyens ne comprennent plus l'impunité en la matière et que des responsables publics puissent continuer à faire carrière alors même qu'ils ont porté atteinte à la probité". Pour rendre le prononcé de l'inéligibilité plus systématique, cet amendement en fait une peine complémentaire obligatoire, mais le juge pourra, "par une décision spécialement motivée", décider d'écarter cette peine. Il ne s'agit donc "pas d'une peine automatique", qui serait inconstitutionnelle, ont insisté mardi soir tant le rapporteur que le ministre de la Justice, Jean-Jacques Urvoas, par principe hostile aux peines automatiques. S'ils ont jugé que "l'exigence d'exemplarité et de transparence de la vie publique, notamment au travers de l'action des responsables publics et des élus, doit être une priorité", les élus du principal groupe d'opposition ont plaidé qu'"ériger la peine d'inéligibilité en peine complémentaire obligatoire pose la question de sa constitutionnalité", dans l'exposé de leur amendement de suppression. L'orateur du groupe Les Républicains, Alain Marleix, a aussi épinglé la "sévérité particulière" de la peine envisagée. Par sa volonté de demander cette suppression, les députés LR prennent une "responsabilité politique majeure", a considéré M. Denaja. En revanche, l'Assemblée nationale a adopté, contre l'avis du gouvernement, un amendement de l'ancienne ministre Delphine Batho permettant à des associations de saisir l'Agence française anticorruption de faits "de corruption, de trafic d'influence, de concussion, de prise illégale d'intérêt, de détournement de fonds publics ou de favoritisme". Le gouvernement a, lui, fait supprimer certaines mesures ajoutées en commission, par exemple les dispositions permettant aux repentis de bénéficier d'une exemption de peine pour les délits de tentative de corruption ou de trafic d'influence. La tentative de ces délits n'est pas punissable, et la loi de 2013 contre la fraude fiscale comporte des mesures proches concernant les repentis, a plaidé en substance le garde des Sceaux.]]></description>
   <pubDate>Tue, 07 Jun 2016 23:46:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Sapin II: les députés LR échouent à supprimer une possible peine d'inéligibilité en cas de corruption</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160607210424.9di43f9a.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés LR ont tenté sans succès mardi soir de faire supprimer une peine complémentaire d'inéligibilité obligatoire pour les personnes exerçant une fonction publique en cas de condamnation pénale pour corruption, lors de l'examen du projet de loi Sapin II. Le texte, tel que modifié en commission des Lois via un amendement du rapporteur Sébastien Denaja (PS), "érige la peine d'inéligibilité en peine complémentaire obligatoire en matière d'atteintes à la probité". Cette proposition est issue du rapport de Jean-Louis Nadal sur la transparence de la vie publique de début 2015. Seraient concernés par cette peine l'ensemble des manquements à la probité commis par des personnes exerçant une fonction publique (concussion, corruption passive, trafic d'influence, prise illégale d'intérêts, atteinte à la liberté d'accès et à l'égalité des candidats dans les marchés publics et les délégations de service public, soustraction et détournement de biens) ainsi que la corruption active et le trafic d'influence commis par des particuliers, indique l'exposé des motifs. La peine d'inéligibilité est en principe de 10 ans pour crime et de 5 ans pour délits. L'amendement vise à appliquer "plus fréquemment" cette peine complémentaire, selon M. Denaja, pour lequel "nos concitoyens ne comprennent plus l'impunité en la matière et que des responsables publics puissent continuer à faire carrière alors même qu'ils ont porté atteinte à la probité". Pour rendre le prononcé de l'inéligibilité plus systématique, cet amendement en fait une peine complémentaire obligatoire, mais le juge pourra, "par une décision spécialement motivée", décider d'écarter cette peine. Il ne s'agit donc "pas d'une peine automatique", qui serait inconstitutionnelle, ont insisté mardi soir tant le rapporteur que le ministre de la Justice, Jean-Jacques Urvoas, par principe hostile aux peines automatiques. S'ils ont jugé que "l'exigence d'exemplarité et de transparence de la vie publique, notamment au travers de l'action des responsables publics et des élus, doit être une priorité", les élus du principal groupe d'opposition ont plaidé qu'"ériger la peine d'inéligibilité en peine complémentaire obligatoire pose la question de sa constitutionnalité", dans l'exposé de leur amendement de suppression. L'orateur du groupe Les Républicains, Alain Marleix, a aussi épinglé la "sévérité particulière" de la peine envisagée. Par sa volonté de demander cette suppression, les députés LR prennent une "responsabilité politique majeure", a considéré M. Denaja.]]></description>
   <pubDate>Tue, 07 Jun 2016 23:04:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Inondations/Agriculture: premières mesures de chômage partiel et de report de cotisation</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160607152430.nzlhqcpr.html</link>
   <description><![CDATA[Le ministre de l'Agriculture Stéphane Le Foll a indiqué qu'en attendant les évaluations sur les dégâts causés par les inondations chez les agriculteurs, il allait prendre une série de mesures dont le chômage technique et le report de cotisation à la MSA (Mutualité sociale agricole). "L'Etat prendra des engagements", a assuré mardi le ministre devant l'Assemblée nationale, mais "au moment ou nous parlons la décrue n'est pas encore constatée, nous sommes dans une évaluation", a-t-il tempéré. Toutefois, après avoir reçu lundi les demandes des agriculteurs des régions touchées par les inondations il a pris une "première décision", le "chômage partiel pour décharger les chefs d'entreprises et d'exploitation qui ont des salariés aujourd'hui qui ne peuvent pas travailler", notamment les maraîchers. "Ce sera mis en application", a-t-il assuré. "Nous avons convenu avec l'ensemble des professionnels (...) des reports des cotisations MSA", a expliqué le ministre, ajoutant qu'il en avait parlé avec le président de cet organisme. M. Le Foll a demandé dès lundi aux directions départementales des territoires de se mobiliser pour fournir une évaluation des dégâts le plus rapidement possible. "Les premières évaluations (auront lieu) dès le début de la semaine prochaine", a-t-il assuré mardi. Cette évaluation permettra d'activer le fonds national de gestion des risques en agriculture (FNGRA) pour les pertes de récolte éligibles (arboriculture, maraîchage, prairies) et les pertes de fonds. Le ministre a également expliqué que les demandes de reconnaissance de l'état de calamité agricole "concernent l'Ile-de-France, la région Centre et aussi d'autres régions touchées par d'autres évènements climatiques comme la grêle". En ce qui concerne les demandes de dérogation à la Politique agricole commune (PAC), pour pouvoir par exemple utiliser les jachères pour produire du fourrage, ou ne pas avoir de pénalités si on laisse les terres nues, "il faudra aller les négocier à l'échelle européenne", a rappelé le ministre.]]></description>
   <pubDate>Tue, 07 Jun 2016 17:24:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Front de gauche ne votera la loi Sapin II que si la partie sur l'artisanat est supprimée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160607123335.awqtlfrv.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés Front de gauche ne voteront le projet de loi "Sapin 2" sur la transparence de la vie économique que si les dispositions portées par Emmanuel Macron sur l'artisanat sont supprimées du texte, a indiqué mardi leur chef de file André Chassaigne. "Ce texte nous pose un vrai problème de positionnement car il y a toute une partie extrêmement positive sur tout ce qui touche à la transparence, la lutte contre la corruption, la protection des lanceurs d'alerte, l'encadrement des lobbies...", a déclaré M. Chassaigne lors d'un point presse. "Mais, en l'état, nous ne le voterons pas car il y a un point qui nous heurte, c'est la réforme des qualifications des artisans. On pense que cet article aura des effets négatifs sur le tissus artisanal qui fait la force de nos territoires", a ajouté cet élu du Puy-de-Dôme. L'article 43 du projet de loi, qui fait l'objet d'une série d'amendements de suppression, de droite comme de gauche, prévoit un assouplissement des règles d'entrée dans certains métiers auquel s'opposent vigoureusement les artisans. "Il ne s'agit pas ici de revenir sur les qualifications pour l'accès à ces métiers", a plaidé lundi soir Emmanuel Macron, mais de permettre "une meilleure prise en compte de la validation des acquis de l'expérience". M. Chassaigne a par ailleurs ironisé sur le fait que l'exécutif comptait sur ce texte pour rassembler la gauche. "Ce n'est pas en mettant un peu d'eau écarlate qu'on va oublier toutes les taches faites", a-t-il métaphoré.]]></description>
   <pubDate>Tue, 07 Jun 2016 14:33:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Chassaigne: "pas aux politiques ou à l'opinion de décider de l'arrêt d'une grève"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160607113335.szk5str7.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de file du Front de gauche à l'Assemblée André Chassaigne a jugé mardi que "ce n'était pas aux politiques ni à l'opinion publique de décider de l'arrêt d'une grève" en réponse aux appels de François Hollande et Manuel Valls en ce sens. "L'arrêt d'une grève, c'est pas à l'opinion publique ni aux politiques de décider, mais aux salariés et à leurs organisations syndicales", a déclaré M. Chassaigne lors d'un point presse. Pour sa part, le patron des députés FG estime que les organisations syndicales, qui protestent contre le projet de loi de Travail, "ont raison de ne rien lâcher car l'Euro ça dure quelques semaines, la loi Travail c'est pour des décennies". François Hollande a déclaré dans une interview à La Voix du Nord de mardi qu'il faut "savoir arrêter une grève", en référence à la formule utilisée par le secrétaire général du PCF Maurice Thorez après la signature des accords Matignon lors du Front populaire en 1936. "François Hollande a sorti cette phrase de son contexte historique", a jugé M. Chassaigne qui a révélé que Manuel Valls lui avait déjà fait parvenir un petit mot avec la même citation lors des débats dans l'hémicycle. Interrogé sur la fin du conflit qui se profile à la SNCF, M. Chassaigne a souligné "qu'on ne pouvait que se réjouir quand le mouvement social aboutit à un résultat positif". A l'inverse, les chefs de file des députés LR et UDI, Christian Jacob et Philippe Vigier, se sont inquiétés d'une gestion "calamiteuse" selon eux de l'entreprise ferroviaire. "Les conséquences (de l'accord trouvé) pour les finances publiques risquent d'être catastrophiques. Guillaume Pepy aujourd'hui valide ce qui a été lâché par Alain Vidalies (secrétaire d'Etat aux Transports). C'est inquiétant sur la gestion de la SNCF", a jugé M. Jacob lors d'une conférence de presse. "Alain Vidalies a fait le DRH de la SNCF. Y a-t-il un pilote dans le train?", s'est aussi interrogé M. Vigier devant la presse.]]></description>
   <pubDate>Tue, 07 Jun 2016 13:33:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
