<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Mon, 18 Nov 2019 17:20:01 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Vie des maires: "pas d'accord" sans évolution sur les "points durs" (Larcher)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191118160836.1bxv998e.html</link>
   <description><![CDATA[Le président du Sénat, Gérard Larcher, affirme qu'"il n'y aura pas d'accord" au Parlement sur le texte destiné à faciliter la vie des maires "sans évolution sur plusieurs points durs", alors qu'a démarré son examen à l'Assemblée nationale. "Soyons clairs. Sans évolution sur plusieurs points durs, il n'y aura pas d'accord sur ce texte", déclare-t-il dans une interview à La Gazette des communes diffusée lundi. Avec en ligne de mire les compétences des intercommunalités ou les indemnités des élus. Au coup d'envoi des débats au Palais Bourbon, les ministres Jacqueline Gourault (Cohésion des territoires) et Sébastien Lecornu (Collectivités territoriales) ont eux insisté sur leur volonté de "co-construire avec le Parlement" et d'aboutir à un texte "le plus consensuel possible". Celui-ci est "un signal important envoyé vers les élus locaux", ont ajouté les ministres, alors que s'ouvre en parallèle le 102e Congrès des maires. Voté à une très large majorité au Sénat, le projet de loi Engagement et proximité est débattu à partir de lundi à l'Assemblée nationale, après son examen en commission des Lois. "La suppression, que propose la commission des Lois de l'Assemblée nationale, de l'obligation faite au procureur d'informer les maires sur les classements sans suite sur les plaintes répétées sur les questions de propreté et d'urbanisme n'est pas acceptable", estime le président du Sénat. Il se dit "effondré" de revoir la question du transfert de l'eau et de l'assainissement aux intercommunalités "revenir sur la table": "Partout où c'était judicieux, c'est fait. Mais là où il y a des problèmes de bassins versants, c'est la bronca des maires ruraux". M. Lecornu a critiqué la "souplesse pour les élus en trompe-l'oeil" que souhaite le Sénat. "La délégation (des intercommunalités aux communes) est la vraie souplesse", a-t-il défendu. M. Larcher juge enfin "incompréhensible" la position de la commission de l'Assemblée sur les indemnités des maires. "Nous avons voté au Sénat un système qui coûte moitié moins cher tout en répondant à une attente légitime des maires", fait-il valoir. M. Lecornu a indiqué qu'il présenterait "un amendement d'équilibre" permettant de "combiner la liberté proposée initialement" par le gouvernement avec "le besoin d'une sécurité". Le projet de loi visant à faciliter la vie des élus locaux est au menu du Palais Bourbon jusqu'à vendredi, avec quelque 1.500 amendements à la clé.]]></description>
   <pubDate>Mon, 18 Nov 2019 16:08:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Projet de loi mobilités: les principales mesures au vote mardi</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191118135402.82094p87.html</link>
   <description><![CDATA[Assouplissement des 80 km/h, cadre pour les trottinettes, rétribution pour aller travailler à vélo ou chartes pour les travailleurs des plateformes: le Parlement s'apprête à adopter définitivement mardi, par un ultime vote de l'Assemblée, le vaste projet de loi d'orientation des mobilités. - ROUTES - - Compétence donnée aux présidents de département et le cas échéant aux maires pour relever à 90 km/h la vitesse maximale autorisée sur certaines routes aujourd'hui limitées à 80 km/h. - Possibilité pour toutes les communes de créer des "zones à faible émission" (ZFE) interdisant la circulation de certains véhicules polluants à certaines heures. Ces zones deviendront obligatoires dans les territoires où les normes de qualité de l'air ne sont pas respectées. - Systématisation des restrictions de circulation en cas de dépassement ou risque de dépassement du seuil d'alerte à la pollution. - Objectif d'une fin de la vente des véhicules à carburants fossiles d'ici 2040. - Sur les réseaux routiers hors agglomération, possibilité de réserver des voies à certains types de véhicules (transports en commun, véhicules "propres", covoiturage, taxis...). - Socle d'obligations pour les plateformes employant des chauffeurs VTC et coursiers (droit à la déconnexion et transparence au niveau du prix des courses). Des chartes sociales complémentaires pourront être mises en place par les plateformes. - Renforcement de la sécurité des passages à niveau. Les transports scolaires devront notamment rechercher des itinéraires alternatifs réduisant le nombre de franchissements de passages à niveau. - TRANSPORTS EN COMMUN - - Possibilité d'ouvrir des services de transport scolaire à d'autres usagers. - Généralisation de l'arrêt à la demande dans les bus de nuit, pour favoriser la sécurité. - Fixation du cadre social de l'ouverture à la concurrence des lignes de bus de la région parisienne. - VELO - - Pour lutter contre les vols, le marquage deviendra obligatoire à partir de 2021. - SNCF et RATP devront réaliser des stationnements vélos sécurisés avant le 1er janvier 2024. - Ajout pour les cars neufs d'un système permettant de transporter au minimum cinq vélos. - Généralisation d'un enseignement de l'usage du vélo. - Obligation pour les poids lourds, à partir de 2021, de signaler leurs angles morts, par exemple par des autocollants, pour renforcer la sécurité des cyclistes. - AIDE DES EMPLOYEURS - - Possibilité pour les employeurs de rembourser à leurs salariés un montant maximum de 400 euros par an, exonéré de charges sociales et fiscales, afin d'encourager les déplacements domicile-travail à vélo ou en covoiturage. Ce forfait pourra être versé via "un titre mobilité", à l'instar des titres restaurants. Ce forfait sera cumulable avec le remboursement des frais de transports en commun, et a été étendu aux services de mobilité partagés. - VÉHICULES ÉLECTRIQUES - - Obligation de doter tous les parkings de plus de 10 places des bâtiments neufs ou rénovés de pré-équipements (conduits pour câbles, dispositifs d'alimentation...) pour l'installation de bornes de recharge. Tous les parkings de plus de 20 places des bâtiments non résidentiels devront, eux, disposer d'un point de recharge par tranche de vingt places. - Renforcement du "verdissement" des flottes d'entreprises, VTC, taxis et loueurs automobiles. - NOUVELLES MOBILITÉS - - Tout le territoire sera couvert par des "autorités organisatrices de la mobilité", communautés de communes ou régions, qui auront pour mission de coordonner les modes de déplacements. - La mise à disposition des nouveaux modes de déplacement (trottinettes, vélos, gyropodes...) en libre-service ou "free floating" sera soumise à la possession d'un titre d'occupation du domaine public. Un décret publié fin octobre a défini les conditions de circulation des trottinettes électriques, fixant notamment l'âge minimal d'utilisation à 12 ans. - RAIL - - Possibilité de transférer aux régions certaines missions de gestion de l'infrastructure sur des "petites lignes" ferroviaires. - Création d'une plateforme unique de réservation à l'intention des personnes handicapées et à mobilité réduite. - Le gouvernement mènera une étude en vue de la relance des trains de nuit. - TRANSPORT AÉRIEN - - Principe d'une contribution du transport aérien pour le financement des autres modes de transport, à défaut de taxer le kérosène. - Rapport du gouvernement sur la fiscalité dans l'aérien. - INFRASTRUCTURES - - Priorité est notamment donnée aux transports du quotidien et à l'entretien des réseaux existants. - Ajout de la diminution des émissions de gaz à effet de serre et de la prise en compte de la pollution sonore parmi les objectifs. - Le gouvernement habilité à légiférer par ordonnance pour créer des sociétés de projet, à l'image de la Société du Grand Paris. parl-chl/eb]]></description>
   <pubDate>Mon, 18 Nov 2019 13:54:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Baisse de l'impôt sur le revenu, gagnants et perdants: le point sur le budget 2020</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191118122914.k5imncp5.html</link>
   <description><![CDATA[Baisse de 5 milliards de l'impôt sur le revenu, poursuite de la suppression de la taxe d'habitation, gagnants et perdants dans les ministères: voici les cinq leçons du projet de budget 2020, que l'Assemblée nationale s'apprête à voter mardi en première lecture. 5 milliards Ce budget concrétise la baisse de l'impôt sur le revenu annoncée par Emmanuel Macron en avril dernier pour répondre à la crise des "gilets jaunes". La réduction de 5 milliards d'euros au total concernera 17 millions de foyers. Dans le détail, le taux d'imposition de la première tranche de l'impôt sur le revenu, qui concerne 12 millions de foyers, sera abaissé de trois points, avec un gain moyen de 350 euros. Les cinq millions de foyers de la tranche suivante bénéficieront eux d'un gain moyen de 180 euros. Taxe d'habitation La suppression de la taxe d'habitation se poursuit. 80% des foyers actuellement imposés en seront totalement exemptés en 2020. Pour les 20% de foyers restants, la suppression sera étalée sur trois ans, jusqu'en 2023. Au total, cela représentera 17 milliards d'euros de gain pour 24,4 millions de foyers, selon Bercy. Le gouvernement assure qu'il compensera à "l'euro près" cette suppression pour les communes, très inquiètes. Il prévoit de puiser dans la part des recettes issues de la taxe sur le foncier bâti revenant actuellement aux départements. Ceux-ci se verront reverser une partie de la TVA. L'Assemblée a voté quelques gestes supplémentaires face à la grogne: 250 millions pour les départements, et un coup de pouce aux communes avec un taux de revalorisation de 1,009% des valeurs locatives pour le calcul de la taxe d'habitation 2020, pour ceux qui la payent encore. Fiscalité verte Le crédit d'impôt pour la rénovation énergétique des bâtiments (CITE) sera remplacé progressivement par une prime réservée aux ménages modestes. Autres mesures "vertes" du projet de budget: un durcissement du malus automobile, une hausse du gazole pour les transporteurs routiers et une augmentation de "la taxe Chirac" sur les billets d'avion. L'huile de palme a à nouveau fait polémique cette année: les députés l'ont dans un premier temps réintégrée à la liste des biocarburants bénéficiant d'un avantage fiscal, décision qui aurait pu profiter au groupe Total et sa bioraffinerie de La Mède près de Marseille. Après un tollé, notamment chez les écologistes, l'Assemblée a fait machine arrière lors d'un second vote. Le gouvernement veut mettre en place un groupe de travail avec Total pour voir s'il est possible de se fournir en huile de palme sans impact sur la déforestation. Fraude Moyennant une série de garanties pour la protection des libertés individuelles, l'Assemblée nationale a approuvé l'expérimentation prévue par le gouvernement de collecte de données sur les réseaux sociaux pour détecter des fraudes fiscales. En septembre, la Commission nationale de l'informatique et des libertés (Cnil) avait émis des réserves sur le projet initial, arguant qu'il était "susceptible de porter atteinte à la liberté d'opinion et d'expression" des personnes concernées. Les députés ont aussi voté une mesure qui impose aux dirigeants d'entreprises françaises d'être domiciliés fiscalement en France dès 250 millions d'euros de chiffre d'affaires, une disposition qui fait écho à l'affaire de l'ancien patron de Renault et Nissan Carlos Ghosn. Gagnants et perdants Les ministères des Armées (nouveaux programmes d'armements, défense spatiale, cybersécurité), de l'Intérieur (recrutement de 1.400 policiers et 490 gendarmes) et de l'Education nationale (440 postes dans le premier degré) sortent plutôt gagnants de ce budget. Pour financer une stratégie gouvernementale lancée en octobre, la protection de l'enfance bénéficie quant à elle d'un coup de pouce de 30 millions d'euros. L'audiovisuel public, avec une nouvelle baisse de 70 millions d'euros, va en revanche devoir se serrer la ceinture, tout comme les ministères des Comptes publics (-1.666 postes) ou de l'Economie et des finances (-306 postes), ainsi que le Ministère de la cohésion des territoires, au budget réduit significativement, de plus d'un milliard d'euros. Face à la fronde des parlementaires et de la filière agricole, le gouvernement a renoncé à la baisse de 45 millions d'euros des ressources des chambres d'agiculture, prévue intialement.]]></description>
   <pubDate>Mon, 18 Nov 2019 12:29:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Engagement et proximité: l'Assemblée nationale à son tour veille sur les maires</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191116055650.ad6ttu0b.html</link>
   <description><![CDATA[Après le Sénat, l'Assemblée nationale se penche à partir de lundi sur le sort des maires, réunis au même moment en Congrès à Paris, auxquels un projet de loi est dédié dans la perspective des élections municipales de mars. Défendu par le ministre chargé des Collectivités territoriales Sébastien Lecornu, ce texte devant faciliter la vie des élus locaux est au menu du Palais Bourbon jusqu'à vendredi, avec quelque 1.500 amendements à la clé. "Des maires seront dans les tribunes", ce qui "évitera la démagogie", glisse un député, alors que le 102e congrès de l'Association des maires de France (AMF) se tiendra de mardi à jeudi à quelques encablures. Après des mois de tensions avec l'exécutif, ce projet de loi Engagement et Proximité se veut une réponse concrète aux attentes des maires exprimées lors du Grand débat national, et tout particulièrement ceux des communes rurales. Baisse de dotations, "marche forcée" vers les grandes intercommunalités et aussi, dans une certaine mesure, défiance vis-à-vis du politique: les maires et plus généralement les 600.000 élus locaux, très majoritairement bénévoles, se sentent dépossédés, déclassés, impuissants. Voté à une très large majorité au Sénat, le projet de loi est plutôt bien accueilli à l'Assemblée mais plusieurs groupes politiques attendent de voir son évolution pour fixer leur position de vote. Les Républicains souhaitent notamment inscrire le respect du "principe de laïcité" dans la charte de l'élu local, reprenant par là une proposition de Bruno Retailleau, président des sénateurs LR. - Pas de "grand soir des compétences" - Le texte gouvernemental repose sur deux piliers majeurs: redonner des libertés locales afin de répondre au sentiment d'impuissance des maires. Et décliner une série de mesures pour faciliter le quotidien des élus (revalorisation des indemnités, frais de garde des enfants, droit à la formation...), autant d'encouragements à s'investir ou renouveler son engagement dans la vie politique locale, à cinq mois des municipales. "Les +marcheurs+ ne sont pas déracinés ou éloignés des réalités locales. Nous serons des aiguillons", promet Sacha Houlié, chef de file des députés LREM sur ce texte. En octobre, les sénateurs, majoritairement de droite, ont largement réécrit le projet de loi, notamment en poussant un peu plus loin le rééquilibrage des relations communes/intercommunalité et en proposant une "intercommunalité à la carte". "Le Sénat a voulu faire le grand soir des compétences. Nous allons retenir ce qui peut l'être", indique un responsable de la majorité à l'Assemblée. Dès l'examen en commission, les députés sont revenus sur nombre d'ajouts de la chambre haute. Ils ont aussi esquissé des compromis, par exemple en aménageant le transfert obligatoire des compétences "eau" et "assainissement" des communes à l'intercommunalité, transfert dont le Sénat ne voulait pas. Les députés ont aussi mis leur patte: alors que le scrutin de liste paritaire ne s'applique actuellement qu'aux communes de plus de 1.000 habitants, ils ont abaissé le seuil à 500 habitants à compter de 2026. Certains élus dans la majorité plaident pour aller plus loin en faveur de l'entrée de femmes dans les conseils municipaux, mais avec le risque que des listes ne puissent se monter dans certaines communes, à l'heure de la crise des vocations. Le gouvernement a aussi quelques amendements nouveaux pour la séance, sur les indemnités des élus, pour remettre en circulation des licences IV permettant la vente d'alcool dans les débits de boissons, dans les communes rurales en soutien au commerce. Ou encore pour prévoir, en cas de crise, une information des maires par le préfet, après l'incendie de Lubrizol, dans le sens souhaité par le Sénat. Le gouvernement entend "bâtir un consensus le plus large possible" et souhaite une adoption définitive rapide du texte, pour une mise en oeuvre dès début 2020.]]></description>
   <pubDate>Sat, 16 Nov 2019 05:56:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Budget: l'Assemblée renonce à un coup de pouce à la BPI</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191115212041.frmydbmi.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a renoncé vendredi soir lors d'un deuxième vote à donner un coup de pouce de 20 millions d'euros à la Banque publique d'investissement car cette somme risquait d'être amputée sur les crédits des universités. Contre l'avis du gouvernement, lors de l'examen du budget 2020 de la Recherche et de l'enseignement supérieur, des députés de tous bords avaient approuvé fin octobre l'augmentation de l'enveloppe de la BPI pour soutenir les start-up et les PME sur les territoires. Pour maintenir l'équilibre budgétaire, la somme devait toutefois être prélevée sur des crédits dédiés aux "formations supérieures et recherche universitaire". La conférence des présidents d'université (CPU) s'en était émue en dénonçant "l'amputation d'un budget déjà médiocre". A la demande du gouvernement, les députés ont procédé à un nouveau vote vendredi soir et ont fait machine arrière. L'exécutif a fait valoir que d'autres lignes de crédits étaient déjà fléchées vers la BPI au service des start-up, comme 70 millions d'euros provenant du fonds pour l'industrie et l'innovation.]]></description>
   <pubDate>Fri, 15 Nov 2019 21:20:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'huile de palme: l'Assemblée fait marche arrière et maintient son exclusion des biocarburants</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191115202426.587qucma.html</link>
   <description><![CDATA[Après le tollé suscité la veille par un premier vote favorisant l'huile de palme, l'Assemblée nationale a fait marche arrière vendredi soir en maintenant son exclusion de la liste des biocarburants, contre l'avis du gouvernement. Les députés ont annulé à une écrasante majorité (58 à 2) lors d'une nouvelle délibération les effets du vote litigieux et sans le moindre débat de jeudi. Confronté à un tollé des écologistes et à l'embarras de sa majorité, le Premier ministre Edouard Philippe était monté en personne au créneau vendredi pour réclamer un second vote de l'Assemblée, "constatant l'absence d'un débat suffisant sur un sujet aussi important", même si le gouvernement était favorable à l'amendement. L'Assemblée avait voté en toute vitesse jeudi un amendement parlementaire prévoyant le report à 2026 de l'exclusion de l'huile de palme de la liste des biocarburants, qui bénéficient d'un avantage fiscal. L'adoption de cet amendement a surpris, alors que l'Assemblée avait justement voté l'an dernier l'exclusion de l'huile de palme de ce régime fiscal favorable. Total avait tenté un recours mais le Conseil constitutionnel avait débouté le groupe pétrolier, jugeant que le Parlement pouvait tout à fait supprimer cet avantage. Le gouvernement, qui a fait de l'écologie une de ses grandes priorités, est resté vendredi sur sa position en appelant une nouvelle fois à voter en faveur de l'amendement. Mais il a été déjugé par sa propre majorité. Il est "hors de question qu'on revienne sur ce qu'on a voté l'année dernière", a souligné la députée en marche Emilie Cariou. "Cette niche fiscale est complice d'un écocide, on ne peut pas soutenir ça", a fustigé l'ancienne ministre de l'Environnement Delphine Batho, alertant sur la disparition des orangs-outans. "Allez vous donner directement votre ministère à Total ?", a lancé Mathilde Panot (LFI). D'autres députés ont dénoncé "un vote en catimini" jeudi. "On ne peut pas revenir par la fenêtre quand on a été bouté par le porte" l'année précédente, a souligné le rapporteur général Joël Giraud (LREM), déplorant un "chantage à l'emploi indécent" de la part de Total. - "Plus royalistes que le roi" - Le revirement de jeudi avait été immédiatement dénoncé par les associations écologistes comme le résultat d'un "lobbying éhonté" de Total, qui a démarré début juillet l'exploitation d'une raffinerie d'agrocarburants à La Mède, près de Marseille. L'amendement controversé était d'ailleurs cosigné par des élus Modem, LREM et LR des Bouches-du-Rhône. L'un d'eux, Mohamed Laqhila (MoDem), a de nouveau appelé vendredi à "ne pas mettre en péril notre industrie" face à la concurrence étrangère et "ne pas être plus royalistes que le roi". Le site, qui emploie 250 personnes, a prévu de traiter 650.000 tonnes d'huiles et de graisses par an et de s'approvisionner en huile de palme "durable et certifiée" à hauteur de 300.000 tonnes au maximum, selon le groupe pétrolier. L'utilisation massive d'huile de palme dans l'industrie, des carburants aux cosmétiques en passant par l'alimentation, est accusée par les défenseurs de l'environnement de provoquer une déforestation massive et une menace sur la biodiversité des forêts tropicales mondiales. "Patrick Pouyanné, PDG de Total, a souligné que la puissance publique avait été incohérente en soutenant la transformation de l'usine de La Mède en bioraffinerie et en réclamant des investissements de 200 ou 300 millions d'euros, il y a quelques années, pour ensuite renoncer" à un soutien", selon M. Lescure. "Cela peut s'entendre", a-t-il ajouté. Fin octobre, le PDG de Total avait plaidé sa cause en demandant "juste à être au même niveau de compétition que nos concurrents européens qui, contrairement à nous, bénéficient d'un avantage fiscal jusqu'en 2030". Côté écologistes, l'association France nature Environnement (FNE) a dénoncé "un chantage à l'emploi mené par Total autour de l'usine de La Mède, usine dont la légalité est débattue en justice suite à une plainte". Et de dénoncer un "désastre environnemental" causé, selon elle, par la production extensive d'huile de palme: "Chaque jour, des milliers d'hectares sont brûlés pour faire pousser ces palmiers déforestant une grande partie de l'Asie du Sud-Est et de l'Afrique". pr-adc-cro-jk/leb/sd TOTAL]]></description>
   <pubDate>Fri, 15 Nov 2019 20:24:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée fait marche arrière sur l'huile de palme en maintenant son exclusion des biocarburants</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191115195255.c92oas4c.html</link>
   <description><![CDATA[Après le tollé suscité par un premier vote favorisant l'huile de palme, l'Assemblée nationale a fait marche arrière vendredi soir en maintenant son effacement de la liste des biocarburants, contre l'avis du gouvernement. Face à la colère des écologistes et à l'embarras de sa majorité, le Premier ministre Edouard Philippe avait lui-même demandé un second vote vendredi. Les députés avaient voté jeudi un amendement parlementaire prévoyant le report à 2026 de l'exclusion de l'huile de palme de la liste des biocarburants, qui bénéficient d'un avantage fiscal.]]></description>
   <pubDate>Fri, 15 Nov 2019 19:52:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Grand Paris: les départements d'IDF et Paris dénoncent le "racket" de l'Etat</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191115181906.80akwbjh.html</link>
   <description><![CDATA[Les sept départements d'Ile-de-France et la Ville de Paris dénoncent un "racket organisé par l'Etat", après le vote par les députés d'une ponction sur leurs recettes de 75 millions d'euros, et ont décidé de ne plus siéger au conseil de surveillance de la Société du Grand Paris (SGP). Les départements et la Ville de Paris "ne peuvent plus compenser un énième désengagement de l'Etat de ses prérogatives", écrivent-ils dans un communiqué. En l'absence de l'abandon de cette mesure, ils ont décidé "de ne plus siéger au conseil de surveillance de la SGP". L'Assemblée nationale a voté jeudi un amendement du gouvernement visant à prélever une fraction des recettes perçues par les départements franciliens au titre des "droits de mutation à titre onéreux" (DMTO), afin de financer le Grand Paris Express, le projet de métro automatique autour de Paris. Les départements d'IDF envisagent par ailleurs "leur retrait financier, dans les mêmes proportions que les ponctions réalisées, sur les actions et projets qu'ils cofinancent avec l'Etat ou financent déjà à sa place", écrivent-ils. Ils invitent le gouvernement "à se ressaisir et à engager une véritable concertation permettant d'aboutir à des solutions au bénéfice de la mobilité des Franciliennes et des Franciliens". L'amendement de "dernière minute" au projet de loi de finances a provoqué jeudi la colère de députés, notamment d'Ile-de-France. Le montant du prélèvement doit être de 75 millions d'euros en 2020 et 60 millions par an à partir de 2021. 75 millions d'euros, c'est "une petite partie" de DMTO en augmentation de "plus d'un milliard d'euros" en IDF en 2018, a fait valoir le ministre des Comptes publics, Gérald Darmanin. La facture du Grand Paris Express, un métro de 200 kilomètres qui doit être construit d'ici 2030, a explosé ces dernières années, pour atteindre les 35 milliards d'euros. "Outre la méthode indigne et insupportable, qui s'apparente à du vol, cette ponction interroge sur la capacité de l'Etat à tenir ses engagements sur les projets de transports pourtant indispensables", écrivent les départements et la Ville de Paris.]]></description>
   <pubDate>Fri, 15 Nov 2019 18:19:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Logement: les députés s'opposent au gouvernement et ne rabotent pas le prêt à taux zéro</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191115180658.pr9gjune.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté vendredi pour maintenir en l'état l'an prochain le prêt à taux zéro (PTZ), l'une des principales aides à l'achat d'un logement, contre l'avis du gouvernement qui souhaite le supprimer dans certaines zones. Les députés ont approuvé une série d'amendements (LR, UDI-Agir, Libertés et territoires, PCF, et d'un député LREM), revenant sur l'une des dispositions du projet de budget 2020: la suppression du PTZ dans les zones B2 et C, dites "détendues", c'est-à-dire là où l'offre de logements est jugée suffisante par rapport à la demande. Le PTZ est l'une des principales aides à l'achat d'un logement: il permet aux ménages modestes de ne pas payer d'intérêts sur une partie de leur prêt immobilier. La mesure, qui passe par des compensations auprès des banques, est vivement défendue par le secteur immobilier dont elle favorise l'activité. Celui-ci a mené un important lobbying auprès des parlementaires de tous bords. "Il ne faut pas opposer les territoires les uns aux autres", a déclaré Sylvia Pinel (Libertés et territoires), ancienne ministre du Logement, qui veut "permettre aux Françaises et aux Français de se loger". Pour autant, le gouvernement avait réitéré son opposition au maintien en l'état du PTZ. "Il n'est pas question d'opposer (...) ni les agglomérations ni les zones rurales", a assuré Agnès Pannier-Runacher, secrétaire d'Etat à l'Economie et aux Finances. Mais "vous n'avez pas les mêmes enjeux" entre zones tendues et détendues, a-t-elle estimé, évoquant une "envolée des prix" dans les premières. Le gouvernement soutient un maintien du PTZ pour certaines opérations de réhabilitation de logements anciens dans les zones détendues, dans l'idée qu'elles seraient équivalentes à la création de logements neufs. Dans un communiqué, les députés LR se sont félicités d'une "victoire pour les territoires". "Il était en effet incompréhensible que les habitants des territoires ruraux et périphériques soient exclus du PTZ quand ceux des grandes villes auraient pu continuer à en bénéficier", souligne le groupe de Damien Abad. De son côté, le secteur du bâtiment a aussi immédiatement salué le vote des députés: sa principale organisation, la Fédération française du bâtiment (FFB), a évoqué une "première et belle victoire" qui répond "à un véritable besoin".]]></description>
   <pubDate>Fri, 15 Nov 2019 18:06:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Mécénat: l'Assemblée vote la baisse de la défiscalisation pour les gros dons des entreprises</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191115171112.lmz6a7q5.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a donné son feu vert vendredi à une réduction de l'avantage fiscal lié au mécénat d'entreprise, dispositif qui doit générer des économies pour l'État mais redouté dans le monde associatif. Seules 78 entreprises doivent être concernées par cette baisse de la défiscalisation. Dénoncé comme un "coup de rabot" par les députés de droite et certains élus de la majorité, l'article 50 du projet de budget 2020 réduit de 60% à 40% la défiscalisation pour les dons de plus de 2 millions d'euros. Parmi les députés LREM opposés à la mesure, Naïma Moutchou a asséné que "jouer sur le curseur fiscal ne changera rien" aux "abus" que le gouvernement veut encadrer: "des abus, il y en a à 60%, il y en aura à 40%, ce qu'il faut, c'est plus de transparence et plus de contrôle". Le député LFI Éric Coquerel ne juge pas la mesure "satisfaisante". "On ne peut pas appauvrir et assécher les associations" bénéficiant du mécénat sans redistribuer à celles-ci l'argent ainsi "économisé", selon lui. Christine Pires Beaune (PS) a rappelé que le "dispositif restera le plus généreux qui soit", et pointé un "tollé" à droite "dès qu'il s'agit de niches fiscales" concernant les entreprises. Les LR Éric Woerth et Brigitte Kuster se sont alarmés de la volonté du gouvernement de s'attaquer à un "système qui marche". Sarah El Haïry (MoDem) n'a pas souhaité ouvrir "la boîte de Pandore de la hiérarchisation des causes", les dons aux associations d'aides aux plus démunis n'étant pas concernés. Les députés ont aussi adopté des amendements exonérant les associations fournissant des produits de "première nécessité", comme des meubles ou des protections hygiéniques. En revanche, pour les TPE-PME, les députés ont adopté un amendement leur permettant de bénéficier de la défiscalisation de leurs dons jusqu'à 20.000 euros, contre 10.000 euros auparavant, un "pas de géant au niveau du mécénat local" selon le secrétaire d'État Gabriel Attal. Le gouvernement s'est défendu de vouloir s'attaquer au mécénat, affirmant croire "profondément" à celui-ci. Un rapport de la Cour des Comptes de 2017 avait estimé que le mécénat d'entreprise coûtait à l'État 900 millions d'euros par an. La mesure gouvernementale doit réduire la dépense fiscale de 80 millions d'euros par an.]]></description>
   <pubDate>Fri, 15 Nov 2019 17:11:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Huile de palme: Edouard Philippe demande un second vote à l'Assemblée nationale</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191115130414.solrtob6.html</link>
   <description><![CDATA[Le Premier ministre Edouard Philippe a demandé vendredi un second vote, après l'adoption la veille d'un amendement controversé réintégrant l'huile de palme aux biocarburants jusqu'en 2026, "constatant l'absence d'un débat suffisant sur un sujet aussi important", a indiqué Matignon à l'AFP. La seconde délibération "permettra aux parlementaires de nourrir un débat à la hauteur de l'enjeu", a expliqué l'entourage du chef du gouvernement. De source parlementaire, ce second vote aura lieu dès vendredi. La mesure litigieuse devrait être supprimée. "Je pense deviner l'opinion de la majorité du groupe" LREM, a déclaré l'un de ses responsables, Laurent Saint-Martin, devant la commission des Finances de l'Assemblée réunie en urgence vendredi midi. Dans le cadre de l'examen du projet de budget 2020 de l'Etat, l'Assemblée avait voté jeudi, avec l'aval du gouvernement, un amendement parlementaire prévoyant le report à 2026 de l'exclusion de l'huile de palme de la liste des biocarburants, qui bénéficient d'un avantage fiscal. Cette mesure est favorable au groupe pétrolier Total pour sa nouvelle bioraffinerie de La Mède, près de Marseille, mais suscite l'indignation des associations écologistes et de nombreux élus y compris de la majorité. Face au tollé, la commission des Finances a validé la demande du rapporteur général Joël Giraud (LREM) d'une deuxième délibération, qui aura lieu à la fin des débats sur le projet de loi de finances pour 2020. L'amendement voté jeudi est cosigné par des élus MoDem, LREM et LR des Bouches-du-Rhône où est installée la raffinerie. Il n'a fait l'objet d'aucun débat en séance. "Il est fort probable que (l'amendement) a été donné par le gouvernement" à ces députés, d'après la cheffe de file des députés socialistes Valérie Rabault. Cela fait "deux fois que le gouvernement fait en sorte que le Parlement se fasse avoir", après une tentative l'an dernier, a-t-elle dénoncé en commission. Sans se prononcer sur le fond, le président de la commission des Finances Eric Woerth (LR) a dit son opposition à la nouvelle délibération, soulignant que ce n'était pas "un amendement fantôme" et que "tout parlementaire avait le droit de lever la main" dans l'hémicycle. "La procédure a été respectée" donc "attention" à ce "précédent", a-t-il mis en garde.]]></description>
   <pubDate>Fri, 15 Nov 2019 13:04:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Zones de revitalisation rurale: l'Assemblée nationale prolonge pour 4.000 communes</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191115112543.bjzdky8r.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a prévu vendredi de prolonger jusque fin 2020 le régime de zone de revitalisation rurale (ZRR) pour quelque 4.000 communes qui devaient en sortir. Dans le cadre de l'examen en première lecture du projet de budget de l'Etat pour 2020, les députés ont adopté des amendements PS, LREM et de la commission des Finances en ce sens. Créé en 1995, le dispositif de ZRR ouvre notamment droit à des exonérations de fiscalité et des allègements de cotisations sociales patronales pour améliorer l'attractivité des zones rurales en difficulté économique et démographique. Ces 4.000 communes ne devaient initialement plus bénéficier de ces avantages courant 2020. Près de 14.000 communes doivent rester concernées, mais des élus s'inquiètent d'une menace sur le dispositif de ZRR, alors que le principal dispositif d'exonération fiscale prendra fin au 31 décembre 2020. Un autre amendement LREM validé prévoit un travail sur "la définition d'une géographie prioritaire permettant de concentrer certaines interventions de l'Etat sur les territoires ruraux qui en ont le plus besoin". Le Premier ministre Edouard Philippe a présenté en septembre un "agenda rural" avec des dizaines de mesures, en réponse au sentiment d'abandon mis en évidence par la crise des "gilets jaunes". Il comprend un "travail de révision du zonage et des mesures incitatives associées".]]></description>
   <pubDate>Fri, 15 Nov 2019 11:25:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Grand Paris: l'Assemblée vote des moyens supplémentaires, colère de députés sur la méthode</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191114180721.h39mykwv.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée a voté jeudi des moyens supplémentaires de 75 millions d'euros en 2020 et 60 millions par an à partir de 2021 pour les projets d'infrastructures de la Société du Grand Paris, malgré la "colère" de députés au sujet de cet amendement de "dernière minute". En plein examen du projet de budget pour 2020, le gouvernement a soumis cet amendement prévoyant de prélever une fraction des recettes perçues par les départements franciliens au titre des "droits de mutation à titre onéreux" (DMTO), afin de financer le Grand Paris. Le Grand Paris est "très important et nécessaire. (...) Il manque encore de l'argent. Un accord a été trouvé pour qu'on puisse faire participer les collectivités locales qui bénéficient des infrastructures", a assuré le ministre de l'Action et des Comptes publics Gérald Darmanin. 75 millions d'euros, c'est "une petite partie" de droits de mutation en augmentation de "plus d'un milliard d'euros" en Ile-de-France en 2018, selon ses chiffres. La facture du Grand Paris Express, un métro de 200 kilomètres qui doit être construit d'ici 2030, a explosé ces dernières années, pour atteindre les 35 milliards d'euros. Si les députés ont globalement reconnu les besoins de financements du Grand Paris, plusieurs d'entre eux, notamment franciliens, ont critiqué la méthode du gouvernement avec cet amendement de "dernière minute". "C'est le crachin de Bercy. Les mesures tombent en pièces détachées, elles tombent du ciel, on doit y souscrire, c'est une méthode inacceptable", a lancé l'élu des Hauts-de-Seine Jean-Louis Bourlanges (MoDem). Tout en soutenant la mesure qu'il préconisait dans un rapport en septembre 2018, Gilles Carrez (LR) a regretté un "saucissonnage" avec cet amendement au "dernier moment", qui donne une "impression détestable d'un puits sans fond et d'une certaine improvisation". "Le gouvernement piétine les droits de l'Assemblée nationale", a fustigé Eric Coquerel (LFI), pendant que les socialistes proposaient de décaler cette proposition à 2021 pour prendre le temps de la concertation. "Il n'y a pas 150 solutions. Soit on arrête le Grand Paris, on procrastine, soit on se donne les moyens de réussir", a rétorqué Gérald Darmanin, avant que les députés ne votent la mesure à 37 voix contre 22.]]></description>
   <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 18:07:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Marine Le Pen prépare plusieurs livres blancs en vue de la présidentielle</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191114174121.u2zkhhqq.html</link>
   <description><![CDATA[Marine Le Pen a annoncé jeudi qu'elle préparait plusieurs livres blancs notamment sur la sécurité, la fraude ou la transition énergétique, en vue de la présidentielle de 2022. "Je vais faire un certain nombre de livres blancs d'ici l'élection présidentielle, pour aborder des sujets qui soit sont d'une actualité brûlante, soit sont des sujets sur lesquels mes positions sont peu ou mal connues", a affirmé Marine Le Pen lors d'une conférence de presse sur la fraude aux prestations sociales, qui fera l'objet d'un livre blanc. Un livre blanc sur la sécurité, hors terrorisme, "qui explose partout", sera rendu public en décembre, celui sur la fraude sera publié au début du printemps, et un autre livre blanc est en préparation sur la transition énergétique, à propos de laquelle "il y a beaucoup d'idées reçues" et qui "touche au pouvoir d'achat, à la souveraineté de notre nation, à l'organisation du territoire, presque au choix de société qu'on veut pour demain", a détaillé l'ancienne finaliste de la présidentielle de 2017 et probable candidate en 2022. Evoquant un rapport sur la fraude aux prestations sociales rendu public en septembre par la sénatrice UDI Nathalie Goulet et la députée LREM Carole Grandjean, qui avaient conclu à "l'impossibilité matérielle" de son chiffrage, Marine Le Pen a estimé que le "refus de répondre (des administrations) laisse quand même penser qu'il y aurait une volonté de camoufler en réalité l'importance, l'ampleur et accessoirement le montant, de la fraude en question". A cet égard l'eurodéputé RN Jean-Paul Garraud, présent à ses côtés, a indiqué avoir écrit au parquet national financier pour demander une enquête pour "détournements de fonds publics par négligence", considérant que ce rapport révèle une "volonté des organismes sociaux d'opacifier le problème". "Si tous les éléments que je soumets n'entraînent pas pour le moins une enquête, alors nous ne serions plus en République", a-t-il affirmé. Pour Marine Le Pen, la fraude "est multiforme, multisectorielle, et porte sur des dizaines et peut-être des centaines de milliards d'argent public", elle est "un cancer qui (...) corrode l'esprit civique" et conduit à une "rupture du pacte social".]]></description>
   <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 17:41:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Informateurs du fisc: l'Assemblée nationale renforce l'anonymat dans les procédures</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191114125526.agsjvahb.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a adopté jeudi de façon consensuelle une série de mesures concernant les informateurs du fisc, en étendant leur champ d'intervention et en renforçant l'anonymisation des procédures. Lors de l'examen en première lecture du projet de budget 2020, les députés ont voté avec l'aval du gouvernement des amendements défendus par Christine Pires Beaune (PS), rapporteure d'une récente mission flash sur la question. Comme certains policiers ou gendarmes, les agents des finances publiques rencontrant les informateurs ou ayant connaissance de leur identité pourront recevoir un matricule, pour leur protection. Des cas de harcèlement et menaces visant ces agents spécialisés avaient en effet été évoqués dans le cadre de la mission flash. Depuis 2017 que ce système de rémunération des informateurs, dits "aviseurs", existe, 92 personnes ont approché l'administration fiscale. Les députés ont aussi étendu la possible intervention des aviseurs, actuellement limitée à l'impôt sur le revenu, à la fraude à la taxe sur la valeur ajoutée et à la fraude fiscale portant sur les sociétés d'investissement immobilier cotées. "Le principe des aviseurs fonctionne bien", a souligné le ministre des Comptes publics Gérald Darmanin, qui a suggéré d'étendre leur champ d'intervention à la fraude pour tout type d'impôts, probablement dans un an. Il a rappelé les débats avant 2017: "est-ce qu'il faut qu'on accepte une forme de délation pour l'intérêt général?" Mme Pires Beaune s'est prononcée pour déplafonner la rémunération de ces informateurs, qui est limitée actuellement à un million d'euros: "Je fais confiance à l'administration pour fixer au cas par cas le montant de l'indemnité", en fonction du risque encouru, du montant rapporté à l'administration... D'accord pour supprimer cette limite à un million, M. Darmanin a cependant estimé qu'"on ne peut pas non plus ne pas mettre de plafond". Il faut selon lui "quand même mettre un minimum de critères" sur le type d'impôts, la prise de risque etc., ce qui sera fait au travers d'une mesure règlementaire "d'ici le début de l'année prochaine".]]></description>
   <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 12:55:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
