<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Mon, 03 Jun 2019 21:40:02 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Loi mobilités: Borne défend "une réponse" au "sentiment d'abandon" et à "l'urgence écologique"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190603193636.2l2n7ybg.html</link>
   <description><![CDATA[La ministre des Transports Elisabeth Borne a présenté lundi à l'Assemblée le projet de loi d'orientation des mobilités comme une réponse au "sentiment d'abandon" dans certains territoires et à "l'urgence écologique", jugée insuffisante par les oppositions. Ce texte doit permettre de "répondre aux attentes clairement énoncées dans le grand débat national" et servir à "accompagner la transition écologique et solidaire", sachant que les transports représentent "l'une des principales sources de pollution de l'air", a affirmé Mme Borne à l'ouverture des débats. La ministre part d'un constat: "La mobilité est en panne". "Cette panne entrave (les) besoins les plus élémentaires comme (les) projets les plus ambitieux" et "met à mal l'unité de notre pays", a-t-elle expliqué. Cette panne découle "d'une inadaptation de nos politiques publiques aux besoins réels de nos concitoyens", a poursuivi Mme Borne en insistant sur la fracture territoriale liée aux transports. "Nous avons multiplié les TGV (...) au prix d'une dégradation lente, sournoise des autres voies ferrées, mais aussi de nos routes et de notre réseau fluvial, privant ainsi de nombreux territoires du minimum vital", a-t-elle souligné. Pour résoudre ces problèmes, le texte se veut un "acte de confiance", en "confortant le rôle de la région comme chef de file de la mobilité", en facilitant "le déploiement des nouvelles offres en libre-service" (trottinettes, vélos, etc.) ou en mettant en place le forfait mobilités, l'une de ses principales mesures. Cette disposition facultative doit permettre aux employeurs de verser jusqu'à 400 euros par an à leurs salariés qui se rendent au travail en covoiturage ou en vélo. Le projet de loi vise aussi à "rendre le permis de conduire moins cher" et a faire bénéficier les personnes vulnérables d'un meilleur accompagnement. L'enjeu c'est aussi de redonner aux Français un service de transports "qui fonctionne mieux" avec un accent mis sur le domaine ferroviaire "colonne vertébrale d'une mobilité propre". Alors que Jean-Marc Zulesi (LREM), coresponsable du texte pour la majorité présidentielle, a loué un projet de loi "ambitieux", Valérie Lacroute (LR) l'a trouvé "partiellement abouti". A propos de l'assouplissement des 80 km/h sur les routes secondaires, l'élue de Seine-et-Marne a jugé "incohérent" d'exclure du dispositif les routes nationales et milité pour un retour à la rédaction du Sénat qui autorisait les préfets à relever la vitesse. Les présidents de conseils départementaux auront ce pouvoir sur certains tronçons, selon la modification apportée par les députés en commission, après un feu vert de l'exécutif. Le groupe LREM souhaite étendre cette compétence aux maires. L'Insoumis Loïc Prud'homme et le socialiste Christophe Bouillon ont chacun défendu en vain une motion de procédure. Le premier a critiqué "une vision urbaine et élitiste des transports" et le second a déploré des investissements "pas à la hauteur" des enjeux.]]></description>
   <pubDate>Mon, 03 Jun 2019 19:36:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Marielle de Sarnez en Syrie pour saluer les forces anti-EI</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190603172806.w3j8imao.html</link>
   <description><![CDATA[La présidente de la commission des Affaires étrangères de l'Assemblée nationale, Marielle de Sarnez (MoDem), s'est rendue ces derniers jours en Syrie où elle a rendu "hommage aux Forces démocratiques syriennes (FDS)" ayant combattu le groupe État islamique (EI), a-t-elle indiqué lundi à l'AFP. Mme de Sarnez a notamment visité un hôpital de Raqqa et le cimetière de Kobané lors de cette visite de quatre jours, de jeudi à dimanche, l'une des premières visites institutionnelles de cet ordre dans la région. "J'y suis allée d'abord pour rendre hommage" aux FDS, la coalition arabo-kurde qui a lutté pour mettre fin au "califat" de l'EI en Syrie au prix de 13.000 morts et 23.000 blessés, a expliqué l'élue centriste. Si Daech a été "vaincu militairement, rien ne garantit qu'il n'y ait pas de résurgence", a averti Mme de Sarnez, en pointant l'"urgence absolue de stabilisation de cette zone du Levant, de reconstruction et d'aide humanitaire". La France a consacré 45 millions d'euros au nord-est syrien depuis la libération de Raqqa. L'objet de cette visite n'était pas de traiter de la question des jihadistes français détenus en Syrie ou du sort des enfants de jihadistes français. Mais Mme de Sarnez a réaffirmé la position de la France, selon laquelle tous les terroristes doivent être jugés là où ils ont commis leurs crimes et le cas des enfants géré au cas par cas.]]></description>
   <pubDate>Mon, 03 Jun 2019 17:28:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Coup d'envoi à l'Assemblée du marathon sur le projet de loi mobilités</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190603165529.2f1dxlkv.html</link>
   <description><![CDATA[Boîte à outils pour verdir les transports ou projet pas à la hauteur de l'enjeu environnemental? L'Assemblée s'est saisie lundi du tentaculaire texte de loi sur les mobilités qui promet des joutes autour de l'assouplissement des 80 km/h et de la taxation du transport aérien. Déjà passé au Sénat en première lecture, ce projet de loi, au menu durant deux semaines, a gonflé d'une cinquantaine d'articles à plus de cent quarante et a généré le dépôt de près de 3.500 amendements, un record sous cette législature. Il doit permettre de "répondre aux attentes clairement énoncées dans le grand débat national" et servir à "accompagner la transition écologique et solidaire", a affirmé la ministre des Transports Elisabeth Borne en donnant le coup d'envoi des débats dans un hémicycle très clairsemé. L'enjeu est "d'entretenir en priorité" réseaux ferrés, routes pour répondre à certains Français ayant l'impression de vivre dans un pays coupé en deux. "Nous avons multiplié les TGV (...) au prix d'une dégradation lente, sournoise des autres voies ferrées, mais aussi de nos routes et de notre réseau fluvial: privant ainsi de nombreux territoires du minimum vital", a reconnu la ministre. La limitation à 80 km/h sur les routes secondaires depuis juillet 2018, un des détonateurs de la crise des "gilets jaunes", s'est invitée dans les échanges. Les présidents de conseils départementaux auront le pouvoir de relever la vitesse maximale sur certains tronçons, ont voté les députés en commission, après un feu vert du Premier ministre Edouard Philippe. Le groupe LREM souhaite étendre cette compétence aux maires. Des élus LR considèrent ce "revirement" comme "un trompe-l'oeil" et déplorent l'exclusion du dispositif des routes nationales, gérées par l'Etat. Ils réclament de revenir à la rédaction du Sénat qui autorisait aussi les préfets à relever la vitesse. Autre sujet phare: la création d'un forfait "mobilités durables", qui permettra aux employeurs de rembourser à leurs salariés un montant maximum de 400 euros par an pour encourager les déplacements domicile-travail à vélo ou en covoiturage. Des élus des oppositions et de la majorité, Barbara Pompili (LREM) en tête, veulent rendre ce forfait obligatoire. Mme Borne n'y est pas hostile mais souhaite laisser sa chance à la négociation dans les entreprises, plutôt réticentes à l'égard de ce dispositif onéreux. Le texte prévoit d'autres mesures pour encourager l'usage du vélo et des voitures électriques. Trottinettes, vélos et autres gyropodes en libre-service seront davantage régulés. - "Insuffisant" pour les ONG - Les ONG environnementales jugent globalement le projet de loi "insuffisant" dans la lutte contre les émissions de gaz à effet de serre des transports. Elles réclament une "contribution climat" sur les billets d'avion, "complémentaire" d'une éventuelle suppression de la niche fiscale dont profite le kérosène. Alors qu'Emmanuel Macron veut "avancer" sur cette question à l'échelle européenne, des élus de sensibilité écologiste plaident pour envoyer un signal au niveau national. En commission, les députés ont accepté de créer une contribution d'environ 30 millions d'euros annuels, prélevée sur les surplus de recettes de la taxe de solidarité sur les billets d'avion, dite "taxe Chirac", pour financer les autres modes de transport. Il faut absolument aller plus loin", estime l'ancien "marcheur" Matthieu Orphelin, qui suggère de créer "une contribution écologique au décollage", idée partagée par l'ex-ministre de l'Ecologie Delphine Batho (non inscrite). Cette dernière porte avec des Insoumis, dont François Ruffin, une autre proposition: interdire les vols intérieurs pour lesquels le même trajet serait réalisable en train dans une durée raisonnable. Pour Mme Borne, "il n'y a pas besoin de mettre des interdictions". Le texte a généré des tensions dans certains secteurs. Le 20 mai, des taxis inquiets de voir leurs prérogatives exclusives réduites, ainsi que des auto-écoles, remontées contre la réforme à venir du permis - dont certaines dispositions figurent dans le texte - et encore des ambulanciers, se sont mobilisés. Des syndicats ont dénoncé des "manquements en matière de protection sociale de salariés" sur le cadre social de l'ouverture à la concurrence des lignes d'autobus et de cars d'Ile-de-France. Egalement au programme, la régulation des plateformes numériques de livraison, de type Uber ou Deliveroo, doit permettre de renforcer les droits sociaux des travailleurs de ces plateformes. ll/pr/jk/or UBER TECHNOLOGIES]]></description>
   <pubDate>Mon, 03 Jun 2019 16:55:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Parlement est la cible des deux-tiers des actions des lobbies (HATVP)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190603112641.39mcsj37.html</link>
   <description><![CDATA[Le Parlement est la cible de 67% des actions de lobbying, devant le gouvernement (56%), selon des données publiées lundi par la Haute autorité pour la transparence de la vie publique (HATVP). Selon ce bilan portant sur les déclarations d'activités 2018, 1.874 représentants d'intérêts sont inscrits au large répertoire public créé par la loi Sapin II de 2016 pour rendre l'action des lobbyistes plus transparente. Il s'agit d'abord de sociétés (29%) devant des organisations professionnelles (25%) puis des associations et ONG (17,5%). Viennent ensuite des syndicats (13,5%), des cabinets de conseil et consultants indépendants (6,5%) ou encore des chambres consulaires (5%). Selon la HATVP, 1.452 représentants d'intérêt ont publié leur déclaration d'activités. Celle-ci doit préciser l'objet de leur action, les moyens adoptés (tracts, rendez-vous, etc.), ou encore les catégories de responsables publics avec lesquels le représentant d'intérêt est entré en communication (membre du gouvernement, parlementaire, personne titulaire d'un emploi à la décision du gouvernement, etc). Au total, 8.387 actions de représentation d'intérêts ont été déclarées en 2018. Les 5 domaines principaux sont: l'agriculture (8%), les taxes (4%), le système de santé et médico-social (4%), les PME/TPE (3%) et enfin le logement (3%). Le type d'action privilégié est l'organisation de discussions informelles ou de réunions en tête à tête (25,5%), la transmission d'informations et expertises dans un objectif de conviction (24%), mais aussi les suggestions afin d'influencer la rédaction d'une décision publique (18%), ou encore une correspondance régulière (courrier, mail..., 14,5%). Au sein du gouvernement, trois départements ministériels concentrent près de la moitié des actions de lobbying: Économie et Finances (19%), Environnement, énergie et mer (15%) et Matignon (12%). Selon la HATVP, 184 représentants d'intérêts ne sont pas à jour de leurs obligations de déclaration d'activités (leurs noms sont publiés sur le site de l'autorité). L'autorité constate néanmoins "une amélioration globale de la qualité des informations renseignées". Pour 2018, 61% des fiches d'activité communiquées sont conformes aux exigences de "clarté et de lisibilité", contre seulement 44% en 2017. La HATVP y voit le résultat d'une "meilleure appropriation de l'exercice de reporting" et des "efforts de pédagogie" réalisés. L'autorité indique également avoir lancé "plus d'une centaine de contrôles" afin d'identifier les représentants d'intérêts non-inscrits. Cela a abouti à une vingtaine de nouvelles inscriptions sur le registre. La HATVP rappelle que les contrôles "sont particulièrement complexes à mettre en oeuvre". Elle réitère ses propositions "de simplifier la définition des représentants d'intérêts, détailler les informations déclarées, prévoir la publicité des agendas des responsables publics et passer à un système de sanctions administratives" et non pénales.]]></description>
   <pubDate>Mon, 03 Jun 2019 11:26:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Lobbies et députés: la transparence pas à pas</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190603073641.33dp1v0u.html</link>
   <description><![CDATA[Invitations et cadeaux reçus par les députés vont être rendus publics: l'Assemblée nationale s'apprête à franchir une étape supplémentaire dans la transparence sur le poids des lobbies. Insuffisant, jugent des associations et certains parlementaires. Même amendement copié-collé, éléments de langage répétés: très régulièrement, l'inspiration par un secteur d'activité, une profession ou un syndicat se fait sentir de manière subreptice au Parlement. Dernièrement, ce sont les propos du sénateur Pierre Médevielle sur le glyphosate, "moins cancérogène que la viande rouge", qui ont fait polémique. L'ancienne ministre Delphine Batho l'a accusé de reprendre les arguments "de Monsanto, des lobbies de l'agrochimie au mot près", ce que le sénateur centriste récuse. L'épisode suivait les révélations sur le fichage d'élus et journalistes pour le compte de la firme américaine. Les représentants d'intérêts "nous connaissent très bien et sont très avenants", rapporte à l'AFP la députée MoDem Laurence Vichnievsky, qui les tient "à bonne distance". Les amendements clé en main, "je les déchire", proclame aussi le "marcheur" Bruno Bonnell, qui reçoit autant de sollicitations du secteur privé que d'ONG. "Il y a une réalité de l'influence, c'est le jeu démocratique", selon ce député et chef d'entreprise. Si le lobbying n'a "pas bonne presse", il fait néanmoins "partie intégrante de la décision publique", fait valoir le président de l'Assemblée Richard Ferrand (LREM). "Comment imaginer une délibération, un vote, sans aucune intervention des personnes et des groupements concernés?" - "tout nu" - Depuis une dizaine d'années, des limites ont été fixées au Palais Bourbon aux lobbyistes: code de conduite, inscription à un registre... Un large répertoire des représentants d'intérêts, créé par la loi Sapin II de 2016 et confié à la Haute autorité pour la transparence de la vie publique, a pris le relais. Près de 1.900 entités sont inscrites, une nécessité pour rencontrer les ministres et leur cabinet, parlementaires et collaborateurs, certains hauts fonctionnaires. Mais les informations fournies sont trop vagues pour mesurer leur réelle empreinte sur la loi. La réforme du règlement intérieur de l'Assemblée, soumise mardi au vote, ajoute une pierre à l'édifice: la liste des cadeaux ou invitations reçus par les députés en lien avec leur mandat et d'une valeur supérieure à 150 euros, qu'ils doivent déjà déclarer auprès du déontologue de l'institution depuis 2011, sera publiée. Comme dans plusieurs Parlements étrangers, la publicité est déjà la règle au Sénat. Parmi les déclarations depuis octobre - une vingtaine seulement - figurent des invitations par la Fédération française de football, des bouteilles de vin par un représentant du négoce, et encore un service à thé par la présidence de l'Ouzbékistan. Au Parlement européen, les dons supérieurs à 150 euros sont prohibés. Le Groupe d'États contre la corruption du Conseil de l'Europe préconise de généraliser une telle interdiction. "Je ne fais jamais de cadeau et une fois sur deux à déjeuner, c'est le député qui paie", narrait lors d'un récent colloque une jeune lobbyiste, se demandant ironiquement si elle n'était pas une "mauvaise" professionnelle. Cécile Untermaier (PS) juge qu'"on n'ira jamais assez loin, mais le danger n'est pas dans les dons et invitations". Elle pointe plutôt "la pression" sur les textes de loi, en particulier quand les parlementaires manquent d'expertise. Des associations comme Regards citoyens ou Anticor plaident aussi pour aller plus loin et "donner des gages aux citoyens" qui ont perdu confiance. Une idée fait son chemin: l'indication de l'origine des amendements, comme certains le pratiquent sous cette législature. Et tenir un "agenda ouvert" indiquant les rendez-vous avec fédérations ou acteurs économiques, comme les eurodéputés responsables de textes doivent le faire depuis début 2019? Les rendez-vous, "c'est la liberté du député", estime le vice-président de l'Assemblée Sylvain Waserman (MoDem), réticent quant à une "obligation"... mais qui se l'applique lui-même. "Je veux bien de la transparence, mais ne pas être tout nu non plus", lance Philippe Gosselin (LR), redoutant "la suspicion permanente". D'autres évolutions sont en chantier, pour muscler le code de conduite des représentants d'intérêts, et aussi préciser les obligations déontologiques des collaborateurs de députés, qui ont peu de moyens et sont pour 40% à temps partiel. Les lobbies ont déjà interdiction de les rémunérer.]]></description>
   <pubDate>Mon, 03 Jun 2019 07:36:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Sceptique sur les remèdes, le Sénat s'attelle au projet de loi Santé</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190603020157.feacm2ky.html</link>
   <description><![CDATA[Fin du "numerus clausus" pour les étudiants en médecine, hôpitaux de proximité, transformation numérique: le Sénat s'attaque lundi, après l'Assemblée nationale, à l'examen du projet de loi Santé, en étant sceptique quant à sa capacité à transformer un système "à bout de souffle". Les sénateurs auront toute la semaine pour ausculter le projet de loi relatif à "l'organisation et à la transformation du système de santé" et ses quelque 700 amendements, avant un vote solennel à l'issue de cette première lecture mardi 11 juin. Le gouvernement vise une adoption définitive avant fin juillet. Traduisant une partie des mesures du plan "Ma Santé 2022" présenté en septembre par Emmanuel Macron, le texte porté par Agnès Buzyn prévoit une réforme des études de santé pour notamment pallier le manque de médecins, la labellisation de 500 à 600 "hôpitaux de proximité", une régularisation de médecins étrangers et encore un accès élargi aux données de santé ou la création d'un espace numérique de santé. Les sénateurs sont quasi unanimes à regretter que le texte renvoie "largement" à des ordonnances ou décrets ultérieurs, y compris "sur des sujets essentiels". Pour la ministre de la Santé, c'est "un choix assumé", le gouvernement voulant "disposer de temps pour la concertation" avec le secteur. Mme Buzyn a cependant indiqué qu'elle présenterait un amendement "transcrivant dans le projet de loi les missions des hôpitaux de proximité", qui devaient initialement être définies par des ordonnances. Les sénateurs ont déjà adopté le projet de loi en commission moyennant des modifications, mais sans remettre en cause ses grands axes. - "Petit lance-pierres" - Le président de la commission des Affaires sociales Alain Milon (LR) a jugé qu'il s'agit d'une "loi d'ajustement", plutôt que d'un texte "structurant". Et il "ne pourra pas être appliqué complètement parce que le gouvernement n'a pas mis les financements suffisants en face", a-t-il regretté. "On ne dit pas que cette loi est mauvaise", a déclaré pour sa part Hervé Maurey (centriste), président de la commission de l'Aménagement du territoire. "On dit qu'elle est insuffisante. On se bat avec un petit lance-pierres là où il faudrait une mitrailleuse". Le jugement est plus sévère au groupe CRCE à majorité communiste. Il s'oppose à un projet de loi "qui ne va malheureusement pas améliorer notre système de santé". "On est face à une situation où il y a une perte de dignité chez les soignants comme chez les patients", s'alarme Cathy Apourceau-Poly. La problématique de la désertification médicale devrait être largement débattue dans la chambre des territoires, les sénateurs étant partagés. La mesure phare du texte - la suppression du "numerus clausus" qui limite le nombre d'étudiants admis en 2e année de médecine - sera effective à la rentrée 2020, avec l'objectif d'augmenter d'environ 20% le nombre de médecins formés. Mais les effets ne se feront sentir que dans une décennie. En attendant, le gouvernement se refuse à toute remise en cause de la libertés d'installation des futurs médecins dans certains territoires. Les sénateurs de tous bords proposeront toute une panoplie de remèdes allant de mesures incitatives à la régulation "douce". En commission, les sénateurs ont "enrichi" le volet numérique du texte, adoptant plusieurs amendements pour accélérer la généralisation du dossier médical partagé et de l'espace numérique de santé. De manière générale, que ce soit pour la médecine de ville ou l'hôpital, les sénateurs défendent le rôle des acteurs de terrain et les "dynamiques locales", plutôt qu'un modèle "homogène". Ils ont adopté un amendement confiant la présidence du conseil de surveillance des agences régionales de santé (ARS) à un élu territorial et non plus au préfet.]]></description>
   <pubDate>Mon, 03 Jun 2019 02:01:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Sécurité routière : les principales mesures depuis 50 ans</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190601053941.oox99b0u.html</link>
   <description><![CDATA[Des premières limitations au passage à 80 km/h sur les routes secondaires, dont l'assouplissement est débattu lundi à l'Assemblée, les mesures de sécurité routière prises depuis 50 ans ont permis de diviser par cinq le nombre annuel de morts. - 1973: premières limitations - En juillet 1970 est adoptée la première loi rendant obligatoire le contrôle d'alcoolémie après une infraction ou un accident de la route. Le seuil légal est fixé à 0,8 g/l de sang pour la contravention, 1,2 g/l pour le délit. En juin 1973, alors que près de 16.000 automobilistes se tuent en moyenne chaque année, le gouvernement de Pierre Messmer impose des limitations de vitesse: 110 km/h sur les routes "à grande circulation", 100 km/h sur les autres. Le port de la ceinture de sécurité devient obligatoire hors agglomération, celui du casque sur un cyclomoteur dans et en dehors des agglomérations. En novembre 1974, le nombre de morts passe sous le seuil des 14.000. Les limitations de vitesse sont généralisées: 90 km/h sur les routes, 110 km/h sur les voies express, 130 km/h sur les autoroutes. En juillet 1978, une loi sur la prévention de l'alcoolémie autorise les contrôles préventifs dans le cadre de contrôles ordonnés par les procureurs. En octobre 1979, le port de la ceinture devient obligatoire en ville. - Alcoolémie et permis à points - En décembre 1983, le seuil d'alcoolémie constituant un délit est abaissé à 0,8 g/l. A partir d'octobre 1990, des contrôles d'alcoolémie peuvent être faits à l'initiative des forces de l'ordre. En décembre, la vitesse autorisée en ville est limitée à 50 km/h et la ceinture devient obligatoire à l'arrière des véhicules. Le permis à points est instauré en juillet 1992. En septembre 1995, le taux maximum d'alcool autorisé dans le sang est abaissé à 0,5 g/l. En juillet 2002, quelque 8.000 personnes se tuent encore chaque année sur les routes. L'année suivante, en novembre, installation des premiers radars automatiques. - Routes secondaires: 80 km/h maxi - Fin 2010, le nombre de tués passe pour la première fois sous les 4.000. L'Assemblée nationale vote un assouplissement du permis à points, qui exclut toutefois les infractions les plus graves. En 2011, après une nouvelle hausse du nombre de morts, un Comité interministériel convoqué en urgence annonce plusieurs mesures: les excès de vitesse supérieur de 50 km/h à la vitesse autorisée deviennent un délit dès la première infraction, les panneaux indiquant la présence de radars fixes sont supprimés, les avertisseurs de radar interdits. Après un plus-bas historique en 2013 (3.427 morts), la mortalité routière repart à la hausse entre 2014 et 2016. En 2015, le taux légal d'alcoolémie a été abaissé de 0,5 gramme par litre de sang à 0,2 g/l pour les conducteurs novices (permis depuis moins de 3 ans ou deux ans en cas de conduite accompagnée). En 2017, la tendance repart à la baisse: on comptabilise 3.684 morts sur la route. Le 17 juin 2018, parution au Journal officiel d'un décret limitant à compter du 1er juillet à 80 km/h la vitesse autorisée sur 400.000 kilomètres de routes secondaires. La mesure, critiquée, permettra de sauver 300 à 400 vies par an, selon Matignon. L'année 2018 se clôt sur un plus-bas historique, avec 3.259 morts sur les routes. - Vers un "assouplissement" des 80 km/h - Le 16 mai 2019, Édouard Philippe ouvre la voie à un assouplissement par l'Assemblée nationale de la limitation à 80 km/h sur les routes secondaires, mesure dont il a été l'initiateur et considérée comme l'un des détonateurs de la crise des "gilets jaunes". Les députés votent en commission un amendement permettant aux exécutifs départementaux de déroger aux 80 km/h sur les routes secondaires qu'ils gèrent. Le projet de loi qui le contient doit être débattu à l'Assemblée à partir de lundi. Le département de Haute-Marne est le premier à annoncer son intention de retourner dès que possible aux 90 km/h sur 12% des routes du département.]]></description>
   <pubDate>Sat, 01 Jun 2019 05:39:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Projet de loi Mobilités: les principales mesures</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190601053839.sfyecavs.html</link>
   <description><![CDATA[80 km/h, contribution du transport aérien, "forfait mobilités" et trottinettes: voici les principales dispositions du projet de loi d'orientation des mobilités, déjà complété par les députés en commission, avant son examen dans l'hémicycle de l'Assemblée à partir de lundi. - ROUTES - . Compétence donnée aux présidents de département pour relever la vitesse maximale autorisée sur certaines routes aujourd'hui limitées à 80 km/h. . Possibilité pour toutes les communes de créer des "zones à faible émission" (ZFE) interdisant la circulation de certains véhicules polluants à certaines heures. Ces zones deviendront obligatoires dans les territoires où les normes de qualité de l'air ne sont pas respectées. . Sur les réseaux routiers hors agglomération et autoroutier, possibilité de réserver des voies de façon temporaire ou permanente à certains types de véhicules (transports en commun, véhicules "propres", covoiturage, taxis...). Les VTC sont exclus du dispositif "afin d'éviter un encombrement trop important de ces voies", ont précisé les députés en commission. . Systématisation des restrictions de circulation en cas de dépassement ou risque de dépassement du seuil d'alerte à la pollution. . Objectif d'une fin de la vente des véhicules à carburants fossiles - essence, diesel et gaz naturel - d'ici 2040. . Renforcement de la sécurité des passages à niveau. . Expérimentation de l'inscription en ligne à l'épreuve pratique du permis de conduire . Habilitation du gouvernement à légiférer par ordonnance pour encadrer l'essor des véhicules autonomes. - TRANSPORTS EN COMMUN - . Possibilité d'ouvrir des services de transport scolaire à d'autres usagers dans les territoire ruraux. . Généralisation de l'arrêt à la demande dans les bus de nuit . Fixation du cadre social de l'ouverture à la concurrence des lignes de bus de la région parisienne - VELO - . Pour lutter contre les vols, le marquage deviendra obligatoire, sauf pour les vélos enfant. . SNCF et RATP devront réaliser des stationnements vélos sécurisés avant le 1er janvier 2024. . Ajout pour les cars neufs d'un système permettant de transporter au minimum cinq vélos. . Généralisation d'un enseignement de l'usage du vélo à compter de 2022. . Obligation pour les poids lourds, dès juillet 2020, de signaler leurs angles morts, par exemple par des autocollants, pour renforcer la sécurité des cyclistes. - AIDE DES EMPLOYEURS - . Possibilité pour les employeurs de rembourser à leurs salariés un montant maximum de 400 euros par an, exonéré de charges sociales et fiscales, afin d'encourager les déplacements domicile-travail à vélo ou en covoiturage. . Ce "forfait mobilités" sera cumulable avec le remboursement des frais de transports en commun, et a été étendu aux frais d'alimentation des véhicules électriques. - VÉHICULES ÉLECTRIQUES - . Obligation de doter, d'ici 2025, tous les parkings de plus de 10 places des bâtiments neufs ou rénovés de pré-équipements (conduits pour câbles, dispositifs d'alimentation...) en vue de l'installation de bornes de recharge. Tous les parkings de plus de 20 places des bâtiments non résidentiels devront, eux, disposer d'au moins un point de recharge. . Renforcement des obligations de "verdissement" des flottes d'entreprises, VTC, taxis et loueurs automobiles. - NOUVELLES MOBILITÉS - . Tout le territoire sera couvert par des "autorités organisatrices de la mobilité", communautés de communes ou régions, qui auront pour mission de coordonner les modes de déplacements sur leur territoire. . Les autorités organisatrices pourront réguler les nouveaux services de déplacement en libre-service ou "free floating" (trottinettes, vélos, gyropodes...). . Engagement du gouvernement à fixer par décret l'âge minimal d'utilisation des trottinettes électriques à 12 ans. - RAIL - . Possibilité pour les régions de gérer directement les "petites lignes" ferroviaires. . Numéro d'appel unique pour simplifier l'accompagnement des personnes à mobilité réduite. . Le gouvernement mènera une étude en vue de la relance des trains de nuit. - TRANSPORT AÉRIEN - . Création à l'initiative des députés d'une contribution du transport aérien, évaluée à 30 millions d'euros, pour le financement des autres modes de transport, à défaut de taxer le kérosène. - INFRASTRUCTURES - . Priorité est donnée pour les dix prochaines années aux transports du quotidien et à l'entretien des réseaux existants. . Ajout de la diminution des émissions de gaz à effet de serre et de la prise en compte de la pollution sonore parmi les objectifs poursuivis. . Réaffirmation de l'engagement de l'Etat dans la réalisation de la liaison ferroviaire Lyon-Turin en ce qui concerne les investissements. parl-ll/reb/jk/cam]]></description>
   <pubDate>Sat, 01 Jun 2019 05:38:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Galère des transports, taxe aérienne, 80 km/h: l'Assemblée s'empare de la loi "mobilités"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190601053828.pc8v0kjv.html</link>
   <description><![CDATA[Répondre aux "galères" de transport de nombreux Français, en préservant l'environnement : l'Assemblée nationale s'attaque lundi au vaste projet de loi d'orientation des mobilités (LOM), qui promet des batailles sur l'assouplissement des 80 km/h ou la taxation du transport aérien. Déjà passé au Sénat en première lecture, ce texte touffu, au menu durant deux semaines, est passé d'une cinquantaine d'articles à plus de cent quarante et a généré le dépôt de près de 3.500 amendements, un record sous cette législature. Il vise à "s'occuper d'abord des transports du quotidien, en apportant des réponses à tous et partout", selon la ministre des Transports Elisabeth Borne. Car les manifestations des "gilets jaunes" ont confirmé "le sentiment d'injustice" de certains Français de vivre "dans un pays qui avance à deux vitesses": la France des TGV et celle des autres réseaux dont l'état se dégrade, avec des trajets domicile-travail devenus "une vraie galère". La limitation à 80 km/h sur les routes secondaires depuis juillet 2018, un des détonateurs de la crise des "gilets jaunes", s'est invitée dans les débats. Les présidents de conseils départementaux auront le pouvoir de relever la vitesse maximale sur certains tronçons, ont voté les députés en commission, après un feu vert du Premier ministre Edouard Philippe, en première ligne dans ce dossier. Des élus LR considèrent ce "revirement" comme "un trompe-l'oeil" et déplorent l'exclusion du dispositif des routes nationales, gérées par l'Etat. Ils réclament de revenir à la rédaction du Sénat qui autorisait aussi les préfets à relever la vitesse. Autre sujet phare: la création d'un forfait "mobilités durables", qui permettra aux employeurs de rembourser à leurs salariés un montant maximum de 400 euros par an pour encourager les déplacements domicile-travail à vélo ou en covoiturage. Des élus des oppositions et de la majorité, Barbara Pompili (LREM) en tête, veulent rendre ce forfait obligatoire. Mme Borne n'y est pas hostile mais souhaite laisser sa chance à la négociation dans les entreprises, plutôt réticentes à l'égard de ce dispositif onéreux. Le texte prévoit d'autres mesures pour encourager l'usage du vélo (lutte contre le vol, stationnements sécurisés dans les gares) et des voitures électriques. Trottinettes, vélos et autres gyropodes en libre-service seront davantage régulés. - "Sursaut" pour le climat - Les ONG environnementales jugent globalement le projet de loi "insuffisant" dans la lutte contre les émissions de gaz à effet de serre des transports. Elles ont appelé les parlementaires au "sursaut" et réclament une "contribution climat" sur les billets d'avion, qui serait "complémentaire" d'une éventuelle suppression de la niche fiscale dont profite le kérosène. Alors qu'Emmanuel Macron veut "avancer" sur cette question à l'échelle européenne, des élus de sensibilité écolo plaident pour envoyer un signal au niveau national. En commission, les députés ont accepté de créer une contribution, d'environ 30 millions d'euros annuels, prélevée sur les surplus de recettes de la taxe de solidarité sur les billets d'avion, dite "taxe Chirac", pour financer les autres modes de transport. Il faut absolument aller plus loin", estime l'ancien "marcheur" Matthieu Orphelin, qui suggère de créer "une contribution écologique au décollage" sur le modèle suédois, idée partagée avec l'ex-ministre de l'Ecologie Delphine Batho (non inscrite). Cette dernière porte, avec des Insoumis dont François Ruffin, une autre proposition plus radicale: interdire les vols intérieurs pour lesquels le même trajet est réalisable en train en 5h00. Le projet de loi a généré des tensions dans certains secteurs. Le 20 mai, des taxis, inquiets de voir leurs prérogatives exclusives réduites, ainsi que des auto-écoles, remontées contre la réforme à venir du permis - dont certaines dispositions figurent dans le texte - et encore des ambulanciers se sont mobilisés sur les routes. Des syndicats de transports en commun ont dénoncé des "manquements en matière de protection sociale de salariés" sur le cadre social de l'ouverture à la concurrence des lignes de bus et cars d'Ile-de-France. Egalement au programme, la régulation des plateformes numériques de livraison, de type Uber ou Deliveroo, doit permettre de renforcer les droits sociaux des travailleurs de ces plateformes. ll/reb/jk/cam UBER TECHNOLOGIES]]></description>
   <pubDate>Sat, 01 Jun 2019 05:38:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Réforme des institutions: des "lignes rouges" pour le Sénat retirées</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190531113554.iaayd5pl.html</link>
   <description><![CDATA[Le nouveau projet de réforme des institutions, qui doit être présenté au Conseil des ministres fin juin-début juillet, sera resserré, sans certaines "lignes rouges" pour le Sénat, a indiqué vendredi Matignon, confirmant des informations du Monde. "Pas mal de lignes rouges ont été enlevées", selon l'entourage du Premier ministre Edouard Philippe. Comme esquissé par Emmanuel Macron lors d'une conférence de presse à l'Elysée le 25 avril, la réduction du nombre de parlementaires a été revue à la baisse, passant de 30 à 25% - mesure comprise dans un projet de loi organique. Dans la révision constitutionnelle, le volet concernant la rationalisation de la procédure parlementaire, avec la suppression d'une des lectures des textes au Sénat dans certains cas, a été évacué. "Il y a la volonté de dire que les assemblées parlementaires puissent s'organiser elles-mêmes", explique Matignon alors qu'une réforme du règlement interne est sur le point d'être validée au Palais Bourbon. "Nous allons mettre toutes les chances du côté de cette révision dans l'espoir que le Sénat les saisisse", a déclaré à l'AFP Patrick Mignola, patron des députés MoDem et corapporteur à l'Assemblée. Le précédent projet de réforme des institutions avait été bloqué en juillet 2018 dans le tumulte de l'affaire Benalla. Emmanuel Macron a remis l'ouvrage sur le métier et annoncé fin avril une nouvelle mouture qui comprendra notamment un abaissement du seuil de déclenchement du référendum d'initiative partagée (RIP) et l'introduction d'une dose de proportionnelle aux législatives augmentée de 15 à 20%. Dans la révision constitutionnelle, seront conservés "les avancées environnementales, l'évolution du Conseil économique, social et environnemental (Cese), la différenciation territoriale et la suppression de la Cour de justice de la République", a détaillé Sacha Houlié, porte-parole des députés LREM pour cette réforme. Edouard Philippe a rencontré en début de semaine les présidents de l'Assemblée Richard Ferrand (LREM) et du Sénat Gérard Larcher (LR). Pour ce même dossier, les présidents des groupes politiques seront reçus par la garde des Sceaux Nicole Belloubet le ministre des Relations avec le Parlement Marc Fesneau la semaine prochaine, a précisé Matignon à l'AFP. Le chef du gouvernement pourrait préciser le calendrier d'examen de la réforme lors de son discours de politique générale, le 12 juin devant l'Assemblée. Emmanuel Macron a souhaité un examen au Parlement "à l'été".]]></description>
   <pubDate>Fri, 31 May 2019 11:35:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La réforme du règlement de l'Assemblée sème la zizanie</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190529185031.81w9xll3.html</link>
   <description><![CDATA[Des oppositions vent debout contre une réduction de leur temps de parole, une majorité ne lâchant du lest qu'au bout du bout: la réforme du règlement de l'Assemblée proposée par Richard Ferrand (LREM) a viré mercredi au psychodrame au Palais Bourbon. La réforme des règles internes de l'institution vise à rendre les débats plus "fluides et efficaces" face à une inflation législative depuis des années. La proposition du président de l'Assemblée, travaillée depuis six mois avec les présidents des groupes politiques, se voulait consensuelle et "équilibrée", avec "plus de droits pour l'opposition". Mais coup de théâtre mercredi: refusant de se voir "muselés", les groupes d'opposition ont annoncé un boycott des débats dans l'hémicycle sur ce texte. C'est une "décision collective" pour porter "la voix démocratique", a lancé Philippe Gosselin (LR) lors d'une conférence de presse en présence d'élus PS, PCF, LFI et UDI. Par cette réforme, "on nous empêche de porter la voix du peuple", a affirmé André Chassaigne (PCF) tandis que le groupe PS a refusé la "démarche d'autorité" menée par la majorité, plaidant qu'elle a "gagné dans les urnes le droit de gouverner, pas celui de nous faire taire". M. Gosselin a déploré une "crise" et un président de l'Assemblée "qui s'est crispé", alors que des discussions avec le rapporteur Sylvain Waserman (MoDem) devaient permettre un compromis. La majorité se retrouve ainsi "seule avec elle-même". "Du jamais vu. (...) Le coup d'État permanent est servi !", a tweeté Jean-Luc Mélenchon (LFI). Concomitamment, la séance a repris dans un hémicycle dégarni sous la présidence de M. Ferrand, égrenant à toute allure des amendements "non défendus". Seul le groupe d'opposition Libertés et Territoires était en séance avec la majorité, prête à siéger jusqu'à vendredi soir, jeudi de l'Ascension compris. Mais cela ne s'est pas révélé nécessaire car les discussions sur la réforme du règlement, considérablement écourtées, se sont achevées en début de soirée mercredi. - Nouveau vote - Et surprise de dernière minute: le président de l'Assemblée a remis au vote la disposition sur les temps de parole, donnant ainsi en partie satisfaction aux oppositions absentes. "Nous sommes toujours dans une démarche conciliante", a fait valoir M. Ferrand auprès de l'AFP, tout en regrettant que "les grands perdants des élections européennes (aient eu) une sorte de revanche à prendre" et aient "jeté leur dévolu sur le règlement de l'Assemblée". Dès le début des échanges en séance lundi, les oppositions avaient fait front commun contre la réforme, craignant une parole "dégradée". Toutes avaient souligné la nécessité de revoir les règles, mais pas "contre l'opposition". La fatigue aidant au lendemain des européennes, les débats se sont vite envenimés. C'est un article visant à limiter à cinq minutes et à un orateur par groupe le temps de parole lors de la discussion générale sur un texte qui a mis le feu aux poudres. Après plus de trois heures de débats acharnés, d'éclats de voix, d'amendements de suppression, de rappels au règlement, de suspensions de séance et de tractations, il a été adopté dans la nuit de mardi à mercredi, mais sans les oppositions. C'est ce sur quoi sont revenus mercredi les députés, accordant 5 ou 10 minutes de temps par groupe en discussion générale, en fonction des textes de loi. Outre ce point de blocage, les oppositions rejettent également dans la réforme la limitation à un orateur par groupe sur chaque article, ou la défense unique des amendements identiques. La crispation a atteint un niveau inédit au Palais Bourbon depuis l'affaire Benalla à l'été 2018. Alors que son prédécesseur François de Rugy entretenait des relations compliquées avec certains groupes, M. Ferrand était parvenu à apaiser l'Assemblée depuis son arrivée en septembre. Il a été accusé côté LR comme au PCF d'être "en voie de +Rugysation+". La proposition de réforme, qui doit entrer en vigueur en septembre, sera soumise au vote le 4 juin. L'opposition espère une censure du Conseil constitutionnel: selon Sébastien Jumel (PCF), les Sages veillent à ce que le règlement "ne soit pas uniquement fait pour la majorité".]]></description>
   <pubDate>Wed, 29 May 2019 18:50:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Réforme du règlement de l'Assemblée: nouveau vote sur le temps de parole</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190529181629.2cg5e4no.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée nationale Richard Ferrand (LREM) a indiqué que les députés allaient de nouveau voter mercredi en fin de journée sur les règles de temps de parole, qui ont provoqué le boycott des oppositions. "Les grands perdants des élections européennes avaient une sorte de revanche à prendre. Ils ont jeté leur dévolu sur le règlement de l'Assemblée", a critiqué M. Ferrand auprès de l'AFP. Mais "comme nous sommes toujours dans une démarche conciliante, nous aurons l'occasion de faire une deuxième délibération" sur l'article de la réforme du règlement qui a provoqué une bronca des oppositions. Un amendement de Sylvia Pinel (Libertés et territoires), rejeté dans la nuit de mardi à mercredi, va être ainsi remis aux voix. Il prévoit cinq ou 10 minutes de temps de parole pour chaque groupe politique ainsi que pour un député n'appartenant à aucun groupe, dans les discussions générales sur les textes de loi. Ce temps de cinq ou 10 minutes sera fixé par la conférence des présidents de l'Assemblée. La réforme ne prévoyait que cinq minutes par groupe en principe, nettement moins qu'actuellement pour les groupes les plus importants. Selon M. Ferrand, en début d'après-midi mercredi, "un accord avait été trouvé sur la base de la proposition de Sylvain Waserman (rapporteur MoDem) de nature à satisfaire tout le monde" mais "tout cela a été défait" et "le stratagème (des oppositions) a été démasqué", lors de l'annonce peu après du boycott de l'hémicycle. "Nous allons maintenir les avancées pour les oppositions", a défendu le président de l'Assemblée.]]></description>
   <pubDate>Wed, 29 May 2019 18:16:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Harcèlement à l'Assemblée: feu vert à un dispositif contre "la loi du silence"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190529180043.fjuq2ypm.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a donné mercredi son feu vert à la création d'un dispositif de prévention et d'accompagnement dans la lutte contre le harcèlement, face à une "loi du silence" selon la députée Delphine Batho. Les députés ont inscrit dans le règlement de l'Assemblée la mise en place d'"un dispositif de prévention et d'accompagnement en matière de lutte contre toutes les formes de harcèlement". Il reviendra au bureau de l'Assemblée, sa plus haute instance collégiale, d'en préciser les modalités. L'ancienne ministre Delphine Batho (non-inscrite, ex-PS), présente "pour défendre les femmes et les collaboratrices parlementaires", a déploré qu'une "instance indépendante" ne soit pas créée. "Ces situations de harcèlement ne peuvent être réglées dans l'entre-soi de l'Assemblée nationale, où la loi du silence règne depuis tant d'années", a lancé l'élue des Deux-Sèvres. Mais "on se met une exigence" et "un niveau de priorité très élevé", a fait valoir le rapporteur Sylvain Waserman (MoDem). En cas de harcèlement, "les dépôts de plainte sont absolument indispensables", a-t-il aussi insisté. La mise en place d'un tel dispositif intervient notamment après des alertes du collectif "Chair collaboratrice", qui avait dénoncé fin mars, chiffres à l'appui, la persistance du harcèlement sexiste et sexuel à l'Assemblée. Mme Batho a souligné que les "injures sexistes, attitudes insistantes ou gênantes, ça arrive même aux femmes députées". Des députés de tous bords emmenés par l'ex-"marcheur" Matthieu Orphelin avaient adressé, dans la foulée des alertes du collectif, un courrier à Richard Ferrand, plaidant pour des "décisions rapides". La déontologue de l'Assemblée, qui a notamment une mission de lutte contre le harcèlement depuis 2013, avait elle-même préconisé en janvier la création d'une cellule d'écoute. Les députés s'étaient déjà prononcés en commission pour ce dispositif de prévention et d'accompagnement qui devait aussi concerner les discriminations. Cette mention a été supprimée en séance, "pour ne pas mélanger les deux sujets" qui "relèvent de logiques différentes", selon le rapporteur.]]></description>
   <pubDate>Wed, 29 May 2019 18:00:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Réforme du règlement de l'Assemblée nationale: les oppositions boycottent les débats (députés)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190529150754.4kgam45y.html</link>
   <description><![CDATA[Les groupes d'opposition à l'Assemblée ont décidé mercredi de boycotter les débats sur la réforme du règlement du Palais Bourbon, dénonçant la "menace" sur l'expression démocratique des parlementaires que comporterait la limitation de leur temps de parole. "Nous avons décidé de ne pas siéger cet après-midi", "la majorité sera seule avec elle-même", a annoncé Philippe Gosselin (LR) lors d'une conférence de presse en présence d'élus PS, PCF, LFI et UDI, seul le groupe Libertés et Territoires n'étant pas représenté. Au même moment, la séance reprenait dans un hémicycle dégarni sous la présidence de Richard Ferrand (LREM), égrenant des amendements "non défendus". "A ce stade, le dialogue semble bien rompu et les possibilités de s'entendre bien lointaines", a ajouté le député LR, déplorant d'en arriver à "une phase qui n'est pas agréable" et à cette "décision collective" pour porter "la voix démocratique". "Nous ne siègerons pas tant qu'il n'y aura pas de solution de compromis", a abondé Mathilde Panot (LFI). "On nous empêche de porter la voix du peuple", a aussi affirmé André Chassaigne (PCF). Le groupe PS "ne s'associera pas à une démarche d'autorité" menée par la majorité, a aussi affirmé David Habib (PS) tandis que Michel Zumkeller (UDI-Agir) s'est demandé: "Comment peut-on faire un règlement de l'Assemblée quand il n'y a que la majorité qui en parle?". Dès le début des discussions lundi sur cette réforme qui entend rendre les débats plus "fluides et efficaces" et qui se voulait initialement consensuelle, les oppositions avaient fait front commun, craignant une parole "dégradée" et une opposition "muselée". Dans la nuit de mardi à mercredi, un article limitant les prises de parole lors des discussions générales a mis le feu aux poudres: il a été adopté au terme d'une soirée agitée, sans la présence des oppositions, qui avaient quitté l'hémicycle en signe de protestation.]]></description>
   <pubDate>Wed, 29 May 2019 15:07:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Déclaration de politique générale: Philippe demandera un vote de confiance</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190529131027.3a34y2b2.html</link>
   <description><![CDATA[Edouard Philippe sollicitera un vote de confiance à l'Assemblée nationale à l'issue de sa déclaration de politique générale le 12 juin, a indiqué mardi Matignon à l'AFP. Selon l'article 49 alinea 1 de la Constitution, le Premier ministre peut engager la responsabilité du gouvernement après une déclaration de politique générale, sans obligation. La prééminence du groupe La République en marche, associé au MoDem, avec plus de 350 députés sur 577, fait cependant courir très peu de risque de vote négatif.]]></description>
   <pubDate>Wed, 29 May 2019 13:10:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
