<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Tue, 12 May 2015 14:30:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Régionales: les députés UMP demandent à Bartolone des garanties de "transparence"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150512122642.pi9c6tom.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés UMP vont demander au président de l'Assemblée Claude Bartolone, candidat PS aux élections régionales en Ile-de-France, des garanties de "transparence" sur sa façon de mener campagne, sans pour autant exiger sa démission du perchoir. Sa candidature "pose un problème institutionnel et un problème de bon fonctionnement de notre assemblée", a déclaré leur chef de file Christian Jacob devant la presse, qui va lui écrire pour demander un "cahier des charges" sur "la transparence et le cloisonnement entre son action de candidat et celle de président de l'Assemblée". Le président du groupe UMP a cité les questions que posaient les réceptions à l'Hôtel de Lassay, résidence du président de l'Assemblée, ses déplacements, l'utilisation de la réserve parlementaire de la présidence et encore le "droit à l'image" de M. Bartolone. "A quel moment va-t-il se déporter de la présidence" des séances, a aussi demandé l'élu de Seine-et-Marne, pour qui "il ne faut pas nous parler de la campagne officielle" car "la campagne effective, elle a démarré". "Claude Bartolone n'est pas le président d'un camp, or là il va être le candidat d'un camp", a-t-il aussi fait valoir. Comme président de l'Assemblée, "c'est lui qui arbitre lorsqu'il y a des conflits entre groupes politiques et nous nous rangeons à son avis", a-t-il expliqué. Lors de la conférence des présidents de l'Assemblée mardi matin, M. Jacob a déjà questionné directement M. Bartolone, qui lui a rétorqué: "Toute la loi, rien que la loi." "Nous attendons des réponses précises", a martelé le patron des députés UMP dans les couloirs de l'Assemblée, qui a rappelé qu'effectivement "la loi ne l'oblige pas à démissionner". "C'est sa décision, à lui de voir au regard des règles éthiques qu'il se pose s'il peut assumer les deux", a cependant glissé M. Jacob. Le député-maire de Provins a balayé les comparaisons avec les campagnes d'anciens présidents de droite de l'Assemblée. "Avoir été candidat à Epinal il y a 25 ans et être candidat aujourd'hui à la présidence d'une région de 12 millions d'habitants, ça n'a rien à voir", a-t-il lancé en référence à Philippe Séguin. Les autres groupes politique n'ont pas suivi la demande de l'UMP. Pour le coprésident du groupe des Verts, François de Rugy, "à partir du moment où les moyens de la présidence ne sont pas utilisés pour faire campagne, il n'y a pas lieu d'empêcher tel ou tel de se présenter". Pour le chef de file des députés radicaux de gauche Roger-Gérard Schwartzenberg, le comportement de M. Bartolone "n'est pas choquant". "C'est comme lorsqu'un ministre fait campagne", a-t-il estimé.]]></description>
   <pubDate>Tue, 12 May 2015 14:26:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Bartolone au perchoir et candidat aux régionales: "toute la loi, rien que la loi"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150512100526.8w2zpqmt.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée nationale Claude Bartolone, qui sera le candidat du PS aux régionales de décembre en Ile-de-France, a affirmé mardi que sa "seule règle de conduite" pendant la campagne électorale serait "toute la loi, rien que la loi". Interrogé sur les propos du président UMP du Sénat Gérard Larcher, qui a jugé "un peu difficile" mais "nullement incompatible" d'être candidat aux régionales en se maintenant au perchoir de l'Assemblée, M. Bartolone a répondu: "Quand on est président de l'Assemblée, on doit avoir comme seule règle de conduite: toute la loi, mais rien que la loi". "Ici où nous avons à voter la loi, ce principe doit être aussi dans toutes les têtes", a glissé le député socialiste de Seine-Saint-Denis dans les couloirs de l'Assemblée nationale. A la question de savoir si son maintien au perchoir pendant la campagne des régionales avait été discuté en conférence des présidents à l'Assemblée plus tôt dans la matinée, M. Bartolone a répondu: "Bien entendu. J'ai eu une demande de la part du président Jacob (chef de file des députés UMP) et je lui ai apporté cette réponse". "C'est la conduite que je m'applique ici depuis que je préside l'Assemblée nationale et comme législateur", a également fait valoir l'élu PS de Seine-Saint-Denis. "Nous avons voté un certain nombre de lois qui codifient finalement le déroulement des campagnes électorales, donc pour moi +toute la loi, rien que la loi+", a-t-il conclu, dans une allusion notamment aux règles de financement. La candidate UMP à la présidence de la région Ile-de-France, Valérie Pécresse, a affirmé dimanche qu'elle démissionnerait de la présidence de l'Assemblée nationale pour faire campagne si elle était à la place de Claude Bartolone, et estimé qu'"il faut éviter la suspicion des mélanges des genres". "Le président de l'Assemblée nationale a des moyens colossaux", a relevé cette députée des Yvelines. "Saura-t-on, quand il recevra pour remettre une Légion d'honneur à l'Hôtel de Lassay des centaines de personnes autour d'un buffet, s'il le fait comme président ou comme candidat?" a demandé cette ancienne ministre.]]></description>
   <pubDate>Tue, 12 May 2015 12:05:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Collège: Sarkozy n'a "aucune légitimité" à donner des leçons, selon Le Roux</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150512092747.sr5ecwda.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de file des députés socialistes, Bruno Le Roux, a rétorqué mardi à Nicolas Sarkozy que "la médiocrité de son bilan éducatif ne lui confère aucune légitimité à jouer les donneur de leçons" sur la réforme du collège. Le président de l'UMP avait affirmé lundi que l'école de la République était "en danger", en dénonçant, lors d'un meeting aux Pavillons-sous-Bois (Seine-Saint-Denis), une réforme "désastreuse pour notre République". Ces attaques "sont un monument d'amnésie et de falsification", a déclaré Bruno Le Roux dans un communiqué. "C'est sous sa mandature que l'école française a dégringolé dans les classements internationaux. C'est sous sa mandature que le niveau général a baissé, que l'échec scolaire a battu des records, que le corps enseignant a été la cible d'une politique de délégitimation et de paupérisation", a-t-il poursuivi. "Incriminer +la politique égalitariste+ pour escamoter cet héritage désastreux est une escroquerie. Ce n'est pas le niveau des meilleurs qui baisse en France, c'est un système qui fabrique de plus en plus d'échec et d'inégalités entre les élèves et entre les établissements", a souligné le député de Seine-Saint-Denis. "C'est contre cette politique de nivellement par le bas que nous avons engagé la refondation de l'école, dont la réforme du collège est un des maillons", a-t-il ajouté. "Au moment où tous nos grands concurrents investissent massivement dans l'éducation et la connaissance, la France a besoin de repenser son organisation éducative en s'appuyant sur les expériences et les méthodes qui réussissent. C'est ce que fait la ministre de l'Education et le groupe socialiste lui apporte son entier soutien", a-t-il conclu.]]></description>
   <pubDate>Tue, 12 May 2015 11:27:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Bartolone au perchoir et candidat: pas incompatible mais difficile (Larcher)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150512082320.6ut32zsk.html</link>
   <description><![CDATA[Le président UMP du Sénat Gérard Larcher a jugé "difficile", mais pas incompatible, d'être candidat aux régionales en se maintenant au perchoir de l'Assemblée nationale, comme entend le faire Claude Bartolone. Comme LCI et Radio Classique lui demandaient si le socialiste devait quitter sa fonction pendant la campagne électorale, le sénateur a commenté: "Cette décision lui appartient, ce n'est nullement incompatible". "C'est un peu difficile quand on est président d'une assemblée, donc dans une fonction d'arbitre, d'être l'arbitre et en même temps dans le jeu", a nuancé M. Larcher, dont les relations avec son alter ego du Palais Bourbon ont connu quelques nuages. Or "les régionales vont être un enjeu politique majeur", selon le sénateur. "Présider une assemblée est une responsabilité qui l'emporte sur toutes les autres", "moi, je ne me serais pas mis dans cette situation", a-t-il dit, alors que Claude Bartolone est candidat à l'investiture PS pour les régionales de décembre en Ile-de-France. Il a moqué "tous ces candidats qui nous ont fait la leçon sur le non-cumul des mandats et qui finalement, sans le dire, ont la tentation d'un mandat de plus". Le président sortant PS Jean-Paul Huchon a été "utilisé comme un +Kleenex+", selon Gérard Larcher qui n'a cependant pas "été marqué par son bilan" de trois mandats, puisque "la situation des transports demeure cataclysmique dans certaines parties de la région", et qu'il y a "une politique clientéliste associative". "De toute façon, Valérie Pécresse sera la prochaine présidente de la Région", a tranché le collègue UMP de l'ex-ministre, élu comme elle des Yvelines et qui préside son comité de soutien.]]></description>
   <pubDate>Tue, 12 May 2015 10:23:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Pécresse: Bartolone et Huchon, "blanc bonnet, bonnet blanc"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150511184609.b1otje1b.html</link>
   <description><![CDATA[Valérie Pécresse, candidate UMP pour les élections régionales en Ile-de-France, a affirmé lundi que Jean-Paul Huchon, président PS sortant, et Claude Bartolone, président PS de l'Assemblée nationale, qui prendra finalement la tête de liste, c'est "bonnet blanc et blanc bonnet". "Ils ont changé de candidat mais ils ne changeront pas le bilan", a lancé Mme Pécresse lors d'un meeting de Nicolas Sarkozy aux Pavillons-sous-Bois (Seine-Saint-Denis), en présence d'un millier de personnes. "Merci à Nicolas Sarkozy de s'engager pour les régionales avec une famille rassemblée, réunie par la dynamique de la création d'un nouveau parti, qui est pour nous un atout formidable", a également affirmé l'ex-ministre. Jean-Paul Huchon a finalement accepté de se retirer au profit de Claude Bartolone, en donnant son accord à un "rassemblement des socialistes" derrière lui comme tête de liste, selon un communiqué des deux hommes publié lundi soir.]]></description>
   <pubDate>Mon, 11 May 2015 20:46:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Hamon: si le chômage baisse dans quelques mois, cela donnera raison à "Montebourg et moi"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150511175430.if6baa16.html</link>
   <description><![CDATA[Le député et ancien ministre Benoît Hamon, l'une des figures de l'aile gauche du PS, a estimé qu'une éventuelle baisse du chômage "dans quelques mois" donnerait raison à "Arnaud Montebourg" et à lui-même, dans une interview accordée lundi aux Indés Radios-metronews-LCI. Comme on lui demandait si François Hollande serait à son avis candidat à sa réélection, M. Hamon a répondu: "Je n'en sais rien. Il a dit que ce serait en fonction des résultats économiques et notamment de la baisse du chômage qui, pour l'instant, n'est pas là. Je souhaite qu'elle intervienne rapidement." "Si elle intervient là, dans quelques mois, elle donnera raison à Arnaud Montebourg et à moi-même", a considéré cet élu des Yvelines. "Parce que s'il y a baisse du chômage, ce sera liée au fait que votre facture énergétique a baissé, et qu'elle a redonné de la capacité d'investir aux entreprises et du pouvoir d'achat aux ménages. Qu'est-ce que nous demandions avec Arnaud Montebourg: qu'à côté des aides aux entreprises, il y ait un choc du pouvoir d'achat", a-t-il ajouté. A ses yeux, "ces facteurs extérieurs à la France: politique monétaire européenne, baisse du pétrole et euro moins cher, amènent à plus de pouvoir d'achat en France, qu'on consomme plus et qu'on fasse reculer le chômage".]]></description>
   <pubDate>Mon, 11 May 2015 19:54:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Régionales IDF/PS: Huchon accepte de se retirer au profit de Bartolone</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150511174500.gevjyq63.html</link>
   <description><![CDATA[Le président PS sortant de la région Ile-de-France, Jean-Paul Huchon, a donné son accord à un "rassemblement des socialistes derrière Claude Bartolone" comme tête de liste aux élections régionales de décembre, selon un communiqué des deux hommes publié lundi soir. "Les conditions du rassemblement des socialistes derrière Claude Bartolone sont aujourd'hui réunies. Tous deux, candidat des socialistes et président de région, travaillerons ensemble à un rassemblement plus large encore, permettant la victoire de la gauche en décembre prochain", affirment-ils dans ce communiqué commun, publié après une rencontre d'environ une heure des deux responsables au siège du Conseil régional. Cette rencontre entrait dans le cadre des discussions entamées après l'annonce de candidature, mercredi, du président de l'Assemblée nationale pour concourir au scrutin de décembre en Ile-de-France. "Les Francilien-ne-s ont besoin d'une Région à gauche pour qu'elle continue de réduire les inégalités sociales et territoriales", affirment-ils aussi dans ce texte, intitulé simplement "Communiqué de Claude Bartolone et Jean-Paul Huchon". Aucun détail en revanche sur ces "conditions (...) aujourd'hui réunies" pour parvenir à ce ralliement, lequel intervient après celui jeudi de Marie-Pierre de la Gontrie, autre prétendante à l'investiture qui devait affronter M. Huchon lors d'une primaire devant les militants PS le 28 mai. Une compensation est-elle en négociation? "La question du dispositif n'est pas réglée", avait simplement répondu avant la rencontre l'entourage de M. Huchon. Le patron de la région Ile-de-France devait aussi rencontrer François Hollande "dans les prochains jours", avait indiqué la même source plus tôt dans la journée. "Je suis le patron d'une région de 12 millions d'habitants et j'ai gagné trois fois la région. On ne me traite pas comme une serpillière", avait affirmé M. Huchon au quotidien Le Monde, selon des propos rapportés lundi.]]></description>
   <pubDate>Mon, 11 May 2015 19:45:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Protection de l'enfant: une proposition de loi sénatoriale en débat mardi à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150511101539.smb6v936.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale examine mardi une proposition de loi sur "la protection de l'enfant", déjà votée par le Sénat, visant notamment à offrir aux enfants placés auprès de l'Aide sociale à l'enfance (ASE) une vie plus stable. Ce texte de Michèle Meunier, sénatrice PS, et Muguette Dini, ex-sénatrice centriste, avait été adopté en mars à l'unanimité au Sénat, avec le soutien de la secrétaire d'Etat à la Famille, Laurence Rossignol, qui représentera de nouveau le gouvernement mardi au Palais-Bourbon. Les députés UMP, qui se sont abstenus en commission la semaine dernière, n'ont pas encore décidé de leur vote final. Plusieurs comptent pousser des amendements, comme Pierre Lellouche qui entend faire interdire l'exercice de toute profession au contact de mineurs en cas de condamnation pour violences pédophiles. Il juge en effet "insuffisantes" les mesures annoncées par le gouvernement en réaction à de récentes affaires, selon un communiqué. Du côté de la majorité, le socialiste Erwann Binet, rapporteur en 2013 de la loi sur le mariage homosexuel, n'a pas redéposé pour la séance un amendement ayant pour but d'autoriser les couples pacsés ou en concubinage à adopter un enfant. L'élu de l'Isère, qui avait retiré son amendement au stade de la commission pour le retravailler, est satisfait qu'un premier débat ait pu avoir lieu, et compte trouver un véhicule législatif mieux approprié, selon son entourage. Mme Rossignol avait estimé jeudi qu'une disposition permettant l'adoption pour les couples non mariés n'avait pas sa place dans le texte sur la protection de l'enfant, renvoyant à une proposition de loi sur l'autorité parentale qui devrait être discutée au Sénat. Le mouvement anti-mariage homosexuel La Manif pour Tous avait envisagé une manifestation contre l'amendement de M. Binet. Le texte PS-centriste à l'étude mardi en fin d'après-midi et en soirée a pour ambition d'améliorer la gouvernance nationale et locale de la protection de l'enfance, de contribuer à la sécurisation du parcours de l'enfant protégé, et d'adapter le statut de l'enfant placé sur le long terme. Quelque 275.000 mineurs sont pris en charge par les services de protection de l'enfance, la moitié étant placés en familles d'accueil ou foyers et les autres faisant l'objet de mesures d'"assistance éducative" à domicile. En commission, les députés ont rétabli la plupart des dispositions d'origine que les sénateurs avaient supprimées. Ils ont en particulier voté un amendement socialiste similaire à un amendement UMP, inscrivant l'inceste dans le code pénal. Actuellement, le code pénal punit les viols et agressions sexuelles, ainsi que les relations sexuelles avec des mineurs de moins de 15 ans mais ne définit pas l'inceste en tant que tel. Quelque 200 amendements sont annoncés au total pour l'hémicycle, dont certains du gouvernement, qui prévoit par exemple de mieux préparer la sortie de l'ASE pour les jeunes majeurs.]]></description>
   <pubDate>Mon, 11 May 2015 12:15:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Démission de Bartolone: "Mme Pécresse avait fait campagne en étant ministre" (Cambadélis)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150511072727.knic5c2t.html</link>
   <description><![CDATA[Le premier secrétaire du PS Jean-Christophe Cambadélis a estimé lundi que Claude Bartolone pouvait faire campagne pour les régionales tout en restant président de l'Assemblée nationale, contrairement à ce que plaide Valérie Pécresse qui "avait bien fait campagne en étant ministre". "On peut faire absolument les deux", a répondu le numéro un des socialiste interrogé sur LCI/Radio Classique pour savoir si Claude Bartolone, candidat à l'investiture PS pour les régionales en Ile-de-France, devait quitter son poste de président de l'Assemblée nationale pour faire campagne, comme le défend la tête de liste UMP dans cette région. "Madame Pécresse avait bien fait campagne en étant ministre. C'est un peu différent puisque, à l'Assemblée nationale, il y a pour le président une certaine neutralité. Il ne vote même pas les lois", a-t-il rappelé. Mme Pécresse avait déjà mené la liste UMP aux élections régionales en 2010 alors qu'elle était ministre de l'Enseignement supérieur. Interrogé sur le choix du candidat socialiste en Ile-de-France, Jean-Christophe Cambadélis a estimé que "si (le président sortant) Jean-Paul Huchon avait pu rassembler l'ensemble des socialistes, j'aurais applaudi". "Ce n'était pas le cas. Il a eu des difficultés pour le faire. Aujourd'hui nous allons vers le rassemblement" avec la candidature de Claude Bartolone. Le président de l'Assemblée Claude Bartolone, candidat in extremis à l'investiture PS pour les régionales en Ile-de-France, a commencé jeudi à rassembler son camp, avec le ralliement de Marie-Pierre de la Gontrie qui voulait se lancer, en attendant celui probable de Jean-Paul Huchon, qui fait durer le suspense. "Je le prends au mot. Il a dit qu'il était pour le rassemblement", a insisté M. Cambadélis. Pour le premier secrétaire du PS perdre l'Ile-de-France, dirigée depuis 1998 par la gauche et où vit près d'un Français sur cinq, "serait une grosse difficulté pour la présidentielle qui vient". "Cette question de l'Ile-de-France va être très importante à la fois pour les Franciliens et les difficultés qu'ils rencontrent, mais aussi en termes politiques vis-à-vis de l'élection présidentielle", a-t-il dit.]]></description>
   <pubDate>Mon, 11 May 2015 09:27:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Démission de Bartolone: "un faux débat" pour Cosse</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150511063551.xavlwvyk.html</link>
   <description><![CDATA[Emmanuelle Cosse, secrétaire nationale d'Europe Ecologie-Les Verts (EELV), a qualifié lundi de "faux débat" la question d'une démission du socialiste Claude Bartolone de la présidence de l'Assemblée nationale pour concourir aux régionales en Ile-de-France. "C'est un faux débat lancé par quelques-uns", a déclaré la patronne des écologistes sur France Info, qui lui demandait si Claude Bartolone, candidat à l'investiture PS pour les élections régionales, devait quitter son poste de président de l'Assemblée nationale, comme le demande l'UMP. "En 2010, j'ai fait campagne aux régionales, il y avait sur la liste UMP pas moins de neuf ministres", a rappelé l'élue francilienne, désignée dimanche tête de liste EELV pour les élections régionales en Ile-de-France. "Il y avait quand même une grande partie du gouvernement de François Fillon qui était en campagne en Ile-de-France. Les leçons de morale portées aujourd'hui par certains devraient peut-être être regardées à l'aune de leurs pratiques du passé", a-t-elle ajouté.]]></description>
   <pubDate>Mon, 11 May 2015 08:35:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Guen: "la logique de mouvement" de Cameron a été "payante"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150510185200.es9dgz1k.html</link>
   <description><![CDATA[Le secrétaire d'Etat aux relations avec le Parlement, Jean-Marie Le Guen, a reconnu dimanche que "la logique de mouvement" de David Cameron avait été "payante" électoralement, mais a critiqué sa "ligne économique et sociale". Interrogé, au grand Jury RTL-Le Figaro-LCI sur les résultats économiques de la Grande-Bretagne, il a répondu qu'en France "à l'automne prochain, il y aura de la croissance et de l'emploi, mais on n'est pas obligé pour ça, comme M. Cameron, de laisser flamber le nationalisme et de casser le rêve européen". Sur les réformes, "la logique de mouvement de M. Cameron a été payante, mais je ne me retrouve absolument pas dans la ligne économique et sociale qui est la sienne", a dit Jean-Marie Le Guen. Il a estimé que François Hollande avait eu raison de rappeler à David Cameron qu'il y avait "des règles" en Europe. "Je pense effectivement qu'il faut rappeler à tous les membres de l'UE, à la Grande-Bretagne, peut-être demain à la Hongrie, s'agissant par exemple de l'éventualité du retour à la peine de mort, que nous sommes en Europe" dans "un ensemble de pays qui a une histoire, des valeurs", a-t-il dit.]]></description>
   <pubDate>Sun, 10 May 2015 20:52:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Régionales Ile-de-France: Pécresse (UMP) démissionnerait à la place du PS Bartolone</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150510183638.kki7l6k3.html</link>
   <description><![CDATA[La candidate UMP à la présidence de la région Ile-de-France Valérie Pécresse a affirmé qu'elle démissionnerait de la présidence de l'Assemblée nationale si elle était à la place de Claude Bartolone qui vient d'annoncer qu'il acceptait d'être le chef de file du PS pour ce scrutin. "Moi si j'étais à la place de Claude Bartolone, je démissionnerais de la présidence de l'Assemblée nationale pour faire campagne", a déclaré dimanche la députée des Yvelines au "Grand Rendez-Vous iTÉLÉ, Europe 1, Le Monde". "J'ai pris l'engagement de ne jamais accepter un poste de ministre dans les six prochaines années", a-t-elle précisé. "Les Franciliens ont besoin d'un candidat à 100%, ils ont besoin de quelqu'un qui s'engage pour eux, pas d'un candidat intermittent, pas d'un candidat à contrecoeur, et on voit bien que Claude Bartolone n'avait pas envie de venir dans ce combat", a-t-elle accusé. Elle a aussi estimé qu'"il faut éviter la suspicion des mélanges des genres". "Le président de l'Assemblée nationale a des moyens colossaux", a-t-elle relevé. "Saura-t-on quand il recevra pour remettre une légion d'honneur à l'Hôtel de Lassay des centaines de personnes autour d'un buffet s'il le fait comme président ou comme candidat?" a-t-elle demandé. Des soutiens de Mme Pécresse, comme le député UMP du Val-d'Oise Jérôme Chartier, ont déjà appelé M. Bartolone à "choisir" entre son poste actuel et sa candidature à ces élections. En revanche, a réagi dimanche dans un communiqué le sénateur-maire d'Alfortville Luc Carvounas (PS), "le début de la campagne de Valérie Pécresse est marqué par le sceau sinon de la mauvaise foi, du moins de l'amnésie et de l'incompétence", rappelant qu'elle a été ministre et candidate à ces élections régionales en 2010. Mme Pécresse a par ailleurs affirmé qu'"on assiste en direct au naufrage de la gauche en Ile-de-France", citant "un bilan calamiteux en matière d'augmentation des inégalités, des transports indignes, des logements trop chers, de la pollution avec des pics atteints tous les jours, un chômage inégalé". Selon elle, "aucun homme providentiel n'empêchera la gauche de rendre des comptes sur son bilan", ajoutant que Claude Bartolone, "élu au conseil régional avec Jean-Paul Huchon en 1998", "est aussi la doublure de François Hollande". "Il sera non seulement comptable de la politique de la région, non seulement comptable de sa politique en Seine-Saint-Denis, mais aussi comptable de la politique du gouvernement", a-t-elle prédit. De son côté, la vice-présidente de l'UMP Nathalie Kosciusko-Morizet a affirmé sur "BFM Politique" (BFMTV/RMC/Le Point) que cette question de la démission de M. Bartolone "se pose" et que l'"on a bien compris qu'il souhaite garder l'option" de la présidence de l'Assemblée. "Rien ne peut l'obliger à démissionner mais il devrait se poser la question", a-t-elle dit. "Et si jamais il décide de rester, il faudra énormément de vigilance pour qu'il n'y ait pas de mélange de genres, et qu'il n'y ait pas de confusion".]]></description>
   <pubDate>Sun, 10 May 2015 20:36:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Ile-de-France: le débat sur la tête de liste socialiste "pas clos" (Dray, PS)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150510153918.yvoy3ck0.html</link>
   <description><![CDATA[Le socialiste Julien Dray a affirmé dimanche que le débat sur la tête de liste de son parti aux élections régionales en Ile-de-France n'était "pas clos", alors que le président PS de l'Assemblée nationale Claude Bartolone est candidat à l'investiture. "Il y a un débat sur la tête de liste. Pour moi, le débat n'est pas clos", a déclaré M. Dray, vice-président de la région, au "Forum Radio J". "Je dis que le débat n'est pas clos parce qu'il y a un président sortant", a-t-il poursuivi. Le JDD écrit dimanche que ce dernier, Jean-Paul Huchon (PS), annoncera qu'il se retire de la primaire socialiste lundi ou mardi. "Moi, je n'ai pas la réponse de Jean-Paul Huchon", a souligné son vice-président. "A partir de là, on va discuter calmement et sereinement sur le meilleur dispositif, parce que la région Ile-de-France, c'est un joyau pour la gauche, c'est un joyau en regard du travail qui a été effectué, et on ne peut pas, pour des petites luttes politiciennes, perdre ce travail que nous avons a fait avec Jean-Paul Huchon depuis de nombreuses années", a dit M. Dray. "On a permis à la région Ile-de-France de devenir une des meilleures régions d'Europe", a-t-il estimé. "J'ai des principes", a encore souligné M. Dray. "Quand je travaille avec quelqu'un, surtout quand il est président de ma région, ma première préoccupation, c'est de ne pas le pousser dans l'escalier." "Soit (Jean-Paul Huchon) a fait du mauvais travail, et on lui demande de partir. Soit il a fait du bon travail et on discute avec lui", a-t-il ajouté. "Et ce n'est pas ce qui a été fait jusqu'à maintenant." "Je n'aime pas non plus quand on commence à promouvoir des candidatures dont on découvre à la fin qu'elles n'étaient là que pour empêcher le président sortant de se représenter", a-t-il encore dit au sujet de la première vice-présidente de la région Marie-Pierre de la Gontrie, qui s'est retirée au profit de M. Bartolone Enfin, il considère que la question de savoir si M. Bartolone reste ou non à la tête de l'Assemblée nationale pendant la campagne électorale "fait partie de la discussion", et que, "dans ce cadre-là", lui-même aura "des choses à faire valoir". "Le consensus autour du parachutage avec ceinture et bretelles de Claude Bartolone a déjà avorté", a réagi auprès de l'AFP le député UMP Jérôme Chartier, chargé du projet dans l'équipe de campagne de Valérie Pécresse, la candidate UMP pour les régionales en Ile-de-France. "Cette litanie de recherche de candidats pour succéder au président sortant Jean-Paul Huchon, sorti par la volonté de François Hollande, est en train de tourner à la tragédie grecque", a ajouté M. Chartier.]]></description>
   <pubDate>Sun, 10 May 2015 17:39:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Régionales Ile-de-France: Pécresse (UMP) démissionnerait à la place de Bartolone</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150510103210.bul1ra7q.html</link>
   <description><![CDATA[La candidate UMP à la présidence de la région d'Ile-de-France Valérie Pécresse a affirmé qu'elle démissionnerait de la présidence de l'Assemblée nationale si elle était à la place de Claude Bartolone qui vient d'annoncer qu'il sera le chef de file du PS pour ce scrutin. "Moi si j'étais à la place de Claude Bartolone, je démissionnerais de la présidence de l'Assemblée nationale pour faire campagne", a déclaré dimanche la députée des Yvelines au Grand Rendez-Vous I-Télé, Europe 1, Le Monde. "J'ai pris l'engagement de ne jamais accepter un poste de ministre dans les six prochaines années", a-t-elle précisé. "Les Franciliens ont besoin d'un candidat à 100%, ils ont besoin de quelqu'un qui s'engage pour eux, pas d'un candidat intermittent, pas d'un candidat à contrecoeur, et on voit bien que Claude Bartolone n'avait pas envie de venir dans ce combat", a-t-elle accusé. Elle a aussi estimé qu'"il faut éviter la suspicion des mélanges des genres". "Le président de l'Assemblée nationale a des moyens colossaux", a-t-elle relevé. "Saura-t-on quand il recevra pour remettre une légion d'honneur à l'Hôtel de Lassay des centaines de personnes autour d'un buffet s'il le fait comme président ou comme candidat?", a-t-elle demandé. Des soutiens de Mme Pécresse, comme le député UMP du Val-d'Oise, Jérôme Chartier, ont déjà appelé M. Bartolone à "choisir" entre son poste actuel et sa candidature à ces élections. En revanche, a réagi dimanche dans un communiqué le sénateur-maire d'Alfortville Luc Carvounas (PS), "le début de la campagne de Valérie Pécresse est marqué par le sceau sinon de la mauvaise foi, du moins de l'amnésie et de l'incompétence", rappelant qu'elle a été ministre et candidate à ces élections régionales en 2010. Mme Pécresse a par ailleurs affirmé qu'"on assiste en direct au naufrage de la gauche en Ile-de-France", citant "un bilan calamiteux en matière d'augmentation des inégalités, des transports indignes, des logements trop chers, de la pollution avec des pics atteints tous les jours, un chômage inégalé". Selon elle, "aucun homme présidentiel n'empêchera la gauche de rendre des comptes sur son bilan", ajoutant que Claude Bartolone, "élu au conseil régional avec Jean-Paul Huchon en 1998", "est aussi la doublure de François Hollande". "Il sera non seulement comptable de la politique de la région, non seulement comptable de sa politique en Seine-Saint-Denis, mais aussi comptable de la politique de la politique du gouvernement", a-t-elle prédit.]]></description>
   <pubDate>Sun, 10 May 2015 12:32:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Jouanno n'appelle pas Bartolone à démissionner de la présidence de l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150509123951.vgldpb7j.html</link>
   <description><![CDATA[La tête de liste UDI pour les régionales en Ile-de-France Chantal Jouanno n'appelle pas le probable candidat socialiste Claude Bartolone à démissionner de la présidence de l'Assemblée nationale pour mener campagne, jugeant que "les institutions le permettent". "J'aurais mauvaise grâce à aller sur ce terrain. En 2010, quand je me suis présentée aux élections régionales j'étais alors ministre je ne n'ai pas démissionné de mon poste de ministre", a déclaré la sénatrice UDI sur France Inter, interrogée sur les appels à démissionner lancés à Claude Bartolone par plusieurs personnalités de l'UMP. M. Bartolone "est un bon candidat, on ne va se voiler la face, mais pour nous cela ne va pas changer grand chose, il assumera le bilan du gouvernement", a-t-elle ajouté. Alors que l'ex-ministre UDI Maurice Leroy a demandé une liste d'union UMP-UDI, Mme Jouanno a justifié la présence d'une liste indépendante UDI parce "qu'en Ile-de-France contrairement aux autres régions, nous n'avons pas un FN aussi élevé qui risquerait de disqualifier un parti républicain de droite" "Nous avons des problématiques spécifiques - de l'environnement et de la cohésion sociale - qui sont beaucoup plus exacerbées que dans d'autres régions et qui sont des terrains de prédilection de l'UDI et du centre. Ce serait dommage de ne pas faire valoir nos positions sur ces sujets, sans hostilité vis-à-vis de l'UMP", a-t-elle renchéri. Mme Jouanno a assuré ne pas avoir de problème politique ou personnel avec la candidate UMP Valérie Pécresse qui "n'est pas Laurent Wauquiez".]]></description>
   <pubDate>Sat, 09 May 2015 14:39:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
