<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Mon, 23 Jun 2014 17:30:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Adoption définitive d'un texte modifiant l'entretien des ouvrages d'art</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140623152440.iz8rrhw6.html</link>
   <description><![CDATA[Le Parlement a définitivement adopté lundi une proposition de loi communiste modifiant la charge de l'entretien d'ouvrages d'art (ponts, tunnels, quais...) afin d'éviter de mettre en difficulté financière des petites communes, le Sénat ayant voté le texte conforme après l'Assemblée nationale. Les sénateurs ont adopté à main levée cette proposition de loi consensuelle de leur consoeur Evelyne Didier (CRC, communiste, républicain et citoyen) qui avait déjà été votée en première lecture début 2012. "Il s'agit de revenir sur une jurisprudence constante et défavorable, et de définir un principe clair de répartition des charges concernant ces ouvrages", a souligné Mme Didier. Selon une jurisprudence du Conseil d'État, les collectivités ont la charge des ouvrages d'art destinés à assurer, en cas de travaux, la continuité d'une voie de communication dont elles sont responsables, ce qui occasionne des frais importants. Le texte prévoit donc de confier au gestionnaire de la nouvelle infrastructure de transport la responsabilité de la structure de l'ouvrage d'art, y compris l'étanchéité, et au propriétaire de la voie rétablie la responsabilité de la chaussée et des trottoirs. En outre, il instaure l'obligation pour les parties de signer une convention pour répartir les responsabilités, y compris pour ceux qui sont actuellement en contentieux. Pour les dizaines de milliers d'ouvrages d'art, où il n'y a actuellement pas de convention existante, le ministère des Transports va faire procéder à leur recensement d'ici à 2018 afin d'établir des priorités pour l'établissement des conventions nouvelles, selon un amendement du gouvernement introduit à l'Assemblée nationale.]]></description>
   <pubDate>Mon, 23 Jun 2014 17:24:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Valls à la réunion de groupe des députés écologistes mardi</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140623152342.zl6kvw6w.html</link>
   <description><![CDATA[Manuel Valls se rendra mardi matin à la réunion de groupe des députés écologistes à l'Assemblée nationale, alors que les élus EELV préparent des amendements pour le débat sous tension sur le budget rectificatif. Le chef du gouvernement doit se rendre mardi à 11H00 à la réunion des parlementaires écologistes dans les bureaux de l'Assemblée, a indiqué Matignon. Le groupe, qui compte 18 membres (dont 2 ne sont plus membres d'EELV), avait annoncé la semaine dernière qu'il allait défendre des amendements au projet de budget rectificatif 2014, "en lien avec un certain nombre de leurs collègues de la gauche", allusion aux "frondeurs" socialistes qui contestent le plan d'économies mené par Manuel Valls. Alors que des allègements d'impôt sur le revenu et de cotisations sociales sont prévus dans les projets de budget rectificatifs de l'Etat et de la Sécu, ils souhaitent "mieux orienter les aides fiscales vers l'emploi, les investissements et les projets durables" via des amendements qui seront défendus mercredi en commission des Finances, selon un communiqué. Les députés écologistes, qui sont officiellement dans la majorité, ont toutefois pour beaucoup pris leurs distances avec Manuel Valls. Lors du vote sur le "programme de stabilité" réunissant le pacte de stabilité, le plan d'économies de 50 milliards et l'objectif d'un déficit public ramené à 3% en 2015, 12 d'entre eux avaient voté contre. Tandis que des députés comme François de Rugy et Barbara Pompili sont sur une ligne de soutien critique à l'égard de l'exécutif, d'autres comme l'ancienne ministre Cécile Duflot contestent davantage les orientations gouvernementales.]]></description>
   <pubDate>Mon, 23 Jun 2014 17:23:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>SNCF: grève reconduite une dernière fois à Paris</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140623150749.jaf43fq1.html</link>
   <description><![CDATA[Les derniers bastions parisiens de protestation contre la réforme ferroviaire ont pour la plupart reconduit lundi une dernière fois leur grève jusqu'à mardi, jour du vote solennel du texte à l'Assemblée nationale. Au vu du nombre de grévistes réduit à peau de chagrin, la circulation des trains redeviendra normale en Ile-de-France mardi sur le réseau Transilien, à l'exception du RER E où sept trains sur dix sont annoncés. Sur le reste du réseau, la situation s'était déjà normalisée au cours du week-end. "Le dispositif gilets rouges reste mobilisé jusqu'au bout de la grève afin d'aider et conseiller au mieux nos clients", écrit dans un communiqué la direction du réseau Transilien. Dans les gares d'Austerlitz, Montparnasse, de l'Est, du Nord et Saint-Lazare, les assemblées générales ont décidé lundi de poursuivre la grève entamée il y a près de quinze jours. Au fil des jours, les grévistes y étaient beaucoup moins nombreux. A l'exception de la gare de l'Est où une nouvelle assemblée générale (AG) sera organisée mardi matin, ailleurs en Ile-de-France, "les AG ont reconduit (la grève, ndlr) jusqu'à mardi 20H00, sans prévoir de nouvelle assemblée", a indiqué à l'AFP Christophe Abadi, délégué SUD à Saint-Lazare. Le mouvement, lancé le 10 juin au soir par la CGT-Cheminots et SUD-Rail, touche donc à sa fin. Un "baroud d'honneur symbolique" contre la réforme sera organisé par SUD-Rail mardi de 10H30 à 14H00 place des Invalides, à proximité de l'Assemblée nationale, a-t-il précisé. Ce sera l'occasion "aussi de montrer que les grévistes sont toujours débout, malgré une grève longue, et qu'ils seront prêts le jour où il y aura une nouvelle attaque", a-t-il ajouté. "On n'a rien gagné du tout, rien de plus. Pour les petits jeunes, c'est dur", mais "on va exprimer encore mardi notre mécontentement contre le gouvernement et la pression médiatique", a indiqué à l'AFP Christophe Fargallo, délégué SUD à la gare d'Austerlitz, où 63 grévistes sur 67 ont voté pour une dernière reconduction. La plupart des assemblées de cheminots grévistes avaient voté la reprise du travail dès vendredi, au lendemain de la fin d'examen par les députés du projet de réforme ferroviaire. Dans les derniers noyaux durs, le reflux s'était poursuivi samedi (Strasbourg et Belfort) et dimanche (Indre-et-Loire). Lundi matin, les cheminots de Picardie ont eux aussi voté pour la reprise. En Rhône-Alpes, près de 40 trains ont été détournés ou retardés lundi à la suite d'"actes de malveillance" sur les lignes Grenoble-Lyon et Grenoble-Valence, que la SNCF attribue à des grévistes à "l'attitude jusqu'au-boutiste". La SNCF a porté plainte. La réforme, examinée la semaine dernière par les députés, prévoit de regrouper dans une holding publique la SNCF et Réseau ferré de France (RFF), l'organisme qui gère le réseau. Elle repose sur une organisation complexe avec trois établissements publics à caractère industriel (Epic). L'objectif est de stabiliser la dette du secteur ferroviaire (44 milliards d'euros) et de préparer son ouverture totale à la concurrence. Des amendements ont été votés pour lever les craintes des grévistes, notamment sur l'unité de la future SNCF, sa dette, la convention collective ou le statut des cheminots.]]></description>
   <pubDate>Mon, 23 Jun 2014 17:07:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Plainte de la SNCF après des actes de malveillance en Rhône-Alpes</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140623143127.5lvdv7ae.html</link>
   <description><![CDATA[La SNCF a annoncé le dépôt d'une plainte après des actes de malveillance commis lundi en Rhône-Alpes, tout en disant regretter "l'attitude jusqu'au-boutiste des personnels en grève", selon un communiqué. Lundi vers 06H00, "des actes de malveillance ont été commis de manière simultanée sur près de 40 kilomètres de voies ferrées, entre Lyon et Grenoble, d'une part, entre Valence et Grenoble d'autre part", selon l'entreprise ferroviaire. "Des dispositifs de sécurité des circulations ont été actionnés abusivement, entraînant l'arrêt immédiat des circulations", précise-t-elle. "Près de quarante trains ont dû être détournés ou retardés d'environ 40 minutes en moyenne, avec des répercussions sur le noeud ferroviaire lyonnais, occasionnant de grandes difficultés pour nos clients", indique la SNCF. Une enquête interne a été diligentée et la SNCF a déposé plainte à la gendarmerie de Renage (Isère). L'entreprise publique "condamne fermement cette nouvelle atteinte à la qualité du service de transport public" et dit regretter "l'attitude jusqu'au-boutiste des personnels en grève", selon le communiqué. "Depuis 13 jours, dans leurs déplacements quotidiens ou occasionnels, nos clients subissent déjà les conséquences liées à un mouvement social de CGT et SUD Rail qui se prolonge sur certains sites en Isère et Savoie", rappelle la SNCF, en appelant "au sens des responsabilités de chacun afin que le service public ferroviaire soit assuré partout en France".]]></description>
   <pubDate>Mon, 23 Jun 2014 16:31:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Pour le PCF, le pacte de responsabilité est "carbonisé"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140623141456.e3rq4sv9.html</link>
   <description><![CDATA[Olivier Dartigolles, porte-parole du PCF, a jugé lundi que le pacte de responsabilité était "carbonisé" par les prévisions du ministère des Finances, après la publication du rapport de la députée PS Valérie Rabault, rapporteure du Budget. Selon le rapport de cette députée, qui s'était rendue le 12 juin au ministère des Finances pour obtenir des documents, le plan d'économies de 50 milliards d'euros proposé par le gouvernement dans le cadre du projet de loi de finances rectificative "aurait un impact négatif sur la croissance de 0,7% par an en moyenne entre 2015 et 2017, et pourrait entraîner la suppression de 250.000 emplois à l'horizon 2017". Il tempère cependant cette estimation en soulignant que les mesures fortes en faveur de la réduction des charges des entreprises et du pouvoir d'achat des ménages prévues dans le pacte de responsabilité pourraient apporter un gain de croissance avec 190.000 créations d'emplois d'ici à 2017. "Que Manuel Valls fasse la soustraction: le solde est négatif. Le pacte de responsabilité détruira finalement 60.000 emplois", écrit Olivier Dartigolles, porte-parole du PCF, dans un communiqué. "Beaucoup plus en réalité, tant les objectifs de créations d'emplois sont un marché de dupes avec le Medef", ajoute-t-il. "Dénoncé par un très grand nombre d'élus de gauche, de toutes les sensibilités de la gauche, pour son injustice autant que son inefficacité, c'est désormais l'objectif même de ce pacte qui est carbonisé par les prévisions du ministère des Finances qui n'a pourtant pas la réputation d'être un nid de +frondeurs+", estime-t-il.]]></description>
   <pubDate>Mon, 23 Jun 2014 16:14:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Plan d'économies budgétaires: le projet de l'UMP est "dangereux" Rabault</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140623124150.30qscbmc.html</link>
   <description><![CDATA[Valérie Rabault (PS), rapporteur général du budget à l'Assemblée, a lancé lundi un "avertissement à l'UMP", estimant que le plan d'économies budgétaires préconisé par le parti d'opposition était "dangereux" pour la France, alors que celui du gouvernement était "équilibré". La députée du Tarn-et-Garonne était interrogée par France Inter sur son rapport, publié dimanche, faisant état de la destruction possible de 250.000 emplois par le plan d'économies de 50 milliards d'euros voulu par le gouvernement. "Ces simulations émanent du ministère des Finances", a-t-elle dit, mais "il faut voir ce que l'on gagne d'un côté et qu'on perd de l'autre". "On gagne sur le pacte de responsabilité et sur le CICE" (crédit d'impôt compétitivité emploi), a-t-elle plaidé. Cet équilibre est justement le but du projet de loi de finances rectificative en débat au Palais Bourbon à partir de lundi. Il vise, a dit la responsable socialiste, à des créations d'emplois "supérieures à la suppression des doublons" entraînant de facto des destructions. Mme Rabault a voulu adresser "un message à l'UMP qui veut un plan d'économies trois fois supérieur" à celui proposé par le gouvernement. "Vos propositions sont dangereuses et mettraient à mal la France", a-t-elle averti. Alors que des députés socialistes "frondeurs" veulent amender ce projet de budget rectificatif, qu'ils contestent, Mme Rabault estime que les discussions avec le gouvernement pour l'infléchir "ont été fructueuses". Le projet "vise à faire en sorte que l'impact sur la croissance et les créations d'emplois soit au final positif", a-t-elle insisté.]]></description>
   <pubDate>Mon, 23 Jun 2014 14:41:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>SNCF: la grève reconduite jusqu'à mardi dans des bastions franciliens</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140623123758.5s1vkea4.html</link>
   <description><![CDATA[Les cheminots encore en grève dans les gares parisiennes ont reconduit lundi leur mouvement de 24 heures, jusqu'au vote solennel prévu mardi à l'Assemblée nationale de la réforme ferroviaire qu'ils contestent, selon les informations recueillies auprès de SUD-Rail. Dans les gares d'Austerlitz, Montparnasse, de l'Est, du Nord et Saint-Lazare, les assemblées générales de grévistes ont toutes décidé de poursuivre leur grève entamée il y a près de quinze jours et les grévistes ont prévu d'aller manifester à Paris mardi. A la gare de Lyon (zone Sud-Est), les cheminots avaient voté dès vendredi la reprise du travail, comme la plupart des sites en France. Dans la zone rive gauche, une écrasante majorité a reconduit la grève à Austerlitz, avec 63 votants sur 67, selon Christophe Fargallo, délégué SUD. Le vote est allé dans le même sens à Montparnasse. Le site de Masséna a en revanche levé la grève, a-t-il ajouté. "On n'a rien gagné du tout, rien de plus. Pour les petits jeunes, c'est dur", mais "on va exprimer encore mardi notre mécontentement contre le gouvernement et la pression médiatique", a expliqué M. Fargallo. Dans la zone Est parisienne, la grève a été reconduite à la gare de l'Est à une très grande majorité, mais a été levée à l'atelier de maintenance de Pantin et à Vaires-sur-Marne, selon Sébastien Lasseau, délégué SUD à la gare de l'Est. "Peut-être que demain (mardi), se posera la question d'autres modalités d'action pour combattre cette réforme", a estimé ce délégué. La gare de la zone Ouest, Saint-Lazare, a elle aussi reconduit jusqu'à mardi le mouvement, de même qu'à Achères, pour "montrer qu'on n'est de toute façon pas du tout d'accord avec la réforme proposée", a indiqué Philippe Guiter, délégué à Saint-Lazare. La gare du Nord (zone Nord) a pris le même chemin. En dehors de l'Ile-de-France, la grève s'est éteinte depuis vendredi quasiment partout. En Picardie, la CGT-Cheminots, majoritaire, a appelé lundi matin à la suspension du mouvement.]]></description>
   <pubDate>Mon, 23 Jun 2014 14:37:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les jeunes socialistes soutiennent les amendements déposés par les députés PS "frondeurs"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140623104820.ns2wsayf.html</link>
   <description><![CDATA[Les jeunes socialistes du MJS "soutiennent les amendements" déposés par des parlementaires PS "frondeurs" dans le cadre du projet de budget rectificatif examiné à partir de ce lundi par l'Assemblée, estimant qu'ils "concilient efficacité et justice sociale". Rétifs à voter le budget rectificatif de Manuel Valls, ces députés ont déposé, sans l'aval du groupe, une quinzaine d'amendements au projet de loi de finances, suggérant par exemple de financer de nouveaux emplois aidés, de réduire l'impôt des sociétés recourant aux contrats d'apprentissage ou encore de pérenniser la contribution exceptionnelle sur l'impôt sur les sociétés. Ils proposent aussi d'aménager le crédit d'impôt compétitivité emploi (CICE), afin par exemple d'accroître les investissements dans les infrastructures de transports ou d'asseoir ce crédit d'impôt sur les dépenses. Ces amendements vont "dans le sens des engagements pris par les socialistes en 2012 et concilient efficacité économique et justice sociale", estime le MJS dans un communiqué. "Après deux lourdes défaites électorales et face à la crise démocratique majeure, illustrée par une abstention massive particulièrement chez les jeunes, il est urgent pour la gauche au pouvoir de répondre aux attentes de ses électeurs et de redonner du crédit à sa parole et à son action auprès de celles et de ceux qui ont placé un immense espoir en elle le 6 mai 2012", affirme-t-il plaidant pour que "le Parlement joue pleinement son rôle d'amendement et de débat".]]></description>
   <pubDate>Mon, 23 Jun 2014 12:48:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Prêt du groupe UMP au parti: Guaino et Lefebvre ne savaient pas</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140623081818.ssfukynh.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés UMP Henri Guaino et Frédéric Lefebvre ont indiqué lundi ne pas avoir été informés du prêt de 3 ME consenti par leur groupe parlementaire à leur parti, ce qui est à leurs yeux le plus gênant dans cette affaire. Interrogé par RTL sur ce prêt jugé "gravissime" par son collègue Pierre Lellouche, M. Guaino a relevé : "non, je ne le savais pas, je l'apprends, c'est ce qu'il y a de plus gênant dans cette affaire". "Néanmoins, à ma connaissance, c'est légal", a relevé l'élu des Yvelines et ex-plume de Nicolas Sarkozy. "Ce n'est pas l'argent de l'Assemblée, c'est l'argent du groupe". "Ce n'est pas un scandale en soi", a estimé M. Guaino, "nous en discuterons ensemble". Il demande de ne pas confondre avec d'autres affaires : "ne mélangeons pas tout, tout ça est assez désastreux et moralement et politiquement pour qu'il ne faille pas en rajouter inutilement". Sur France 2, l'élu des Français de l'étranger Frédéric Lefebvre a commenté le jugement de son collègue Lellouche : "je ne vois pas en quoi il serait un scandale que le groupe UMP prête de l'argent à l'UMP". "Je rappelle que l'UMP, pour tous les candidats aux législatives, nous a fait un don pour notre campagne, qui doit se monter d'ailleurs à plus que les 3 millions d'euros quand on prend en global pour tous les candidats". "Ce qui pose question, c'est le fait que les parlementaires ne soient pas informés", selon l'ancien secrétaire d'Etat. La tempête qui secoue l'UMP avec l'affaire Bygmalion atteint maintenant le groupe à l'Assemblée et son président Christian Jacob, avec la révélation de ce prêt accordé au parti en 2012 sans que les députés soient au courant. cgd/mat/bg RTL GROUP]]></description>
   <pubDate>Mon, 23 Jun 2014 10:18:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>SNCF: perturbations en Ile-de-France, trafic quasi normal sur les grandes lignes</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140623040732.j6ezy4as.html</link>
   <description><![CDATA[Le mouvement de protestation des cheminots contre la réforme ferroviaire, qui doit être votée solennellement mardi à l'Assemblée nationale, se réduisait lundi à quelques îlots comme la Picardie et l'Ile-de-France où le trafic reste perturbé de manière "résiduelle", selon la SNCF. Le trafic sera normal sur l'ensemble du réseau, avec des "perturbations résiduelles sur le Transilien" où quatre trains (RER) sur cinq sont prévus aux heures de pointe, a précisé la SNCF à l'AFP. Sur le RER B seize trains par heure circuleront à partir de la gare du Nord contre 20 en temps normal et le service sera normal sur la partie sud. Sur le RER C, il y aura 15 à 16 trains par heure et quatre sur cinq sur la ligne E. La circulation sera presque normale sur le RER D. A partir de la gare Saint-Lazare, environ huit trains sur dix sont prévus. Quelque 700 gilets rouges s'occuperont des voyageurs aux heures de pointe et procèderont à la distribution d'eau, selon la directrice générale du Transilien, Bénédicte Tilloy, qui craint des perturbations jusqu'à mardi en raison du vote solennel de la loi. Les assemblées générales de cheminots encore en grève doivent se prononcer dans la matinée sur la poursuite ou non de leur mouvement, entamé le 10 juin, à l'appel de la CGT-Cheminots et de SUD-Rail. Les gares parisiennes avaient à nouveau voté vendredi majoritairement pour la reconduite du mouvement jusqu'à lundi, de même que la Picardie. Dimanche, dans un communiqué, la SNCF Picardie a dénoncé l'attitude jusqu'au-boutiste des personnels en grève", appelant les grévistes "au sens des responsabilités". Selon elle, 97% des cheminots picards travaillent. La plupart des assemblées générales de cheminots grévistes ont voté la reprise du travail dès vendredi, alors que les députés avaient fini, la veille, d'examiner le texte de la réforme ferroviaire, à l'origine de cette grève. Le reflux s'est poursuivi samedi, avec Strasbourg et Belfort où les cheminots ont décidé à leur tour la reprise du travail. Puis, dimanche, les grévistes du dépôt de St-Pierre-des-Corps (Indre-et-Loire), près de Tours, autre noyau dur en dehors de la région parisienne et de la Picardie, ont aussi voté la fin de la grève. La réforme prévoit de regrouper dans une holding publique la SNCF et Réseau ferré de France (RFF), qui gère le réseau. Elle repose sur une organisation complexe avec trois établissements publics à caractère industriel (Epic). L'objectif est de stabiliser la dette du secteur ferroviaire (44 milliards d'euros) et de préparer son ouverture totale à la concurrence. Des amendements ont été votés pour lever les craintes des grévistes, notamment sur l'unité de la future SNCF, sa dette, la convention collective ou le statut des cheminots.]]></description>
   <pubDate>Mon, 23 Jun 2014 06:07:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Financement des partis: des propositions de loi de Copé déposées à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140623030015.x9t6fc98.html</link>
   <description><![CDATA[Jean-François Copé, poussé à la démission de la présidence de l'UMP par le scandale Bygmalion, a annoncé lundi avoir déposé deux propositions de loi à l'Assemblée nationale pour renforcer la transparence financière de la campagne présidentielle mais aussi des partis politiques. Dans l'exposé de sa proposition de loi organique concernant la présidentielle, le député-maire de Meaux juge notamment que "les comptes de campagne des candidats sont d'ores et déjà l'objet d'un examen spécifique qui pourrait être utilement approfondi" et qu'il est "indispensable" de rétablir la confiance des Français à l'égard des responsables politiques. Son texte de trois articles suggère des modifications à la loi du 6 novembre 1962 relative à l'élection du président de la République. L'ancien président de l'UMP propose d'élargir la compétence de la Commission nationale des comptes de campagne en imposant aux partis ou groupements qui ont soutenu un candidat de déposer des comptes certifiés établis sur la période de la campagne électorale ainsi que les pièces comptables et justificatifs nécessaires à leur contrôle. Il préconise que les comptes déposés par les partis ou groupements politiques qui ont soutenu un candidat soient pris en considération par la Commission pour l'approbation, le rejet ou la réforme du compte de campagne des candidats "dans les six mois" après le dépôt des comptes. Et M. Copé souhaite aussi que la Commission nationale des comptes de campagne et des financements politiques ou, en cas de recours, le Conseil constitutionnel rende public l'ensemble des pièces comptables et justificatifs nécessaires au contrôle des comptes de campagne des candidats à la présidentielle. Dans sa proposition de loi sur la transparence accrue des partis et groupements politiques, l'élu de Seine-et-Marne écrit notamment dans son exposé liminaire que "la mise en cause des conditions de leur fonctionnement emporte inévitablement des conséquences sur la perception qu'ont nos concitoyens du fonctionnement de la démocratie" et sur la montée de la défiance. Son texte entend ajouter des obligations à la loi de 1988 sur la transparence financière de la vie politique, notamment un dispositif "d'audit interne" aux partis politiques "exercé par un comité indépendant et objectif dont la mission sera de donner aux organes de direction (...) une assurance sur le degré de maîtrise de ses opérations et de lui apporter ses conseils pour l'améliorer, notamment sur le plan financier et comptable". Il suggère également d'imposer aux partis ou groupements politiques qui ont soutenu un candidat à l'élection présidentielle de déposer, dans le même délai que le candidat, des comptes certifiés établis sur la période de la campagne électorale.]]></description>
   <pubDate>Mon, 23 Jun 2014 05:00:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Plan d'économies : 250.000 emplois menacés selon la rapporteure du Budget (presse)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140623014158.0mvi1vcy.html</link>
   <description><![CDATA[Le plan d'économies de 50 milliards d'euros proposé par le gouvernement dans le cadre du projet de loi de finances rectificative "pourrait entraîner la suppression de 250.000 emplois à l'horizon 2017", selon la rapporteure générale du Budget citée lundi par Les Echos. Ce plan d'économies "aurait un impact négatif sur la croissance de 0,7 % par an en moyenne entre 2015 et 2017, et pourrait entraîner la suppression de 250.000 emplois à l'horizon 2017", écrit la députée Valérie Rabault dans un rapport cité par le quotidien économique. Mme Rabault, qui s'était rendue le 12 juin au ministère des Finances pour obtenir des documents qu'elle réclamait depuis des semaines, tempère toutefois ces prévisions en estimant qu'"une partie de cet impact sera neutralisée par l'adoption concomitante de mesures fortes en faveur de la réduction des charges des entreprises et du pouvoir d'achat des ménages dans le cadre du pacte de responsabilité et de solidarité". Le gain de croissance escompté serait de 0,6 point avec 190.000 créations d'emplois d'ici 2017, indique le document de la rapporteure du Budget. D'autre part, l'impact du plan d'économies doit être apprécié "au regard de l'importance des risques financiers auxquels s'exposerait notre pays en l'absence de rétablissement des comptes publics", ajoute-t-elle, appelant à trouver le bon équilibre entre relance de la croissance et plan d'économies, afin de "garantir que les effets récessifs seront suffisamment compensés pour ne pas hypothéquer la reprise". Alors que le projet de budget rectificatif est examiné par les députés à partir de lundi et qu'un vent de fronde secoue les parlementaires PS contre les économies envisagées, le Premier ministre Manuel Valls a appelé dimanche sa majorité à la "loyauté".]]></description>
   <pubDate>Mon, 23 Jun 2014 03:41:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Législative partielle à Valenciennes: le poulain de Borloo largement en tête au 1er tour</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140622200114.ze7j8ujz.html</link>
   <description><![CDATA[Le maire UDI de Valenciennes, Laurent Degallaix, a écrasé la concurrence dimanche au premier tour de la législative partielle provoquée par la démission de Jean-Louis Borloo, auquel il a toutes chances de succéder comme député du Valenciennois dimanche prochain. Soutenu par M. Borloo, M. Degallaix, un cadre bancaire de 48 ans candidat de la droite unifiée UDI-UMP-MoDem, s'est adjugé 47,02% des suffrages, selon les résultats définitifs. Il avait remporté le 30 mars la mairie de la ville-centre avec 50,32% des voix. Au second tour de la législative partielle, dimanche 29 juin, M. Degallaix fera face, en position extrêmement favorable, au candidat du Front National Jean-Luc-François Laurent. Celui-ci, un cadre à la retraite de 64 ans, est le seul des huit concurrents du maire dans cette 21e circonscription du Nord à avoir franchi la barre des 12,5% nécessaires pour se maintenir. Le candidat du PCF, Patrick Kolebacki, a obtenu 10,27%, un dissident de la droite, Didier Legrand, qui avait recueilli plus de 22% des suffrages aux municipales, n'a cette fois glané que 10,18%. Le candidat du PS, Alexandre Raszka (7,12%) et celui d'EELV, Frédéric Bigot (3,56%), sont encore plus distancés. -Borloo amaigri mais souriant- Jean-Louis Borloo, pressé de questions par les journalistes à son arrivée comme à sa sortie du bureau de vote, s'est refusé à toute déclaration. Un peu amaigri et encore visiblement fatigué, il a ensuite fait un bref tour en ville en compagnie de M. Degallaix et d'une autre de ses amies politiques, la sénatrice Valérie Létard, avec laquelle il s'est attablé à une terrasse de café. Souriant, il a salué ou embrassé des Valenciennois venus lui signifier leur satisfaction de revoir celui qui a été longtemps leur maire, et qu'ils ont élu cinq fois d'affilée député depuis 1993. Dans cette circonscription englobant 20 communes, l'UDI, le parti centriste que M. Borloo a fondé, s'est montré solide lors du récent scrutin municipal puis des élections européennes, malgré une dynamique favorable au Front National dans une région au chômage de plus de 16%. Cette fois, le maire a mis toutes les chances de son côté en prenant pour suppléante Cécile Gallez, 78 ans, maire UMP de Saint-Saulve, bien connue de l'électorat, ayant occupé la même position auprès de M. Borloo, qu'elle a remplacé à l'Assemblée nationale de 2002 à 2010. Dimanche également, le maire de Nancy, Laurent Hénart, a été élu président du Parti radical par les militants, prenant ainsi la succession de Jean-Louis Borloo à la tête d'une des composantes de l'UDI.]]></description>
   <pubDate>Sun, 22 Jun 2014 22:01:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Péage transit poids lourds: "une taxe au rabais", critique l'écologiste De Rugy</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140622151452.g28m4u46.html</link>
   <description><![CDATA[Le coprésident des députés écologistes, François de Rugy, a critiqué dimanche "une taxe poids lourd au rabais" après la confirmation du remplacement de l'écotaxe par un péage transit poids lourds sur 4.000 km de routes au lieu des 15.000 initialement prévus. "C'est une taxe poids lourds au rabais" et "si on divise le nombre de kilomètres par quatre, on risque de diviser la recette par quatre", s'est-il inquiété sur BFMTV, jugeant qu'il était pourtant "tout à fait logique de faire contribuer les poids lourds, qui polluent plus que les autres modes de transport de marchandises et usent les routes davantage que les voitures". Avant la confirmation par Matignon du nouveau dispositif révélé par Ouest France, ce député de Loire-Atlantique avait jugé sur LCI que "le gouvernement a cherché une solution d'apaisement, notamment pour la Bretagne, surtout le Finistère" mais qu'"il faut trouver d'autres recettes" pour financer les infrastructures de transport, alors qu'"un milliard d'euros net environ était attendu tous les ans" de l'écotaxe. Outre une taxation des poids lourds sur "un nombre de routes plus important, dont certaines départementales", M. de Rugy avait évoqué la piste des autoroutes, dont les concessionnaires font des bénéfices très importants et que les automobilistes paient". La recette brute attendue du "péage transit poids lourds" serait de l'ordre de 550 à 560 millions d'euros, affectés à l'agence de financement des infrastructures de transport de France(Afitf), a-t-on indiqué dimanche de source proche de Matignon. Et pour couvrir les besoins liés aux engagements des futurs contrats Etat-Régions, le gouvernement entend examiner "toutes les possibilités ouvertes par la réglementation européenne" pour le financement des infrastructures de transport. Un temps, la ministre de l'Écologie Ségolène Royal avait évoqué pour sa part la possibilité de mettre à contribution les sociétés d'autoroutes, de taxer uniquement les camions étrangers traversant le territoire français, et d'abandonner le contrat avec Ecomouv', la société chargée de la mise en place du dispositif et de la collecte.]]></description>
   <pubDate>Sun, 22 Jun 2014 17:14:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>2017: imaginer une victoire de la gauche est pour l'instant "plus qu'optimiste" (Boutih)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140622142710.nam36v0q.html</link>
   <description><![CDATA[Le député socialiste Malek Boutih a jugé qu'imaginer une victoire de la gauche à la présidentielle de 2017 était pour l'instant "plus qu'optimiste", jugeant aussi que François Hollande "fait ce qu'il peut mais a perdu beaucoup de temps". Persuadé que le PS doit "constituer un nouveau socle électoral, car celui que François Mitterrand avait constitué à partir de 1971 n'existe plus" et "se renouveler de fond en comble, quoi qu'il se passe", M. Boutih a jugé sur Radio J que, "aujourd'hui", imaginer "une victoire en 2017", c'est être "plus qu'un optimiste". Avant la fin du quinquennat, "il nous reste trois ans: passons-les à faire des choses bien et on verra après", a déclaré le député de l'Essonne, département dont était également élu Manuel Valls avant de devenir Premier ministre. Pour M. Boutih, "d'un certain point de vue, ce n'est pas un drame de perdre des élections, vous pouvez regagner celles d'après. Ce qui est un drame, c'est de perdre le lien avec vos électeurs" et le PS est "en rupture affective avec son électorat", ce qui est "très dur à remonter". Interrogé sur François Hollande, il a rétorqué qu'"aujourd'hui, il fait ce qu'il peut, mais il a perdu beaucoup de temps, quasiment 18 mois sur cinq ans". Néanmoins, a noté l'élu socialiste, "c'est un homme qui a montré des capacités à sortir des pires situations" et "si François Hollande est candidat" à un second mandat présidentiel, "rien ne l'empêchera à gauche" tant "la réalité institutionnelle sera extrêmement forte". Pour 2017, a également estimé le député, "la présence de Marine Le Pen au second tour n'est pas jouée d'avance" et dépendra notamment des candidatures à droite, car "ce n'est pas pareil pour la droite française, si elle est représentée par Nicolas Sarkozy ou par Alain Juppé par exemple". "Sauf s'il se retrouve en situation de droit de ne pas être candidat" en vue de la présidentielle, l'obstacle le plus important pour l'instant à un retour de Nicolas Sarkozy - "pas le moins doué ni le plus âgé des hommes politiques français" - ne sera "pas à gauche, mais chez lui", dans son propre camp, selon M. Boutih.]]></description>
   <pubDate>Sun, 22 Jun 2014 16:27:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
