<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Tue, 03 May 2016 18:20:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>El Khomri veut que son projet de loi "de progrès" fasse "du bien" au pays</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160503161208.hyir7ltm.html</link>
   <description><![CDATA[La ministre du Travail Myriam El Khomri a vanté mardi, à l'ouverture des débats à l'Assemblée nationale sur son très contesté projet de loi, un texte "de progrès" dont la vocation est de faire "du bien" au pays. "Je souhaite le bien de mon pays, je souhaite que cette loi fasse du bien à mon pays", a-t-elle lancé à la fin d'un discours souvent assez personnel d'une trentaine de minutes, devant un hémicycle assez fourni et sous la présidence de Claude Bartolone (PS). "Je suis une femme de gauche (...) Mes convictions, je ne les trahis pas" et "nous pouvons être fiers de ce texte", a-t-elle insisté, en appelant les députés à soutenir un texte "juste et nécessaire". Disant appartenir, à 38 ans, à une "génération" qui s'est construite dans un environnement de "crise, du chômage de masse, de montée des inégalités", elle a fait valoir avoir "suffisamment manifesté" pour "entendre et accepter aujourd'hui l'écho" de la rue. "Nous aimons les syndicats, et nous aimons les entreprises", a aussi assuré la ministre. "Ce débat a sans doute été lesté de malentendus, d'erreurs même; je le regrette et j'y prends toute ma part", a-t-elle concédé, tout en brocardant des "caricatures" sur un texte qui serait synonyme aux yeux de certains d'un "retour au XIXème siècle" ou porterait un "relent de soviétisme". Mme El Khomri s'est placée dans le "sillon politique et culturel" des lois Auroux de 1982 concernant la place donnée au dialogue social, et a cité Pierre Mendès France, pour qui "parler le langage de la vérité, c'est le propre des véritables optimistes". Rappelant, sous quelques huées à droite, qu'"un quinquennat, cela dure cinq ans", elle a déclaré que "bien sûr nous aurions pu renoncer et choisir le confort de l'inertie" mais "mieux vaut être jugé sur une audace que sur une posture". "Ce projet de loi, personne ne nous l'a imposé" et le président "l'a voulu comme le produit d'une analyse sans concession de notre monde du travail et de sa législation", a-t-elle affirmé. Elle a appelé à "parler du texte, enfin", et à "un débat loyal et éclairant" durant deux semaines. "Ne manquons pas ce rendez-vous", a-t-elle exhorté. Le chef de file des députés du Front de gauche André Chassaigne a ensuite demandé une suspension de séance après ce qu'il a qualifié de "péroraison en pleine stratosphère". Puis est venu le tour du rapporteur Christophe Sirugue (PS), qui a promu "un texte avec des progrès, des droits nouveaux", en citant notamment la sécurité sociale professionnelle "dont tout le monde nous parle depuis des années" avec le Compte personnel d'activité (CPA), la prise en compte de l'enjeu du travail détaché, les droits aux congés payés supplémentaires, ou encore le droit à la déconnexion. "Il y a encore des débats", a-t-il ajouté au sujet de la question des licenciement économiques et du périmètre d'évaluation des difficultés des groupes, les forfaits jours, la taxation des CDD, ou la représentativité patronale. Mais, "nous pouvons être fiers de porter ce texte", a-t-il dit.]]></description>
   <pubDate>Tue, 03 May 2016 18:12:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi El Khomri: des députés de gauche veulent un partage du temps de travail</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160503142659.fik3k30a.html</link>
   <description><![CDATA[Une vingtaine de députés de gauche (PS, Front de gauche et écologistes) ont déposé une proposition de loi pour "partager le temps de travail", inspirée de travaux de chercheurs, et présentée mardi par l'écologiste Isabelle Attard comme une "contre-proposition" au projet El Khomri. Son texte "favorise l'emploi au lieu d'allonger le temps de travail" et "permet de consacrer son temps libre à autre chose qu'au repos: aux activités familiales, sociales", a lancé l'élue du Calvados (ex-EELV et ex-Nouvelle Donne) lors de la séance des questions au gouvernement. "Cet héritage du Front Populaire est essentiel", a-t-elle ajouté en ce jour anniversaire, peu avant le coup d'envoi de l'examen du très contesté projet de loi de la ministre du Travail. Lors d'une conférence de presse auparavant, Mme Attard avait présenté aux côtés d'une poignée des co-signataires (tous les députés Front de gauche, des "frondeurs" socialistes, des écologistes contestataires) cette proposition de loi "visant à protéger et à équilibrer le temps de travail", tirée des propositions du Groupe de recherche pour un autre Code du travail (GR-PACT). Elle prévoit notamment de renchérir le coût des heures supplémentaires, et de reconnaître et définir le temps libre comme un droit des salariés. "La déconnexion, c'est fondamental", a souligné Danielle Auroi (EELV), tandis que Barbara Romagnan (PS), qui avait été rapporteure d'une commission d'enquête sur l'impact de la réduction du temps de travail, a vanté une proposition de loi "porteuse d'un projet de société positif". "Il est important de remettre le partage du temps de travail au coeur du logiciel de la gauche", a dit Philippe Noguès, qui a quitté le PS. "Dans cette période, il est important de montrer que nous ne sommes pas que +contre+", a aussi affirmé Jacqueline Fraysse pour le Front de gauche. Le coordinateur du GR-PACT, le professeur de droit Emmanuel Dockès, a de son côté expliqué sa démarche d'élaboration progressive d'un nouveau Code du travail "complet et possible", à l'inverse du projet du gouvernement "régressif à tous égards" selon lui.]]></description>
   <pubDate>Tue, 03 May 2016 16:26:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Cazeneuve "fera tout" pour que Nuit Debout puisse continuer à se rassembler à Paris</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160503141654.wz5xrayr.html</link>
   <description><![CDATA[Le ministre de l'Intérieur s'est dit mardi "intraitable avec les casseurs" tout en affirmant qu'il "fera tout" pour que le mouvement Nuit Debout puisse continuer à se réunir place de la République à Paris, malgré les incidents réguliers survenus en marge du rassemblement. Interrogé à l'Assemblée nationale par le député Les Républicains Eric Ciotti qui accuse le gouvernement de "complaisance", Bernard Cazeneuve a mis en avant les 1.000 interpellations réalisées depuis deux mois en France en marge des manifestations, notamment contre la loi travail. "Nous sommes intraitables avec les casseurs, nous sommes d'une fermeté absolue. Les interpellations en témoignent", a-t-il dit, saluant au passage l'action des forces de l'ordre. Malgré les demandes de la droite, le ministre a toutefois écarté toute évacuation de la place de la République, où Nuit Debout s'installe chaque soir depuis plus d'un mois. "Je ne suis pas d'accord avec ceux qui manifestent place de la République mais je ferai tout pour qu'ils puissent le faire. C'est ce que nous incite à faire le Conseil constitutionnel", a-t-il affirmé. Lundi, le préfet de police de Paris Michel Cadot avait "invité" les organisateurs de Nuit Debout à "trouver d'autres formes d'expression plus adaptées", après de nouveaux incidents survenus dimanche soir à République. Un arrêté avait été pris pour "limiter davantage la durée des activités liées à ce rassemblement", autorisées jusqu'à 22H00 (contre minuit auparavant). Lundi soir, les organisateurs ont suivi les nouvelles consignes, remballant les installations et la sono vers 22H00. Une heure plus tard, quelque 150 personnes étaient toujours présentes sur la place, mais par petits groupes et dans le calme.]]></description>
   <pubDate>Tue, 03 May 2016 16:16:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Valls promet de "nouvelles propositions" contre la radicalisation de jeunes</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160503134410.bu9tcs3a.html</link>
   <description><![CDATA[Manuel Valls a annoncé mardi devant l'Assemblée nationale qu'il ferait "de nouvelles propositions pour faire en sorte que les dispositifs" de lutte contre la radicalisation de jeunes "soient encore plus efficaces", sans plus de précisions. "Il y a des milliers de jeunes individus qui se sont radicalisés, ce qui nous amène, nous au gouvernement, à nous mobiliser une nouvelle fois, et je serai amené à faire de nouvelles propositions pour faire en sorte que nos dispositifs soient encore plus efficaces", a lancé le locataire de Matignon sans détailler. Auparavant, il avait indiqué que : "Oui, il y a une montée du fondamentalisme, de l'islamisme radical dans nos sociétés, dans notre société en France tout particulièrement, qui se manifestent sous différentes formes. Par la forme la plus extrême, ce sont ces Français, des citoyens vivant dans le pays qui vont combattre en Syrie ou en Irak pour préparer des attentats, pour tuer des Français, comme cela a été le cas par deux fois en 2015", s'est inquiété M. Valls. "Tout le gouvernement est mobilisé contre cette radicalité et ces processus particulièrement inquiétants", a garanti le chef du gouvernement. Le Premier ministre a déclaré qu'il "condamn(ait) avec la plus grande fermeté le type d'initiatives qui s'est déroulé à Sciences Po" mi-avril, lorsque des étudiants avaient été invités à porter le voile afin de le "démystifier". "Nous devons être extrêmement attentifs" a-t-il encore dit, indiquant "faire la part entre liberté religieuse et signe d'asservissement de la femme."]]></description>
   <pubDate>Tue, 03 May 2016 15:44:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi travail: le Front de Gauche, opposé au texte, votera les motions de procédure LR</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160503124808.4i7vvmxs.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés du Front de Gauche, "déterminés" à se "battre" pour un retrait du projet de loi travail, porteur de "régressions sociales", voteront mardi les deux motions de rejet et de renvoi déposées par Les Républicains, a annoncé André Chassaigne mardi. "Notre première volonté, la priorité des priorités, est le retrait de ce texte de régression sociale. Nous voterons donc les motions de procédure portées par la droite mais avec nos propres arguments, à l'opposé du discours de la droite", a déclaré le chef de file du groupe en conférence de presse. Le groupe n'a pas pu obtenir lui-même de telles motions, tirées au sort en fonction de la représentativité, a précisé M. Chassaigne. Une moitié du groupe écologiste, celle qui conteste la politique gouvernementale, devrait également voter la motion de renvoi en commission, mais pas la motion de rejet du texte, selon des sources écologistes. Au-delà, les députés Front de Gauche, à l'origine de "pas loin de la moitié" des plus de 5.000 amendements déposés en vue du débat dans l'hémicycle, se veulent "les porte-voix de l'immense mobilisation populaire dans le pays, avec des défilés, rassemblements sur des places, pétitions sur internet" mais aussi les défenseurs de "propositions alternatives", selon ce député communiste du Puy-de-Dôme. Le groupe entend "croiser le fer" avec par exemple des amendements pour supprimer 13 articles sur les 54 du texte porté par la ministre du Travail, Myriam El Khomri. Jacqueline Fraysse, présente devant la presse comme Marie-George Buffet ou Gaby Charroux, a énuméré une série de mesures faisant de ce projet de loi "un texte très dangereux" sur le temps de travail, les congés, les référendums d'entreprise, avec les accords dits "offensifs" qui "remettent en cause le contrat de travail" ou la médecine du travail, selon elle. Cette élue des Hauts-de-Seine a aussi insisté sur l'un des articles les plus controversés, "assouplissant formidablement" les possibilités de licencier. "Avec ce qui est dans ce texte, des entreprises comme Continental ne pourraient plus être condamnées ensuite devant la justice", a renchéri son collègue, Nicolas Sansu. Et, a prévenu le chef de file des députés Front de Gauche, "si, par malheur il y avait ce fameux 49.3 (article de la Constitution permettant de faire adopter le projet de loi sans vote, ndlr), nous rechercherons immédiatement à construire une motion de censure de gauche avec des députés progressistes d'autres groupes, écologistes, socialistes". ic/reb/mat/pad CONTINENTAL]]></description>
   <pubDate>Tue, 03 May 2016 14:48:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi travail: Hollande défend "un compromis juste" et "un texte de progrès"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160503114330.7j6im8ep.html</link>
   <description><![CDATA[François Hollande a défendu mardi comme "un texte de progrès" le projet de loi travail, examiné à partir de mardi à l'Assemblée nationale, y voyant "un compromis dynamique et juste". "C'est un compromis dynamique et juste comme tout ce que nous avons fait depuis 2012", a déclaré le chef de l'Etat dans un discours lors du colloque "La gauche et le pouvoir". "C'est un texte de progrès, qui a trouvé plus que son équilibre, qui a trouvé justement le sens qui à un moment a pu lui manquer", a-t-il assuré, après avoir longuement défendu la notion de "compromis". Pour les entreprises, ce texte "va procurer lisibilité et adaptation. Elles en ont besoin et notamment pour embaucher", a argumenté le président. "Pour les salariés, ils vont pouvoir disposer à travers leurs organisations syndicales d'une capacité accrue d'agir dans le cadre de la négociation collective". Le chef de l'Etat a notamment défendu un des points contestés du texte, l'accord d'entreprise, qui "fait peur à certains". "Mais pourquoi, au niveau de l'entreprise, il ne serait pas possible de définir ce que peut être l'intérêt même des travailleurs et de ceux qui ont la responsabilité de l'entreprise?", a-t-il interrogé, soulignant qu'"une forme de verrou" a été fixé "qui est celui d'un accord majoritaire avec des organisations syndicales représentatives". Le projet de loi travail, dans une version déjà remaniée, arrive mardi devant les députés pour deux semaines d'un examen sous pression de la rue et d'une partie de la majorité. Les 54 articles font l'objet de près de 5.000 amendements, dont près de la moitié émanent du Front de gauche, soit quasiment autant que pour l'épique bataille sur la loi sur le mariage pour tous.]]></description>
   <pubDate>Tue, 03 May 2016 13:43:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi travail: les opposants appellent les députés à prendre leurs "responsabilités"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160503113820.5ndmum0f.html</link>
   <description><![CDATA[Des centaines d'opposants à la loi travail, rassemblés mardi près de l'Assemblée nationale, ont demandé aux députés de "prendre leurs responsabilités" au premier jour de l'examen du texte dans l'hémicycle, ont constaté des journalistes de l'AFP. "Aux parlementaires de prendre leurs responsabilités", a déclaré Jean-Claude Mailly (FO) à la presse, lors d'un rassemblement sur l'esplanade des Invalides, à deux pas de l'Assemblée nationale, à l'appel de l'intersyndicale CGT-FO-FSU-Solidaires-Unef-UNL-Fidl. Force ouvrière, qui dénonce une "inversion de la hiérarchie des normes", est "toujours sur le retrait" du texte, mais "s'ils changent tout, on verra", a-t-il dit. "On ira jusqu'au bout!" a lancé, de son côté, Philippe Martinez (CGT) à la tribune. Le leader cégétiste, dont "la détermination est la même qu'au premier jour", a proposé "de remettre les compteurs à zéro, de retirer cette mauvaise loi, afin de discuter pour qu'il y ait un vrai dialogue social en entreprise et pas la loi de la jungle". Il a aussi dénoncé l'éventualité, pour l'heure écartée par le gouvernement, d'un passage en force en utilisant l'article 49.3 de la Constitution. "C'est un symbole de manque de respect de la démocratie", a-t-il estimé. "Il vaut mieux savoir s'arrêter au bon moment que d'être décrédibilisé par sa majorité." De son côté, M. Mailly a suggéré de soumettre le projet de loi à un "référendum auprès des Français". Parmi les slogans lus et entendus aux Invalides: "Assez de cette société qui n'offre que le chômage et la précarité", "Retrait total, grève générale" ou encore "Etat policier, démocratie morte". Eric Beynel (Solidaires), a dénoncé un "texte totalement inacceptable" et appelé le mouvement social à organiser "une grève massive, une grève reconductible". Des participants de Nuit Debout se sont mêlés à la foule, plaidant pour la "grève générale jusqu'au retrait de la loi travail". Egalement parmi les manifestants, le député André Chassaigne (Front de gauche), venu "pour porter la voix des manifestants" et "faire des propositions alternatives". La CFE-CGC, qui appelle à la modification du texte mais pas à son retrait, avait elle aussi organisé un rassemblement esplanade des Invalides, tandis que des actions se déroulaient parallèlement dans plusieurs villes de France. Des militants de Nuit debout avaient brièvement bloqué la circulation dans la matinée près de l'Assemblée nationale.]]></description>
   <pubDate>Tue, 03 May 2016 13:38:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi travail: LR et UDI déjà prêts pour une motion de censure en cas de 49.3</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160503113645.xrgdzgbu.html</link>
   <description><![CDATA[Les groupes LR et UDI à l'Assemblée ont indiqué mardi qu'ils déposeraient une motion de censure contre le gouvernement si l'exécutif recourait au 49.3 pour faire adopter le projet de loi travail. "Ce qui est certain, c'est que nous déposerons une motion de censure si le gouvernement recourt au 49.3", a indiqué le patron des députés LR Christian Jacob lors d'une conférence de presse. Lors d'un autre point presse, le président du groupe UDI Philippe Vigier s'est dit persuadé que l'exécutif "va arrêter le match avant la fin" en recourant au 49.3, article de la Constitution qui permet à un gouvernement de faire adopter un texte sans vote en engageant sa responsabilité. "Nous sommes prêts pour la motion de censure et on ne va pas les louper", a-t-il ajouté. Les deux parlementaires sont d'autant plus convaincus de la probabilité d'un 49.3 qu'il est "impossible d'examiner 5.000 amendements en cinq jours de débat parlementaire", selon M. Jacob. "Soit on repousse la date du vote solennel, prévue le 17 mai, et on organise les débats comme il faut, soit le gouvernement va utiliser le 49.3", a-t-il résumé. Le chef de file du principal groupe d'opposition a précisé que la motion de censure LR porterait sur le "bilan catastrophique" de l'exécutif, sur "l'économique, le social mais aussi la sécurité", avec un ministre de l'Intérieur "triple zéro" qui "oscille entre laxisme et déclarations péremptoires" selon lui. M. Jacob a demandé une nouvelle fois "la fin de l'occupation de la place de la République" par le mouvement "Nuit debout", estimant que "les rassemblements de cette nature devraient être interdits sous état d'urgence".]]></description>
   <pubDate>Tue, 03 May 2016 13:36:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi travail: Valls invite les députés PS à tenir compte de l'accord avec les syndicats réformistes</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160503112158.jfqcmc7o.html</link>
   <description><![CDATA[Manuel Valls a invité mardi les députés PS à "tenir compte" de l'accord obtenu avec les syndicats réformistes sur la loi travail, lors d'une réunion de groupe dans une "ambiance un peu tendue", selon un participant. Interrogé par la presse sur le message qu'il avait adressé aux députés, à quelques heures du début des débats dans l'hémicycle sur ce texte controversé, le Premier ministre a répondu laconiquement: "Fierté de ce que nous faisons". La réunion s'est déroulée dans une "ambiance un peu tendue", selon un député présent, et, à sa "grande surprise", en présence de "pas grand-monde". Le Premier ministre a tenté de convaincre les hésitants: "Vous vouliez qu'on trouve un terrain d'entente avec les syndicats réformistes. Eh bien nous avons conclu un accord avec les syndicats réformistes! Donc il faut en tenir compte", selon des propos rapportés par un participant. De même source, Manuel Valls a noté un "désaccord de fond sur cette vision entre les syndicats réformistes et les autres", et dit assumer avec les "réformistes" ce désaccord au nom d'une "vision réaliste et moderne du dialogue social". A la sortie de la réunion, le rapporteur Christophe Sirugue (PS) a fait savoir de son côté que le travail constituant à "rééquilibrer le texte" se poursuivait "avec un oeil bienveillant du gouvernement". Il a jugé possible que le "déficit" de quelque 40 voix à gauche pour une majorité, qu'il avait évoqué lundi, soit en train de se "résorber". Le chef de file des "frondeurs" Christian Paul a estimé pour sa part que le Premier ministre était "déconnecté" de la réalité, à savoir "une tension sociale dans précédent". Il a appelé le gouvernement "à purger" le texte de ses aspects négatifs, évoquant "quatre ou cinq articles" qui ne doivent pas y figurer, dont la primauté donnée aux accords d'entreprise ("inversion de la hiérarchie des normes"), les conditions du licenciement économique ou les dispositions concernant la médecine du travail. "Si le gouvernement persiste (..) nous serons conduits à voter contre", a-t-il prévenu, précisant que les "frondeurs" n'avaient pas décidé à ce stade de leur vote sur les motions de rejet et de renvoi en commission des députés LR.]]></description>
   <pubDate>Tue, 03 May 2016 13:21:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Etat d'urgence: débat et vote le 19 mai à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160503093726.9xxw54uc.html</link>
   <description><![CDATA[Le projet de loi prolongeant une troisième fois, cette fois de deux mois, l'état d'urgence post-attentats du 13 novembre sera débattu et soumis au vote à l'Assemblée le 19 mai, selon une décision communiquée mardi par le secrétaire d'Etat aux Relations avec le Parlement. Jean-Marie Le Guen a annoncé la date de cette discussion à la conférence des présidents de l'Assemblée, qui réunit les présidents de groupes politiques et de commissions autour du président de l'Assemblée, Claude Bartolone (PS). Manuel Valls a annoncé le 20 avril la volonté gouvernementale de prolonger ce régime d'exception, "sous le contrôle du juge, sous le contrôle du Parlement", pour couvrir la période de l'Euro-2016 en France (10 juin - 10 juillet) "au vu de la menace" terroriste. Le Premier ministre a ajouté que le championnat d'Europe de football, pendant lequel les organisateurs attendent deux millions de visiteurs, mais aussi le Tour de France cycliste (en juillet) justifiaient la prolongation de l'état d'urgence, tout en ajoutant qu'il ne pouvait pas être "permanent". Annoncé dès le soir des attentats du 13 novembre qui ont fait 130 morts et plusieurs centaines de blessés, l'état d'urgence avait été prolongé à une écrasante majorité pour trois mois le 26 novembre par le Parlement. Ce régime d'exception a ensuite été prolongé à nouveau de trois mois, jusqu'à fin mai, mais avec moins de suffrages. Depuis son entrée en vigueur, des partis de gauche et des associations de défense des droits de l'homme et des libertés publiques se sont inquiétés d'un risque de pérennisation de ce régime. L'état d'urgence permet notamment à l'Etat d'assigner à résidence toute personne "dont l'activité est dangereuse pour la sécurité et l'ordre publics" et d'ordonner "des perquisitions à domicile de jour comme de nuit" sans passer par l'autorité judiciaire. François Hollande avait proposé d'inscrire ce régime d'exception dans la Constitution, mais il a finalement dû renoncer, faute de consensus politique sur cette réforme qui comprenait également le très controversé élargissement de la déchéance de nationalité.]]></description>
   <pubDate>Tue, 03 May 2016 11:37:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi travail: un recours au 49.3 "serait un déni démocratique" - Mamère - (France Inter)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160503082008.tv30zlry.html</link>
   <description><![CDATA[Noël Mamère député écologiste de la Gironde "Le fond de cette loi est mauvais et il faut donc que cette loi soit retirée". "Le 49.3, ce serait un déni démocratique". "De la part d'un gouvernement de gauche, demander un 49.3, c'est-à-dire un passage en force devant les parlementaires, sur un projet de loi social, me paraît extravagant". "Ca serait pour le président de la République une atteinte à la faible légitimité qui est la sienne aujourd'hui, une atteinte de plus".]]></description>
   <pubDate>Tue, 03 May 2016 10:20:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi travail: le 49.3 "toujours possible", mais "pas souhaitable" (Le Roux, PS)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160503075428.evea7tla.html</link>
   <description><![CDATA[Le recours au 49.3 "est toujours possible", a déclaré le président du groupe PS à l'Assemblée nationale Bruno Le Roux, tout en jugeant qu'"il n'est pas souhaitable" sur le projet de loi Travail qui arrive mardi dans l'hémicycle de l'Assemblée. Interrogé mardi sur iTELE sur un possible recours à l'article 49.3 de la Constitution, M. Le Roux a déclaré qu'"il est toujours possible sur les textes quand il peut y avoir un problème de majorité". Relancé sur le texte El Khomri plus précisément, il a jugé qu'un recours au 49.3 "n'est pas souhaitable". "Il n'y a pas besoin de 49.3 pour faire appel à l'intelligence". "Je dis aujourd'hui qu'il nous manque des voix pour avoir la majorité, mais c'est le travail du débat, du Parlement, que d'essayer de les convaincre", a encore dit M. Le Roux. Sur le nombre de voix manquantes, "le rapporteur dit une quarantaine, je pense que c'est un peu moins", a-t-il indiqué. "Il nous manque les voix de ceux qui, à gauche depuis maintenant deux ans, ne rêvent que de faire chuter le gouvernement sur tous les textes". Le chef des députés socialistes a en outre qualifié d'"obstruction" le fait que les 54 articles du projet de loi fassent l'objet de près de 5.000 amendements. "5.000 amendements déposés, c'est pour aller vers une obstruction parlementaire. Le débat parlementaire gagnerait en clarté si chacun savait se concentrer sur les amendements importants pour faire évoluer le texte".]]></description>
   <pubDate>Tue, 03 May 2016 09:54:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi travail: des manifestants de Nuit debout bloquent brièvement la circulation devant l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160503074849.2unoq8hl.html</link>
   <description><![CDATA[Une soixantaine de manifestants du mouvement Nuit debout ont bloqué mardi pendant quelques minutes la circulation devant l'Assemblée nationale pour interpeller les députés et leur redire leur opposition à la loi travail qui arrive dans l'hémicycle. Vers 09H00, les manifestants ont investi la chaussée avec une banderole proclamant "Loi travail on en veut pas #on vaut mieux que ça". Ils se sont assis sur la route, levant les mains en l'air et scandant ce slogan, avant de rendre la voie aux automobilistes au bout de quelques minutes. "C'est à cette heure que les députés arrivent et on veut les interpeller symboliquement, les mettre face à leurs responsabilités", a expliqué à l'AFP Loubna, membre de la commission "action" de Nuit debout, insistant sur le caractère pacifique de l'action. "On a décidé de faire un sit-in 100% non violent pour montrer qu'on est là mais qu'on ne cherche pas la provocation." "Ça fait un mois qu'on est mobilisés, qu'on a décidé de prolonger notre manifestation jour et nuit contre la loi travail", a-t-elle poursuivi. Selon elle, cette loi est "la goutte d'eau qui a fait déborder le vase". Aujourd'hui il nous faut une première victoire et cette victoire ce sera le retrait de cette loi", a-t-elle assuré. Le projet de loi très contesté arrive mardi devant les députés pour deux semaines d'un examen sous pression de la rue. A la mi-journée, les syndicats contestataires ont prévu un rassemblement non loin de l'Assemblée.]]></description>
   <pubDate>Tue, 03 May 2016 09:48:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi travail: le gouvernement va "dans le mur" - Larrivé, LR -</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160503071043.zmiizwgc.html</link>
   <description><![CDATA[Guillaume Larrivé, député de l'Yonne et porte-parole du parti Les Républicains "Le gouvernement ne sait pas trop où il va. A force d'aller un peu à gauche, un peu à droite, un peu au centre, il va en réalité dans le mur et je crains vraiment qu'on ait cette semaine et la semaine prochaine un débat pour rien qui illustre malheureusement l'immobilisme dans lequel le gouvernement de François Hollande est désormais installé". "On aurait besoin d'une vraie réforme du marché du travail et malheureusement cette loi El Khomri restera inutile parce que le gouvernement a refusé de choisir". "A la majorité de décider, mais j'ai vraiment l'impression qu'à force d'aller dans tous les sens, le gouvernement vraiment ne va nulle part. On voit bien qu'il n'arrive pas à choisir au fond entre une ligne réformatrice qui serait pro-entreprises et pro-salariés et une ligne très conservatrice qui est celle de la gauche de la gauche".]]></description>
   <pubDate>Tue, 03 May 2016 09:10:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi Travail: "je refuse de faire planer la menace" du 49.3 (Khomri)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160503014834.5kqlc9oq.html</link>
   <description><![CDATA[La ministre du Travail Myriam El Khomri se dit "impatiente" de défendre à partir de mardi la loi Travail à l'Assemblée nationale, mais "refuse de faire planer la menace" du recours à l'article 49-3 de la Constitution pour imposer son texte. Dans une interview à paraître mardi dans Le Parisien/Aujourd'hui en France, la ministre note que "la Constitution prévoit cet outil" de l'article 49-3, mais "je refuse de faire planer la menace". "Je ne suis pas dans cette perspective" d'avoir recours à l'article en question, poursuit Mme El Khomri, qui attend de voir "comment les choses se déroulent" au Parlement. A La question, "votre démission sera-t-elle sur la table en cas de 49-3", Mme El Khomri répond : "pour moi, le débat a vocation à enrichir le texte, pas à le dénaturer. Mais je ne confonds pas les propositions qui doivent être étudiées et les obstructions qui visent à empêcher et à retarder". Interrogée sur les 40 voix manquantes pour voter le texte, la ministre fait le constat: "c'est un pointage à une date dite. Le respect que je porte à l'Assemblée me conduit à penser que du dialogue et de l'échange peut découler une évolution majoritaire. Mon objectif est de convaincre les parlementaires de la majorité. Ce texte est un acte de confiance dans le dialogue social au plus près du terrain". Concernant la question du licenciement, la ministre assure : "je ne ferme pas la porte à des évolutions." Et de poursuivre : "il faut lever une incompréhension. Beaucoup ont dit qu'il s'agissait de faciliter le licenciement, ce n'est absolument pas le cas. Nous allons l'encadrer. Il y a aujourd'hui un recours abusif aux ruptures conventionnelles, notamment dans les TPE. La loi vise à corriger cela, car les salariés sont mieux protégés s'ils sont licenciés pour motif économique." A propos des violences qui ont eu lieu à l'issue du défilé du 1er mai à Paris, et souvent après les rassemblements de Nuit debout sur la place de la République dans la capitale, Mme El Khomri souligne qu'"il est important de ne pas confondre manifestants et casseurs. Les manifestants font usage d'un droit, les casseurs veulent renverser les institutions. Ils sont dans une démarche destructrice, qui n'a rien à voir avec le contenu du projet de loi". "L'heure du Parlement est venue et permettra d'enrichir ce texte. Faut-il céder à la rue et retirer le texte ? Non", affirme encore la ministre du Travail.]]></description>
   <pubDate>Tue, 03 May 2016 03:48:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
