<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 19:20:02 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>"Imaginez un immense chaudron": le chef des pompiers raconte l'incendie de Lubrizol</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191023170940.qydq4w56.html</link>
   <description><![CDATA["Un immense chaudron rempli de pétrole qui brûle", l'eau qui vient à manquer, un feu qui "avance comme une coulée de lave": Jean-Yves Lagalle, directeur du service départemental d'incendie et de secours de Seine-Maritime a raconté mercredi à l'Assemblée nationale, l'incendie "hors norme" du 26 septembre, à l'usine Lubrizol à Rouen. "C'est à 02h39 que nous avons été alertés par la société Triadis" la société Seveso seuil bas, voisine de Lubrizol, entreprise Seveso seuil haut, a expliqué le pompier devant la mission d'information de l'Assemblée nationale sur cette catastrophe. "02h40 notre opérateur appelle immédiatement la société Lubrizol. Il a au bout du fil le gardien qui, a priori n'a pas encore idée de ce qui se passe dans l'établissement mais a une alarme déclenchée", a poursuivi le directeur du SDIS pour qui cet incendie "a dépassé tout ce qu'(il pouvait) imaginer". "Les premiers engins engagés se présentent à 02h52 sur place. Les équipes sont confrontés à un violent feu qui prend très, très vite de l'ampleur qui va très vite partir dans le bâtiment A5 lieu supposé du départ de feu (...) Au départ on est confronté à un feu d'hydrocarbure qui fait énormément de fumée noire et qui va nécessiter des moyens spécialisés de projection en émulseurs et en mousse (...)", poursuit le colonel. "C'est un feu de liquide inflammable mais non contenu c'est-à-dire en circulation libre (...) une sorte de mini vague d'hydrocarbures qui s'avance de proche en proche un peu comme une coulée de lave", précise l'officier. Cette "difficulté opérationnelle va nécessiter trois replis successifs, parce que la vague, il était impossible de la contenir". En outre "pendant ce temps là aussi il y a d'énormes explosions, des fûts qui explosent", poursuit M. Lagalle. "Imaginez ce feu, c'est un immense chaudron, rempli de pétrole ça brûle, ça fume, les fumées noires montent à 400 m", résume l'officier. Le feu est également "hors norme par ses dimensions puisque très vite on atteint pratiquement dans l'usine Lubrizol 3 hectares de produits inflammables qui brûlent, 7.000 m2 sur l'usine voisine. On sait qu'au niveau national sur un feu hydrocarbure dans un dépôt au-delà de 5.000 m2 c'est quasi infaisable", ajoute le colonel. - Rôle "majeur des employés" - "C'est pour ça que la solidarité nationale a joué. J'ai très rapidement appelé Paris", précise l'officier. "A 4h15 du matin, le réseau incendie interne tombe, y a plus d'eau, il n'y a plus de munitions au bout de nos fusils. Fort heureusement on avait encore des poteaux sur la voie publique", continue M. Lagalle. Et la Seine n'était pas loin pour y puiser de l'eau. Mais "au départ on est assez démuni" dans un environnement de surcroît "assez compliqué qui aurait pu générer des effets dominos majeurs". "On protège les installations de production car si le feu y avait pris on aurait pu avoir des explosions très graves. On a pu protéger Triadis entreprise Seveso qui traite de matières dangereuses, qui n'a pas été touchée". "Des actions majeures ont été faites au départ par les employés de Lubrizol qui ont fait évacuer tout le stock de pentasulfure de phosphore, qui l'ont mis à l'abri. Si le feu avait pris dans ce stockage, on avait un drame". Reste que Lubrizol est "un établissement Seveso seuil haut, qui a déjà défrayé la chronique en 2013. On est en pleine nuit (...) Il y a toute la vie qui va reprendre à la levée du jour", raconte encore M. Lagalle. "Cette guerre on a fini par la gagner. Les gens à chaque instant ont risqué leur vie pour sauver la vôtre", rappelé le colonel. Le feu a été maîtrisé le 26 à la mi journée. 800 pompiers auront été mobilisés le jour de l'incendie et les suivants.]]></description>
   <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 17:09:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée valide la reconduction de la "prime Macron"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191023164513.55i6hrg3.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a validé mercredi la reconduction de la prime exceptionnelle dite "prime Macron" décidée à la suite du mouvement des "gilets jaunes", que les entreprises pourront verser aux salariés, mais sous condition d'accords d'intéressement. La prime, exonérée de cotisations sociales et de prélèvements fiscaux, avait été décidée en décembre pour répondre à la crise sociale. Quelque 5,5 millions de salariés en ont reçu de leur employeur, d'un montant moyen de 400 euros, selon un bilan communiqué en mai par Matignon. Le projet de budget 2020 de la Sécurité sociale prévoit la reconduction de l'exonération sociale de la prime, toujours pour les salariés rémunérés sous un plafond annuel équivalent à 3 SMIC. L'exonération est désormais conditionnée à la signature d'un accord d'intéressement, la secrétaire d'Etat à l'Economie Agnès Pannier-Runacher y voyant un "levier" pour la mise en place de tels accords. La prime devra être versée entre le 1er janvier et le 30 juin 2020. LR s'est dit par le biais de Marc Le Fur "résolument pour cette prime défiscalisée" mais a jugé qu'il ne fallait pas complexifier le dispositif et le restreindre, en privant ainsi "des milliers de personnes". L'UDI-Agir a aussi plaidé pour que la prime soit reconduite "à l'identique", Thierry Benoit saluant un dispositif "génial", mais jugeant que l'accord d'intéressement était "une condition dont on aurait pu se passer". "Je ne partage pas la même idée du génie", a lancé Loïc Prud'homme (LFI), critiquant des primes facultatives "basées sur le bon vouloir de l'employeur". Il a vu dans cette disposition un "cadeau empoisonné", car il ampute les finances dédiées à la protection sociale. Cette prime n'est "pas du salaire plein et entier hélas", ce n'est pas pris en compte pour la retraite ou les droits au chômage, a abondé Pierre Dharréville (PCF), pointant un "outil de contournement du salaire" et d'"affaiblissement" des recettes de la Sécu. Boris Vallaud (PS) s'est dit "dubitatif" quant à l'effet de la prime sur les salaires. Les députés ont voté des amendements portés notamment par le MoDem pour permettre aux associations de ne pas être soumises aux accords d'intéressement. D'autres visant à exclure les entreprises de moins de 11 salariés de la nécessité d'un accord d'intéressement ont en revanche été repoussés de justesse par 51 voix contre 49. Ils avaient été adoptés en commission.]]></description>
   <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 16:45:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Attaque à la préfecture de Paris: pas de "procès politique", promet Ciotti</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191023122118.rupjfn86.html</link>
   <description><![CDATA[Le député LR Eric Ciotti, élu mercredi président de la commission d'enquête de l'Assemblée sur l'attaque à la préfecture de police de Paris, a assuré qu'"il ne s'agit ni de faire un procès politique, ni d'empiéter sur le champ de l'enquête judiciaire en cours". Des juges antiterroristes ont été chargés en début de semaine de poursuivre l'enquête sur l'attaque perpétrée début octobre, au cours de laquelle un employé de l'institution, Mickaël Harpon, a tué quatre de ses collègues. Converti à l'islam depuis une dizaine d'années, il fréquentait des membres de la mouvance salafiste. Aucun lien avec une organisation terroriste n'est toutefois apparu. La commission d'enquête parlementaire, créée à l'initiative du groupe LR et comprenant des membres des différents groupes politiques, débutera ses auditions le 30 octobre avec notamment celle du préfet de police de Paris Didier Lallement et de Françoise Bilancini, la patronne du service de renseignement où travaillait Mickaël Harpon, a précisé M. Ciotti dans un communiqué. "Je mènerai les travaux de cette commission dans un esprit de sérénité et de responsabilité", s'est engagé l'élu des Alpes-Maritimes. Florent Boudié, vice-président du groupe LREM, sera le rapporteur de la commission d'enquête. Il a souligné sur Twitter "une ambition collective, forcément transpartisane: analyser, évaluer, proposer". "La sécurité est la priorité essentielle des Français qui veulent et méritent la vérité. C'est un impératif absolu qui exige l'unité nationale", insiste M. Ciotti. "L'objectif de cette commission est de déterminer les failles dans nos dispositifs de sécurité qui ont conduit un terroriste islamiste à tuer quatre personnes au coeur de nos services de renseignement ; mais aussi de proposer des pistes d'amélioration possibles pour éviter qu'un tel drame ne se reproduise et mieux garantir la sécurité des Français", a ajouté le député LR. Membre de cette commission d'enquête, la présidente du RN Marine Le Pen a demandé de "briser les tabous et d'appeler un chat un chat. (...) La commission d'enquête doit nous dire ce qu'est un milieu radicalisé. Il faut mettre des noms. Quelles structures ? Quelles associations ? Quelle idéologie ?". "Des commissions d'enquête sur des attentats, il y en a eu pas mal, celles sur Charlie Hebdo et le Bataclan. Mais très peu de préconisations faites par les commissions ont été mises en oeuvre, c'est un vrai souci", a aussi pointé du doigt la députée du Pas-de-Calais, mercredi devant l'Association des journalistes parlementaires (AJP). reb-are-adc/ib/it TWITTER]]></description>
   <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 12:21:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Je veux rester en France": pour les migrants, des retours pas si "volontaires"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191023061116.cdomi53a.html</link>
   <description><![CDATA[La mère de famille kosovare rit nerveusement et, à chaque argument asséné par la responsable du Centre de préparation au retour (CPAR) pour migrants, inspire lourdement. Avant de couper net: "Madame, écoute. Vous parlez bien. Mais Kosovo, problèmes. Moi rester en France". Edisa Baltic semble catégorique. Mais cette blonde à la coupe au carré a vu sa demande d'asile refusée, les recours rejetés, et se retrouve assignée à résidence par la préfecture de Moselle dans ce CPAR de Vitry-sur-Orne, dans la région des hauts-fourneaux. Dans cette barre HLM couleur saumon de quatre étages, qui fait également office de foyer pour travailleurs migrants, l'État s'est donné pour mission de convaincre les déboutés de l'asile qu'il vaut mieux rentrer dans leur pays. L'Office français de l'immigration et de l'intégration (OFII), sous tutelle du ministère de l'Intérieur, y organise des entretiens lors desquels les migrants sont invités à faire "le deuil" de leurs projets en France, selon les termes de Sandrine Pannier, directrice de l'OFII pour la région. Attablée dans son salon où elle fait sécher du linge, Edisa Baltic, loin d'avoir tourné la page, explique qu'elle s'expose à des violences conjugales en cas de retour. "La France dit qu'il n'y a pas de danger (au Kosovo), c'est comme ça", répond Sandrine Pannier, brandissant la menace d'une expulsion manu militari. "Je propose une aide pour rentrer dans de bonnes conditions. On organise avec vous le voyage comme si vous rentriez de vacances (...) et on vous donne une enveloppe avec de l'argent". - Rentrer "la tête haute" - Dans le cas d'Edisa Baltic, ce serait 300 euros par tête, car la famille --cinq enfants-- vient d'un pays "sûr". En général, le pécule s'élève à 650 euros. Il peut s'accompagner d'un financement maximum de 7.000 euros si un projet d'entreprise est validé. Un "levier", mais des sommes qui ne sont pas "incitatives", nuance Mme Pannier, qui redoute l'"effet d'aubaine" dans cette région qui octroie le moins le statut de réfugié en France. Pour le gouvernement, à l'inverse, il y a "un gros intérêt financier", reconnaît-elle. Selon un rapport parlementaire, l'éloignement "forcé", entre le coût de la rétention ou les escortes policières, revient à 14.000 euros, là où un "retour aidé" oscille entre 2.500 et 4.000 euros. Deux à trois entretiens, sensibilisation des travailleurs sociaux, visites dans les centre d'hébergement classiques... Les autorités mettent tout en oeuvre pour convaincre, confirme-t-on à la préfecture locale. Résultat: le taux d'adhésion a plus que triplé depuis 2017. L'OFII, qui opère une quinzaine de centres du genre, en fait une large "publicité", dès les entretiens d'arrivée des migrants. "Ils viennent d'arriver en France, après un parcours souvent éprouvant, et au lieu de les accueillir on leur dit tout de suite +Est-ce que vous ne voulez pas rentrer ?+", déplore Caroline Maillary, responsable de l'asile au Gisti (Groupe d'information et de soutien des immigrés). - Désistements de dernière minute - Ervin Kuqo, un Albanais de 34 ans assigné à résidence dans un appartement qu'il partage au dernier étage du CPAR, n'est guère convaincu par les visites de l'OFII. "Je veux rester en France, mais je ne sais pas comment, je n'ai aucune idée de ce que je vais faire en Albanie", explique ce père de famille. Après plus de deux ans en France, durant lesquels il a épuisé toutes les formes de recours, il s'est résolu à intégrer ce foyer. Sandrine Pannier en convient, les adhésions franches sont résiduelles et très compliquées à obtenir en 45 jours (voire 90) au CPAR. D'ailleurs, 27% des personnes disparaissent la veille du départ programmé... après avoir profité du gîte. Dans une ultime tentative pour convaincre la responsable de l'OFII, Edisa Baltic a appelé sa fille au téléphone. Sur haut-parleur, dans un français parfait, la lycéenne explique ne pas vouloir "gâcher" sa vie en rentrant dans un pays où, elle en est certaine, un mariage forcé l'attend. Le 25 octobre, elle aura 18 ans. Pour elle seule, il existe un espoir de régularisation, concède la responsable de l'OFII. Sa mère acceptera-t-elle de laisser sa fille en France ? Edisa Baltic raccroche, pose le téléphone, et éclate en sanglots.]]></description>
   <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 06:11:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée vote un volet du budget, avant de plonger dans la Sécu et l'hôpital</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191023002924.f9ise7ef.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a largement approuvé mardi le premier volet du projet de budget 2020, avant de s'atteler au financement de la Sécu, la ministre de la Santé promettant de prochaines annonces sur l'hôpital, "trésor national", sur fond d'inquiétudes jusque dans la majorité. Le volet "recettes" du budget de l'Etat, qui prévoit plus de 9 milliards d'euros de réduction d'impôts, a été adopté en première lecture par 354 voix contre 186 et 16 abstentions. La partie "dépenses" sera examinée à partir du 28 octobre, et l'ensemble doit être adopté définitivement avant fin décembre. Les députés "marcheurs" et MoDem ont voté pour ces mesures répondant notamment à la crise des "gilets jaunes", de même que les UDI-Agir majoritairement. Socialistes, communistes, insoumis et la plupart des "Libertés et territoires" se sont prononcés contre un budget perçu comme "injuste", de même que le groupe LR, opposé à son manque d'"efforts" pour les finances publiques. Les députés RN ont également voté contre. Les ministres des Comptes publics Gérald Darmanin et des Finances Bruno Le Maire ont défendu durant une longue semaine de débats une "pression fiscale" réduite et la volonté de "mieux rémunérer les Français qui travaillent". Mais LR a dénoncé des "cadeaux fiscaux" préparant "des lendemains qui déchantent", avec un accroissement de la dette. La Commission européenne a justement demandé d'ici mercredi des clarifications à la France, évoquant des "risques d'écart" avec les règles européennes. La disposition phare est la baisse de cinq milliards d'euros de l'impôt sur le revenu pour les ménages, comme annoncé par Emmanuel Macron en avril. - "Baril de poudre" - La gauche, qui dénonce inlassablement un "président des riches", note que les baisses excluent les foyers non imposables. "La colère sociale est prête à ressortir", a tonné Jean-Paul Dufrègne (PCF). Autre mesure emblématique: la poursuite de la suppression de la taxe d'habitation pour 80% des foyers fiscaux à partir de 2020, et 100% en 2023. La mesure est assortie de gestes envers les collectivités qui vont perdre cette ressource. Droite comme gauche estiment les communes lésées, à l'unisson des départements. Côté fiscalité verte, le texte prévoit notamment le remplacement progressif d'un crédit d'impôt pour la rénovation énergétique des bâtiments par une prime réservée aux ménages modestes. S'y ajoutent un durcissement du malus automobile, une hausse du gazole pour les transporteurs routiers ou une augmentation de "la taxe Chirac" sur les billets d'avion. La gauche a pointé un "manque d'ambition", comme "Libertés et territoires". Des "marcheurs" ont aussi plaidé en vain pour des signaux accrus de "verdissement". Après le vote, les députés ont enchaîné avec le projet de budget de la Sécu qui prévoit un déficit de 5,1 milliards l'an prochain. Pour les oppositions, c'est un "retour à la réalité brutal" (Eric Woerth, LR), que "rien ne justifie" (Joël Aviragnet, PS). La situation est pour partie due à la non-compensation par l'Etat des mesures décidées en décembre dernier durant la crise des "gilets jaunes". L'Assemblée a acté dans la nuit de mardi à mercredi cette non compensation par 89 voix contre 42 au terme d'un long débat, malgré un front commun de l'opposition de droite comme de gauche contre ce qu'elle considère comme un "siphonnage". Les oppositions s'alarment surtout que "l'hôpital brûle". Le PS a présenté mardi un "plan d'urgence" et un élu PCF a symboliquement revêtu une blouse blanche dans les couloirs de l'Assemblée en "solidarité". Des inquiétudes se sont exprimées jusque dans les rangs de la majorité, notamment lors de la réunion de groupe LREM où les échanges ont été "houleux", selon un participant. La ministre de la Santé Agnès Buzyn, a dit à l'ouverture des débats voir dans l'hôpital public un "trésor national", promettant de prochaines annonces. Pas suffisant pour rassurer les oppositions, qui ont jugé à l'instar de Jean-Carles Grelier (LR), citant un professeur de médecine, que l'hôpital public "va s'effondrer comme une barre obsolète de banlieue!", ou que "le gouvernement est assis sur un baril de poudre" (Joël Aviragnet, PS).]]></description>
   <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 00:29:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée acte la non-compensation à la Sécu des mesures "gilets jaunes"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191023000330.xcqcuom9.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a acté dans la nuit de mardi à mercredi la non-compensation par l'Etat à la Sécurité sociale des mesures décidées en décembre dernier durant la crise des "gilets jaunes", malgré un front commun des oppositions très remontées contre un tel "siphonnage". Au terme d'un long débat dans une atmosphère tendue, les députés ont donné leur aval à l'article 3 du projet de budget de la Sécu pour 2020, qui acte cette non-compensation, par 89 voix contre 42. Le déficit de la Sécurité sociale est attendu à 5,4 milliards d'euros en 2019 et 5,1 milliards l'an prochain, une dégradation en partie due à des prévisions trop optimistes notamment de la croissance, mais aussi liée aux "mesures d'urgence" adoptées en décembre. Contrairement au principe posé par la loi Veil de 1994, ces mesures ne seront pas compensées. En commission la semaine dernière les députés avaient voté pour en revenir au principe d'une compensation, à l'initiative d'élus d'opposition mais aussi de quelques députés de la majorité. L'opposition de droite comme de gauche, déplorant un débat d'une telle importance à des heures tardives, a tenté en vain de rééditer ce vote dans l'hémicycle, mais leurs amendements ont été repoussés par 93 voix contre 51. Jean-Pierre Door (LR) a dit n'avoir "jamais vu une affaire aussi triste et dramatique", pointant une rupture avec "l'autonomie de la Sécu comme elle a été construite en 1945", son collègue Philippe Gosselin déplorant une "renationalisation". Francis Vercamer (UDI-Agir) a aussi formulé des réticences sur ce transfert qui "vient faire peser sur le travail le financement des exonérations". C'est "de très mauvaise politique", "le jour où on met le doigt là dedans tout est permis", a aussi estimé Charles de Courson (Libertés et Territoires). La gauche a dénoncé à son tour cette "opération de siphonnage", pointant le risque de nouvelles économies demandées à l'hôpital pour "financer ce manque de ressources". Pour la socialiste Valérie Rabault, cela marque un "changement radical de philosophie". "Nous sommes en train de vendre notre Sécurité sociale au diable", a renchéri Caroline Fiat (LFI), tandis que Sébastien Jumel (PCF) a accusé le gouvernement d'organiser "l'appauvrissement de la Sécu". Julien Borowczyk (LREM) a invité en retour "chacun à balayer devant sa porte", défendant les mesures "importantes" prises pour le pouvoir d'achat des Français. Le rapporteur Olivier Véran (LREM) s'est dit attaché à titre personnel à "cette compensation Etat-Sécu", mais a jugé que les amendements créeraient "un imbroglio juridique" et alimenteraient les "tenants d'une fusion des deux" budgets Etat et Sécu. Le ministre des Comptes publics Gérald Darmanin a estimé que cette "affaire importante" ne "remet pas en cause le fonctionnement de la Sécurité sociale". Il a notamment fait valoir que même hors mesures d'urgence, le "trou" de la Sécu n'aurait pas été résorbé, jugeant aussi les conséquences évoquées sur l'hôpital "assez déconnectées". La ministre de la Santé Agnès Buzyn, qui a notamment eu un échange tendu avec Boris Vallaud (PS) qu'elle a qualifié de "pompier pyromane", s'est dite vigilante à ce que les budgets Etat et Sécu "soient séparés". Plaidant pour que cette discussion n'"éclipse" pas le reste du texte, elle a récusé à son tour tout lien entre la situation de l'hôpital public et la non-compensation.]]></description>
   <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 00:03:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée valide largement les recettes du budget 2020, avant la Sécu</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191022165859.bi29wov8.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a largement approuvé mardi le volet "recettes" du projet de budget pour 2020, critiqué par l'UE pour son manque de rigueur, avant de s'atteler au budget de la Sécu, la situation des hôpitaux inquiétant jusque dans la majorité. Pour cette première lecture, 354 députés ont voté pour, 186 contre et 16 se sont abstenus sur ce volet, qui prévoit plus de 9 milliards d'euros de réduction d'impôts. La partie "dépenses" sera examinée à partir du 28 octobre, et l'ensemble doit être adopté définitivement avant fin décembre. Les députés "marcheurs" et MoDem ont voté pour ces mesures répondant notamment à la crise des "gilets jaunes", de même que les UDI-Agir majoritairement. Les socialistes, communistes, insoumis et la plupart des "Libertés et territoires" se sont prononcés contre un budget perçu comme "injuste", de même que le groupe LR, opposé à son manque d'"efforts" pour les finances publiques. Les députés RN ont également voté contre. Au total, les votes favorables sont un peu plus nombreux qu'il y a un an (346 alors), grâce au basculement de quelques UDI-Agir dans le pour. Mais en léger recul par rapport au premier budget du quinquennat (365 en 2017). Les ministres des Comptes publics Gérald Darmanin et des Finances Bruno Le Maire ont défendu durant 50 heures, soit une longue semaine de débats, une "pression fiscale" réduite et la volonté de "mieux rémunérer les Français qui travaillent". Mais LR a dénoncé des "cadeaux fiscaux" préparant "des lendemains qui déchantent", avec un accroissement de la dette. La Commission européenne a justement demandé d'ici mercredi des clarifications à la France, évoquant des "risques d'écart" avec les règles européennes. Dans l'hémicycle, Emilie Cariou (LREM) a au contraire vanté un "sérieux budgétaire" malgré de "lourdes mesures de redistribution". La disposition phare est la baisse de cinq milliards d'euros de l'impôt sur le revenu pour les ménages, comme annoncé par Emmanuel Macron en avril. - "Colère sociale" - La gauche, qui dénonce inlassablement un "président des riches", note que les baisses excluent les foyers non imposables. "La colère sociale est prête à ressortir, peut-être encore plus fort", a tonné Jean-Paul Dufrègne (PCF). Autre mesure emblématique: la poursuite de la suppression de la taxe d'habitation pour 80% des foyers fiscaux à partir de 2020, et 100% en 2023. La mesure est assortie de gestes envers les collectivités qui vont perdre cette ressource. Malgré des coups de pouce supplémentaires, droite comme gauche estiment que les communes restent lésées, à l'unisson des départements. Côté fiscalité verte, le texte prévoit notamment le remplacement progressif d'un crédit d'impôt pour la rénovation énergétique des bâtiments par une prime réservée aux ménages modestes. S'y ajoutent un durcissement du malus automobile pour dissuader l'achat de véhicules polluants, une hausse du gazole pour les transporteurs routiers ou une augmentation de "la taxe Chirac" sur les billets d'avion pour financer des infrastructures de transport. La gauche a pointé un "manque d'ambition en matière de transition écologique", comme le groupe "Libertés et territoires". Des "marcheurs" ont aussi plaidé en vain pour des signaux accrus de "verdissement". Le gouvernement a en revanche donné des gages à la gauche et une partie de la majorité en acceptant des "amendements Ghosn" pour obliger les dirigeants d'entreprises françaises à être domiciliés fiscalement en France dès 250 millions d'euros de chiffre d'affaires. Après le vote, les députés enchaînent avec le projet de budget de la Sécu porté par la ministre de la Santé Agnès Buzyn. Il prévoit un déficit de 5,1 milliards l'an prochain. Et, pour les oppositions qui s'alarment que "l'hôpital brûle", là aussi, le compte n'y est pas. Le PS a présenté mardi un "plan d'urgence" et un élu PCF a symboliquement revêtu une blouse blanche dans les couloirs de l'Assemblée en "solidarité". Dans la majorité, certains poussent, à l'instar du rapporteur Olivier Véran, pour un "gros engagement" pour l'hôpital. Les échanges avec la ministre ont été "houleux" dans la matinée en réunion des députés LREM, selon un participant. Leur président Gilles Le Gendre a assuré qu'Agnès Buzyn "prépare un plan de soutien".]]></description>
   <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 16:58:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée nationale adopte très largement le volet "recettes" du projet de budget 2020</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191022163040.bcptxwse.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a largement adopté en première lecture mardi, par 354 voix contre 186, et 16 abstentions, le volet "recettes" du projet de budget pour 2020, qui prévoit plus de 9 milliards d'euros de réduction d'impôts. Les députés de la majorité LREM et MoDem ont voté pour ces mesures répondant notamment à la crise des "gilets jaunes", de même que les UDI-Agir majoritairement. Les élus socialistes, communistes, insoumis, et la plupart des "Libertés et territoires" se sont prononcés contre un budget perçu comme "injuste", tout comme le groupe LR, opposé à son manque d'"efforts" pour les finances publiques. Les députés RN ont également voté contre. Les baisses de prélèvements, notamment de 5 milliards d'euros d'impôt sur le revenu pour les ménages annoncées par le président Emmanuel Macron en avril, sont "évidemment bienvenues et nécessaires" mais "ces cadeaux fiscaux préparent des lendemains qui déchantent", avec un accroissement de la dette, a souligné Véronique Louwagie (LR). La gauche a déploré l'absence d'un "changement de cap pour cet acte 2 du quinquennat", les communistes voyant même dans ce budget de mi-mandat "l'acte 3 du président des riches". "La colère sociale est prête à ressortir, peut-être encore plus fort", a mis en garde leur orateur Jean-Paul Dufrègne. Les réductions d'impôts seront synonymes de "moins de services publics et de nouvelles baisses des prestations sociales", a déploré Sabine Rubin (LFI). Les deux dernières années, dans la lignée de la suppression de l'ISF, "nous dénoncions l'injustice de vos choix budgétaires et fiscaux", et aujourd'hui "le compte n'y est pas", a abondé Christine Pirès-Beaune (PS). La gauche a aussi pointé un "manque d'ambition en matière de transition écologique", comme le groupe "Libertés et territoires". A l'inverse, Emilie Cariou (LREM) s'est félicitée que ce projet de budget "insuffle plus de justice fiscale", vantant aussi son "sérieux budgétaire" malgré de "lourdes mesures de redistribution". "Le budget 2020 est le budget de la baisse des impôts pour les Français", a fait valoir sur Twitter le ministre de l'Action et des Comptes publics Gérald Darmanin.]]></description>
   <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 16:30:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Blanchiment de fraude fiscale: peine alourdie en appel pour le premier adjoint de Marseille</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191022151159.103xznf8.html</link>
   <description><![CDATA[L'ex-député LR et premier adjoint au maire de Marseille Dominique Tian a été condamné mardi en appel à 18 mois d'emprisonnement avec sursis, cinq ans d'inéligibilité et 900.000 euros d'amende pour "déclaration mensongère de patrimoine" et "blanchiment de fraude fiscale". La cour d'appel de Paris a alourdi les peines prononcées par le tribunal correctionnel qui lui avait infligé en janvier 2018 un an de prison avec sursis, trois ans d'inéligibilité et une amende de 1,45 million d'euros. L'élu des Bouches-du-Rhône avait fait appel. Le 10 septembre, à l'audience, le parquet général avait requis douze mois d'emprisonnement dont quatre avec sursis, dix ans d'inéligibilité et 945.000 euros d'amende. Dominique Tian, 59 ans, absent au délibéré, a annoncé dans un communiqué sa volonté de se pourvoir en cassation, estimant que "cette décision de la cour d'appel de Paris n'est ni juste, ni raisonnable!" "Cette situation, qui relevait d'une question patrimoniale et familiale, n'est en aucun cas liée à l'exercice de mes mandats politiques. La peine d'inéligibilité prononcée est donc incompréhensible!", a ajouté le premier adjoint de Jean-Claude Gaudin (LR). "Je trouve cette décision difficilement compréhensible car en totale contradiction avec l'administration fiscale (...) qui avait relevé qu'il avait de lui-même régularisé sa situation fiscale sans que rien ne l'y force", a réagi de son côté Me Thierry Marembert, son avocat, joint par l'AFP. L'ancien député était rejugé pour avoir "omis" dans sa déclaration de patrimoine de 2012 des avoirs détenus en Suisse, et pour "blanchiment de fraude fiscale". La Haute autorité pour la transparence de la vie publique (HATVP), créée dans la foulée de l'affaire Cahuzac, avait saisi le parquet en avril 2015 en raison d'un "doute sérieux quant à l'exhaustivité, l'exactitude et la sincérité" de cette déclaration. Quand il était député, Dominique Tian était engagé dans la chasse à la fraude sociale et avait notamment fustigé dans un rapport parlementaire les fraudeurs aux Assedics et les faux chômeurs. Avant ce signalement de la HATVP, l'élu avait contacté la cellule transactionnelle de Bercy pour régulariser sa situation fiscale, selon la circulaire Cazeneuve de 2013 sur les détenteurs d'avoirs non-déclarés à l'étranger. Pour régulariser sa situation il avait alors payé 664.000 euros, dont une majoration de 129.000 euros, ainsi que 70.000 euros d'amende. En contrepartie il n'avait pas été poursuivi pour fraude fiscale. Cette régularisation avait mis en lumière l'existence de comptes dans trois banques suisses, "Lombard Odier, Pictet et UBS" dans lesquelles près de deux millions d'euros étaient stockés depuis des années. Sur cette somme dissimulée au fisc, Dominique Tian et ses deux frères n'avaient pas payé de droits de succession. Ils avaient par contre perçu les bénéfices réalisés sur cet argent placé par leur père à partir de 1976. Dominique Tian avait assuré avoir découvert l'existence des comptes à la mort de son père, un chef d'entreprise marseillais. asl-jp/ol/or UBS GROUP AG]]></description>
   <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 15:11:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Cap sur le vote du volet "recettes" du budget 2020 à l'Assemblée, avant la Sécu</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191022135825.oef0v3z5.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale doit approuver mardi la partie "recettes" du projet de budget 2020 critiqué par l'UE pour son manque de rigueur, avant de s'atteler au budget de la Sécu, la situation des hôpitaux inquiétant jusque dans la majorité. Après une semaine de débats dans l'hémicycle, achevés vers 3H30 du matin dans la nuit de lundi à mardi, le vote en première lecture sur ce volet du budget de l'Etat aura lieu en fin d'après-midi. Juste après, les députés entameront l'autre gros morceau de l'automne : le projet de budget de la Sécurité sociale. Les "marcheurs" et leurs alliés MoDem disposent d'une majorité confortable pour adopter ce budget de mi-mandat, jugé "injuste" et pas assez vert à gauche, et critiqué à droite pour son absence d'"efforts" de rigueur. La Commission européenne a justement demandé d'ici mercredi des clarifications à la France, évoquant des "risques d'écart" avec les règles européennes au vu de l'absence de mesures pour améliorer les finances publiques. Le texte entend notamment répondre à la crise des "gilets jaunes", déclenchée il y a bientôt un an. Sa mesure phare est la baisse de cinq milliards d'euros de l'impôt sur le revenu pour les ménages, pour un total de près de neuf milliards de réduction d'impôts. La gauche, qui dénonce inlassablement un "président des riches", voit ce budget comme un facteur d'accroissement des inégalités. Elle note que les baisses excluent les foyers non imposables, "une grande partie de ceux qui ont déjà du mal à finir les fins de mois". Autre mesure emblématique en faveur des ménages, âprement débattue : la poursuite de la suppression de la taxe d'habitation pour 80% des foyers fiscaux à partir de 2020, et 100% en 2023. La mesure est assortie de gestes envers les collectivités qui vont perdre cette ressource. Malgré des coups de pouce supplémentaires concédés par le gouvernement, droite comme gauche estiment que les communes restent lésées, à l'unisson des départements. - Une blouse en "solidarité" - Côté fiscalité verte, le texte prévoit notamment le remplacement progressif d'un crédit d'impôt pour la rénovation énergétique des bâtiments par une prime réservée aux ménages modestes. S'y ajoutent un durcissement du malus automobile pour dissuader l'achat de véhicules polluants, une hausse du gazole pour les transporteurs routiers ou une augmentation de "la taxe Chirac" sur les billets d'avion pour financer des infrastructures de transport. Des "marcheurs" ont plaidé en vain pour un signal accru de "verdissement", avec un horizon pour la suppression des principales dépenses fiscales défavorables à l'environnement. Bruno Le Maire a pris l'engagement de "discussions approfondies" avec les secteurs concernés. Une "timidité" déplorée notamment par LFI. Pour l'ex-LREM Matthieu Orphelin, qui in fine va s'abstenir, on est "encore trop loin" d'"un véritable +budget vert+". Le gouvernement a en revanche donné des gages à la gauche et une partie de la majorité en acceptant des "amendements Ghosn" pour obliger les dirigeants d'entreprises françaises à être domiciliés fiscalement en France dès 250 millions d'euros de chiffre d'affaires. L'Assemblée a aussi poursuivi le ménage dans le maquis des taxes et niches fiscales, même si certains des "trous noirs fiscaux" dénoncés par le rapporteur Joël Giraud (LREM) vont subsister. Après le vote, les députés enchaîneront avec le projet de budget de la Sécu porté par la ministre de la Santé Agnès Buzyn. Il prévoit un déficit de 5,1 milliards l'an prochain. Et, pour les oppositions qui s'alarment que "l'hôpital brûle", là aussi, le compte n'y est pas. Le PS a présenté mardi un "plan d'urgence" avec 14 mesures, tandis qu'un élu PCF a symboliquement revêtu une blouse blanche dans les couloirs de l'Assemblée en "solidarité" avec les personnels. Dans la majorité, certains poussent, à l'instar du rapporteur Olivier Véran, pour un "gros engagement" pour l'hôpital. La réunion hebdomadaire du groupe LREM mardi, en présence de la ministre de la Santé, était "houleuse", selon un participant, avec des députés à l'offensive en défense des urgences. "Le sujet hôpital n'a pas complètement atterri", a noté devant la presse le chef de file du groupe Gilles Le Gendre, assurant qu'Agnès Buzyn "prépare un plan de soutien".]]></description>
   <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 13:58:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Assemblée: Ferrand alerte sur l'explosion des travaux de contrôle</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191022102623.tjrtf3y5.html</link>
   <description><![CDATA[Commissions d'enquête, missions d'information, groupes de travail... Le président de l'Assemblée nationale Richard Ferrand (LREM) a appelé mardi les responsables des groupes politiques à "hiérarchiser" les travaux de contrôle, face à une explosion de leur nombre, a-t-on appris de source parlementaire. Au total, 144 travaux d'information, d'évaluation et de contrôle sont en cours ou envisagés, par exemple sur la tuerie à la préfecture de police de Paris, l'incendie de l'usine Lubrizol, le développement du Sahel et encore l'évaluation du Loto du patrimoine. Les huit commissions permanentes de l'Assemblée assurent à elles seules 90 de ces travaux, contre 77 en juillet 2018. En conférence des présidents de l'Assemblée, le titulaire du perchoir a salué ce dynamisme, qui pose cependant des questions d'organisation. Il a appelé à une meilleure coordination entre contrôle et évaluation. "On peut aussi s'interroger sur la portée politique et médiatique de travaux aussi nombreux", a ajouté M. Ferrand, selon des propos rapportés. Il a demandé de "hiérarchiser les demandes, qui ne revêtent sans doute pas toutes la même urgence". L'Assemblée est régulièrement en surchauffe, tant au niveau des travaux dans l'hémicycle qu'en marge de celui-ci. Le rythme était soutenu notamment lors de la première année du quinquennat Macron, avec un pic d'activité "jamais observé" en fin de session, avait relevé l'association Regards citoyens. Il y a des séances souvent du lundi au vendredi, avec des commissions en parallèle sur des textes de loi et également ces travaux de contrôle et d'évaluation, auxquels les députés ne peuvent pas toujours assister.]]></description>
   <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 10:26:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Premier volet du budget 2020: fin des débats à l'Assemblée, solde budgétaire provisoirement dégradé</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191022031113.75kybcet.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a achevé dans la nuit de lundi à mardi les débats sur le volet recettes du projet de budget pour 2020, avec un solde budgétaire provisoirement dégradé d'environ 280,9 millions d'euros et un déficit à 93,3 milliards d'euros. Le vote solennel en première lecture sur la partie "impôts" du troisième budget du quinquennat d'Emmanuel Macron aura lieu mardi après-midi dans l'hémicycle. A la fin de l'examen des recettes, l'Assemblée a voté l'"article d'équilibre" du budget de l'Etat, via un amendement gouvernemental faisant le solde entre les charges et les ressources en fonction de ce qui a été exactement voté au cours des discussions. "La principale cause (de la dégradation du solde budgétaire) est à rechercher du côté des prélèvements sur recettes au profit des collectivités territoriales qui seront majorés de 276 millions d'euros, ce qui conduit à dégrader le solde de l'Etat du même montant", a expliqué le ministre de l'Action et des comptes publics Gérald Darmanin. "Cette hausse est principalement liée à l'amendement prévoyant l'élargissement de l'exonération de la taxe d'habitation aux retraités de condition modeste qui majore le montant des PSR (prélèvements sur recettes) de 226 millions", a-t-il précisé.]]></description>
   <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 03:11:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée approuve la contribution de la France pour l'UE, en pleine incertitude sur le Brexit</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191021172746.933kejvj.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a approuvé lundi la contribution de la France au budget de l'UE 2020 à hauteur de 21,337 milliards d'euros, avec au coeur des discussions, l'incertitude autour du Brexit et son impact sur les budgets à venir. Après trois heures d'interventions dans un hémicycle dégarni, les députés ont voté à 52 voix contre 5 pour porter la contribution française à 21,337 milliards d'euros contre 21,194 milliards - actualisés - en 2019. Mais ce sont surtout les aléas du Brexit qui ont animé les discussions dans l'hémicycle, alors que l'Union vient de lancer le coup d'envoi des négociations de son cadre budgétaire pluriannuel 2021-2027. L'Europe est à "la croisée des chemins", a résumé le président de la commission des finances Eric Woerth (LR), en évoquant avec le Brexit "un trou de 10 milliards d'euros" pour le budget européen, puisque le Royaume-Uni est le deuxième contributeur net de l'Union, derrière l'Allemagne. "Sans nouvelles ressources propres et à niveau de budget équivalent, la part française de ce budget (européen) pourrait significativement augmenter" dans les années qui viennent, a reconnu le rapporteur général Joël Giraud (LREM). Le "risque" est de l'ordre de "6,3 milliards d'euros supplémentaires" par rapport à la période actuelle, a estimé Lise Magnier (UDI-Agir), pendant que le député MoDem Jean-Louis Bourlanges évoquait les "mystères des incidences du Brexit". Pour le "marcheur" Pieyre-Alexandre Anglade, "l'incertitude majeure du Brexit doit cesser. Les délais consentis à cette négociation doivent être tenus". La secrétaire d'Etat aux Affaires européennes Amélie de Montchalin a rappelé que "s'il y a accord, le Royaume-Uni devra solder ce qu'il doit à l'Union Européenne pour les politiques publiques dont il a bénéficié". La France n'augmentera pas sa contribution "si les Britanniques ne payent pas comme ils le doivent". Elle a aussi souligné les priorités du gouvernement pour le budget européen 2021-2027, dont le "maintien de la politique agricole commune (PAC) à son niveau actuel". Il doit aussi être "le premier budget européen de transition écologique, pour que 40% de ce budget contribuent à la réduction des gaz à effet de serre", a-t-elle insisté. A la gauche de la gauche, contrairement aux socialistes, La France Insoumise a voté contre la contribution française à l'Union Européenne pour 2020, dénonçant par la voix de Mathilde Panot les "technocrates de Bruxelles", une "fuite en avant mortifère vers toujours plus de libre-échange", le "dumping social" des travailleurs détachés et le "dumping fiscal" de pays comme l'Irlande. A l'extrême droite, Ludovic Pajot (RN) a fustigé la "gabegie financière" de l'UE et voté contre la contribution.]]></description>
   <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 17:27:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Budget de la Sécu pour 2020: les principales mesures</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191020060016.eeas5n24.html</link>
   <description><![CDATA[Réindexation d'une part des retraites sur l'inflation, indemnisation du congé proche aidant, nouveau mécanisme de recouvrement des pensions alimentaires... Voici les principales mesures du projet de budget de la "Sécu" pour 2020, au menu mardi à l'Assemblée. Retraités et prestations sociales Les retraites de moins de 2.000 euros (12 millions de retraités, les trois quarts) seront réindexées sur l'inflation, tandis que le minimum de pension garanti pour une carrière complète sera porté à 1.000 euros par mois. Comme l'an dernier, les allocations familiales et les retraites supérieures à 2.000 euros ne seront revalorisées que de 0,3%, bien en deçà de l'inflation. Congé proche aidant indemnisé Création d'un congé indemnisé de trois mois fractionnables pour les aidants soutenant un proche âgé, malade ou handicapé, de 43 euros par jour pour une personne aidante en couple à 52 euros pour une personne isolée. Un montant similaire à ce que prévoit le congé pour un enfant malade. La mesure entrera en vigueur en octobre 2020 et coûtera 100 millions d'euros en année pleine. Ehpad Comme prévu par la feuille de route présentée en mai 2018, les recrutements vont s'intensifier dans les maisons de retraites médicalisées, avec 5.200 emplois supplémentaires en 2020. Un plan de soutien à la rénovation de ces structures sera amorcé avec une enveloppe de 130 millions d'euros l'an prochain. Maternité Pour les femmes habitant à plus de 45 minutes d'une maternité, un forfait de transport et d'hébergement hôtelier ou hospitalier sera pris en charge quelques jours avant le terme, de manière à leur offrir une offre périnatale sécurisée. Quelque 60.000 femmes pourraient être concernées pour cette mesure chiffrée à 10 millions d'euros la première année et vouée à monter en charge. Certificats et sport L'obligation de fournir un certificat médical lors d'une inscription à une activité sportive sera supprimée pour les mineurs. Ce document sera remplacé par une déclaration sur l'honneur, remplie par les parents. Quelque six millions de consultations médicales pourraient ainsi être évitées. Cancer Création d'un forfait de soins, remboursé par la Sécu, pour l'accompagnement des patients après un cancer. Une enveloppe de 10 millions d'euros est prévue pour la première année de mise en oeuvre, les établissements de soins devant composer le forfait en fonction des offres qu'ils souhaitent proposer. Les députés ont proposé en commission que les enfants aient une consultation de "transition" dans les cinq ans suivant le dernier épisode de la maladie. Pensions alimentaires Mise en place à partir de juin 2020 d'un "service public de versement des pensions alimentaires" à destination des parents séparés afin d'éviter les impayés, les caisses d'allocations familiales jouant le rôle d'intermédiaire. Ce service, qui pourrait concerner quelque 100.000 familles monoparentales d'ici la mi-2021, vise aussi à augmenter le taux de recours à l'"allocation de soutien familial" de 115,64 euros par mois et par enfant versée par la Caf aux victimes de mauvais payeurs. La mesure coûtera plus de 40 millions d'euros en 2020, une somme qui pourrait atteindre 120 millions par an à partir de 2022, notamment pour renforcer les effectifs des Caf. Agriculteurs Création d'un fonds d'indemnisation pour les victimes de maladies professionnelles liées aux pesticides pour mieux dédommager les exploitants agricoles, mais aussi les enfants nés malades en raison d'une exposition de leurs parents. Ces dépenses (53 millions d'ici à 2022) seront financées par un relèvement progressif de la taxe sur les ventes de pesticides. Pénurie de médicaments Pour lutter contre les pénuries de médicaments, de plus en plus fréquentes, les industriels seront soumis à des sanctions renforcées, en cas de défaut de constitution d'un stock de sécurité et en cas de défaut d'information à l'Agence nationale de sécurité du médicament (ANSM). Financement des urgences Les députés se sont prononcés en commission pour changer le mode de financement des urgences, en répartissant notamment les dotations en fonction de la population sur le territoire concerné. Usage médical du Cannabis Un amendement du rapporteur Olivier Véran (LREM) largement adopté en commission prévoit une expérimentation pour deux ans de l'usage médical du cannabis, pour traiter des douleurs liées par exemple au cancer ou à la sclérose en plaques. Elle devrait concerner environ 3.000 patients dans plusieurs centres hospitaliers. Taxes charcuterie et "premix" Les députés ont voté en commission des amendements visant à taxer les produits de charcuterie contenant des additifs nitrés (nitrite, nitrate et/ou sel nitrité) et à instaurer une taxe sur les "premix" à base de vin aromatisé. Expérimentations Les députés ont prévu en commission une expérimentation sur trois ans pour proposer et rembourser le vaccin HPV (papillomavirus humain) aux garçons et filles dans trois régions tests. Le HPV provoque notamment le cancer du col de l'utérus. Une autre expérimentation doit permettre la participation de dentistes libéraux aux centres régulant les appels d'urgence médicale (SAMU-Centres 15).]]></description>
   <pubDate>Sun, 20 Oct 2019 06:00:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le budget de la Sécu, encore dans le rouge, aux mains de l'Assemblée mardi</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191020060012.8yu707eb.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée entame mardi l'examen du projet de budget 2020 de la Sécurité sociale, dont le "trou" n'est pas résorbé, le gouvernement défendant un texte "de responsabilité" qui protège "les plus vulnérables", face à des oppositions qui s'alarment que "l'hôpital brûle". Juste après le vote du volet recettes du budget de l'Etat en première lecture, les députés enchaîneront pour toute la semaine avec ce texte porté par la ministre de la Santé Agnès Buzyn. Près de 2.000 amendements ont été déposés, et un vote solennel est programmé mardi 29. Parmi les "bonnes nouvelles" de ce troisième budget du quinquennat, selon les termes du rapporteur Olivier Véran (LREM), figurent notamment un congé proche aidant indemnisé ou un nouveau mécanisme de recouvrement des pensions alimentaires. Le texte prévoit aussi une réindexation d'une partie des retraites sur l'inflation, un fonds d'indemnisation des victimes des produits phytosanitaires ou encore la reconduction de la prime exceptionnelle défiscalisée pour les salariés. En commission, les députés ont aussi mis sur la table d'autres sujets tels l'expérimentation du cannabis à usage médical et une taxe sur la charcuterie aux sels nitrités. Côté finances, pour cause notamment de crise des "gilets jaunes" et d'une conjoncture économique moins bonne qu'espéré, le retour à l'équilibre promis pour 2019 est repoussé à 2023. Le projet de budget prévoit encore un déficit de 5,1 milliards l'an prochain. Dénonçant un "siphonnage" des comptes de la Sécu, à l'unisson de certaines associations et syndicats comme la CFDT, les députés ont voté en commission le principe d'une compensation par l'Etat pour les mesures décidées en décembre dernier durant la crise des "gilets jaunes" (taux réduit de CSG pour certains retraités, exonération des heures supplémentaires...). Mais il faut encore que cette proposition soit votée en séance, ce qui est loin d'être garanti. - "Un peu la Joconde" - Côté recettes, le gouvernement attend notamment 500 millions de la "revalorisation maîtrisée" des allocations familiales et retraites de plus de 2.000 euros, qui n'augmenteront que de 0,3% comme l'an dernier. Quelque 400 millions d'euros doivent aussi provenir du "plafonnement" d'une niche sociale, la déduction forfaitaire spécifique, qui réduit les cotisations patronales dans le BTP, l'aviation ou les médias. Trop peu toutefois pour desserrer l'étau sur les dépenses de santé (Ondam), dont la progression restera limitée à 2,3%, quand leur progression naturelle serait plutôt de l'ordre de 4,5%. Il faut trouver 4,2 milliards d'euros d'économies tous azimuts (hôpitaux, médecins libéraux, médicaments...). Pour LR, Jean-Pierre Door a noté en commission qu'"on est très loin du satisfecit de l'an dernier", son collègue Jean-Carles Grelier voyant dans l'Ondam fixé "un véritable camouflet" pour les professionnels du secteur. Paul Christophe (UDI-Agir) a pointé des dépenses hospitalières "particulièrement malmenées". A gauche, Boris Vallaud (PS) a dénoncé un projet de loi "de non-financement" de la Sécu. "L'hôpital brûle et vous regardez ailleurs", a-t-il affirmé, jugeant le niveau des dépenses "irresponsable". Caroline Fiat (LFI) a dénoncé un "texte de renoncement et de déception" alors que "l'hôpital agonise" et Pierre Dharréville (PCF) un budget de "sous-financement" face au "drame quotidien" dans les hôpitaux, malgré quelques "touches chatoyantes" dont le congé aidant. Ce budget est "un peu la Joconde: si on vous écoute en parler il est magnifique, mais quand on le voit on est quand même un peu déçu parce qu'il est tout petit", a lancé l'élu communiste. Les députés ont voté en commission pour un nouveau mode de financement des urgences, en crise depuis des mois, afin que les dotations soient réparties en fonction de la population. Face aux alertes de tous bords sur l'hôpital, y compris de certains "marcheurs", le rapporteur Olivier Véran a estimé qu'"il faut faire un geste". Il a appelé à "poursuivre le travail en vue de la séance", se demandant si le geste doit porter sur le niveau des dépenses (Ondam) ou "des mécanismes connexes" pour "redonner des marges de manoeuvre pour l'hôpital pour qu'il puisse investir, continuer sa transformation". La balle est désormais dans le camp du gouvernement.]]></description>
   <pubDate>Sun, 20 Oct 2019 06:00:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
