<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Fri, 18 Nov 2016 17:20:02 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Immobilier: l'Assemblée rend possible une hausse de surtaxe pour résidences secondaires en zones tendues</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161118161344.o2h40oji.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a donné la possibilité aux communes en zones immobilières tendues de moduler la surtaxe pour résidences secondaires, dont la hausse est souhaitée par Paris, via un amendement socialiste voté vendredi dans le projet de budget 2017. L'objectif est "d'adapter" une taxe existante face aux difficultés d'accès au logement mais aussi de permettre des recettes supplémentaires pour les communes, a expliqué le député PS parisien Pascal Cherki, qui, dans ses trois amendements initiaux, proposait une option allant jusqu'à 80%. Favorable au principe que la collectivité décide du montant, le secrétaire d'Etat au Budget, Christian Eckert, a appelé à "faire attention à ce que le niveau ne soit pas trop élevé", privilégiant l'option de 60%, comme la rapporteure générale du Budget, Valérie Rabault (PS). A l'incitation de Sandrine Mazetier, M. Cherki a retiré deux amendements et conservé celui rendant possible une taxe jusqu'à 60%. Face notamment à la baisse des dotations, la mairie de Paris avait obtenu de Bercy d'introduire dans le projet de loi de finances rectificatif 2014 la possibilité pour les communes en zones tendues de majorer la taxe d'habitation de 20% pour les logements occupés à titre de résidence secondaire. Dans ces territoires marqués par une pénurie de logements, notamment pour les personnes y exerçant une activité et contraintes à des déplacements de plus en plus longs, les logements devraient être consacrés en priorité à l'habitation principale, selon l'exposé de l'amendement. Mais "un taux uniforme de 20% pour toutes les communes n'est, dans certains cas, pas adapté pour conférer à la mesure un caractère réellement incitatif, alors que, dans d'autres cas, il s'est avéré élevé pour qu'il puisse être mis en oeuvre", selon les sept députés PS signataires. Ce taux de majoration pourra être remplacé par une fourchette, entre 5% et 60%, prévoit notamment la mesure adoptée. Sur proposition du groupe communiste, la majorité de gauche de la ville de Paris a voté le 7 novembre lors des débats d'orientation budgétaire pour 2017 le souhait d'augmenter la taxe additionnelle à la taxe d'habitation sur les résidences secondaires, estimées à 92.000 dans la capitale. Satisfait du vote de l'Assemblée car "nous nous battons depuis deux ans" en ce sens, l'élu parisien et spécialiste du logement Jacques Baudrier (PCF-FG) a déclaré à l'AFP qu'"il y a urgence à ce que des milliers de résidences secondaires, très peu utilisées, puissent être louées, pour offrir de nouveaux logements, et aider à réduire la pénurie". "La mesure sera rapidement proposée en Conseil de Paris, à partir de janvier", selon ce conseiller de Paris.]]></description>
   <pubDate>Fri, 18 Nov 2016 17:13:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Macron "anti-système", un "vêtement qui n'est pas le sien", selon un député LR et ancien condisciple</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161118151318.6mduiby1.html</link>
   <description><![CDATA[Le député LR Julien Aubert, récent auteur de "Salaud d'élu", voit dans Emmanuel Macron, ancien condisciple à l'ENA, un candidat endossant "un vêtement qui n'est pas le sien" d'"anti-système pour capter la colère populaire", avec certains "mécanismes communs" au FN. L'ancien ministre de l'Économie désormais candidat à la présidentielle, resté "un bon copain de promo", est "issu des élites", rappelle à l'AFP M. Aubert, 38 ans. "C'est pareil pour Bruno Le Maire", a glissé ce non-aligné pour la primaire de la droite. "Vous retrouvez chez Emmanuel Macron le travers de la classe politique actuelle, avec la logique que +le terrain sait le mieux+", a estimé cet élu LR du Vaucluse, critiquant notamment la proposition de l'ancien ministre d'un compte-rendu de mandat annuel du président de la République devant une commission de citoyens. Avec ces idées, "le citoyen tiré au sort est plus légitime que l'élu: c'est la négation de la démocratie représentative", a déploré ce député élu en 2012. Auteur du livre "Salaud d'élu" (éd. Cent Mille Milliards) paru la semaine dernière, M. Aubert fait valoir que M. Macron et le FN ont "le même diagnostic". "Le FN constate qu'il n'y a plus de confiance dans le vote. Il présente n'importe quel inconnu à une élection, qui réalise des scores à faire rêver", a estimé M. Aubert. "Emmanuel Macron cherche à redonner envie de voter, il a un positionnement marketing", a lancé le député, auparavant magistrat à la Cour des Comptes, épinglant "des idées collectées à droite et à gauche, et une seule cohérence, lui-même". "C'est aussi la manière dont fonctionne le Front national", a-t-il considéré, alors qu'il pointe dans son ouvrage "l'hétérogénéité croissante" du "socle d'idées" du parti d'extrême droite. S'il reconnaît au fondateur d'En Marche! une réelle "envie de faire bouger les choses", cet élu LR met en garde contre une récupération des "vieilles lunes de la politique, par exemple sur le non-clivage droite-gauche". Ce gaulliste revendiqué plaide dans "Salaud d'élu" pour "repenser la démocratie" avec un "choc constitutionnel" en 2017: mandat présidentiel de dix ans non renouvelable, renouvellement par moitié de l'Assemblée tous les deux ans, ou vote obligatoire.]]></description>
   <pubDate>Fri, 18 Nov 2016 16:13:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Budget 2017: l'Assemblée revalorise de 0,4% les valeurs locatives, une clef des impôts locaux</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161118140710.uxprd4d8.html</link>
   <description><![CDATA[Les valeurs locatives seront revalorisées en 2017 sur la base de l'inflation constatée, soit 0,4%, a voté vendredi l'Assemblée nationale lors de l'examen du projet de budget de l'Etat. Les députés ont opté pour ce que les socialistes ont présenté comme un "compromis", tenant compte à la fois "du pouvoir d'achat des ménages" et de "la situation des collectivités locales", selon leur orateur Dominique Lefebvre. Les impôts locaux sont fonction d'une part des taux, votés par les collectivités territoriales, d'autre part des bases, revalorisées chaque année par le Parlement via le budget de l'Etat. Mais ces bases de la fiscalité locale ont été revalorisées ces dernières années en se calquant sur le niveau d'inflation prévu, supérieur depuis 2005 à l'inflation effectivement constatée. Pour y remédier, la rapporteure générale du Budget, Valérie Rabault (PS), avait fait voter en commission un amendement prévoyant qu'il n'y ait pas revalorisation du tout en 2017, notamment pour "modérer la hausse des impôts locaux". Mais, dans l'hémicycle, plusieurs de ses collègues socialistes sont montés au créneau pour demander une revalorisation de 0,8% (inflation prévisionnelle pour 2017) ou 0,4% (inflation constatée sur un an). D'autres, tel René Dosière, ont "résolument" soutenu la proposition de Mme Rabault pour mettre fin à un "système pervers" où "le contribuable n'y comprend rien". Et de relever: "Combien on entend de maires dire +nous n'augmentons pas les impôts+" puisqu'ils n'augmentent pas les taux, mais les valeurs locatives elles-mêmes augmentent. Alors que le gouvernement, dans un avis de "sagesse", s'en est remis à l'Assemblée, la majorité s'est accordée sur 0,4% en 2017, et, pour les années suivantes, une revalorisation "au dernier taux constaté d'inflation annuelle totale". Les débats nourris par les interventions de députés-maires de tous bords ont donné l'occasion notamment à la socialiste Karine Berger de lancer que le non-cumul des mandats après les prochaines élections législatives "fera du bien".]]></description>
   <pubDate>Fri, 18 Nov 2016 15:07:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée nationale vote le crédit d'impôt pour les associations, "un geste" salué à gauche</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161118115112.h183lxlb.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté dans la nuit de jeudi à vendredi la création début 2017 d'un crédit d'impôt pour les associations, sur le modèle du CICE dont elles ne bénéficient pas, un "geste" salué à gauche et par les acteurs du secteur. Contrairement aux entreprises commerciales, les associations ne bénéficient pas du CICE, créé au 1er janvier 2013, car elles ne paient pas l'impôt sur les sociétés. Le nouveau crédit d'impôt, objet d'un amendement socialiste déjà adopté en commission, doit permettre d'alléger la taxe sur les salaires dont s'acquittent les associations. Il sera calculé sur les salaires inférieurs à 2,5 Smic, et son taux sera de 4% de la masse salariale éligible, contre 7% en 2017 pour le CICE. Sont concernées les associations, fondations d'utilité publique, centres de lutte contre le cancer, syndicats professionnels et mutuelles. Le secteur bénéficie déjà d'un abattement de taxe sur les salaires, porté en 2014 de 6.000 à 20.000 euros, qui va subsister. Le Premier ministre, Manuel Valls, avait annoncé début octobre ce crédit d'impôt "pour permettre aux associations d'embaucher", en réponse à une forte demande des acteurs du secteur. Le coût de la mesure est estimé à 600 millions d'euros. "Particulièrement content", le chef de file des députés socialistes, Bruno Le Roux, a salué dans l'hémicycle "un geste significatif" pour "rétablir une forme de compétitivité qui va dynamiser le secteur". Rarement du même avis que son président de groupe, le "frondeur" Pascal Cherki a, cette fois, apprécié "un geste substantiel du gouvernement", même s'il l'aurait souhaité plus important. Cela "met fin à une injustice", a lâché la radicale de gauche Jeanine Dubié. Glissant avoir, comme député, souligné dès 2012 des "trous dans la raquette ou effets d'aubaine" du Crédit d'impôt compétitivité emploi, le secrétaire d'Etat au Budget, Christian Eckert a affirmé qu'ils ont été "progressivement corrigés dans le temps". Pour les associations, il aurait "préféré le faire plus tôt", expliquant que c'était impossible vu la "situation dégradée des finances publiques trouvée en 2012". Le président LR de la commission des Finances, Gilles Carrez (LR), a remercié ironiquement "le gouvernement de préparer de façon aussi lourde le budget pour 2018" après un possible changement de majorité. Sept associations, dont la Fédération des établissements hospitaliers privés non lucratifs (Fehap), Unicancer, la Croix Rouge, la Fnars ou encore l'Uniopss, ...) ont salué vendredi "un signe fort" donné au secteur. Il "permet de réduire les handicaps fiscaux et sociaux subis par le secteur privé non lucratif (...) vis-à-vis du secteur public ou du secteur privé de statut commercial", ont-elles estimé dans un communiqué. L'Union des employeurs de l'économie sociale et solidaire (Udes) s'est également réjouie, soulignant que le gouvernement a repris "in extenso" ses propositions sur cette question d'"équité fiscale". La France compte 1,3 million d'associations qui emploient 1,8 million de salariés, soit 10% des salariés du privé. Le nombre de bénévoles est estimé à 16 millions.]]></description>
   <pubDate>Fri, 18 Nov 2016 12:51:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Passe Navigo: hausse du versement transport des entreprises d'Ile-de-France validée par l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161118112401.5q0qwh1y.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a validé vendredi l'augmentation du versement transport des entreprises en Ile-de-France, pour financer le Passe Navigo, titre d'abonnement aux transports des Franciliens, comme prévu par un protocole Etat-région de juin. L'Etat et la région présidée par Valérie Pécresse (LR) avaient signé un protocole actant des "moyens supplémentaires" pour assurer "un financement pérenne du système de transports franciliens". Il prévoyait une hausse mensuelle de 3 euros du passe Navigo pour les usagers, effective depuis août, une hausse régionale de la TICPE (taxe sur les carburants), et une hausse du versement transport par les entreprises, versement davantage harmonisé par le haut sur la Petite Couronne. Les députés ont adopté un amendement du socialiste Olivier Faure, député de Seine-et-Marne, au projet de budget de l'Etat pour 2017, prévoyant une hausse de 0,1 point du versement transport pour l'ensemble de l'Ile-de-France et une hausse supplémentaire de 0,11 point pour la Seine-Saint-Denis et le Val-de-Marne. Cette hausse est nécessaire pour "financer le programme très ambitieux" du Grand Paris Express et combler "le manque à gagner qui résulte de la mise en place du Passe Navigo à tarif unique" créé par l'ancienne majorité socialiste, a estimé le président de la commission des Finances, Gilles Carrez (LR). Mais elle "pèse sur la masse salariale" des entreprises, après des hausses du versement transport déjà il y a deux ans et quatre ans, a relevé ce député-maire du Perreux-sur-Marne (Val-de-Marne). Les transports sont aussi "un atout" pour les entreprises, a défendu M. Faure. Le secrétaire d'Etat au Budget, Christian Eckert, a soutenu la hausse, qui résulte d'un "engagement réciproque du Premier ministre et de la présidente de région" Valérie Pécresse (LR). "J'ai senti l'enthousiasme de certains à ce que l'on puisse augmenter les charges des entreprises en Ile-de-France", a-t-il glissé dans un sourire. "Cela permettra que le Passe Navigo n'augmente pas à 85 euros!", a répliqué Pierre Lequiller (LR), élu des Yvelines. En juin, le Medef Ile-de-France s'était insurgé contre un tel "matraquage" des entreprises. Le conseil du Syndicat des transports d'Ile-de-France devra délibérer sur ces nouveaux taux, qui pourraient être appliqués dès avril 2017. Le versement transport est dû par les employeurs des secteurs public et privé qui emploient 11 salariés et plus.]]></description>
   <pubDate>Fri, 18 Nov 2016 12:24:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Budget: l'Assemblée nationale supprime la taxe farine comme réclamé par les meuniers</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161118010301.uvnwg6tl.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée a supprimé jeudi soir la "taxe farine" lors du débat sur le projet de budget 2017, au nom des difficultés du secteur mais au grand dam du secrétaire d'Etat au Budget, qui a pointé le poids de "lobbies". Dans l'article prévoyant de supprimer des taxes à rendement faible et coûts de gestion élevés, des amendements identiques notamment PS, LR, UDI ont inclus la taxe sur les quantités de farines, semoules et gruaux de blé tendre livrées ou mises en oeuvre pour la consommation humaine, ainsi que sur les mêmes produits en provenance d'autres États membres de la Communauté européenne ou de pays tiers. Créée en 1962, cette taxe "n'a aucun intérêt économique ou sanitaire particulier, mais crée en revanche de fortes distorsions économiques, au préjudice de la meunerie française", selon l'exposé des amendements. Les signataires estiment aussi que la perception à l'importation de cette taxe est très complexe, et sa gestion très coûteuse, mais aussi que cette taxe "dessert la compétitivité du secteur, en produisant des distorsions de concurrence pour les meuniers français situés dans les zones transfrontalières vis-à-vis de leurs homologues étrangers". Affectés par les mauvaises récoltes de blé, les meuniers français réclament depuis plusieurs années et encore ces derniers mois une suppression de la "taxe farine", qui pèse à hauteur de 15,23 euros la tonne. Mais le gouvernement s'y oppose principalement au motif qu'elle rapporte quelque 63 millions d'euros par an au profit de la mutualité sociale agricole (MSA). Une mission d'information parlementaire a préconisé en juin une vaste remise à plat de la fiscalité des produits agroalimentaires, et la suppression de nombreuses taxes, sur les farines ou les huiles par exemple. "Moins taxer le pain et mieux taxer les produits malsains" est notamment le mot d'ordre de l'ancien rapporteur, le député PS Razzy Hammadi, qui souhaiterait taxer les aliments en fonction de la quantité de sucre ajouté. Le secrétaire d'Etat au Budget, Christian Eckert, s'est énervé dans l'hémicycle contre "les lobbys" à l'oeuvre à ses yeux avec un "amendement X fois présenté" contre la taxe farine, ou contre des propos de certains députés sous-entendant selon lui que "les douaniers sont des imbéciles". Des critiques récusées par les députés visés. "Le gouvernement ne souhaite pas baisser la fiscalité sur les produits alimentaires", a-t-il plaidé. Pressentant l'adoption de la mesure malgré son avis défavorable, après d'autres cas similaires jeudi, M. Eckert a ajouté que "le Parlement est souverain -j'ai compris un peu depuis le début de la matinée". A l'inverse, l'Assemblée nationale a refusé, comme il le préconisait, de supprimer la taxe sur les boissons non alcooliques, jugée "inefficace" par certains socialistes et LR dans des amendements identiques. Cette taxe, créée en 1945, n'a "aucune justification économique ou sanitaire et pèse sur la plupart des boissons embouteillées, y compris les eaux minérales et eaux de sources" et "donne trop souvent lieu à des cumuls d'imposition sur les mêmes produits", ont plaidé ces élus, dont M. Hammadi (PS) et Mme Louwagie (LR), dans leurs argumentaires. Le gouvernement ne souhaite "pas de hausse de taxe sur les produits alimentaires", et cette mesure ôterait 78 millions d'euros supplémentaires à la MSA, a notamment objecté M. Eckert.]]></description>
   <pubDate>Fri, 18 Nov 2016 02:03:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Emploi à domicile: l'Assemblée vote un acompte de 30% du crédit d'impôt dès février 2018</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161117222916.xwff1o4z.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté jeudi, lors du débat budgétaire, pour le versement aux contribuables bénéficiant d'un crédit d'impôt pour services à la personne un acompte de 30% dès février 2018 dans le cadre de la réforme du prélèvement à la source. Ajoutée au projet de loi de finances via un amendement du socialiste Dominique Lefebvre, vice-président de la commission des Finances, cette mesure a été défendue par le secrétaire d'Etat au Budget, Christian Eckert, comme un avantage supplémentaire. A partir de 2018, un acompte de crédit d'impôt de 30% des crédits d'impôt de l'année précédente concernant les personnes ayant recours à des services d'aide à la personne ou de garde d'enfants sera versé dès le mois de février. Le reste du crédit d'impôt sera versé pendant l'été, selon Bercy. Jusqu'à présent, la réforme du prélèvement à la source prévoyait que les crédits d'impôts soient versés en septembre de l'année suivant les dépenses engagées par les ménages pour des services à la personne. "Les dépenses pour services à la personne et/ou à la garde de jeunes enfants, présentent les caractéristiques d'être régulières tout au long de l'année et de présenter une forte récurrence d'une année sur l'autre", précise l'exposé de l'amendement. L'acompte dès février de 30% des avantages fiscaux "permet de soulager la trésorerie des ménages qui bénéficient de ces services, compte tenu de cette régularité et de cette récurrence", ajoute-t-il. "L'ensemble du secteur se félicite de cette disposition bienvenue", a souligné M. Eckert, vantant aussi pour "les contribuables un gain de trésorerie évident". Cette mesure est destinée à "encourager un peu plus à déclarer et à développer l'emploi à domicile", avait-il expliqué mercredi lors d'un salon des services à la personne. Critique, le député LR Marc Le Fur a dépeint l'amendement comme un "bricolage sur le coin d'une table" qui "n'atténue que très partiellement le problème de trésorerie", clamant que "les familles vont faire la trésorerie de l'Etat". Un député socialiste lui a reproché de chercher à "affoler les Français en générant de la confusion et en décrivant un cas très improbable et théorique de quelqu'un qui n'aurait pas de revenus et engagerait des dépenses pour services à la personne". M. Le Fur a tenté en vain, par une longue série de sous-amendements, d'élargir le dispositif, notamment son périmètre à l'ensemble des crédits et réduction d'impôts. Glissant que "certains auraient pu demander que le crédit d'impôt soit perçu immédiatement", le secrétaire d'Etat a indiqué que Bercy y travaille mais que "les choses ne sont pas mûres" pour l'instant.]]></description>
   <pubDate>Thu, 17 Nov 2016 23:29:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Une "Google tax" à la française votée à l'Assemblée nationale</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161117203526.jc34fvtw.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté jeudi une version remaniée de la "Google tax" à la française proposée par le socialiste Yann Galut et soutenue par des élus de plusieurs groupes de gauche, le gouvernement se montrant très réservé mais pas frontalement opposé. Inspirée notamment de la taxe sur les bénéfices détournés (surnommée "Google Tax") instaurée au Royaume-Uni et en Australie, mais aussi des préconisations de l'OCDE (plan BEPS), cette mesure vise les bénéfices de multinationales sur l'activité en France, pour contrer l'optimisation fiscale passant par un détournement de bénéfices. S'il a salué le travail mené depuis le début du quinquennat pour permettre "l'une des législations les plus complètes et offensives sur l'évasion et l'optimisation fiscale", M. Galut, ex-rapporteur de la loi renforçant la lutte contre la fraude fiscale, a appelé à faire "un grand pas, supplémentaire" pour combler "quelques trous dans la raquette". L'objectif est de contrer des prix de transferts entre filiales dénués de substance économique, ou des montages par lesquels des entreprises étrangères évitent de déclarer un établissement stable en France (exemples d'Amazon et les entrepôts, plateformes de mise en relation électronique pour des produits ou services comme Airbnb, Uber, etc). Pour donner un délai "d'adaptation", les mesures n'entreraient en vigueur qu'à partir de 2018. - "un dispositif performant" - Dans une longue intervention sur "un sujet sensible et qui intéresse tous nos concitoyens", le secrétaire d'Etat au Budget, Christian Eckert, a défendu "un dispositif beaucoup plus performant qu'on n'en a parfois le sentiment" et qui a déjà permis de "gros redressements" fiscaux sur l'impôt sur les sociétés, avec des pénalités et sans "aucune négociation" contrairement à certains pays, comme le Royaume-Uni ou l'Italie. Il a ainsi évoqué par exemple "900 millions d'euros de droits et pénalités" en 2015 pour une entreprise pas citée et n'ayant pas déclaré d'établissement stable en France. Le secrétaire d'Etat au Budget a aussi évoqué, sans briser le secret fiscal, des procédures judiciaires, certaines "de notoriété publique" avec une allusion à Google France, d'autres "pas toujours connues du grand public". "Cela prend du temps" et entraîne souvent des procédures internationales, a-t-il concédé. "Lorsqu'il y aura des standards normaux, coordonnés sur la base des propositions de l'OCDE, on gagnera énormément de temps". Préférant le retrait d'une mesure qui "n'apporte que très exceptionnellement une réponse" aux trous dans la raquette mais "ne nuit pas non plus", M. Eckert a glissé qu'en cas d'adoption, le gouvernement comptait "la retravailler" ultérieurement. Le socialiste Dominique Lefebvre s'est dit "réservé sur la portée réelle" de l'amendement et convaincu qu'il faudrait "réviser les 127 conventions fiscales" avec d'autres pays, mais il a souhaité "éviter un faux procès" éventuel d'être "moins allants que d'autres" contre l'optimisation fiscale. Les socialistes Karine Berger ou Pascal Cherki ont appuyé Yann Galut, comme l'écologiste réformiste Eric Alauzet, et le Front de Gauche Nicolas Sansu, pour lequel "un petit pas vaut mieux que mille programmes". Les anciens ministres Benoît Hamon et Aurélie Filippetti, des "frondeurs", mais aussi l'un des porte-parole du PS, Olivier Faure, figurent dans les 65 signataires de l'amendement adopté dans l'hémicycle, version revue et corrigée de celui voté en commission des Finances il y a une semaine. Face à plusieurs remarques, notamment de la rapporteure générale du Budget Valérie Rabault (PS), M. Galut a cherché à en "garantir la constitutionnalité et la portée", par exemple en taxant les bénéfices détournés "au taux d'impôt sur les sociétés en vigueur". Mercredi dernier, au vu de la première version de la "Google tax", le ministre de l'Economie Michel Sapin avait jugé que ce ne serait "pas une bonne solution" et défendu "les règles françaises" pour faire payer les impôts sur "les bénéfices faits en France". ic/chr/mm GOOGLE AMAZON.COM]]></description>
   <pubDate>Thu, 17 Nov 2016 21:35:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>PS: Assouline dénonce l'éventuel "recasage" de Vaillant au Sénat</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161117164517.9mqlal38.html</link>
   <description><![CDATA[Le sénateur de Paris PS David Assouline a dénoncé jeudi l'éventuel "recasage" de Daniel Vaillant au Sénat, affirmant que ce dernier "n'est pas la chambre des retraités de l'Assemblée nationale" où siège actuellement l'ancien ministre de l'Intérieur. Les prochaines sénatoriales auront lieu à Paris en septembre 2017. "Sera proposé mon éviction de liste PS Sénat2017 pour recaser D.Vaillant" un pilier du PS, "après ses 23 ans député depuis 88 +5ans ministre, 17ans maire. Triste", s'est en effet inquiété dans un tweet jeudi matin M. Assouline. "Je suis un combattant et je vais proposer ma candidature, essayer de convaincre et les militants voteront in fine", a par la suite déclaré M. Assouline à Public Sénat. "Ce qui est désolant aussi, c'est la façon dont on considère le Sénat lui-même. Ce n'est pas la chambre des retraités de l'Assemblée nationale, en fin de plusieurs mandat", a-t-il lancé.]]></description>
   <pubDate>Thu, 17 Nov 2016 17:45:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Brexit: la modification du régime des "impatriés" votée après un vif débat entre députés PS</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161117161811.suo2rgln.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont voté jeudi la modification du régime des "impatriés", qui permet aux salariés venus de l'étranger de bénéficier de réductions fiscales, une des mesures censées renforcer l'attractivité de la France après le Brexit mais qui a provoqué un vif débat entre socialistes. Actuellement, les salariés et certains dirigeants de sociétés venus travailler en France sont exonérés d'impôt sur le revenu pendant cinq ans sur leur prime d'impatriation, qui est en moyenne de 30% du salaire, selon le secrétaire d'Etat au budget, Christian Eckert. Ce dispositif avantageux sera dorénavant de huit ans pour ces personnes dont la prise de fonctions en France est intervenue après le 6 juillet, date de l'annonce de sa modification par le Premier ministre. En outre, ces primes d'impatriation seront désormais exonérées de taxe sur les salaires. Ces deux mesures avaient été annoncées par Manuel Valls dans un plan pour attirer les entreprises basées au Royaume-Uni après le Brexit. Mais la rapporteure générale au Budget Valérie Rabault (PS) s'est interrogée sur "l'efficacité" de ce dispositif vu son coût "de 165 millions d'euros en 2014" pour seulement 11.300 foyers. D'autant plus "que 60% des impatriés repartent de France au bout de deux ans", a noté cette élue du Tarn-et-Garonne. "Et tant qu'on n'aura pas mis sur la table la question du passeport européen (l'accès au marché européen après le Brexit pour les établissements de la City), personne ne traversera la Manche", a asséné cette ancienne spécialiste des risques de marché au sein de BNP Paribas, qui a travaillé un temps à Londres. Elle a reçu le soutien des socialistes Daniel Goldberg, refusant "cette course au dumping fiscal", et Olivier Faure, ne voyant pas "comment justifier aux classes moyennes ces cadeaux fiscaux". Invoquant l'"engagement solennel pris par le Premier ministre, la maire de Paris et la présidente de région Ile-de-France", le président de la commission des Finances Gilles Carrez (LR) a répondu que "nous jouerons contre nos intérêts en allant contre cette parole publique". "Ce régime est de huit ans aux Pays-Bas et illimité en pratique en Belgique", a renchéri M. Eckert. "Le seul vrai concurrent de Paris, c'est Francfort. Or l'Allemagne n'a aucun régime d'impatrié", a répondu Karine Berger (PS), une ancienne du groupe d'assurances Euler Hermes. Cette députée des Hautes-Alpes, soutenue par l'UDI Charles de Courson, a refusé que "les contribuables de Gap fassent un chèque de 13.000 euros" pour les cadres venus en Ile-de-France. "Je pense qu'on peut bien vivre à Gap parce qu'on a des activités qui progressent dans la région capitale", a riposté le socialiste du Val d'Oise Dominique Lefebvre. M. Eckert a enfin rappelé que le salaire est, lui, bien taxé: "Si le salarié ne vient pas en France, on aura tout perdu". far/ic/mat/nm EULER HERMES BNP PARIBAS]]></description>
   <pubDate>Thu, 17 Nov 2016 17:18:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée décide de soumettre à l'impôt l'indemnité de fonction des parlementaires, des ministres et du président</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161117122546.n8rd581w.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a décidé jeudi de soumettre à l'impôt l'indemnité de fonction des parlementaires, ministres et du président de la République à partir de 2017. Les députés ont voté un amendement initié par Christine Pirès-Beaune (PS), déjà approuvé en commission, pour "mettre fin au régime dérogatoire des parlementaires" et fiscaliser leur indemnité de fonction. Ce même projet de budget met également "fin au régime dérogatoire des élus locaux", a-t-elle souligné. La rémunération des députés se compose de trois parts: l'indemnité de base brute (5.547 euros mensuels) et l'indemnité de résidence (166 euros) sont imposables en totalité, mais ce n'est pas le cas actuellement de l'indemnité de fonction (1.428 euros). Les élus LR se sont opposés, en vain, à cet "amendement démagogique", qui "n'arrêtera pas le populisme", selon les mots de Nicolas Dhuicq. Le socialiste René Dosière, spécialiste des dépenses de l'Etat, a proposé pour sa part de fiscaliser l'indemnité de fonction des membres du gouvernement, "dans un souci non pas démagogique mais de justice fiscale". Son amendement, qui a été voté, concerne aussi le chef de l'Etat. Leur indemnité de fonction, de 2.980 euros pour le président et le Premier ministre, et de 1.990 euros pour les ministres d'après M. Dosière, complète leur traitement brut mensuel et une indemnité de résidence, déjà imposables à l'impôt sur le revenu. Le secrétaire d'Etat au Budget Christian Eckert s'est dit favorable à ces amendements, jugeant qu'"il faut éviter les revenus non imposables, surtout des revenus réguliers, forfaitisés", et de façon générale les "trous dans l'assiette fiscale". Par ailleurs, Charles de Courson (UDI) a posé "pour la énième fois le problème du statut de l'IRFM", l'indemnité représentative de frais de mandat qui s'élève à quelque 5.805 euros brut mensuels par député et qui est destinée à couvrir des dépenses de fonctionnement liées à l'exercice du mandat parlementaire. "Pour beaucoup de nos collègues elle ne permet même pas de couvrir leurs frais professionnels, notamment les députés de province (...) Pour d'autres, l'IRFM est un revenu complémentaire, certains collègues m'ont même avoué qu'ils se (la) mettaient entièrement dans la poche", a-t-il affirmé, soulignant qu'"à la différence des grands parlements, il n'y a aucun contrôle sur l'utilisation de l'IRFM" en France. L'IRFM défraie régulièrement la chronique. En 2015, l'Assemblée puis le Sénat ont édicté de nouvelles règles d'utilisation, interdisant notamment l'acquisition d'un bien immobilier.]]></description>
   <pubDate>Thu, 17 Nov 2016 13:25:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Prélèvement à la source: toute réforme est "réversible", mais "quel intérêt?" (Sapin)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161117111208.16wtsjyn.html</link>
   <description><![CDATA[Michel Sapin a défendu jeudi à l'Assemblée une "belle et grande réforme" du prélèvement à la source, répondant à la droite qui veut la remettre en cause en cas d'élection en 2017 que "toute réforme est par définition réversible", mais "quel intérêt?". "C'est une belle et grande réforme qui vous est proposée", a affirmé le ministre de l'Economie et des Finances à l'ouverture des débats sur l'article du projet de budget 2017 sur cette mesure prévoyant, à partir du 1er janvier 2018, la collecte de l'impôt sur le revenu au versement du salaire et non plus un an après. "Portée par les uns et les autres depuis plus de 50 ans" et "soutenue par l'opinion publique", cette réforme ne vient pas de "nulle part", a affirmé ce soutien de François Hollande, jugeant que "c'est l'honneur de ce gouvernement et de cette majorité de passer à l'acte" et appelant la droite à sortir "de la posture". "Toute réforme est par définition réversible" et "il n'y a pas d'automaticité tyrannique", a répondu M. Sapin aux élus LR et UDI très remontés contre la mesure et très préoccupés de sa "réversibilité". "Mais quel intérêt y aurait-il à revenir sur une réforme qui a demandé autant de travail (...) et qui répond à une telle évidence en termes de simplification?", a enchaîné le ministre. "Vous serez les premiers à considérer qu'il y a peut-être plus important en France, plus urgent à faire que de remettre en cause des réformes aussi intéressantes", a-t-il encore lancé à la droite. Le secrétaire d'Etat au Budget Christian Eckert a défendu une réforme "bien préparée", taclant au passage le Sénat, à majorité de droite, qui "refuse de faire son travail" en comptant rejeter d'emblée le projet de budget 2017. Les élus LR et UDI ont défendu en vain une série d'amendements de suppression de la réforme. Ceux-ci ont été rejetés avec une majorité loin d'être large de 45 voix contre 37, après un retour précipité de certains socialistes dans l'hémicycle pour voter. Dans la foulée, les députés LR, redevenus plus nombreux que ceux de la majorité, ont fait adopter un amendement de Marie-Christine Dalloz empêchant le vote de la réforme du prélèvement à la source. La mesure adoptée prévoit "le prélèvement mensuel obligatoire", en lieu et place du prélèvement à la source et de la collecte par les entreprises. Le groupe LR s'est félicité d'avoir mis "le gouvernement et la majorité en minorité sur une mesure coûteuse", "emblématique", "une véritable bombe à retardement". Le gouvernement compte renverser la situation via un deuxième scrutin, probablement vendredi. A l'ouverture des débats, Hervé Mariton (LR) a réaffirmé que son groupe était "massivement contre" le prélèvement à la source, jugeant "essentiel d'un point de vue démocratique de pouvoir revenir dessus". "Vous mentez aux Français, vous laissez croire que ça va leur simplifier la vie", a dénoncé Marc Le Fur. Charles de Courson a justifié l'opposition de l'UDI, notamment au motif qu'une telle réforme "doit être faite en début de mandat", problème de "morale politique" pour le président LR de la commission des Finances Gilles Carrez.]]></description>
   <pubDate>Thu, 17 Nov 2016 12:12:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Prélèvement à la source: vote surprise d'un amendement LR, le débat tourne court momentanément à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161117104434.np44btv7.html</link>
   <description><![CDATA[L'adoption surprise d'un amendement Les Républicains a fait momentanément tourner court jeudi le débat à l'Assemblée nationale sur le prélèvement à la source, une des mesures phares du projet de budget 2017. La députée LR Marie-Christine Dalloz a présenté un amendement pour prévoir "le prélèvement mensuel obligatoire", en lieu et place du prélèvement à la source et de la collecte par les entreprises, dispositif que veut mettre en place le gouvernement pour 2018. A la surprise générale, son amendement a été adopté, grâce à la présence en nombre de députés de l'opposition, les rangs socialistes étant moins garnis. Le secrétaire d'Etat au Budget Christian Eckert a aussitôt demandé une suspension de séance. A la reprise, il a indiqué que le gouvernement "demandera une seconde délibération", qui aura lieu "en fin d'examen du texte, comme le prévoit le règlement de l'Assemblée", soit probablement vendredi. L'adoption de cet amendement a fait "tomber" tous les suivants déposés sur l'article sur le prélèvement à la source, soit quelque 140 amendements, dont certains du gouvernement.]]></description>
   <pubDate>Thu, 17 Nov 2016 11:44:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Des sénateurs demandent la suspension du fichier de données personnelles</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161116194847.xrr36pfb.html</link>
   <description><![CDATA[Plusieurs sénateurs, à droite mais aussi à gauche, ont demandé mercredi au ministre de l'Intérieur Bernard Cazeneuve la suspension du décret créant un nouveau fichier controversé regroupant les informations des détenteurs d'un passeport ou d'une carte d'identité. "Il est encore temps de suspendre l'application du décret pour consulter les experts, tester la résistance du fichier aux agressions, et rendre publics les avis des autorités techniquement compétentes", a déclaré le président de la commission des lois du Sénat Philippe Bas (LR) lors d'un débat dans l'hémicycle de là Haute Assemblée sur ce fichier, 24 heures après un débat identique devant les députés. "L'utilisation des cartes à puces non adossées à un fichier centralisé semblera préférable tant que toutes les incertitudes n'auront pas été levées", a ajouté l'élu de la Manche. "Je propose une solution d'apaisement : la suspension du décret suivie d'une expérimentation", a également suggéré Loïc Hervé (UDI-UC). "Nous protégerions mieux notre bien le plus cher, la liberté individuelle". "Allez donc au bout de votre volonté de transparence", a demandé Claude Malhuret (LR) à M. Cazeneuve: "suspendez le décret en attendant que la Cnil, l'Anssi, la direction des systèmes d'information et de communication (DSIC) se soient prononcées. C'est la seule façon de garantir nos libertés". Les écologistes "demandent la suspension immédiate de la mise en oeuvre de ce décret, afin de faire cesser tout risque de dérive, et dans ce but d'aménager les données et de supprimer les empreintes digitales", a lancé de son côté Esther Benbassa. En revanche, Éliane Assassi (Communiste, républicain et citoyen" a réclamé "le retrait de ce décret qui porte atteinte aux valeurs démocratiques et aux droits des citoyens". "Je ne suis pas spécialiste de sécurité informatique, mais j'entends ce que disent les services compétents", leur a répondu M. Cazeneuve: "je les saisis expressément, rendrai publics leurs rapports et adapterai le décret en conséquence". Le fichier des titres électroniques sécurisés (TES), créé par un décret paru le 30 octobre, réunira à terme dans une seule base de données (identité, couleur des yeux, domicile, photo, empreintes digitales...) les détenteurs d'un passeport et d'une carte d'identité. Le ministre a aussi souligné que "ce débat en appelle évidemment d'autres. "Je suis à votre disposition pour venir reparler de ce sujet lorsque les rapports attendus auront été rendus, a-t-il dit.]]></description>
   <pubDate>Wed, 16 Nov 2016 20:48:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le gouvernement annonce une exonération fiscale pour les diffuseurs de presse</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161116192321.g47oziyh.html</link>
   <description><![CDATA[La ministre de la Culture Audrey Azoulay a annoncé mercredi une exonération de cotisation foncière pour les diffuseurs de presse spécialistes et indépendants dans le cadre du projet de budget 2017. Depuis deux ans les collectivités locales avaient la possibilité de voter cette exonération mais elle n'a été utilisé que par une vingtaine d'entre elles, selon la ministre. Le gouvernement propose donc, par un amendement qui sera débattu jeudi ou vendredi, de rendre cette exonération obligatoire pour les collectivités locales. Cela permettra de renforcer le soutien aux marchands de presse, "maillon le plus fragile et pourtant essentiel de la distribution de la presse", a souligné la ministre lors du débat sur le budget de la mission "médias" à l'Assemblée. "L'accès de la population à la presse indépendante, dans toute sa pluralité, est en effet un enjeu démocratique de première importance", a-t-elle insisté.]]></description>
   <pubDate>Wed, 16 Nov 2016 20:23:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
