<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Wed, 14 Oct 2020 17:30:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Concessions autoroutières: les députés socialistes veulent étudier leur résiliation</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201014152502.u5kmokfi.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés socialistes ont demandé mercredi au gouvernement d'étudier les conditions d'une possible résiliation des concessions autoroutières, en raison du "surprofit" dont bénéficient les sociétés concessionnaires. "Depuis des années, des rapports circonstanciés et concordants se succèdent et dressent le constat de rapports viciés entre l'Etat et les concessions autoroutières, sans pour autant que les gouvernements successifs en tirent les conséquences nécessaires", estime le groupe socialiste dans un communiqué. Il souligne que selon le rapport de septembre d'une commission d'enquête mise en place au Sénat, les différentes "mauvaises opérations de l'Etat" ont occasionné "un manque à gagner évalué entre 12 et 50 milliards d'euros selon le périmètre retenu", a calculé son rapporteur Vincent Delahaye (Union centriste). Au travers d'une proposition de résolution portée par Christine Pires Beaune, les députés PS invitent le gouvernement "à solliciter l'avis du Conseil d'Etat sur la légalité et les conditions d'amendement ou de résiliation des concessions autoroutières historiques". Le ministre de l'Economie, Bruno Le Maire, a encore plaidé en juillet pour un renforcement de la régulation des concessions autoroutières, en souhaitant des contrats plus courts avec les gestionnaires privés et des rendez-vous réguliers pour réévaluer leur rentabilité. M. Le Maire était directeur de cabinet du Premier ministre Dominique de Villepin, de 2006 à 2007, au moment de la privatisation des sociétés d'autoroutes. Il ne "croi(t) absolument pas à l'opportunité d'une renationalisation de ces autoroutes", estimant qu'elle aurait un coût "considérable pour les finances publics, compris entre 45 et 50 milliards d'euros" et "serait un très mauvais investissement".]]></description>
   <pubDate>Wed, 14 Oct 2020 15:25:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Eventuel report des régionales: Retailleau (LR) demande une décision en "fin d'année"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201014145718.mioxf52q.html</link>
   <description><![CDATA[Le patron des sénateurs LR Bruno Retailleau, attaché au "respect du calendrier électoral", a demandé mercredi qu'une décision soit arrêtée en "fin d'année" ou "tout début" 2021 sur un éventuel report des élections régionales et départementales à cause de la crise du Covid-19. "A la fin de l'année ou au tout début de l'année prochaine, la situation devra être appréciée" pour ces élections prévues en mars, a estimé l'élu de Vendée, devant l'Association des journalistes parlementaires (AJP). "Je ne veux pas revivre les municipales", avec un débat quelques jours avant le scrutin sur l'éventuel report du premier tour, qui avait été finalement maintenu en mars dernier. "Si à la fin de l'année, le faisceau d'indices sur des risques (sanitaires) élevés pour les élections doit conduire à les reporter, alors il faudra prendre une décision, mais pas la veille. Avant. Et il faudra dire à quelle période on reporte, ce n'est pas la même chose de reporter au mois de juin ou en septembre", a prévenu le sénateur LR. "La démocratie c'est le respect du calendrier électoral. Mais le respect du calendrier électoral dans de bonnes conditions", a-t-il estimé, en soulignant que les régionales sont une "campagne locale" avec "beaucoup de terrain", et que la "campagne comporte plus de risques que le vote". La vice-présidente LR de l'Assemblée nationale Annie Genevard considère aussi "qu'il est un peu tôt pour répondre à cette question" de l'éventuel report des élections, a-t-elle dit à l'AFP. "Il faudra voir comment les choses évoluent et qu'on soit un peu imaginatif: voir si on ne peut pas voter - outre par procuration - par vote électronique ou par correspondance", suggère-t-elle. Au Sénat, Philippe Bas (LR), au nom de la commission des Lois, a proposé lui aussi un "dispositif de vote par correspondance papier pour les élections régionales et départementales de mars 2021". Des socialistes avaient également défendu ce type de mesures. Mme Genevard met aussi en garde contre de "possibles calculs politiciens" de la majorité présidentielle, derrière un éventuel report des élections.]]></description>
   <pubDate>Wed, 14 Oct 2020 14:57:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Covid: cas contact, Woerth (LR) privé de budget à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201014145320.iwiq8vui.html</link>
   <description><![CDATA["Cas contact" d'un député positif au Covid-19, le président de la commission des Finances de l'Assemblée Eric Woerth (LR) s'est mis à l'isolement et va devoir renoncer au moins quelques jours à l'examen du budget 2021, selon des sources parlementaires mercredi. C'est un coup dur pour l'ancien ministre du Budget qui planchait depuis plusieurs semaines sur le projet de loi de finances 2021 (PLF), en cours d'examen dans l'hémicycle. Un vote solennel sur la première partie du budget est prévu mardi prochain. Eric Woerth a été en contact avec un collègue positif au Covid-19. Il attend maintenant quelques jours avant de se faire tester pour savoir s'il est lui aussi touché par le virus ou non, comme l'a indiqué La Chaîne Parlementaire (LCP). Pendant ce temps, il va être remplacé dans l'hémicycle par les vice-présidents de la commission des Finances. Les mesures sanitaires ont été renforcées mardi à l'Assemblée nationale où une moitié seulement des effectifs est autorisée à siéger en raison de la crise sanitaire. La demi-jauge pour les députés était recommandée déjà depuis une semaine, et devient obligatoire. Les sanctions prévues pour défaut d'assiduité sont temporairement suspendues. "Aucun mot, courrier, ni document ne pourra plus circuler dans l'hémicycle par l'intermédiaire des huissiers", avait précisé le président de l'Assemblée Richard Ferrand (LREM). L'Assemblée nationale avait été un "foyer épidémique" au printemps dernier. En avril dernier, on dénombrait 22 députés testés positifs dont trois cas graves, 6 membres du personnel et deux collaborateurs touchés.]]></description>
   <pubDate>Wed, 14 Oct 2020 14:53:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Covid: deux députés se rebellent contre une règle à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201014141723.h76d1pc2.html</link>
   <description><![CDATA[Un député qui jette son masque de rage, un autre qui dénonce une "hystérie Covid" : Jean-Louis Bourlanges (MoDem) et Christian Hutin (app. PS) se sont vivement élevés mercredi contre une règle sanitaire instaurée à l'Assemblée nationale les privant de visioconférence. La scène a eu lieu en commission des Affaires étrangères: M. Bourlanges a contesté que le travail législatif ne puisse plus s'y faire en visioconférence. "C'est une véritable aberration (...) Ca veut dire qu'on exclut tous ceux à qui le gouvernement recommande de ne pas prendre le risque du présentiel", a dénoncé l'élu des Hauts-de-Seine, membre de la majorité. "C'est une décision de la conférence des présidents" de l'Assemblée prise mardi, où sont représentés tous les groupes politiques, lui a rétorqué Isabelle Rauch (LREM). "On nous impose des choses par des autorités indues" et "c'est inconstitutionnel", s'est alors emporté M. Bourlanges, enlevant son masque de fureur et quittant momentanément la salle. M'jid El Guerrab, membre du groupe Agir Ensemble également allié de la majorité, a demandé qu'a minima "le débat puisse se tenir en visio" en commission et que les votes soient bien réservés aux seuls présents. Par la suite, Christian Hutin a rebondi: "Nous sommes l'Assemblée nationale. La conférence des présidents, c'est pas le Comité de salut public de Robespierre!". M. Bourlanges est "le plus modéré du monde" et "il est temps que l'ensemble des députés de cette assemblée commence à réagir", a plaidé l'élu du Nord. "Il faut qu'ils arrêtent avec leur hystérie Covid..." L'Assemblée nationale a pris mardi une nouvelle salve de dispositions sanitaires, dont la demi-jauge obligatoire en commission comme dans l'hémicycle, alors que Paris est en zone d'alerte maximale depuis une semaine et que de nouvelles mesures doivent être annoncées mercredi soir par Emmanuel Macron.]]></description>
   <pubDate>Wed, 14 Oct 2020 14:17:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Plan de relance: Le Pen dénonce des "exagérations" et "contre-vérités"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201014093144.mjbq9ckg.html</link>
   <description><![CDATA[Marine Le Pen dénonce des "exagérations" et des "contre-vérités" dans le plan de relance du gouvernement, qui doit être examiné par les députés à la fin du mois. Dans une vidéo d'une douzaine de minutes diffusée mardi soir, la candidate à l'Elysée y voit un "saupoudrage de mesures techniques" qui met "en lumière les faiblesses de ceux qui se désignent pourtant comme une élite infaillible". La présidente du Rassemblement national estime que ce plan intègre plusieurs dispositifs déjà annoncés, comme le plan jeunes, les mesures du Ségur de la Santé, ou des investissements dans les secteurs technologiques, qui représentent "46 milliards d'euros de garanties de crédits déjà engagés et de financements à rembourser ultérieurement par les Français" sur les 100 milliards du plan. Elle critique aussi ses "conditions de financement". Pour elle, il est "faux" de dire que 40 milliards du plan seront financés par l'Union européenne. "La France a accepté (...) de s'endetter à de moins bonnes conditions que si elle l'avait fait seule" et "puisque cette dette européenne sera remboursée (...) à hauteur du poids de chaque État membre dans le PIB de l'UE, la France devra au minimum rembourser 67 milliards d'euros" et non 40, développe la dirigeante d'extrême droite. La députée du Pas-de-Calais propose pour sa part "un grand emprunt national rémunéré à 2%", et le recours à "l'emprunt souverain de la France" pour les besoins de financement restants. Elle dénonce également la "complexité administrative kafkaïenne" du plan, et insiste "sur l'insuffisance des mesures à l'égard des PME-TPE, véritable angle mort de la politique du gouvernement", qui ne seront que 20.000 à pouvoir bénéficier du plan, selon elle. Marine Le Pen suggère, notamment pour les petites entreprises, qu'une "partie des prêts garantis par l'État, déjà octroyés aux entreprises, (soient) convertis en fonds propres en proportion des pertes de chiffre d'affaires subies". Elle déplore que "tous les secteurs indistinctement" soient soutenus "sans grande cohérence" et réclame davantage d'aides pour l'agriculture, le nucléaire, la formation, la santé, ainsi que des "mesures de souveraineté industrielle". Défendant une économie "enracinée dans (les) territoires", "créatrice de valeur et d'emplois", et "préservée de la concurrence internationale déloyale", elle défend un "désenclavement territorial" notamment en matière de santé et d'infrastructures routières et ferroviaires.]]></description>
   <pubDate>Wed, 14 Oct 2020 09:31:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Assemblée: quand une vidéo des Insoumis trouble le débat budgétaire</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201013203108.iezt9c3b.html</link>
   <description><![CDATA[Une vidéo de François Ruffin où le député insoumis met en cause le tri des amendements sur le budget, opéré par les services de l'Assemblée nationale, a provoqué "l'indignation" dans l'hémicycle mardi soir. Dans ce petit film qu'il a tweeté, l'élu de la Somme montre la pièce où les amendements sont jugés irrecevables et critique une "censure politique". Le président de la commission des Finances Eric Woerth (LR) a pris la parole en début de séance mardi soir pour dénoncer une "mise en cause" de sa "probité", le tri se faisant sous sa responsabilité, ainsi que "des administrateurs" de sa commission qui "passent un temps fou" sur les amendements. A son tour, le rapporteur du budget Laurent Saint-Martin (LREM) a dit son "indignation" face à une vidéo "inadmissible". M. Ruffin y souligne qu'en tant que député, "si tu veux filer une prime aux assistantes maternelles ou aux femmes de ménage, tu peux pas". C'est vrai, a expliqué M. Woerth: "on peut toujours lutter contre la Constitution" mais c'est son article 40 qui s'applique là. Celui-ci prescrit que les amendements des parlementaires sont irrecevables s'ils ont "pour conséquence soit une diminution des ressources publiques, soit la création ou l'aggravation d'une charge publique". Cet article de la loi fondamentale est "une ignominie", a estimé Ugo Bernalicis, seul élu LFI présent en séance. "Oui il y aura un 6e République, on en finira avec ces méthodes", a-t-il lancé. M. Woerth lui a opposé des statistiques: "L'article 40 n'est pas une manoeuvre politique", le groupe connaissant le plus grand nombre d'amendements irrecevables étant celui des Républicains, suivi par LREM. "C'est du mauvais théâtre, c'est inacceptable", a poursuivi l'ancien ministre, pointant "une mise en scène organisée par LFI". L'insoumise Caroline Fiat s'était élevée plus tôt en commission des Affaires sociales contre le nombre d'amendements au projet de budget de la Sécu jugés également irrecevables. La députée de Meurthe-et-Moselle est venue peu après dans l'hémicycle défendre sa position, relançant les échanges sur ce thème.]]></description>
   <pubDate>Tue, 13 Oct 2020 20:31:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Covid 19: le député nationaliste corse Michel Castellani hospitalisé</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201013183619.pcbpreyd.html</link>
   <description><![CDATA[Le député corse (Libertés et Territoires) Michel Castellani a indiqué mardi soir être "hospitalisé" à Bastia "en raison d'une contamination au Covid-19" quelques heures après le retour à l'Assemblée nationale de son collègue du Haut-Rhin, Jean-Luc Reitzer, rescapé du coronavirus. "Je veux remercier chaleureusement le personnel de l'hôpital de Bastia pour son professionnalisme et sa disponibilité", a également tweeté Michel Castellani, économiste et député du parti autonomiste du président du conseil exécutif Corse Gilles Simeoni, Femu a Corsica et membre du groupe parlementaire Libertés et territoires. "J'appelle chacun(e) à la plus extrême prudence", a ajouté ce député de la 1ère circonscription de Haute-Corse. Celui qui est aussi conseiller municipal de Bastia et professeur des universités a émis l'espoir, en langue corse, de pouvoir reprendre rapidement ses activités. A l'Assemblée nationale, le député LR du Haut-Rhin Jean-Luc Reitzer, rescapé du Covid-19 après de longues semaines en réanimation, a fêté son retour mardi "avec émotion", sous l'ovation de ses collègues. Plusieurs autres députés et personnels de l'Assemblée ont été contaminés lors de la première vague de l'épidémie. Jean-Luc Reitzer avait été le premier parlementaire officiellement atteint par le Covid-19 avec des premiers symptômes fin février. Admis deux mois et demi à l'hôpital Emile-Muller de Mulhouse, il avait passé quatre semaines dans le coma. Il avait pu rentrer chez lui à Altkirch mi-mai, après avoir perdu 20 kilos. Dans l'hémicycle, la demi-jauge pour les députés est devenue obligatoire mardi après avoir été recommandée. Les sanctions prévues pour défaut d'assiduité sont temporairement suspendues. "Aucun mot, courrier, ni document ne pourra plus circuler dans l'hémicycle par l'intermédiaire des huissiers", a précisé le président de l'Assemblée Richard Ferrand (LREM). Le port du masque, en commission comme en séance, est "obligatoire en permanence, y compris lors des interventions des orateurs", a-t-il souligné, alors que certains jusqu'alors l'enlevaient. Cette nouvelle salve de dispositions sanitaires intervient alors que Paris est en zone d'alerte maximale depuis une semaine et que de nouvelles mesures pourraient être annoncées mercredi par Emmanuel Macron. mc/est/cbn TWITTER]]></description>
   <pubDate>Tue, 13 Oct 2020 18:36:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Impôt des non-résidents: l'Assemblée nationale ajuste la réforme</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201013181307.og4j5e0b.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté mardi soir un ajustement de la réforme de l'impôt des non-résidents avec l'aval du gouvernement, sur un point qui suscitait des inquiétudes chez les Français de l'étranger. Dans le cadre de l'examen en première lecture du projet de budget pour 2021, les députés ont donné leur feu vert à un amendement déjà adopté en commission, qui va permettre de maintenir la caractère partiellement libératoire du prélèvement à la source pour les revenus de source française des contribuables non-résidents. La réforme de l'impôt des non-résidents a été initiée il y a deux ans et a fait apparaître des "risques" pour les "moins fortunés", a expliqué le ministre des Comptes publics Olivier Dussopt. Ceux touchant entre 27 et 44.000 euros annuels auraient subi "une augmentation de leur imposition très forte". Le gouvernement avait remis cet été un rapport aux parlementaires afin de corriger certains effets indésirables de la réforme, qui visait à rapprocher le régime d'imposition des contribuables non résidents de celui des contribuables résidents. D'où cet ajustement voté par l'Assemblée. "Tout ça pour ça!", s'est exclamé Meyer Habib (UDI), qui a évoqué "deux ans d'anxiété" pour les contribuables concernés, auxquels il est mis un terme. La députée LREM des Français d'Asie Annie Genetet, à l'origine de l'amendement adopté, a elle remercié le gouvernement. Les contribuables non-résidents, au nombre de 470.000, sont domiciliés majoritairement en Belgique, au Royaume-Uni et aux Etats-Unis.]]></description>
   <pubDate>Tue, 13 Oct 2020 18:13:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Covid: des maires écolos "dans le déni" selon Castex, qui vante la "concertation"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201013171320.o3lg8i4m.html</link>
   <description><![CDATA[Le Premier ministre Jean Castex a critiqué mardi des maires écologistes "dans le déni" face à l'épidémie de coronavirus, alors que de nouvelles mesures devraient être annoncées par l'exécutif, selon des propos rapportés. "Nous ne sommes pas sortis de l'auberge. Les taux d'incidence continuent d'augmenter", a déclaré le chef du gouvernement devant les députés LREM, d'après des participants. Emmanuel Macron doit prendre la parole mercredi soir pour sans doute annoncer de nouvelles mesures. "Nous avons pris des mesures fortes sur Marseille, la situation se dégradait fortement. Nous mettons en oeuvre ces mesures toujours en concertation avec les élus locaux. C'est avec les maires écologistes que nous avons le plus de difficultés et qui sont le plus dans le déni", a estimé Jean Castex. "Vous allez discuter d'un projet de loi de finances" et d'un projet de budget de la Sécurité sociale "qui marquent une ambition, où il y a le plan de relance, ce sont des signaux tournés vers l'avenir", a-t-il lancé au groupe majoritaire. "Néanmoins, le pays se recentre sur la situation sanitaire". "C'est dans ces moments-là que notre solidarité et notre courage collectifs sont mis à l'épreuve. Des mesures difficiles exposent à la critique et l'impopularité", a-t-il noté. Dans un tweet, le maire écologiste de Bordeaux Pierre Hurmic, élu en juin dernier, a estimé que "la polémique maladroite créée par le Premier ministre @JeanCASTEX n'est pas à la hauteur de la crise sanitaire qui nous préoccupe toutes et tous". "Nous, maires écologistes, sommes mobilisés quotidiennement auprès de nos habitants", s'est-il défendu. Toujours selon des propos rapportés, le Premier ministre a reconnu face aux députés LREM que "l'essentiel de la circulation virale se fait dans les espaces privés clos. Nous n'avons pas d'outils pour réglementer la circulation dans les lieux privés". "Une catégorie de la population se croit invincible au virus et ne conçoit pas qu'elle peut le transmettre à des populations plus vulnérables", a-t-il enchaîné, dans un nouvel appel à la responsabilité individuelle. "Nous ne gérerons pas cette nouvelle phase comme nous avons géré la première" avec un confinement généralisé, a-t-il affirmé, mentionnant comme "des atouts majeurs" le fait que les Français travaillent et que les enfants continuent d'aller à l'école. "Le virus va rester sûrement plusieurs mois, de nombreux mois" et "nous devons nous adapter pour éviter des +stop and go+ trop rudes, adapter nos comportements à cette perspective et espérer que les comportements deviendront sur le long terme plus responsables", a-t-il plaidé. Selon un député, l'assistance a semblé "acquiescer, se résignant aux mesures qui seront annoncées". Nouvelles restrictions ciblées, couvre-feu, reconfinements locaux: les différents scenarii ont été examinés mardi par le chef de l'Etat et les ministres concernés par la crise au cours d'un conseil de défense sanitaire à l'Elysée.]]></description>
   <pubDate>Tue, 13 Oct 2020 17:13:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Zones rurales: le gouvernement veut prolonger les exonérations fiscales pour les entreprises</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201013154936.3tqhi7rk.html</link>
   <description><![CDATA[Le gouvernement présentera un amendement dans le cadre de l'examen du budget à l'Assemblée nationale afin de prolonger de deux ans, jusqu'en décembre 2022, le régime d'exonérations fiscales pour les entreprises dans les zones de revitalisation rurale (ZRR), a indiqué mardi la ministre Jacqueline Gourault. "La période de crise que nous vivons a conduit le Premier ministre (Jean Castex) à penser qu'il fallait stabiliser les outils existants", a affirmé la ministre de la Cohésion des Territoires à l'Assemblée nationale, en réponse à une question de la députée (LREM) de la Drôme Célia de Lavergne qui a fait part de ses "inquiétudes" sur l'avenir du dispositif des ZRR. "Nous déposerons donc un amendement prolongeant les ZRR de deux ans jusqu'au mois de décembre 2022", a expliqué Mme Gourault. Ce régime permet des exonérations fiscales pour les entreprises dans les zones de revitalisation rurale (ZRR) afin d'y stimuler l'emploi. Le Conseil d'analyse économique (CAE), centre de réflexion rattaché à Matignon, avait publié en janvier un rapport critique sur ces ZRR et préconisé leur suppression. arz/jmt/mm CAE]]></description>
   <pubDate>Tue, 13 Oct 2020 15:49:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Relance: une mission lancée à l'Assemblée sur les "contreparties" des entreprises</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201013134814.14xshza4.html</link>
   <description><![CDATA[Faut-il demander des contreparties écologiques et sociales aux entreprises aidées par l'Etat face au Covid-19? Lesquelles ? Une mission d'information va plancher sur le sujet à l'Assemblée nationale, alors que le débat agite l'hémicycle, en plein examen du budget et du plan de relance. L'objectif est de proposer des dispositifs en "novembre" pour la deuxième lecture du projet de loi de finances, a indiqué à l'AFP la députée LREM Laurianne Rossi, une rapporteure de cette mission d'information, officialisée mardi. Transpartisane, cette mission devrait être présidée par le LR Stéphane Viry. Le projet de budget 2021 prévoit une baisse de 10 milliards d'euros des impôts de production des entreprises. La demande de contreparties écologiques et sociales est notamment portée par la gauche. Mais la "marcheuse" Laurianne Rossi souligne qu'une "vingtaine" de députés LREM défendent aussi des propositions sur le sujet. L'élue des Hauts-de-Seine soutient ainsi un amendement pour "conditionner" les aides accordées aux "grandes entreprises" de plus de 500 millions d'euros de chiffre d'affaires à des "engagements forts en matière de transition écologique". Cette députée de la commission du Développement durable reconnaît qu'il y a des "nuances" entre certains élus LREM et le gouvernement sur ce dossier. Le ministre de l'Economie Bruno Le Maire a affirmé lundi qu'il n'y aurait pas de "condition" à la baisse des impôts de production des entreprises de 10 milliards d'euros en 2021. "Nous ne faisons que rétablir l'équité fiscale entre la France et les autres pays de l'Union européenne", a-t-il argumenté. Le Premier ministre Jean Castex a quant à lui jugé que le débat sur les éventuelles contreparties est "légitime", mais doit se "traiter entreprise par entreprise". "Le gouvernement ne veut pas de conditions aux baisses d'impôts, ce que je peux comprendre. Mais il est ouvert à d'autres dispositifs. A nous de les imaginer", souligne Laurianne Rossi. "Une charte (des entreprises) ne suffit pas, il faut qu'on ait des engagements", selon elle. La mission d'information devrait auditionner les grands syndicats et les fédérations professionnelles.]]></description>
   <pubDate>Tue, 13 Oct 2020 13:48:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Covid: demi-jauge aussi pour le gouvernement à l'Assemblée nationale</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201013113103.4mbutz5p.html</link>
   <description><![CDATA[Même régime que pour les députés: la moitié des membres du gouvernement sont désormais autorisés dans l'hémicycle de l'Assemblée nationale, où les mesures sanitaires face à l'épidémie de coronavirus ont été renforcées, a-t-on appris mardi de sources parlementaires. "La présence en réunions de commission et en séance publique est plafonnée à la moitié des effectifs des députés de chaque groupe. Cette limitation vaut pour les séances de questions au gouvernement et s'applique aussi aux membres du gouvernement", a indiqué le président de l'Assemblée Richard Ferrand (LREM) dans un courrier aux parlementaires dont l'AFP a eu copie. La demi-jauge pour les députés était recommandée déjà depuis une semaine, et devient obligatoire. Les sanctions prévues pour défaut d'assiduité sont temporairement suspendues. "Aucun mot, courrier, ni document ne pourra plus circuler dans l'hémicycle par l'intermédiaire des huissiers", précise le titulaire du perchoir. Le port du masque, en commission comme en séance, est "obligatoire en permanence, y compris lors des interventions des orateurs", a-t-il souligné, alors que certains jusqu'alors l'enlevaient. Cette nouvelle salve de dispositions sanitaires intervient alors que Paris est en zone d'alerte maximale depuis une semaine et que de nouvelles mesures pourraient être annoncées mercredi par Emmanuel Macron. Des dispositions similaires sont en vigueur au Sénat depuis jeudi dernier: demi-jauge en séance comme en commission, masque obligatoire partout, et encore suspension des visites, colloques et réceptions "sous forme de cocktails". Ces mesures resteront valables tout le temps du classement de la capitale en zone d'alerte maximale, a précisé Gérard Larcher (LR) dans un courrier qu'a pu consulter l'AFP.]]></description>
   <pubDate>Tue, 13 Oct 2020 11:31:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Cyberharcèlement à l'école: un rapport prône une formation des parents aux bonnes pratiques du numérique</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201013083020.48xisyr9.html</link>
   <description><![CDATA[Pour lutter contre le harcèlement scolaire, qui s'exerce souvent en ligne, un rapport parlementaire publié mardi suggère de former les parents aux bonnes pratiques du numérique, alors que les élèves disposent de portables de plus en plus tôt. Ce rapport, commandé par l'ancien Premier ministre Edouard Philippe au député Modem du Finistère Erwan Balanant, fait en tout 120 propositions pour "comprendre et combattre le harcèlement scolaire". Parmi elles, un certain nombre concernent le cyberharcèlement, dont 7% des collégiens disent avoir été victimes en 2017. Selon l'auteur, qui mentionne différentes études et a mené plusieurs auditions, les élèves de 3e sont les plus exposés aux risques de cyberharcèlement en raison d'un taux d'équipement plus élevé à cette tranche d'âge. Ainsi, la moitié d'entre eux (53 %) envoient plus de 100 SMS par jour, dont un quart plus de 200. Et 32% avouent passer quotidiennement plus de trois heures sur internet. Le rapport note que les enfants sont équipés de plus en plus tôt par leurs parents de supports numériques. En 2013, 12,1% des élèves avaient leur premier portable à 10 ans, contre 15,9% en 2016. Ils étaient 31,6% à l'obtenir à 11 ans en 2013, contre 38,2% en 2016. Une "course à l'équipement des jeunes collégiens/élèves de l'école primaire considérée comme un vecteur de sociabilisation des enfants". Or, les parents sont nombreux à méconnaître la pratique des réseaux sociaux de leurs enfants et adolescents. Ils peuvent par exemple se sentir dépassés et ne pas saisir le fonctionnement d'un réseau social, à l'instar de Tik Tok ou de Snapchat, relève le rapport. La mission suggère donc d'aider les parents avec la distribution d'"un livret consacré aux bonnes pratiques des outils numériques". Elle propose aussi de "développer les formations aux usages du numérique pour l'ensemble du corps enseignant". De même, le rapport juge "absolument crucial que l'éducation à l'utilisation des outils numériques et de l'internet (...) soit intégrée dans les programmes scolaires et des modules de prévention, dès le plus jeune âge et tout au long de la scolarité". Les enfants peuvent aussi être victimes de violences de la part de leurs professeurs, pointe le rapport, comme l'a illustré le récent suicide d'Evaëlle, "considérée comme le véritable +bouc-émissaire+ d'une de ses enseignantes". Le rapport propose notamment de généraliser l'adoption de sanctions internes à l'encontre des fonctionnaires du ministère de l'Education nationale s'étant livrés à des actes de violence envers un élève, même en l'absence de condamnation pénale.]]></description>
   <pubDate>Tue, 13 Oct 2020 08:30:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Budget: premier round à l'Assemblée avant la discussion sur les baisses d'impôts pour les entreprises</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201012221118.qv6zxsw2.html</link>
   <description><![CDATA[La relance économique face à la crise sanitaire: les députés ont démarré lundi dans l'hémicycle l'examen du budget 2021, la droite dénonçant "un non-budget" en raison des incertitudes économiques liées à la situation sanitaire et la gauche critiquant l'absence de "contreparties" écologiques ou sociales aux baisses d'impôts pour les entreprises. Les crédits alloués à la relance ne seront au menu des débats qu'à partir de la fin octobre, lors de la deuxième partie de ce projet de loi de finances (PLF) 2021. Au total, ce sont 100 milliards d'euros qui sont prévus pour favoriser la reprise. Le premier volet doit se concentrer sur la baisse de 10 milliards d'euros des impôts de production des entreprises que les députés n'examineront finalement que mardi. Lundi, ils se sont arrêtés à l'article 2 du texte. L'entame du projet de loi de finances (PLF) a été consacrée à une longue discussion générale mais aussi aux débats autour de la soutenabilité de la dette et les incertitudes pesant sur un budget dont les recettes comme les dépenses sont menacées par les conséquences de la crise du Covid-19. A droite, Eric Woerth (LR) a déploré "un non-budget qui ne se passera pas". Il a souligné la "volatilité" des prévisions budgétaires en raison de la "grande incertitude de la crise sanitaire": "nous roulons dans un brouillard épais, sans phare et sans GPS". Il a à nouveau mis en garde contre la "bombe à retardement" de la dette. A gauche, ce sont les futures baisses d'impôts de production qui ont concentré les critiques. Le gouvernement revendique une politique de compétitivité pour soutenir l'économie complètement bouleversée par la crise du Covid-2019 et tenter de préserver l'emploi. "Nous ne demanderons pas de condition à cette baisse d'impôts", a assumé Bruno Le Maire dans l'hémicycle. "Nous ne faisons que rétablir l'équité fiscale entre la France et les autres pays de l'Union européenne", a argumenté le ministre de l'Economie, tout en souhaitant que les entreprises s'engagent dans "trois directions": "la baisse des émissions de CO2", la "parité et l'égalité femme-homme" et la "promotion du dialogue social". Côté LFI, Eric Coquerel a reproché au gouvernement de "poursuivre la même politique de l'offre" et "d'austérité" en "distribuant de l'argent sans condition", à coups de "cadeaux" aux entreprises. Le PS a regretté l'absence de politique de la "demande" et critiqué des baisses d'impôts qui n'auront "aucun impact à court terme". Christine Pires Beaune (PS) a dénoncé "le dogme néolibéral" citant au passage comme Fabien Roussel (PCF), la récente encyclique du pape François contre les inégalités sociales. Chez les ex-"marcheurs" du petit groupe écolo EDS, on conteste les "renoncements" sur certaines mesures défendues par la Convention citoyenne pour le climat. - "Ca fait cher l'austérité" - "Nous nous en tiendrons à la ligne fixée par le président de la République et dont dépend le succès de la relance: aucune augmentation d'impôt, aucun nouvel impôt", a fait valoir Bruno Le Maire. Et une "austérité à 100 milliards d'euros, ça fait cher l'austérité", a-t-il lancé à Eric Coquerel (LFI). Le rapporteur général du budget Laurent Saint-Martin (LREM) a jugé un "petit peu suranné le débat entre offre et demande. Ce qui compte, c'est de faire redémarrer le pays". Les députés vont plancher une nouvelle fois sur un budget hors normes, avec les dépenses qui filent pour réenclencher l'activité. Le gouvernement espère un rebond de 8% du PIB en 2021 - prévision jugée "volontariste" par le Haut Conseil des finances publiques - après une contraction historique attendue à 10% cette année. L'exécutif table sur un déficit de 6,7% du PIB et un endettement vertigineux à 116,2% du PIB en 2021. En ouverture des débats, Bruno Le Maire a par ailleurs annoncé qu'un "accord avait été trouvé" avec les chambres de commerce et d'industrie (CCI) pour préserver leur budget. Après des contestations des CCI et d'élus de tous bords, le gouvernement a renoncé à la baisse de 100 millions d'euros de leurs ressources en 2021, compte tenu de leur "situation financière tendue". "Et nous limiterons à 50 millions d'euros la baisse du plafond de taxe affectée en 2022", a-t-il poursuivi. Un amendement du gouvernement sera présenté en ce sens.]]></description>
   <pubDate>Mon, 12 Oct 2020 22:11:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Budget: premier round à l'Assemblée sur les baisses d'impôts pour les entreprises</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201012164823.bis6rzrq.html</link>
   <description><![CDATA[La relance économique face à la crise sanitaire: les députés ont entamé lundi dans l'hémicycle l'examen du budget 2021 avec 10 milliards d'euros de baisses d'impôts pour les entreprises, la gauche critiquant l'absence de "contreparties" écologiques ou sociales. Au total, ce sont 100 milliards d'euros qui sont prévus pour favoriser la reprise. Mais les crédits alloués à la relance ne seront au menu qu'à partir de la fin octobre, lors de la deuxième partie de ce projet de loi de finances (PLF) 2021. Le premier volet se concentre sur la baisse de 10 milliards d'euros des impôts de production des entreprises. Le gouvernement revendique une politique de compétitivité pour soutenir l'économie complètement bouleversée par la crise du Covid-2019 et tenter de préserver l'emploi. "Nous ne demanderons pas de condition à cette baisse d'impôts", a ainsi souligné Bruno Le Maire lundi dans l'hémicycle. "Nous ne faisons que rétablir l'équité fiscale entre la France et les autres pays de l'Union européenne", a argumenté le ministre de l'Economie, tout en souhaitant que les entreprises s'engagent dans "trois directions": "la baisse des émissions de CO2", la "parité et l'égalité femme-homme" et la "promotion du dialogue social". Quelques heures plus tôt, le Premier ministre Jean Castex avait estimé qu'il était "légitime" de débattre d'éventuelles contreparties des entreprises aux aides octroyées pour la relance, mais au niveau de l'entreprise. Côté LFI, Eric Coquerel a reproché au gouvernement de "poursuivre la même politique de l'offre" et "d'austérité" en "distribuant de l'argent sans condition", à coups de "cadeaux" aux entreprises. Le PS a regretté l'absence de politique de la "demande" et critique des baisses d'impôts qui n'auront "aucun impact à court terme". Chez les ex-"marcheurs" du petit groupe écolo EDS, on conteste les "renoncements" sur certaines mesures défendues par la Convention citoyenne pour le climat comme la proposition d'une "taxe au poids" pour les voitures neuves. - "Ca fait cher l'austérité" - "Nous nous en tiendrons à la ligne fixée par le président de la République et dont dépend le succès de la relance: aucune augmentation d'impôt, aucun nouvel impôt", a fait valoir Bruno Le Maire dans l'hémicycle. Et une "austérité à 100 milliards d'euros, ca fait cher l'austérité", a-t-il lancé à Eric Coquerel (LFI). Le rapporteur général du budget Laurent Saint-Martin (LREM) a jugé un "petit peu suranné le débat entre offre et demande. Ce qui compte, c'est de faire redémarrer le pays". Les députés vont plancher une nouvelle fois sur un budget hors normes, avec les dépenses qui filent pour réenclencher l'activité. Le gouvernement espère un rebond de 8% du PIB en 2021 - prévision jugée "volontariste" par le Haut Conseil des finances publiques - après une contraction historique attendue à 10% cette année. L'exécutif table sur un déficit de 6,7% du PIB et un endettement vertigineux à 116,2% du PIB en 2021. A droite, Eric Woerth (LR) a souligné la "volatilité" des prévisions budgétaires en raison de la "grande incertitude de la crise sanitaire": "nous roulons dans un brouillard épais, sans phare et sans GPS". Il a reproché au gouvernement de ne pas avoir dessiné "plusieurs scénarios" selon l'évolution de la crise et a à nouveau mis en garde contre la "bombe à retardement" de la dette. En ouverture des débats, Bruno Le Maire a par ailleurs annoncé qu'un "accord avait été trouvé" avec les chambres de commerce et d'industrie (CCI) pour préserver leur budget. Après des contestations des CCI et d'élus de tous bords, le gouvernement a renoncé à la baisse de 100 millions d'euros de leurs ressources en 2021, compte tenu de leur "situation financière tendue". "Et nous limiterons à 50 millions d'euros la baisse du plafond de taxe affectée en 2022", a-t-il poursuivi. Un amendement du gouvernement sera présenté en ce sens. Le gouvernement a aussi apporté son soutien à certaines mesures votées en commission comme le taux réduit d'impôt sur les sociétés "porté à 15 % pour les PME jusqu'à 10 millions d'euros de chiffre d'affaires, au lieu des 7,6 millions actuellement".]]></description>
   <pubDate>Mon, 12 Oct 2020 16:48:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
