<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Wed, 23 Sep 2015 13:20:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Groupe "rouge-rose-vert": les députés ne désarment pas malgré frilosités et "pressions"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150923111114.h3v9rc2n.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés de gauche ayant appelé à la création d'un nouveau groupe "rouge-rose-vert" à l'Assemblée ont assuré mercredi qu'ils ne désarmaient pas malgré les "pressions" visant ceux qui souhaiteraient les rejoindre et annoncé le lancement d'une pétition en ligne pour soutenir leur démarche. Dans une tribune publiée mi-septembre, Sergio Coronado (EELV), Jacqueline Fraysse (membre du groupe à dominante Front de Gauche), Isabelle Attard (ex-Nouvelle Donne, membre du groupe écologiste) et Philippe Noguès (ex-PS, non inscrit), avaient plaidé pour ce nouveau groupe afin de défendre une politique "anti-austéritaire, écologiste et sociale". Il faut un minimum de quinze députés pour former un groupe parlementaire à l'Assemblée, qui compte six groupes depuis les législatives de 2012. "On est beaucoup plus de quinze à vouloir que cette initiative débouche sur du concret", a assuré M. Noguès lors d'une conférence de presse, à laquelle participaient Mmes Attard et Fraysse. Sergio Coronado était à l'étranger. Mais "des députés hésitent parce qu'évidemment les pressions sont particulièrement fortes" au sein des groupes, a dit cet ancien "frondeur". Le premier secrétaire du PS Jean-Christophe Cambadélis a ainsi prévenu qu'un député socialiste serait exclu du parti s'il rejoignait un autre groupe, visant explicitement les "frondeurs". "Mais je ne pense pas qu'il y en aura", a-t-il ajouté. Pour Mme Attard, le projet d'un groupe "rouge-rose-vert" ne vise pas à diviser la gauche, "c'est le contraire". "Nous comptons bien intégrer le groupe GDR, les écologistes qui le voudront bien et les frondeurs" socialistes, a-t-elle indiqué, soulignant qu'"à force d'entendre les leaders politiques de nos partis respectifs (...) parler de rassemblement, il est temps de le faire vraiment". Mme Fraysse a aussi regretté que certains de ses camarades soient "frileux", et a dit vouloir donner à ceux qui "ne partagent pas la politique actuelle" l'"envie de passer à l'acte", car "la gauche est émiettée, donc inaudible, inefficace". Les quatre députés prévoient "de faire vivre ce groupe, même s'il n'est pas constitué", avec des réunions hebdomadaires informelles, la première dès mardi prochain, pour travailler ensemble à des amendements, notamment sur le budget. La pétition des députés (agaucheunealternativeenmarche.wesign.it), soutenue par des artistes comme le réalisateur Tony Gatlif ou l'actrice Fanny Cottençon, affichait mercredi un peu plus de 500 signatures.]]></description>
   <pubDate>Wed, 23 Sep 2015 13:11:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Valls insiste sur "l'exigence de responsabilité" des ministres comme des députés PS</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150922114044.lx2jvqg3.html</link>
   <description><![CDATA[Manuel Valls a insisté mardi sur "l'exigence de responsabilité" de la gauche au pouvoir, message adressé tant aux ministres, qui n'ont pas à "ouvrir de débats inutiles", qu'aux députés, qui ne doivent pas "systématiquement critiquer" leur camp. Après avoir souligné que la gauche qui gouverne doit relever les "défis" du redressement de la croissance et de l'emploi, du terrorisme, de la conférence sur le climat, de l'accueil des réfugiés, sur fond de "monde troublé" et de "montée de l'extrême droite", le Premier ministre a appelé à "aborder avec beaucoup de gravité et de responsabilité les mois et années qui viennent", selon un participant à un séminaire entre députés PS et gouvernement. "L'exigence de responsabilité, je ne dis pas ça pour faire taire les voix discordantes", a assuré le chef du gouvernement, d'après ses propos rapportés. Et de lancer que "la responsabilité, ça vaut pour le gouvernement, qui n'a pas à ouvrir des débats inutiles", dans une allusion à la polémique née des propos d'Emmanuel Macron sur le statut des fonctionnaires. Mais la responsabilité, a ajouté M. Valls dans une allusion aux socialistes contestataires au-delà des seuls frondeurs, "c'est aussi aux parlementaires de ne pas systématiquement critiquer leur propre camp". Le locataire de Matignon a ainsi reproché au député du Cher Yann Galut sa critique d'Alain Vidalies, après la déclaration du ministre des Transports selon laquelle il valait mieux risquer de "discriminer" lors de contrôles aléatoires de passagers dans les transports que de "rester spectateurs". "On n'a pas le droit de faire ce genre d'intervention quand on connaît les engagements et le parcours d'Alain Vidalies", lui a-t-il lancé. Sur Twitter, M. Galut avait estimé qu'"on ne peut accepter qu'un ministre se résigne à anticiper les discriminations", en appelant à Manuel Valls. Surtout, a plaidé le Premier ministre, que "les Français hésitent entre la responsabilité et la rupture", au travers notamment d'un vote pour l'extrême droite aux prochaines régionales. Vu que, "depuis de nombreuses années, les Français ne croient plus (les responsables politiques de tous bords) sur les impôts et le chômage", il faut justement "tenir sur nos choix et nos réformes de long terme", a-t-il argumenté. D'ailleurs, "sur le Code du travail et sur la base de l'excellent rapport Combrexelle, il faudra être audacieux", a prévenu le Premier ministre, refusant tout "procès en sorcellerie à l'égard de tel ou tel" et appelant tout le monde à travailler. map-ic/reb/mat/pad TWITTER]]></description>
   <pubDate>Tue, 22 Sep 2015 13:40:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Macron au séminaire socialiste: certains députés PS irrités</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150922101041.senmx6ry.html</link>
   <description><![CDATA[La venue du ministre de l'Economie Emmanuel Macron mardi au séminaire des députés PS n'a pas ravi tous les députés socialistes après ses déclarations sur le statut des fonctionnaires, le frondeur Laurent Baumel jugeant même qu'il doit quitter le gouvernement. "Tout va bien", a simplement lancé à la presse le ministre, à son arrivée à une matinée de séminaire du groupe PS de l'Assemblée sur le thème de "la gauche de gouvernement", auquel participe aussi Manuel Valls, le numéro deux du PS Guillaume Bachelay, ou encore le président du PRG Jean-Michel Baylet et l'écologiste Denis Baupin. Convaincu, lui, qu'"Emmanuel Macron est un problème, pour le rassemblement, la lisibilité de la gauche et le sens que ce gouvernement donne à sa politique et à ce quinquennat", le frondeur Laurent Baumel "demande à l'exécutif d'être cohérent" en écartant le ministre du gouvernement vu ses propos sur les fonctionnaires. "Arnaud Montebourg et Benoît Hamon ont été sortis du gouvernement pour moins que ça", a lancé cet élu d'Indre-et-Loire devant les caméras. Le député du Finistère Gwenegan Bui, également convaincu que "les règles doivent s'appliquer" pour tous les ministres, n'a pas non plus apprécié la sortie de M. Macron: "Ca n'est jamais très bon que des messages viennent polluer la rentrée". Cependant aux yeux du patron des députés PS, Bruno Le Roux, "Emmanuel Macron n'a pas tenu de propos publics" et "le débat a été totalement clos et par le président de la République et par le Premier ministre". "Ce qui est anxiogène, c'est de ne pas assumer la réforme" et "il y a un parti pris qui est de tout critiquer", a jugé cet élu de Seine-Saint-Denis et proche de François Hollande à l'adresse des frondeurs. Pour l'un des porte-parole du PS, Olivier Faure, "Emmanuel Macron est un homme libre" et, "en même temps, il y a une majorité, c'est valable pour Emmanuel Macron comme pour les frondeurs". "On ne peut pas dire que (ce ministre) nuise dans la mesure où il est un ministre populaire", qui "apporte aussi de l'oxygène", a aussi argumenté ce député de Seine-et-Marne.]]></description>
   <pubDate>Tue, 22 Sep 2015 12:10:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Vigier fera "tout" pour préserver les groupes parlementaires UDI jusqu'en 2017</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150921191623.dso6ea91.html</link>
   <description><![CDATA[Le président des députés UDI Philippe Vigier a promis lundi qu'il ferait "tout pour préserver le groupe" parlementaire à l'Assemblée et au Sénat. "Un mot sur 2017. Chacun aura ses jeux et c'est normal. On fera tout pour préserver le groupe (...) nous les garderons jusqu'au bout", a lancé M. Vigier en clôture des journées parlementaires de l'UDI à Paris. M. Vigier a fait cette déclaration alors que l'UDI n'a pas encore fait son choix de participer ou non à la primaire de la droite et du centre. Mais certains députés UDI ont déjà fait leur choix, comme Charles de Courson en faveur d'Alain Juppé ou Yves Jégo pour Bruno Le Maire. Le choix du parti, qui fédère plusieurs chapelles centristes, sera fait le 20 mars prochain à l'occasion d'un congrès. Le président de l'UDI, Jean-Christophe Lagarde, et des dirigeants de l'UDI déjeunent mardi avec Alain Juppé. "Si vous êtes là les parlementaires c'est demain pour peser sur l'action publique", a expliqué M. Vigier aux parlementaires. "Bien sûr il y aura des primaires, bien sûr les militants devront être consultés, a-t-il dit, mais il a insisté sur la "cohésion" du groupe. De son côté, le président du groupe centriste au Sénat François Zocchetto a plaidé pour que le Sénat, à majorité de droite, prépare l'alternance. "Nous devons profiter de l'existence d'une majorité au Sénat pour adopter en 2016 et début 2017 des propositions de loi prêtes à être soumises à la future Assemblée nationale", a-t-il lancé. Par ailleurs, évoquant "Syriza" M. Zocchetto s'est interrogé sur le fait de "redonner la parole au peuple". "Non pas en dissolvant une Assemblée à peine élue ou par des référendums au temps long sur des questions institutionnelles, mais avec des consultations aux préavis de quelques jours", a-t-il proposé. Durant la journée députés et sénateurs ont débattu principalement des "migrations", du réchauffement climatique et de l'école.]]></description>
   <pubDate>Mon, 21 Sep 2015 21:16:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Députés de la majorité en Syrie: attention à "l'instrumentalisation" par Assad (Le Roux)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150921191507.gy0pjv3b.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de file des députés socialistes Bruno Le Roux a mis en garde lundi les trois députés de la majorité ayant prévu de se rendre en Syrie du 26 au 30 septembre, au nombre desquels Gérard Bapt, contre un risque d'"instrumentalisation" par Bachar al-Assad. S'il leur a reconnu une "liberté" d'action, M. Le Roux a exprimé devant la presse à l'Assemblée nationale sa "réserve sur ce type de voyage" et appelé ces députés à ce que "rien ne puisse donner prise à une instrumentalisation" par Bachar al-Assad. Gérard Bapt, Christian Hutin (MRC, apparenté PS) et Jérôme Lambert (RRDP, ex-socialiste) ont le projet de faire un "voyage strictement privé" avec des visites à Damas, à Homs, à Lattaquié, mais aussi dans les villages d'al-Qaryatain ou de Maaloula. Outre l'expression de "la solidarité des parlementaires français avec les minorités d'Orient" et l'évaluation de "la situation humanitaire sur le terrain", ce voyage vise à "manifester notre soutien à la souveraineté de la Syrie, à la défense des institutions de l'Etat syrien et à l'intégrité territoriale des frontières de la Syrie", a expliqué M. Hutin sur son blog. Les trois députés entendent rencontrer leurs homologues parlementaires, des représentants des autorités ecclésiastiques ou encore le directeur des Antiquités et des musées syriens. Lors du débat sur d'éventuelles frappes aériennes de la France en Syrie contre Daech, mardi dernier à l'Assemblée nationale, le Premier ministre a affirmé: "Nous ne ferons rien qui puisse consolider le régime. L'urgence est au contraire d'aller vers un accord qui tourne définitivement la page Bachar al-Assad". Si "la solution politique ne passera évidemment pas par le maintien du système actuel", le Premier ministre a dit que "la solution politique passerait aussi par des éléments du régime", a observé mercredi M. Bapt (PS) sur France Inter, jugeant par ailleurs nécessaire "un compromis entre grandes puissances et pays riverains". En mars, le déplacement de quatre parlementaires en Syrie, parmi lesquels le président du groupe d'amitié France-Syrie de l'Assemblée Gérard Bapt, avait provoqué une vive polémique. L'exécutif avait affiché sa colère, notamment car le député UMP Jacques Myard, le sénateur UMP Jean-Pierre Vial et le sénateur centriste François Zocchetto avaient rencontré Bachar al-Assad, contrairement au député PS. Nicolas Sarkozy, président de l'UMP (rebaptisé depuis Les Républicains), avait traité les parlementaires de "gugusses". Un temps évoquées, une sanction de M. Bapt par le PS et la fin du groupe d'amitié France-Syrie de l'Assemblée n'avaient pas été décidées. Le bureau de l'Assemblée avait finalement "souhaité qu'aucune activité ne puisse être interprétée comme une caution du gouvernement en place" dans les pays non démocratiques.]]></description>
   <pubDate>Mon, 21 Sep 2015 21:15:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Au travail", lance Valls aux députés PS</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150921161120.1dtz91vl.html</link>
   <description><![CDATA[Le Premier ministre Manuel Valls a demandé lundi aux députés socialistes réunis en séminaire de rentrée de se mettre pleinement "au travail", tandis que plusieurs ont relayé les appels à l'unité de la gauche. Le groupe socialiste de l'Assemblée est réuni à huis clos jusqu'à mardi midi pour faire un point sur les dossiers de la rentrée puis sur les prochaines étapes du quinquennat. Les ministres Michel Sapin, Najat Vallaud-Belkacem, Myriam El Khomri et encore Marisol Touraine participaient lundi après-midi aux échanges. Interrogé par la presse sur ce qu'il allait demander aux députés, le Premier ministre a simplement déclaré à son arrivée: "Au travail!" Selon un participant, le chef de file des députés PS Bruno Le Roux les a appelés en début de réunion à se mobiliser pour le référendum du "peuple de gauche" sur l'unité pour les élections régionales de décembre, annoncé samedi par Jean-Christophe Cambadélis. "Ne sous-jouons pas ce qui va bien", a aussi plaidé M. Le Roux en cette rentrée qui, aux yeux de nombreux parlementaires, s'est bien passée par exemple dans l'Education nationale. Alors qu'approche l'examen toujours risqué des budgets de l'Etat et de la Sécurité sociale, le président de groupe a aussi estimé devant la presse qu'"il y a une majorité qui ne peut être affectée tout le temps par quelques parlementaires", les "frondeurs". Pour sa part, le secrétaire national du PS chargé des élections, Christophe Borgel, a dit attendre de ce séminaire "que l'on définisse ce que l'on va faire d'ici la fin du quinquennat". Il veut continuer à "moderniser le pays sans défaire son modèle social". L'une des "frondeuses" Fanélie Carrey-Conte a glissé, elle, à la presse espérer que les "engagements envers les quartiers populaires" pris par le gouvernement après les attentats de janvier seront tenus, et réclamé aussi des avancées du droit du travail, et non "pas reprendre les recettes sociales-libérales". Une allusion aux déclarations controversées du ministre de l'Economie Emmanuel Macron sur le statut des fonctionnaires. Le "réformateur" (aile droite du PS) Philippe Doucet a insisté sur la nécessité de rassemblement à gauche, vu la montée d'un "bloc réactionnaire" et le prix de la division, illustré par la perte de Noisy-le-Grand par le PS dans une municipale partielle ce week-end. "Même les Grecs ont compris: les minoritaires se sont fait nettoyer", s'est exclamé cet élu du Val d'Oise au lendemain de la victoire en Grèce de Syriza, aux dépens de l'ancienne aile gauche du parti. Aux yeux de l'ancienne ministre Michèle Delaunay, les députés PS ne sont "pas tellement mal soudés" et "il y a eu des périodes moins positives".]]></description>
   <pubDate>Mon, 21 Sep 2015 18:11:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Des travailleurs indépendants manifestent contre les dysfonctionnements du RSI</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150921154703.sj7f4n3f.html</link>
   <description><![CDATA[Près de 2.000 personnes manifestaient lundi à Paris contre les dysfonctionnements du régime social des indépendants (RSI) à l'appel de l'association "Sauvons nos entreprises" (SNE), a constaté l'AFP, alors qu'un rapport parlementaire sur le sujet a été remis dans la journée au Premier ministre Manuel Valls. Brandissant des pancartes et des banderoles proclamant "RSI: Racket Sans Interruption", "Aujourd'hui au RSI, demain au RSA" ou encore "Stop au racket social", et des drapeaux régionaux, les manifestants se sont rassemblés près du Quai Branly dans le centre de la capitale et devaient se rendre devant le ministère des affaires sociales puis Matignon. Ils étaient 1.700 selon la préfecture de police. "Ce qu'on demande c'est un moratoire sur le RSI et une baisse du taux de cotisations", a déclaré à des journalistes Pascal Geay, président de SNE. "Tous les jours, je reçois quatre ou cinq appels de personnes qui veulent se suicider", a-t-il affirmé, indiquant que les indépendants étaient confrontés à des problèmes tels que des retraites non versées, des envois d'huissiers injustifiés, ou encore des incompréhensions sur le mode de calcul des cotisations et prestations. Le responsable a dit espérer d'ici la fin de l'après-midi des "propositions concrètes" du gouvernement, qui devait recevoir un rapport des députés socialistes Fabrice Verdier et Sylviane Bulteau. Sur la proposition de loi que veut déposer l'ancien ministre Bruno Le Maire, M. Geay s'est dit satisfait. "On a réussi à faire en sorte que le RSI devienne un problème politique", a-t-il dit. "On est étouffés, harcelés, on reçoit des courriers tous les jours", a témoigné Jérôme Guiard, venu de Saint-Hilaire-du Harcoët (Manche). "J'ai deux boutiques de pizzas, je travaille 14 heures par jour, j'ai des salariés en emplois précaires et je gagne 700 euros par mois", a pour sa part raconté Bénédicte Langevin, originaire de Caen (Calvados). "On veut qu'ils nous baissent nos charges, pour pouvoir vivre, pour pouvoir embaucher", a-t-elle poursuivi. Plusieurs manifestations ont déjà eu lieu, en mars et en avril. Fin juin, après la remise d'un rapport d'étape de M. Verdier et Mme Bulteau, le gouvernement qui a toujours reconnu des dysfonctionnements dans le système du RSI, créé en 2006, avait déjà présenté vingt mesures. Ce régime essuie de nombreux reproches de ses affiliés: erreurs dans les appels de cotisations, dossiers perdus ou encore interventions d'huissiers sur de fausses données, absence d'appels de cotisations pendant plusieurs années conduisant à des poursuites sans motif ou de mauvaises surprises au moment de la retraite. Outre les dysfonctionnements, les affiliés dénoncent la faiblesse de leur couverture sociale, tant en matière de maladie, d'invalidité que de retraite.]]></description>
   <pubDate>Mon, 21 Sep 2015 17:47:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>RSI: de "nouvelles mesures" incluses dans le budget de la Sécu (Matignon)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150921152219.fwj10zp8.html</link>
   <description><![CDATA[De "nouvelles mesures" pour tenter d'améliorer le Régime social des indépendants (RSI) vont être incluses dans le prochain projet de loi de finances de la Sécurité sociale (PLFSS), a indiqué Matignon lundi après la remise d'un rapport parlementaire à Manuel Valls, concomitante à une manifestation à Paris. "Le gouvernement s'appuiera sur ces propositions (du rapport) pour prendre de nouvelles mesures dans le cadre du PLFSS qui sera présenté aux partenaires sociaux" jeudi, écrit Matignon dans un communiqué. "Les orientations de ce rapport inspireront également la Convention d'objectif et de gestion que l'Etat conclura prochainement avec le RSI pour la période 2016-2019", indiquent par ailleurs les services de M. Valls. Créé en 2006, le RSI essuie depuis plusieurs années de nombreux reproches: erreurs dans les appels de cotisations, dossiers perdus, absence d'appels de cotisations conduisant à des poursuites sans motif ou de mauvaises surprises au moment de la retraite. Les affiliés dénoncent en outre la faiblesse de leur couverture sociale, tant en matière de maladie, d'invalidité que de retraite. Plusieurs milliers de personnes manifestaient d'ailleurs de nouveau ce lundi à Paris contre ces dysfonctionnements, à l'appel de l'association "Sauvons nos entreprises" (SNE). Dans le rapport rédigé par les députés socialistes Fabrice Verdier et Sylviane Bulteau, est notamment suggérée la mise en place d'un barème unique de cotisations. Il s'agirait de passer à un taux unique de 11,5% pour les droits sociaux minimaux au lieu des cinq taux actuels (allant de 5,5% à 40% du plafond de la sécurité sociale). Les autres risques (prestations en nature de l'assurance maladie, allocations familiales et CSG-RDS) seraient financés proportionnellement aux revenus. Le rapport, qui contient 20 nouvelles préconisations après une première vague en juin, maintient l'idée d'un régime autonome de protection sociale pour les travailleurs indépendants tout en appelant à des "rapprochements" avec l'Assurance maladie et le régime agricole. L'ancien ministre Bruno Le Maire a annoncé de son côté qu'il allait déposer une proposition de loi pour réformer le régime social des indépendants (RSI) pour instaurer notamment un "droit à la retraite" et un "bouclier social", a-t-il annoncé sur France Info.]]></description>
   <pubDate>Mon, 21 Sep 2015 17:22:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Maire (Les Républicains) déposera une proposition de loi pour réformer le RSI</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150921140209.g5ehrl7p.html</link>
   <description><![CDATA[L'ancien ministre Bruno Le Maire va déposer une proposition de loi pour réformer le régime social des indépendants (RSI) pour instaurer notamment un "droit à la retraite" et un "bouclier social", alors qu'un rapport parlementaire sur le RSI est remis lundi à Matignon. M. Le Maire, qui anime avec le député du Vaucluse Julien Aubert un groupe de travail sur le RSI au sein du groupe Les Républicains à l'Assemblée, souhaite "laisser aux indépendants la faculté s'ils le souhaitent de s'affilier au régime général" de la Sécurité sociale, a-t-il expliqué sur France Info. Deuxièmement, "il faut qu'il y ait un droit opposable à la retraite. Un indépendant, un artisan, un commerçant qui part à la retraite doit pouvoir toucher sa retraite au plus tard dans les quatre mois. Ce n'est pas le cas aujourd'hui", a poursuivi le député de l'Eure. Ensuite, "on doit avoir des procédures de conciliation systématiques. Si un artisan n'arrive pas à payer une cotisation, parce qu'il a eu une difficulté, parce que son commerce marche moins bien, eh bien qu'on discute, qu'on trouve des moyens d'arranger les choses, décaler le paiement, pas systématiquement l'huissier qu'on vous envoie comme si vous étiez un voleur alors que vous avez travaillé pendant des années", a dit M. Le Maire. "Enfin, je voudrais qu'il y ait un bouclier social, c'est-à-dire que le montant des cotisations ne soit pas excessif par rapport à ce que peut toucher un artisan, un commerçant, un indépendant", a conclu cet ancien ministre. Dans un entretien aux Échos, M. Le Maire a par ailleurs proposé "à ceux qui le souhaitent d'opter pour l'autodéclaration et l'autoliquidation des cotisations sociales. Elles seront ainsi calculées et recouvrables mensuellement ou trimestriellement". "Simplifier le règlement des cotisations et comprendre le calcul de leurs montants est l'une des demandes récurrentes des indépendants", a-t-il observé. Le groupe Les Républicains aimerait que la proposition de loi, qui se veut "un signal fort" et comprend "une douzaine de propositions très concrètes", soit inscrite à l'ordre du jour de l'Assemblée nationale "avant la fin de l'année", a indiqué pour sa part M. Aubert dans une interview à L'Opinion, reprochant au gouvernement d'avoir voulu "éteindre l'incendie en mettant quelques rustines". Comme on lui faisait remarquer que le Front national s'intéressait aussi au RSI, ce député du Vaucluse y a vu une confirmation de "la stratégie frontiste qui consiste à approcher des catégories qui se sentent délaissées", mais a mis en garde les indépendants au sujet du FN, dont le programme est "le plus antilibéral qui soit".]]></description>
   <pubDate>Mon, 21 Sep 2015 16:02:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Roux (PS): "passer au-dessus" de ceux qui "veulent faire perdre la gauche"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150921095435.m3hhswwf.html</link>
   <description><![CDATA[Bruno Le Roux, président du groupe socialiste à l'Assemblée nationale, a justifié lundi le référendum du "peuple de gauche" souhaité par le patron du PS, estimant qu'"il faut passer au-dessus" des "quelques individus qui ont décidé de faire perdre la gauche". "On a intégré simplement que quand la gauche est divisée et qu'elle reste divisée, à ce moment-là, elle perd, même quand elle est majoritaire", a souligné M. Le Roux sur LCP. "C'est ce qui s'est passé hier soir (dimanche) encore, à Noisy-le-Grand", a ajouté le député de Seine-Saint-Denis. Le PS a perdu dimanche face au parti Les Républicains au second tour de cette élection municipale où le Front de gauche avait décidé de se maintenir. "Dans un premier tour on peut se compter, dans un second tour on se rassemble", a dit M. Le Roux. "Le fait que cela tienne à la décision de quelques individus qui ont décidé de faire perdre la gauche, eh bien cela, il faut passer au-dessus. Il faut demander aux citoyens de gauche, au peuple de gauche, de dire qu'il veut bien la diversité, qu'il la souhaite même. Mais qu'il souhaite l'unité pour battre la droite et l'extrême droite", a déclaré M. Le Roux. Jean-Christophe Cambadélis a annoncé samedi l'organisation par le PS d'un référendum du "peuple de gauche", du 16 au 18 octobre, lui demandant s'il est favorable à l'unité entre le PS et les autres partis de gauche aux régionales de décembre. Interrogé sur la région Nord-Pas-de-Calais-Picardie, où les militants écologistes ont rejeté une alliance avec le PS et où un sondage donne Marine Le Pen nettement en tête du premier tour, M. Le Roux a estimé qu'"on ne peut pas laisser une région de plus de 4 millions de Français gérée par Marine Le Pen". "Un sondage c'est une photographie, ça peut être aussi un électrochoc pour que chacun prenne ses responsabilités", a-t-il souligné. "Nous ne pouvons pas aujourd'hui laisser l'avenir d'une des plus grandes régions françaises suspendu au fait que pour des raisons qui sont certainement très nationales, quelques responsables écologistes voudraient ne pas faire d'accord, quelques responsables Front de gauche voudraient faire perdre les socialistes. Ca, ce n'est pas possible", a-t-il encore dit.]]></description>
   <pubDate>Mon, 21 Sep 2015 11:54:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Droit du travail: des collaborateurs parlementaires demandent de "l'exemplarité" aux députés</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150918155722.m1rc899h.html</link>
   <description><![CDATA[Le Syndicat national des collaborateurs parlementaires FO (SNCP-FO) a demandé vendredi aux députés de "l'exemplarité" dans l'application des normes sociales, à l'occasion de la réforme générale du droit du travail annoncée avant l'été 2016. "Les députés ne peuvent plus continuer à prôner publiquement des règles qu'ils refusent de s'appliquer à eux-mêmes: là où le droit du travail est écrit et réformé, il doit être appliqué avec exemplarité", a affirmé le SNCP-FO dans un communiqué. Il appelle les députés à élaborer "une convention collective, négociée avec les collaborateurs parlementaires", en rappelant que le rapport de la commission Combrexelle, qui va servir de base à la future réforme nationale, prône lui-même la négociation collective. Les collaborateurs parlementaires "ne bénéficient d'aucune convention collective ou accords de quelque nature qu'il soit, ni de délégués du personnel. Ces derniers sont donc de facto privés du droit à la négociation collective", dénonce le SNCP-FO. Le syndicat a saisi en mai la justice afin d'obtenir l'élection à l'Assemblée nationale de représentants des quelque 2.000 assistants des députés. Chaque député est l'employeur de un à cinq collaborateurs, qu'il rétribue grâce à une enveloppe mensuelle de 9.500 euros que lui attribue l'Assemblée. En novembre 2014, dans le cadre de la modification du règlement de l'Assemblée, les députés avaient décidé que les collaborateurs parlementaires seraient dotés d'un statut, à négocier avec leurs représentants. Mais le Conseil constitutionnel avait annulé la disposition, jugeant qu'elle n'avait pas de rapport avec les pouvoirs ou le fonctionnement de l'Assemblée, objet du règlement. Depuis, l'Assemblée a fait appel à un expert extérieur pour faire le point sur la situation des collaborateurs. Dans ses travaux rendus en juillet, l'avocat Gilles Bélier préconise "l'accord collectif comme outil de mise en place d'un statut des collaborateurs parlementaires, adopté au niveau des députés eux-mêmes".]]></description>
   <pubDate>Fri, 18 Sep 2015 17:57:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés PS en séminaire de rentrée pour "réussir", Valls en tête d'affiche</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150918150009.ibc7qqdq.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés socialistes vont se réunir lundi et mardi en séminaire de rentrée à Paris sur le thème de la réussite, avec la participation de Manuel Valls et de nombreux ministres. Le séminaire, à huis clos, débutera lundi à 16H00 dans une salle de réunion de l'Assemblée nationale par un point sur les dossiers pour "réussir la rentrée", selon le programme transmis vendredi à la presse. Les ministres Najat Vallaud-Belkacem, Marisol Touraine, Myriam El Khomri et encore Michel Sapin seront présents pour aborder trois sujets: "une majorité au service du progrès", "réformer la gouvernance économique de l'Union européenne" et "l'agenda fiscal 2015-2017", alors que la toujours délicate saison budgétaire approche au Parlement. Le Premier ministre dressera la conclusion de ces débats et tiendra une conférence de presse en fin de journée aux côtés du patron du groupe, Bruno Le Roux. Les parlementaires sont ensuite conviés à un dîner à l'hôtel de Lassay, la résidence du président de l'Assemblée Claude Bartolone (PS). Matinée plus politique mardi matin, sur le thème "réussir et gagner: la gauche de gouvernement au service des Français", pour laquelle seront réunis le ministre de l'Economie Emmanuel Macron, la ministre de la Santé Marisol Touraine Touraine, mais aussi le président du Parti radical de gauche Jean-Michel Baylet et le député écologiste pro-gouvernement Denis Baupin. Le numéro deux du PS et député Guillaume Bachelay ainsi que le président du groupe socialiste au Sénat Didier Guillaume animeront aussi cette matinée consacrée à des "réflexions sur l'avenir de la gauche et sur l'implication des députés dans la mise en oeuvre de la nouvelle alliance populaire", selon le programme. Le premier séminaire PS de ce type avait eu lieu en novembre 2013 autour de l'ancien Premier ministre Jean-Marc Ayrault et été centré sur la réforme fiscale, inaugurant une série de séminaires de travail, en remplacement des journées parlementaires annuelles du PS, jugées moins efficaces. Il n'y a pas de séance publique la semaine prochaine à l'Assemblée, afin de permettre aux différents groupes politiques de tenir leurs journées parlementaires: lundi à Paris pour l'UDI, mercredi et jeudi à Reims pour les Républicains, jeudi et vendredi à Oissel (Seine-Maritime) pour les élus du Front de gauche, ces deux mêmes jours à Cabourg (Calvados) pour les radicaux de gauche. La journée du groupe écologiste a été récemment annulée du fait de la crise provoquée par les départs d'EELV fin août des deux présidents de groupe à l'Assemblée et au Sénat.]]></description>
   <pubDate>Fri, 18 Sep 2015 17:00:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Cotisations salariales: un député PRG demande à Sapin de revenir sur le report annoncé</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150918113037.2ebgvif8.html</link>
   <description><![CDATA[Le député PRG Alain Tourret demande au ministre des Finances Michel Sapin de revenir sur le report de trois mois d'allègements de cotisations sociales pour les entreprises, plaidant pour ne pas "briser la confiance" avec les entreprises, dans une lettre adressée vendredi. Jugeant que les mesures du pacte de responsabilité "étaient particulièrement attendues par les entrepreneurs et devaient (leur) permettre de retrouver la confiance", cet élu du Calvados considère que l'annonce de ce report est "susceptible d'être vécue comme un renoncement du gouvernement sur les aides qu'il devait accorder aux entreprises, mais il vient surtout briser cette indispensable confiance". A ses yeux, "nous ne pouvons pas opérer des ajustements aussi brutaux sur les cadres dans lesquels gravitent nos entreprises dans un moment où la reprise, si fragile, doit être notre absolue priorité". Dans son courrier, M. Tourret demande donc à M. Sapin de "revenir au plus vite sur cette décision de report". Manuel Valls a affirmé mercredi que le pacte de responsabilité "sera totalement respecté", après les critiques du patronat dénonçant le report de trois mois de la baisse des cotisations sur les salaires entre 1,6 et 3,5 Smic. Le Medef avait estimé que l'annonce de ce report "conduit à amputer le pacte de 25% des baisses de charges prévues sur 2016 et remet en cause la confiance indispensable pour relancer la croissance".]]></description>
   <pubDate>Fri, 18 Sep 2015 13:30:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés votent l'obligation de recourir à un architecte pour les surfaces de plus de 150 m2</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150917204229.2to7ikoq.html</link>
   <description><![CDATA[Mention obligatoire du nom de l'architecte sur tout bâtiment construit, recours à un tel professionnel pour les surfaces supérieures à 150 m2: les députés ont voté jeudi en commission une série d'amendements au projet de loi sur la création, avant son examen dans l'hémicycle le 28 septembre. Ce texte défendu par la ministre de la Culture, Fleur Pellerin, qui concerne également le spectacle vivant, la musique ou encore la littérature, a été adopté jeudi soir par la commission des Affaires culturelles, à l'issue de deux journées d'examen qui ont permis l'adoption de 155 amendements. Parmi les derniers, un amendement du rapporteur Patrick Bloche (PS), qui a été soutenu par le gouvernement et la droite, a prévu d'abaisser le seuil à partir duquel un particulier doit recourir aux services d'un architecte: il passera de 170 à 150 m2 de surface de plancher de la construction concernée. Un amendement du gouvernement a par ailleurs prévu la mention obligatoire du nom de l'architecte sur tout bâtiment construit, dans le but de "valoriser l'intervention de l'architecte et son rôle dans l'acte de construire, et accroître les connaissances en matière d'architecture du grand public", précise son exposé des motifs. Cela renforcera aussi "l'exercice du droit moral de l'architecte et de ses ayants droit". La date d'achèvement de l'ouvrage sera également apposée sur l'une de ses façades extérieures, a fait préciser le rapporteur. Un autre amendement a posé le principe du concours d'architecture pour les projets d'importance, publics ou privés. Un amendement de M. Bloche introduisant une exception à la loi sur la transition énergétique, en permettant de déroger aux règles relatives à l'isolation énergétique extérieure en ce qui concerne les immeubles protégés au titre du Code du patrimoine, a été adopté contre l'avis du gouvernement. Enfin, concernant l'Institut français, qui a pour mission de concourir à la politique culturelle extérieure de la France, un amendement de Mme Pellerin a prévu une tutelle conjointe du ministre des Affaires étrangères et du ministre de la Culture, et non comme actuellement du seul premier.]]></description>
   <pubDate>Thu, 17 Sep 2015 22:42:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Traçabilité des paquets de cigarettes: l'Assemblée approuve un protocole de l'OMS</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150917162942.xdj7m4jd.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a donné jeudi son feu vert à la ratification par la France d'un protocole de l'Organisation mondiale de la santé (OMS) visant à instaurer une traçabilité pour chaque paquet de cigarettes. Ce protocole de 2012 de lutte contre le commerce illicite prévoit la création "d'un marquage unique, sécurisé et indélébile sur chaque produit" du tabac. "Il s'agit de pouvoir identifier l'origine de chaque paquet commercialisé ou importé dans notre pays", a expliqué la ministre de la Santé Marisol Touraine dans l'hémicycle. Elle a rappelé que le coût social annuel du tabac avait été évalué à 120 milliards d'euros et provoquait la mort "chaque année de 78.000 personnes". Or, a souligné la ministre, le commerce illicite "nuit à l'efficacité" des politiques anti-tabac, avec "une cigarette sur dix circulant dans le monde" qui appartiendrait au marché illicite. Le protocole, dont la ratification a obtenu l'aval des députés présents à l'unanimité, est "une arme supplémentaire dans cette bataille" a-t-elle dit, précisant que la traçabilité serait "assurée par des tiers indépendants". Mme Touraine a toutefois souligné que "l'entrée en vigueur de ce protocole est conditionnée à sa ratification par au moins 40 Etats", alors qu'à ce stade seuls 9 pays l'ont ratifié. La traçabilité des produits du tabac figure également dans une directive de l'Union européenne de 2014, qui doit être transposée d'ici 2019 pour les cigarettes et le tabac à rouler, et en 2024 pour les autres produits du tabac. Mais le chef de file des députés socialistes Bruno Le Roux a plaidé pour que cette traçabilité, qui sera "une protection pour les buralistes" se fasse plus rapidement et "soit mise en oeuvre au 1er juillet 2016". Il a aussi souligné que le commerce illicite "représente un manque à gagner fiscal de plus de 2,5 milliards d'euros chaque année", plus que la "baisse d'impôt que nous allons adopter en loi de finances!". La ministre a répondu qu'elle souhaitait une mise en oeuvre "le plus vite possible", tout en soulignant que, pour une pleine application du protocole, une "coopération entre les différents Etats membres" était nécessaire et que "pour cela nous serons évidemment obligés d'attendre la ratification de l'ensemble des pays concernés". Le directeur des relations institutionnelles de la Seita, filiale française d'Imperial Tobacco, Eric Sensi-Minautier, a salué de son côté le vote des députés. "Nous voyons d'un oeil très positif la ratification du protocole car nous ne sommes pas les organisateurs des trafics, nous en sommes les victimes", a-t-il dit à l'AFP. Le gouvernement a engagé la procédure accélérée sur ce projet de loi qui doit désormais être examiné au Sénat le 14 octobre.]]></description>
   <pubDate>Thu, 17 Sep 2015 18:29:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
