<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Wed, 15 Jan 2020 18:20:01 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>L'Assemblée pour un meilleur accès à la prestation de compensation du handicap</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200115171751.pd9wyuf8.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a adopté à la quasi-unanimité mercredi une proposition de loi LR déjà votée par le Sénat qui vise à améliorer l'accès à la prestation de compensation du handicap (PCH), qui permet la prise en charge de certaines dépenses liées au handicap. Créée par la loi de 2005, cette aide personnalisée bénéficie actuellement à plus de 296.000 personnes, selon la rapporteure MoDem Nathalie Elimas, pour un coût global de 1,9 milliard d'euros en 2018. Les aides humaines représentent la majeure partie des montants accordés, suivies des aides techniques, des aménagements du logement ou du véhicule, ou encore des frais de transport. La secrétaire d'Etat chargée des personnes handicapées Sophie Cluzel s'est réjouie du "consensus trouvé" autour du texte, en rappelant que la PCH est un "levier essentiel pour l'autonomie des personnes handicapées". La proposition de loi supprime une des "barrières d'âge" liée à la PCH: actuellement les demandeurs doivent être âgés de moins de 60 ans. Mais si le handicap a été reconnu avant cet âge, la limite d'âge est repoussée à 75 ans. C'est cette limitation "injuste" selon la rapporteure Nathalie Elimas que le texte supprime, ce qui devrait bénéficier à environ 8.000 personnes. L'idée de supprimer aussi la limite d'âge de 60 ans a été abordée par plusieurs orateurs, comme le non-inscrit Jean Lassalle, mais également par la "marcheuse" Emmanuelle Fontaine-Domeizel, qui a jugé la question "légitime". Autre mesure importante prévue par le texte, celle de l'attribution à vie de la PCH dès lors que le handicap n'est pas susceptible d'évoluer favorablement. "Etape supplémentaire vers une société inclusive" pour Michèle de Vaucouleurs (MoDem), "grand pas" selon Agnès Firmin Le Bodo (UDI-Agir), le texte a été accueilli favorablement dans l'hémicycle. Seuls les députés La France Insoumise se sont abstenus, malgré des éléments "à saluer", selon Caroline Fiat. Le LR Stéphane Viry a applaudi "l'unisson" des députés sur ce sujet, tout en rappelant que "d'autres progrès restent à penser". Tout en votant favorablement, Jeanine Dubié (Libertés et Territoires) aurait souhaité des avancées "plus importantes".]]></description>
   <pubDate>Wed, 15 Jan 2020 17:17:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Harcèlement à l'Assemblée: une cellule accessible 24H/24</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200115145503.hepshshm.html</link>
   <description><![CDATA[Cellule accessible en permanence, juristes et psychologues à disposition, déontologue saisie dans certains cas: l'Assemblée nationale se dote pour ses personnels, les députés et leurs collaborateurs d'un nouveau dispositif anti-harcèlement. Votée au printemps dernier par les députés, la cellule sera opérationnelle au 1er février. Ses modalités de fonctionnement ont été présentées mercredi au bureau de l'Assemblée, sa plus haute instance collégiale, qui a soutenu unanimement le dispositif. Confiée à un prestataire externe spécialisé, la cellule indépendante sera composée d'experts -juristes, psychologues. Le médecin de l'Assemblée pourra également être saisi. La cellule sera accessible 7 jours sur 7 via un numéro vert ou via une plateforme internet dédiée. Elle aura pour mission d'écouter et de conseiller les personnes afin qu'elles puissent réagir à la situation à laquelle elles sont confrontées, mais aussi si besoin de les accompagner pour qu'elles entreprennent les démarches adaptées, comme par exemple porter plainte. Seront concernés les 577 députés, les 1.195 fonctionnaires et contractuels ainsi que les 2.210 collaborateurs de députés et de groupes politiques (dont un millier à Paris et le reste en circonscription), qu'ils se considèrent victimes ou soient témoins de faits de harcèlement. Concrètement, après un premier échange avec un psychologue, trois accompagnements sont possibles: orientation vers un psychologue agréé avec cinq séances gratuites, transmission de l'analyse à la déontologue (avec l'accord de la victime présumée), et orientation vers un médecin, une organisation syndicale ou un avocat. Une campagne de prévention accompagnera le lancement de la cellule et le prestataire devrait remettre dans un an un rapport d'activité anonymisé. La presse se fait régulièrement l'écho de procédures aux prud'hommes à l'encontre de députés, mais il n'existe pas de données officielles sur le harcèlement à l'Assemblée. La déontologue avait indiqué début 2019 avoir en moyenne deux rendez-vous par mois avec des personnes se disant victimes, principalement de harcèlement moral. Depuis 2013, cette personnalité indépendante a en sus de ses attributions (conflits d'intérêts, contrôle des frais de mandat...) une mission de lutte anti-harcèlement, avec un "référent". Elle avait elle-même préconisé la mise en place d'une cellule, jugeant le dispositif jusque-là en place "insuffisant". Le président de l'Assemblée Richard Ferrand (LREM) s'est dit auprès de l'AFP convaincu que "la cellule aura aussi un effet préventif et dissuasif", défendant un dispositif "optimal" pour que "l'Assemblée nationale traite avec exemplarité le sujet". En matière de sanctions, il fait valoir qu'un "tribunal paritaire interne" n'aurait "pas de sens", estimant que "s'il y a des conflits du travail ou des conflits qui relèvent du droit pénal, évidemment c'est à la justice d'être saisie".]]></description>
   <pubDate>Wed, 15 Jan 2020 14:55:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Proposition de loi pour autoriser le tilde (~) à l'état civil</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200115141019.tz0hoa64.html</link>
   <description><![CDATA[Une proposition de loi pour la promotion des langues régionales, qui sera débattue le 13 février à l'Assemblée nationale, vise l'autorisation du tilde (~) à l'état civil, signe diacritique au coeur d'une bataille judiciaire depuis deux ans, a annoncé le député du Morbihan Paul Molac (Libertés et territoires). "L'idée, c'est de mettre le doigt sur un problème dans cette République: le fait qu'on continue à ostraciser les langues régionales", a déclaré à l'AFP Paul Molac, député breton et auteur de cette proposition de loi, qui doit être débattue dans le cadre de la niche parlementaire du groupe Libertés et territoires. La question du tilde sur le prénom Fañch suscite des remous depuis des mois en Bretagne. Fin novembre, le parquet de Brest a ordonné à l'état civil de ne pas écrire le prénom Fañch avec le tilde, malgré la victoire judiciaire d'un autre Fañch en cassation le mois précédent. Les parents du petit Fañch Bernard, né en mai 2017, avaient en effet obtenu gain de cause après une bataille judiciaire de plus de deux ans. Réfutant cette interprétation, la cour d'appel de Rennes avait estimé en novembre 2018 que le tilde ne portait pas atteinte "au principe de rédaction des actes publics en langue française", puisqu'il figurait dans plusieurs dictionnaires français - comme dans cañon/canyon - mais aussi dans des décrets de nomination. La cour de cassation a jugé irrecevable le pourvoi du parquet général formé contre cet arrêt. "La cour de cassation a rejeté le pourvoi du parquet général pour des raisons de pure forme, elle n'a pas statué sur le fond", a déclaré Jean-François Thony, procureur général de Rennes. "Le droit constant est la circulaire relative à l'état civil qui a prohibé", en juillet 2014, les signes diacritiques en se basant "sur un avis de l'Académie française", a-t-il affirmé. "C'est aux représentants nationaux d'en décider. On veut trop souvent que la justice fasse ce que le législateur n'a pas voulu faire", a ajouté le magistrat. M. Molac a jugé "fallacieuse" l'interprétation du procureur général, qui privilégie une circulaire, "le degré le plus faible de notre ordre juridique", à la Constitution, qui reconnaît les langues régionales comme "patrimoine de la France". La PPL vise à "mettre fin à une insécurité juridique", selon le député. "Il incombera alors au gouvernement et aux députés de prendre leurs responsabilités". L'usage du tilde sera évoqué dès jeudi au Sénat, au détour de l'examen d'une proposition de loi centriste visant à autoriser la déclaration de la naissance d'un enfant dans la commune de résidence de ses parents. La commission des Lois a adopté un amendement à ce texte dans l'objectif de légaliser l'usage du tilde, porté par les sénateurs centristes bretons.]]></description>
   <pubDate>Wed, 15 Jan 2020 14:10:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Harcèlement: l'Assemblée nationale entend traiter le sujet "avec exemplarité", assure Richard Ferrand</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200115140048.vxirth7q.html</link>
   <description><![CDATA[Un dispositif "optimal" pour que "l'Assemblée nationale traite avec exemplarité le sujet" du harcèlement moral ou sexuel: son président Richard Ferrand (LREM) a présenté mercredi une cellule d'accompagnement pour les 4.000 personnes travaillant dans l'institution qu'il a détaillée à l'AFP. Question: Quelles sont les mesures prises, après des alertes répétées des syndicats de collaborateurs parlementaires ? Réponse: "J'ai pris cette affaire en main en novembre 2018, à la suite d'un groupe de travail lancé en 2017 par mon prédécesseur. J'ai souhaité une approche ample du sujet, en considérant la situation des députés, de leurs collaborateurs, des fonctionnaires de l'Assemblée nationale, des contractuels, ce qui représente près de 4.000 personnes. Les engagements pris sont tenus, le bureau de l'Assemblée a soutenu unanimement le dispositif qui sera mis en oeuvre dès le 1er février: les personnes présumées victimes pourront 24h/24 et 7 jours/7 avoir un contact avec un psychologue pour faire part de leurs griefs. Après ce premier échange d'alerte pour évaluer la situation et l'objectiver, trois accompagnements seront possibles et cumulables: un accompagnement psychologique, une orientation vers la déontologue de l'Assemblée nationale (qui peut demander des sanctions à l'égard des députés, ndlr), ou diriger la personne vers les organisations syndicales, un médecin, un avocat si les choses prennent un tour contentieux. La cellule, confiée à un partenaire extérieur, sera indépendante et le processus anonyme. C'est une avancée considérable, une réponse à la demande la plus complète qui puisse être". Q: Avez-vous un état des lieux des faits de harcèlement au sein de l'Assemblée nationale? R: "On parle de fantasme ou de réalité? Je sais qu'il existe des conflits qui sont des conflits du travail entre députés-employeurs et collaborateurs, mais c'est une relation bilatérale dont l'Assemblée n'est pas saisie à proprement parler. Elle n'a pas la capacité juridique d'agir (comme elle peut le faire pour le personnel dont elle est l'employeur direct, ndlr). Il y a une crainte, une préoccupation, l'idée qu'il n'y aurait pas d'outil. Désormais, l'Assemblée est équipée au maximum de ce qui est aujourd'hui praticable pour faire en sorte qu'aucun sujet relevant de harcèlement ou de maltraitance ne puisse être ignoré. Nous sommes dans la maison qui élabore les lois de la République: s'il y a un endroit où il faut de l'exemplarité, c'est ici. C'est pour ça que nous n'avons pas lambiné. Simultanément à cette mise en place de la cellule, en interne va être menée une grande campagne de prévention auprès de l'ensemble des personnes concernées. Nous aurons aussi à travailler sur la formation, notamment des députés-employeurs". Q: Quid de la justice ? R: "L'Assemblée nationale est un haut lieu de séparation des pouvoirs par définition. Donc s'il y a des conflits du travail ou des conflits qui relèvent du droit pénal, évidemment c'est à la justice d'être saisie. Elle marche plutôt bien en France. S'il y a un conflit du travail, on saisit le conseil des prud'hommes, ou le procureur de la République si on considère qu'un délit est constitué. Nous n'allions pas créer un tribunal paritaire interne. Comment on gèrerait la confidentialité? Ca n'a pas de sens. Ce qu'il faut, c'est que le trouble cesse et que l'auteur du trouble puisse être sanctionné. Mais pour être sanctionné, il faut que les bonnes instances soient saisies. Et j'en suis convaincu: la cellule aura aussi un effet préventif et dissuasif, c'est un levier d'évolution".]]></description>
   <pubDate>Wed, 15 Jan 2020 14:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Pas de levée d'immunité pour Mathiasin mais un engagement du député</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200115125804.cb6i2p88.html</link>
   <description><![CDATA[Le bureau de l'Assemblée nationale n'a pas levé mercredi l'immunité parlementaire de Max Mathiasin, le député MoDem s'étant engagé à se rendre aux convocations judiciaires pour détournements présumés de fonds publics, a-t-on appris de sources parlementaires. La justice avait demandé en novembre cette levée d'immunité parlementaire, pour permettre une éventuelle mesure restreignant la liberté du député de Guadeloupe, dans le cadre d'une affaire de détournements présumés de fonds publics à Pointe-à-Pitre. Mais le bureau de l'Assemblée, plus haute instance collégiale, a estimé à l'unanimité que la demande n'était pas suffisamment motivée, M. Mathiasin ayant indiqué à plusieurs reprises s'être mis à la disposition de la justice. Les détournements présumés concernent la Caisse des écoles de Pointe-à-Pitre, un établissement public qui finance des activités scolaires et parascolaires des enfants. Ancien directeur de cette caisse des écoles, Max Mathiasin, actuel député de la 3e circonscription de la Guadeloupe, pourrait être inquiété dans ce dossier, pour lequel une information judiciaire a été ouverte en septembre et pour lequel deux personnes ont déjà été mises en examen, car plus de 650.000 euros auraient été détournés. "Jamais (Max Mathiasin) n'a eu à percevoir, à manipuler, à compter, la moindre somme d'argent", se défend le député. Un parlementaire ne peut faire l'objet d'une arrestation ou de toute autre mesure privant ou restreignant sa liberté (contrôle judiciaire etc.) sans autorisation du bureau de l'Assemblée. Sauf crime, délit flagrant ou condamnation définitive. Les demandes de levée d'immunité sont transmises par le garde des Sceaux au président de l'assemblée concernée. Le bureau se prononce sur le caractère "sérieux, loyal et sincère" de la demande, non sur le fond. Quelques dizaines de parlementaires ont vu leur immunité levée depuis le début de la Ve République, dont ces dernières années Gaston Flosse (divers droite), Georges Tron (LR), Jean-Noël Guérini (ex-PS), Patrick Balkany (LR) et Marine Le Pen (RN).]]></description>
   <pubDate>Wed, 15 Jan 2020 12:58:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Retraites: Cesarini, un franc-tireur à l'aile gauche des "marcheurs"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200115112416.w04czifc.html</link>
   <description><![CDATA[Il n'est pas "docile" et admet dire parfois les choses "un peu fort": le député LREM de l'aile gauche Jean-François Cesarini, qui s'active sur les retraites depuis des semaines, flirte souvent avec la fronde, quitte à agacer certains collègues. L'élu du Vaucluse de 49 ans, issu du PS, a notamment "fait râler" en rencontrant de façon "informelle" avec quelques collègues le patron de la CFDT Laurent Berger, mi-décembre dans un café, pour "renouer le dialogue" avec le premier syndicat de France. Ce membre du "collectif social démocrate", qui réunit une vingtaine de "marcheurs" à la fibre sociale, a aussi lancé qu'Edouard Philippe s'était "tiré une balle dans le pied" avec l'âge pivot. Il revendique désormais "une belle victoire" avec son retrait sous conditions. Adepte des tribunes, au point que certains pointent une "manie", cet élu à l'allure sage en a cosigné plusieurs dernièrement, plaidant pour que la réforme ne soit pas budgétaire. Des initiatives "pas idéales", selon le patron des "marcheurs" Gilles Le Gendre. A Avignon, où il a brigué en vain une investiture LREM aux municipales, il s'illustre aussi en indiquant mercredi qu'il voterait pour la liste écologiste. Chef d'entreprise dans l'immobilier et titulaire d'un DEA de philosophie, Jean-François Cesarini n'en est pas à ses premiers actes d'indiscipline. Il s'était notamment illustré à l'automne 2018 en défendant une progressivité de la CSG sur les petites retraites. Le député, qui avait aussi plaidé en vain pour un "nouvel ISF", martèle toutefois qu'il n'est pas "frondeur". Il alerte en cas de "dérive très libérale de la majorité", n'ayant pas "fait la campagne de Juppé", lance à l'AFP celui qui se voit comme un "puriste" du macronisme. Rocardien puis strauss-kahnien, il avait notamment monté une antenne du cercle de réflexion Terra Nova (proche du PS) dans le Vaucluse, rejoignant En marche "une petite année avant l'élection" d'Emmanuel Macron. Il a découvert entre les deux tours des législatives qu'il était malade et est depuis "toujours en chimiothérapie tous les 15 jours", demeurant actif car rester "entre quatre murs serait encore plus dur". Franc-tireur de nature, ayant été "viré" de toutes ses écoles, il n'est pas devenu "plus docile", admet le député qui a eu des velléités de créer un 9e groupe politique à l'Assemblée nationale, à coté du groupe majoritaire, pour donner "de l'oxygène". Martine Wonner, membre du collectif, voit en lui un "progressiste collaboratif, loyal, stratège, sympa, sensible, drôle", tandis que Matthieu Orphelin (ex-LREM) dit partager "l'idée qu'il vaut mieux exprimer ses convictions que de les taire". Egalement de l'aile gauche, Guillaume Chiche salue un élu qui "va à la bataille", d'autres lui trouvant un "côté attachant" ou "malin et charmeur". - "Mini-gourou" - Mais certains affirment que Jean-François Cesarini, "tout feu tout flamme", cherche "à tirer la couverture à lui", voyant "de la com'" dans le "petit côté frondeur". A l'aile droite, Sylvain Maillard lui reconnaît une "structuration d'esprit". Mais "ce qui est embêtant, c'est qu'il joue parfois un jeu théâtral contre la majorité". D'autres épinglent le "chef autoproclamé d'un groupuscule de députés" qui n'auront "jamais aucun poids politique à l'Elysée, à Matignon". Les critiques les plus vives viennent paradoxalement de l'aile gauche, certains raillant ses tentatives de s'en présenter en leader et son "ego un peu trop fort". "Il m'indiffère", lâche Olivier Véran. Il "manque de clairvoyance politique", dénonce un autre ex-socialiste, un collègue dénonçant même un côté "mini-gourou". Un ancien dit en avoir "vu des comme lui" sous François Hollande, invitant à voir ce que les "frondeurs" ont "apporté au final à la République et ce qu'ils sont devenus". De son côté, l'élu se targue d'avoir eu "souvent raison trop tôt", rappelant par exemple l'annulation par l'exécutif de la hausse de CSG pour certains retraités, "un mois et demi après" sa proposition. A ses heures perdues, Jean-François Cesarini s'adonne aussi à des activités artistiques: il a écrit les paroles d'un CD lyrique et même joué un gangster dans un clip de rap. Pour lui, "la politique, si on ne fait que ça 24h/24, on peut vite devenir un crétin..."]]></description>
   <pubDate>Wed, 15 Jan 2020 11:24:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le député LREM Laurent Saint-Martin nouveau rapporteur général du budget</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200115102918.9mxczdxz.html</link>
   <description><![CDATA[Le député LREM Laurent Saint-Martin a été officiellement choisi mercredi comme nouveau rapporteur général du budget, succédant au "truculent" Joël Giraud dans cette fonction stratégique à l'Assemblée nationale. Cette passation à mi-mandat entre MM. Saint-Martin et Giraud (LREM) a été prévue dès le début de la législature, et actée mercredi matin par une élection en commission des Finances. Il était le seul candidat. A 34 ans, ce "vrai produit de la société civile" devient "le plus jeune rapporteur général de la Ve République", après avoir passé plus de "deux ans à observer", explique-t-il à l'AFP. Diplômé de l'école de commerce Edhec, il "vient plutôt du monde du financement de l'entreprise" et a notamment travaillé à la Banque publique d'investissement (BPI) et pour l'opérateur boursier paneuropéen Euronext. "Le défi que je lance à la majorité c'est: on ne laisse pas laisser filer les dépenses et la dette", dit celui qui entend "sortir de son bureau" et estime qu'il a une "responsabilité" pour expliquer aux Français l'impact des réformes pour leur pouvoir d'achat. Il se donne un semestre pour faire de nouvelles propositions pour "faire mieux avec moins". Sur le dossier des retraites, il prévoit dès le prochain budget la prise en compte des mesures pour les enseignants, et estime qu'il y a "un vrai travail à faire pour bien anticiper tous les coûts liés à la réforme". Autre enjeu: "faire des budgets plus verts", souligne l'élu du Val-de-Marne. Si Laurent Saint-Martin revendique "un changement dans la continuité", son profil semble a priori plus sage que celui de Joël Giraud, 60 ans. Outre son goût pour les chiffres, cet ex-radical de gauche est connu pour son humour et sa passion pour la musique metal, notamment du groupe allemand Rammstein. "Vous avez été capable de montrer que la très grande connaissance de la matière financière pouvait passer par un caractère truculent, joyeux, parfois farceur", a d'ailleurs souri le Premier ministre Edouard Philippe en rendant hommage à M. Giraud mardi dans l'hémicycle. "J'ai eu plusieurs hommages, je le répète à nouveau, je ne suis pas mort", a encore plaisanté Joël Giraud mercredi matin en commission des Finances, avant de laisser son fauteuil. chl-adc/reb/ggy/spi EURONEXT BANCO BPI]]></description>
   <pubDate>Wed, 15 Jan 2020 10:29:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Violences policières: il faut sanctionner sans faire des "bouc-émissaires" pour Abad et Retailleau</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200115082239.1tsx7g9n.html</link>
   <description><![CDATA[Damien Abad et Bruno Retailleau, présidents des groupes LR à l'Assemblée nationale et au Sénat, ont plaidé jeudi pour des sanctions claires en cas de "dérapage" de policiers, tout en souhaitant qu'ils "ne deviennent pas les bouc-émissaires de toutes les violences". Le président de LR Christian Jacob a, lui, appelé dans un entretien au Figaro à être "prudents" et à "attendre le résultat des enquêtes", en soulignant que "les forces de l'ordre sont extrêmement sollicitées et exposées à une forte fatigue" qui génère une "exaspération" pouvant "effectivement conduire à des gestes inacceptables". "Il faut être clair: quand il y a dérapage, y compris par la police, cela doit faire l'objet d'une enquête et éventuellement de sanction si cela est prouvé", a affirmé Damien Abad sur RFI, soulignant la nécessité d'"une véritable déontologie" des forces de l'ordre. Mais "il ne faut pas regarder qu'un côté: il y aussi des violences de l'autre côté, c'est la réalité de vie quotidienne de nos policiers", a-t-il dit en rappelant "la grande souffrance" des policiers, entre "manque d'effectifs", "heures supplémentaires pas payées" et "tensions et crise sociale sans précédent". En résumé, "nous souhaitons une véritable déontologie de la police, mais on ne voudrait pas qu'elle devienne le bouc émissaire de toutes les violences", a dit le député. "La déontologie c'est sacré", a abondé Bruno Retailleau, chef de file des sénateurs, sur Cnews: "quand il y a des comportements individuels injustifiables, la main ne doit pas trembler et elle doit sanctionner de la façon la plus claire". Mais il a dit "rejeter le terme de violences policières" à travers lequel "certains mouvements très activistes ont voulu faire en sorte qu'il y ait une symétrie entre l'ultraviolence des black blocs et la soi-disant violence policière". MM. Abad et Retailleau ont par ailleurs joint leurs voix aux appels à élargir la rétention de sûreté aux jihadistes après leur libération, tant qu'ils restent dangereux, comme l'ont déjà réclamé plusieurs élus de droite, dont l'ancienne garde des Sceaux Rachida Dati. Notant que "mettre des mesures de rétention, privatives de liberté, c'est compliqué vis-à-vis de la Constitution", Bruno Retailleau a estimé que "droite, gauche, En marche, doivent étudier des mesures de surveillance et administratives".]]></description>
   <pubDate>Wed, 15 Jan 2020 08:22:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La députée du Nord Valérie Petit quitte LREM</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200114145313.6wicikvt.html</link>
   <description><![CDATA[La députée du Nord Valérie Petit, qui n'avait pas obtenu l'été dernier l'investiture LREM pour les municipales à Lille, a annoncé mardi qu'elle avait quitté le mouvement macroniste pour "retrouver sa liberté politique". L'élue reste apparentée au groupe LREM à l'Assemblée, qui a enregistré depuis 2017 une dizaine de départs secs, et quelques passages de membres à part entière à apparentés. Mme Petit "fait d'abord le constat que les partis ne répondent plus ni à leur vocation première, produire des idées et des leaders légitimes, ni aux aspirations nouvelles des Français qui exigent plus de participation citoyenne, d'exemplarité politique et de proximité", selon un communiqué. En outre d'après la députée, "le mouvement La République en Marche ne prend pas le chemin d'une plus grande démocratie interne", ce qui "laisse la place à l'autoritarisme de petits chefs non élus et accouche de décisions politiques hors sol, confisquées aux territoires et aux acteurs locaux". "Après avoir joué, pendant plusieurs mois, le rôle de lanceur d'alerte, notamment sur la gestion du département du Nord, Valérie Petit constate que rien ne change ni n'en prend le chemin pour faire barrage au retour des vieilles pratiques", dénonce-t-elle. Sa décision de quitter le mouvement, prise dès septembre, vise à "se mettre en conformité avec ses valeurs et rester fidèle à la promesse de moralisation et de démocratie faite à ceux qui l'ont élue", explique-t-elle encore. Violette Spillebout a décroché l'investiture LREM à Lille au terme d'une âpre compétition avec Valérie Petit, laquelle refuse tout net de soutenir sa rivale. Elle a cependant promis de ne pas se présenter contre elle. Violette Spillebout a déclaré en novembre qu'elle ne se considérait "pas du tout" comme la "candidate macroniste", assurant ne pas vouloir être "le soldat d'un président de la République tout-puissant". Le choix de Valérie Petit de quitter le mouvement "est une décision personnelle que je regrette car peut-être qu'on n'a pas tout à fait assez répondu à ce qu'elle souhaitait", a réagi la vice-présidente des députés LREM Marie Lebec. Mais "c'est important de garder une unité" et de faire "une dissociation entre les décisions du mouvement sur les municipales et l'ambiance au sein du groupe", a-t-elle ajouté. Et "cela ne change pas grand chose sur le fond". En tant qu'apparentée, "Valérie Petit sera toujours associée aux réunions de groupe et aux décisions", a souligné Marie Lebec.]]></description>
   <pubDate>Tue, 14 Jan 2020 14:53:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Retraites: bataille procédurale à l'Assemblée avant l'arrivée des textes</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200114133734.vkd9zjff.html</link>
   <description><![CDATA[Les oppositions de gauche comme de droite sont montées dès mardi au créneau à l'Assemblée nationale pour contester les conditions de l'examen prévu début février de la réforme des retraites, a-t-on appris de sources parlementaires. En conférence des présidents de l'Assemblée, le chef de file des députés communistes André Chassaigne a indiqué qu'il s'opposerait à la constitution d'une commission spéciale, en amont des débats en séance à partir du 17 février. Constituée dès la veille de la présentation en Conseil des ministre des textes le 24 janvier, cette commission spéciale de 75 membres devrait être présidée par Brigitte Bourguignon (LREM) et se réunir pour examiner un grand nombre d'amendements la semaine du 3 février. L'adoption définitive des deux textes est prévue avant l'été. La présidente du groupe socialiste Valérie Rabault a demandé si un corapporteur d'application des futures lois, issu des oppositions, pouvait être nommé dès à présent. De son côté, le patron des LR Damien Abad a souligné la difficulté d'organisation des débats avec le volet financement remis à plus tard, du fait du retrait provisoire de l'âge pivot. C'est "un affaiblissement de l'Assemblée" alors que le Sénat lors de la première lecture devrait connaître les conclusions de la conférence de financement fin avril, selon lui. Il a insisté lors d'un point de presse sur "un déni de démocratie" et "un irrespect des institutions", indiquant que son groupe réfléchissait à "des outils" pour "ne pas accepter cela". M. Abad a réclamé "un texte complet et financé" avec "un nouveau calendrier". Le président de la commission des Finances Eric Woerth (LR) a abondé en conférence des présidents, déplorant des "débats tronqués", de même que Valérie Rabault pour qui "l'Assemblée se retrouve dans un rôle de spectateur". La responsable socialiste a aussi souligné qu'un tiers de la réforme était actuellement prévue par ordonnance, du jamais vu. Devant la presse, Jean-Christophe Lagarde (UDI-Agir), qui soutient globalement la réforme gouvernementale, a vu "un jeu de rôles" dans la position de LR sur le financement. Les députés communistes ont dénoncé de leur côté "le tour de prestidigitation dont Edouard Philippe a le secret", avec "le retrait provisoire" de l'âge pivot, Pierre Dharrévillle réclamant à nouveau le retrait de la réforme et dénonçant une absence de "volonté de discuter", notamment avec les députés. En parallèle de la commission spéciale la semaine du 3 février, des débats auront lieu dans l'hémicycle sur le financement des retraites, à la demande du groupe LR, et sur la réforme elle-même, à l'initiative des socialistes.]]></description>
   <pubDate>Tue, 14 Jan 2020 13:37:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Cinq maires de Seine-Saint-Denis ont déposé un recours contre l'Etat pour "rupture d'égalité"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200114112443.zkw4gth7.html</link>
   <description><![CDATA[Education, justice, santé ou encore sécurité "sous-dotés": cinq maires de Seine-Saint-Denis ont déposé un recours en justice contre l'Etat pour "rupture d'égalité" par rapport aux autres communes françaises, a-t-on appris mardi auprès de leur avocat. Les villes de Saint-Denis, Stains, l'Ile-Saint-Denis, Aubervilliers et Bondy ont saisi le 7 janvier le tribunal administratif de Montreuil "pour engager la responsabilité de l'Etat". "Elles lui reprochent des carences dans l'évaluation de la population de Seine-Saint-Denis qui augmente et de ses besoins, ce qui entraîne une carence dans le calcul des dotations et des moyens déconcentrés comme la police, la justice ou l'éducation", explique à l'AFP Arié Alimi, leur avocat. Pour dénoncer cette inégalité de traitement, les élus de Seine-Saint-Denis se fondent sur un rapport parlementaire de mai 2018. Intitulé "La République en échec", ce rapport dirigé par deux députés extérieurs au département avait mis en évidence des inégalités de traitement de l'Etat vis-à-vis de ce département qui cumule les difficultés - plus fort taux de pauvreté et de criminalité de France notamment. En matière de sécurité, des communes comme Bondy et Stains avaient moins d'un policier pour 400 habitants là où, par exemple, le XVIIIe arrondissement de Paris, moins criminogène, bénéficie d'un policier pour 315 habitants, selon le rapport. En termes de justice, les délais d'audiencement au tribunal d'instance à Aubervilliers sont de 12 mois, contre deux à Paris. Sur le volet éducatif, un élève de Seine-Saint-Denis perd en moyenne un an sur l'ensemble de sa scolarité en raison de la difficulté à remplacer les professeurs absents et 49,5% des enseignants du secondaire restent moins de deux ans dans leur établissement. Devant ce constat, le Premier ministre Edouard Philippe avait officialisé fin octobre 2019 une batterie de 23 mesures pour le département. Parmi les dispositifs retenus par le gouvernement figurent une prime de 10.000 euros pour fidéliser les fonctionnaires, le recrutement de 150 policiers ou encore le renforcement des contrôles des logements insalubres. "C'est un effet d'annonce et insuffisant", a dénoncé lundi auprès de l'AFP la maire PCF d'Aubervilliers, Meriem Derkaoui. En septembre, les cinq communes avaient sollicité la réparation du préjudice en adressant une lettre au Premier ministre ainsi qu'aux ministères de l'Economie, de la Justice, de l'Education et de la Cohésion des territoires. Les ministères "avaient deux mois pour répondre à nos sollicitations et ils n'ont pas daigné le faire, il y a mépris, c'est pour cette raison que nous avons déposé le recours" devant la justice, a ajouté la maire d'Aubervilliers.]]></description>
   <pubDate>Tue, 14 Jan 2020 11:24:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Retraites: Edouard Philippe veut "respecter en tous points le compromis"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200114111955.d2y19l45.html</link>
   <description><![CDATA[Edouard Philippe a insisté mardi auprès des députés LREM sur la nécessité de "respecter en tous points le compromis" passé avec les syndicats modérés sur le projet de réforme des retraites, ont rapporté des participants à l'AFP. "Dans cette affaire, tout le monde a bougé par rapport à sa position initiale, c'est ce qui permet d'établir un bon compromis", a affirmé le Premier ministre lors de la réunion de groupe hebdomadaire, selon des propos rapportés. "Chaudement applaudi debout à son arrivée", selon un "marcheur", Edouard Philippe a insisté sur la nécessité de "respecter en tout point ce compromis" tel que formulé dans la lettre adressée aux partenaires sociaux ce week-end. "Pourquoi cela a été aussi lent ? Si cela a été lent, c'est parce que ça ne pouvait pas être rapide", a-t-il ajouté, suscitant des rires, selon un participant. "Discuter avec plusieurs organisations syndicales, plusieurs acteurs de la majorité, cela prend forcément du temps", a-t-il insisté, alors qu'une partie de l'opposition l'accuse d'avoir orchestré un "pourrissement" du mouvement. Selon le Premier ministre, "après une entrée en mêlée qui pouvait paraître virile, nous entrons dans un système dans lequel l'équilibre en 2027, l'équilibre durable, l'universalité, l'équité, la responsabilité sont acceptés". "On a mené une bonne discussion. Et c'est pas fini. Oh pétard, c'est pas fini !", a-t-il lancé, suscitant à nouveau des rires, toujours selon des propos rapportés.]]></description>
   <pubDate>Tue, 14 Jan 2020 11:19:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Retraites: bataille procédurale à l'Assemblée avant l'examen des textes</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200114111021.z0h9q5sl.html</link>
   <description><![CDATA[Les oppositions de gauche comme de droite sont montées dès mardi au créneau à l'Assemblée nationale pour contester les conditions de l'examen prévu début février de la réforme des retraites, a-t-on appris de sources parlementaires. En conférence des présidents de l'Assemblée, le chef de file des députés communistes André Chassaigne a indiqué qu'il s'opposerait à la constitution d'une commission spéciale, en amont des débats en séance à partir du 17 février. Constituée dès la veille de la présentation en Conseil des ministre des textes le 24 janvier, cette commission spéciale de 75 membres devrait être présidée par Brigitte Bourguignon (LREM) et se réunir pour examiner un grand nombre d'amendements la semaine du 3 février. L'adoption définitive des deux textes est prévue avant l'été. La présidente du groupe socialiste Valérie Rabault a demandé si un corapporteur d'application des futures lois, issu des oppositions, pouvait être nommé dès à présent. De son côté, le patron des LR Damien Abad a souligné la difficulté d'organisation des débats avec le volet financement remis à plus tard, du fait du retrait provisoire de l'âge pivot. C'est "un affaiblissement de l'Assemblée" alors que le Sénat lors de la première lecture devrait connaître les conclusions de la conférence de financement fin avril, selon lui. Le président de la commission des Finances Eric Woerth (LR) a abondé, déplorant des "débats tronqués", de même que Valérie Rabault pour qui "l'Assemblée se retrouve dans un rôle de spectateur". La responsable socialiste a aussi souligné qu'un tiers de la réforme était actuellement prévue par ordonnance, du jamais vu. En parallèle de la commission spéciale la semaine du 3 février, des débats auront lieu dans l'hémicycle sur le financement des retraites, à la demande du groupe LR, et sur la réforme elle-même, à l'initiative des socialistes.]]></description>
   <pubDate>Tue, 14 Jan 2020 11:10:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Retraites: "aucun gréviste ne peut aujourd'hui se sentir humilié", estime Le Gendre</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200114081150.s1f9dwbt.html</link>
   <description><![CDATA[Le président du groupe LREM à l'Assemblée nationale Gilles Le Gendre "croit" que le conflit sur la réforme des retraites touche à sa fin et estime "qu'aucun gréviste ne peut aujourd'hui se sentir humilié par la manière dont se conclut ce conflit". "Je le crois et je le souhaite", a répondu mardi sur France 2 le député de Paris à une question sur la fin de ce conflit social qui dure maintenant depuis 41 jours. "Je le crois parce que je vois les trains, les métros qui recommencent à fonctionner et je le souhaite parce que (...) tous les éléments sont en place pour que cette grève" se termine "et notamment le fait qu'aucun gréviste ne peut aujourd'hui se sentir humilié par la manière dont se conclut ce conflit", a-t-il argumenté. Même ceux qui demandent encore le retrait de la réforme? "C'était une revendication excessive jusqu'au-boutiste, mais ça ne veut pas dire qu'ils n'ont rien obtenu", a assuré M. Le Gendre. "A la SNCF à la RATP, ils n'ont pas obtenu une chose, c'est la fin des régimes spéciaux (...), en revanche, des négociations ont eu lieu dans chacune de ces entreprises pour que la convergence vers ce régime universel (...) se fasse de façon progressive et qu'aucun des salariés aujourd'hui, de la SNCF ou de la RATP n'ait à perdre dans cette réforme, cette garantie, elle leur est accordée", a-t-il expliqué. Le patron des députés LREM estime aussi que grâce au retrait provisoire de l'âge pivot, la discussion au Parlement sera "facile" au sein de la majorité parce que "nous allons nous engager dans une réforme qui est assise sur un accord politique solide, important".]]></description>
   <pubDate>Tue, 14 Jan 2020 08:11:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Retraites: un responsable LREM demande au Sénat de restituer ses réserves</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200113173926.gad0p6x3.html</link>
   <description><![CDATA[Premier questeur de l'Assemblée nationale, le député Florian Bachelier (LREM) a demandé lundi au président du Sénat Gérard Larcher (LR) de "restituer à l'Etat les 2 milliards d'euros de réserves" des caisses de retraite de la haute assemblée. "Le Président Larcher doit écouter les Français, tous les Français - pas uniquement les grands électeurs du Sénat -, abolir le régime spécial de retraites des sénateurs, restituer à l'Etat les 2 milliards d'euros de réserves d'argent public dormant", estime le député chargé de la gestion du Palais Bourbon dans le communiqué. Les réserves de la caisse de retraites des sénateurs s'élèvent à quelque 630 millions d'euros, celles de la caisse de retraites des personnels à 770 millions d'euros, a indiqué dimanche le magazine "Capital" sur M6. Ces réserves ont été constituées pour les sénateurs à une époque où ils partaient très tard à la retraite. M. Larcher a assuré en décembre que le régime de retraites des sénateurs allait être "adapté pour passer au régime universel" en application de la future réforme et qu'il fallait en finir avec les "procès d'intentions" sur le sujet. Créé en 1905, le régime autonome des sénateurs possède, comme celui des avocats, des "réserves". Aucune loi ne peut modifier ce régime, qui est régi par le seul bureau du Sénat. "Le Premier ministre a dit qu'il ne ferait pas de hold-up ou de main basse sur les caisses autonomes, qui appartiennent non pas à l'Etat, qui appartiennent aux cotisants et à l'institution", avait aussi souligné M. Larcher. reb/adc/ib/dlm M6 - METROPOLE TELEVISION SA]]></description>
   <pubDate>Mon, 13 Jan 2020 17:39:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
