<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Tue, 17 Apr 2018 13:10:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>2e journée de solidarité: Wauquiez "totalement contre" un "impôt déguisé"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180417110534.gete26by.html</link>
   <description><![CDATA[Laurent Wauquiez s'est déclaré mardi, devant les députés LR, "totalement contre", une deuxième journée de solidarité pour le financement de la dépendance, refusant "un impôt déguisé" pris "dans la poche des Français" autant qu'une piste "pas à la hauteur des besoins". Cette deuxième journée de solidarité, évoquée dimanche soir par Emmanuel Macron dans les pistes pour le chantier de financement de la dépendance, "je suis totalement contre", a lancé le président du parti Les Républicains en réunion du groupe à l'Assemblée nationale, selon des propos rapportés par plusieurs participants. Soulignant que "le président de la République a dit qu'il n'y aura plus d'impôts nouveaux", M. Wauquiez a jugé que "prendre un jour férié, c'est bien un impôt déguisé, ni plus ni moins". Réclamant "d'arrêter de prendre dans la poche des Français" et de faire "des économies structurelles et massives sur la dépense publique", le patron de LR a clamé qu'"on ne peut pas demander aux Français de faire les efforts que le gouvernement est incapable de s'appliquer à lui-même". D'autant que "la 1ère journée (de solidarité) n'a pas été une grande réussite", a glissé le président de la région président de la Région Auvergne Rhône-Alpes et ancien ministre, et que cela rapporterait "2 milliards d'euros", ce qui n'est "de toute façon pas à la hauteur des besoins". "Ce qu'a dit Laurent Wauquiez, c'est qu'on est fermement opposés à une deuxième journée de solidarité parce que cela revient à encore prendre du pouvoir d'achat aux salariés", qu'on ne peut pas rajouter "dans la besace des Français", a indiqué un vice-président de LR, Damien Abad, à l'AFP. Sur ce sujet de la deuxième journée de solidarité, "il y a clairement une majorité forte au groupe sur ce sujet", a affirmé ce député de l'Ain. Instaurée après la canicule de l'été 2003 qui avait fait 15.000 morts en France, la journée de solidarité a rapporté 2,37 milliards d'euros en 2017, dont 1,42 milliard pour les personnes âgées et 946 millions pour les personnes handicapées, selon la Caisse nationale de solidarité pour l'autonomie (CNSA). Initialement fixée au lundi de Pentecôte, cette journée travaillée mais non payée avait fait débat. Depuis 2008, les employeurs peuvent l'organiser comme ils le souhaitent, certains optant pour la suppression d'un jour de congé ou de RTT, d'autres en faisant cadeau à leurs salariés]]></description>
   <pubDate>Tue, 17 Apr 2018 11:05:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Journée de solidarité: une "cerise sur le gâteau du président des riches" pour Chassaigne</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180417102525.v8rqrjio.html</link>
   <description><![CDATA[Le président du groupe communiste à l'Assemblée, André Chassaigne, s'est insurgé mardi contre l'idée évoquée par Emmanuel Macron d'une seconde journée de solidarité pour financer la dépendance, y voyant "la cerise sur la gâteau du président des riches". "Ça, c'est la cerise sur le gâteau du président des riches", a réagi M. Chassaigne sur RFI. "C'est quand même un peu gros. On a sur le budget 2018 des cadeaux faramineux qui sont faits aux plus riches. (...) On fait des cadeaux qui au final vont alimenter l'évasion fiscale, avec des sommes d'argent colossales, des milliards qui vont partir dans les paradis fiscaux et on dit aujourd'hui il faut que ce soit les salariés, les travailleurs, qui puissent travailler une journée gratis pour financer la dépendance", a-t-il développé. "Je trouve que non seulement c'est inacceptable, mais ça a un côté que je pourrais qualifier d'immoral", a déclaré l'élu du Puy-de-Dôme. Évoquée par la ministre de la Santé Agnès Buzyn, l'idée d'une deuxième journée de solidarité a été jugée "intéressante" dimanche soir par le président Emmanuel Macron. "C'est une piste (...) Est-ce que ça a bien marché la dernière fois? Je ne suis pas contre, je pense que c'est une piste intéressante, il faut la regarder (...) Ça peut être une option", a déclaré le chef de l'Etat. La première journée avait été instaurée après la canicule de 2003. En 2017, elle a rapporté 2,37 milliards d'euros, dont 1,42 milliard ont été octroyés aux personnes âgées et 946 millions aux personnes handicapées.]]></description>
   <pubDate>Tue, 17 Apr 2018 10:25:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Asile: coup d'envoi des débats à l'Assemblée, premiers tirs croisés</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180417000126.3jowykrn.html</link>
   <description><![CDATA["Petite" pour la droite, "inhumaine" pour la gauche : la loi asile et immigration a fait l'objet lundi soir de premiers tirs croisés à l'Assemblée, le gouvernement plaidant l'"urgence" à agir avec ce texte controversé qui met la majorité à l'épreuve. La loi a "trois objectifs majeurs : une immigration maîtrisée, un droit d'asile effectif, une intégration réussie", a affirmé le ministre de l'Intérieur, Gérard Collomb, à l'ouverture des débats en première lecture. Dans un hémicycle clairsemé, il a notamment évoqué la "crise migratoire" en Europe et mis en avant la saturation en France des hébergements d'urgence, plaidant l'"urgence à réagir face à une situation qui se dégrade d'année en année". Premiers à monter au front, les députés LR ont dénoncé, par la voix de Guillaume Larrivé une "petite loi" qui "ne permettra pas à la France de sortir du chaos migratoire". "Convoquer en permanence le devoir d'humanité qui invite à de tièdes décisions est une faute lourde", a aussi lancé Annie Genevard à l'adresse du ministre. L'insoumis Eric Coquerel a, lui, dénoncé un discours "nauséeux" de LR dont le rôle est à ses yeux de "jouer à l'idiot utile du macronisme et faire passer une loi extrême pour une loi équilibrée", alors qu'elle est "inhumaine". Laurence Dumont (Nouvelle gauche) a également jugé l'argumentation de la droite "aussi indigne que le projet de loi lui-même" qui "traite l'étranger en délinquant, l'enfant en adulte, le malade en imposteur et le demandeur d'asile en fraudeur". "Nous vous montrerons comment à la fois nous limiterons une immigration massive et en même temps au détriment de ce que vous voulez faire, nous garantirons le droit d'asile", "un droit sacré", a répondu de son côté à la droite Gérard Collomb. Le projet de loi prévoit notamment de réduire à six mois les délais d'instruction de la demande d'asile, pour entamer rapidement le travail d'intégration des réfugiés, et à l'inverse de faciliter la reconduite à la frontière pour les déboutés. - "Solidarité" - Manifestation des tensions nées il y a plusieurs mois autour des dispositions sur l'asile: la porte du Palais Bourbon a été taguée dans le week-end de l'inscription "accueil de merde". Cinq personnes ont été interpellées. Plusieurs centaines de manifestants se sont aussi rassemblés lundi aux abords de l'Assemblée, emmenés notamment par la Cimade ou la Ligue des droits de l'Homme, pour dénoncer une "loi liberticide". "On ne peut pas prendre toute la misère du monde", avait déclaré Emmanuel Macron dimanche soir. "Nous sommes face à un phénomène migratoire inédit" et le droit d'asile, auquel il est "attaché", est "respecté", avait-il aussi affirmé. La France a enregistré plus de 100.000 demandes d'asile l'an dernier, soit une hausse de 17,5 % par rapport à 2016. Le projet de loi est critiqué au sein même de la majorité, malgré les efforts de pédagogie et persuasion déployés depuis plusieurs mois par Gérard Collomb, incarnant la ligne "dure" de l'exécutif. Dès l'examen en commission, les discussions ont été agitées, ce qui a valu à la vingtaine de contestataires LREM un rappel à l'ordre du président de groupe, Richard Ferrand. Jean-Michel Clément (ex-PS) prévoit toutefois de voter contre un texte à "la logique répressive", Martine Wonner n'excluant pas de faire de même, tandis que Matthieu Orphelin pense s'abstenir, comme Stella Dupont. Les responsables LREM rejettent tout parallèle avec les frondeurs socialistes du précédent quinquennat, mais ce projet de loi est le premier à faire autant tanguer dans les rangs des "marcheurs". Plus d'un millier d'amendements sont au menu jusqu'à la fin de la semaine, dont 200 des députés LREM, un record. Aucun n'a été examiné lundi soir. A l'ouverture des débats, la présidente de la commission des Lois Yaël Braun-Pivet (LREM) a jugé "normal qu'il y ait en chacun d'entre nous des idées qui s'entrechoquent", mais défendu un projet qui "permet de faire face à la crise migratoire sans renier nos idéaux". Chez les MoDem alliés de LREM, certains ont des "réserves" et défendront des amendements pour l'améliorer. Les élus UAI (UDI, Agir et Indépendants) veulent aussi "équilibrer" ses mesures. La présidente du FN et députée du Pas-de-Calais Marine Le Pen a, elle, présenté un contre-projet d'une cinquantaine de propositions. reb-chl/bd TWITTER]]></description>
   <pubDate>Tue, 17 Apr 2018 00:01:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Asile: coup d'envoi des débats à l'Assemblée, Collomb plaide l'"urgence" à agir</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180416204800.rvjo9meg.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée a entamé lundi soir l'examen du projet de loi asile et immigration, le gouvernement plaidant l'"urgence" à agir avec ce texte controversé qui met la majorité à l'épreuve, et contient pour les oppositions des mesures "laxistes" ou "dangereuses". La loi a "trois objectifs majeurs: une immigration maitrisée, un droit d'asile effectif, une intégration réussie", a affirmé le ministre de l'Intérieur, Gérard Collomb, à l'ouverture des débats en première lecture. Dans un hémicycle clairsemé, il a évoqué la "crise migratoire" en Europe et mis en avant la saturation en France des hébergements d'urgence, qui conduit à une situation "indigne des traditions d'accueil de la France, et de plus en plus difficile à vivre pour un certain nombre de nos concitoyens". "Il y a donc urgence à réagir face à une situation qui se dégrade d'année en année", a-t-il plaidé. Critiqué depuis des mois par les associations, le projet prévoit notamment de réduire à six mois les délais d'instruction de la demande d'asile, pour entamer rapidement le travail d'intégration des réfugiés, et à l'inverse de faciliter la reconduite à la frontière pour les déboutés. Manifestation des tensions autour des dispositions sur l'asile: la porte du Palais Bourbon a été taguée dans le week-end de l'inscription "accueil de merde". Cinq personnes ont été interpellées. Lundi, plusieurs centaines de manifestants se sont aussi rassemblés aux abords de l'Assemblée, emmenés notamment par la Cimade ou la Ligue des droits de l'Homme, pour dénoncer une "loi liberticide". "On ne peut pas prendre toute la misère du monde", avait déclaré Emmanuel Macron dimanche soir à BFMTV, RMC et Mediapart. "Nous sommes face à un phénomène migratoire inédit" et le droit d'asile, auquel il est "attaché", est "respecté", a-t-il aussi affirmé. La France a enregistré plus de 100.000 demandes d'asile l'an dernier, soit une hausse de 17,5 % par rapport à 2016. Le projet de loi est critiqué au sein même de la majorité, malgré les efforts de pédagogie et persuasion déployés depuis plusieurs mois par Gérard Collomb, incarnant la ligne "dure" de l'exécutif. Les discussions ont été agitées dès l'examen en commission, ce qui a valu à la vingtaine de contestataires LREM un rappel à l'ordre du président de groupe, Richard Ferrand. Le délégué général de LREM Christophe Castaner a jugé que ceux qui s'abstiendraient ou voteraient contre "manqueraient de solidarité", renvoyant à M. Ferrand la responsabilité de sanctions éventuelles. Jean-Michel Clément (ex-PS) prévoit néanmoins de voter contre un texte à "la logique répressive", Martine Wonner, ex-directrice du Samu social de Paris, n'exclut pas de faire de même, tandis que Matthieu Orphelin pense s'abstenir, comme Stella Dupont. Les responsables LREM rejettent tout parallèle avec les frondeurs socialistes du précédent quinquennat, mais ce projet de loi est le premier à faire autant tanguer dans les rangs des "marcheurs", particulièrement investis sur ce sujet touchant leurs "convictions". Plus d'un millier d'amendements sont au menu jusqu'à la fin de la semaine, dont 200 des députés LREM, un record. - "Laxisme" ou "logique de la peur" - Chez les MoDem, certains ont des "réserves" et défendront des amendements pour l'améliorer, tout en jugeant le projet de loi "équilibré dans ses objectifs". Parmi les points sensibles, figurent les divers amendements prévoyant d'ouvrir le marché du travail aux demandeurs d'asile ou la réécriture du "délit de solidarité" pour certaines personnes venant en aide aux migrants. De son côté, la droite, qui dénonce "ambitions bien modestes" et "laxisme", souhaite pouvoir fixer des quotas d'accueil annuels, limiter le regroupement familial, et éloigner plus facilement les étrangers représentant une menace. La présidente du FN et députée du Pas-de-Calais Marine Le Pen a, elle, présenté un contre-projet d'une cinquantaine de propositions, alors que ce texte va selon elle "accélérer" l'immigration. La gauche de la gauche estime le projet de loi "inutile et dangereux", surfant "sur la logique de la peur". Les socialistes jugent que le texte "tourne le dos à nos principes constitutionnels", les élus UDI-Agir veulent "équilibrer" ses mesures. L'Assemblée se prononcera à l'issue des échanges sur l'ensemble du texte, sans vote solennel en raison de la pause qui s'ensuit dans les travaux parlementaires. reb-chl/bw TWITTER]]></description>
   <pubDate>Mon, 16 Apr 2018 20:48:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi asile: Collomb plaide l'"urgence" à agir à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180416202037.1i2rmbl8.html</link>
   <description><![CDATA[Le ministre de l'Intérieur, Gérard Collomb, a plaidé lundi soir à l'Assemblée l'"urgence" à agir sur l'asile et l'immigration, mettant aussi en avant la nécessité de "regarder en face" la société pour la "faire aller de l'avant". La loi a "trois objectifs majeurs: une immigration maitrisée, un droit d'asile effectif, une intégration réussie", a déclaré le ministre à l'ouverture des débats en première lecture sur le projet de loi controversé "pour une immigration maîtrisée et un droit d'asile effectif". Devant un hémicycle pas comble, il a évoqué la "crise migratoire" en Europe qui a "fait basculer un grand nombre des pays de notre continent dans un populisme agressif et xénophobe". Soulignant la saturation des hébergements d'urgence en France, il a lancé aux députés que "quelle que soit la sensibilité des uns et des autres", "on ne saurait continuer très longtemps dans cette voie qui est à la fois indigne des traditions d'accueil de la France, et de plus en plus difficile à vivre pour un certain nombre de nos concitoyens". "Il y a donc urgence à réagir face à une situation qui se dégrade d'année en année", a-t-il plaidé. M. Collomb a notamment estimé que "raccourcir les délais d'instruction du droit d'asile" permettrait "à la fois de gagner en efficacité" mais aussi "en humanité", l'incapacité à "trancher dans des délais raisonnables" créant des "situations inextricables". Il a aussi défendu les mesures "permettant de rendre effectives" les obligations de quitter le territoire français, notant qu'en 2017, 85.000 obligations ont été prononcées, "mais seulement 15.000 éloignements" réalisés, situation qui n'est "bonne pour personne". Sur le placement des familles avec enfants en rétention, qui fait débat y compris au sein de la majorité, il s'est dit "sensible" et déterminé à ce que la durée de rétention soit la moins longue possible, "sans pourtant qu'on puisse fixer de date butoir". "Demain la France accueillera, dans les conditions que je viens de préciser, parce que c'est son honneur, parce qu'en agissant ainsi, elle sera dans la fidélité de sa tradition humaniste", a-t-il affirmé. Reconnaissant dans une forme d'euphémisme qu'"on a parfois critiqué cette loi", le ministre a mis en avant des problématiques "complexes, sensibles" qu'il faut "traiter avec beaucoup de retenue". "Mais si on veut changer une société, il faut d'abord avoir le courage de la regarder en face, avec ses failles, ses vulnérabilités car c'est comme cela que l'on pourra la faire aller de l'avant", a-t-il insisté.]]></description>
   <pubDate>Mon, 16 Apr 2018 20:20:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>SNCF: avant le vote à l'Assemblée les syndicats dénoncent un passage "en force"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180416172117.c6wj274f.html</link>
   <description><![CDATA[A la veille du vote sur le projet de loi pour un nouveau pacte ferroviaire à l'Assemblée nationale, les syndicats de cheminots dénoncent lundi un passage "en force" et réaffirment leur détermination, le quatrième épisode de grève devant débuter mardi soir. "Le gouvernement franchit en force la première étape de son processus parlementaire", a déploré la CGT-Cheminots, 1ère force syndicale à la SNCF, dans un communiqué. La CGT appelle en conséquence à un "très haut niveau" de grève mercredi et jeudi, pour "imposer l'arrêt du processus parlementaire" et "arracher de véritables négociations". "La victoire est à notre portée", écrit le syndicat, en rappelant également la journée de mobilisation interprofessionnelle de jeudi à l'initiative de la CGT et de Solidaires. Pour la CFDT Cheminots, "la méthode du président" Emmanuel Macron est "plus encline au passage en force et à la surenchère qu'à la négociation", a-t-elle également critiqué dans un communiqué. L'organisation a formulé vingt propositions d'amendements, rappelle-t-elle, et "seules trois ont été actées favorablement", "après un mois de concertations sans réponses très argumentées". Vendredi, Laurent Berger, secrétaire général de la CFDT, avait malgré tout salué de "premières avancées". Pour SUD Rail, les amendements au texte de loi vont globalement "au contraire, dans le sens d'une dégradation et aggravation encore plus manifeste". "Notamment sur le côté modernisation sociale du secteur", ou "nouveau pacte social dans l'entreprise, on recule plus qu'on avance", s'est insurgé Erik Meyer auprès de l'AFP. SUD-Rail prévoit de manifester mardi midi devant le ministère des Transports, où des réunions bilatérales sur "la modernisation sociale et la contractualisation dans le secteur ferroviaire" sont prévues. La confirmation par Emmanuel Macron dimanche d'une reprise progressive d'une partie de la dette de la SNCF par l'État à partir du 1er janvier 2020 n'a par ailleurs pas convaincu. Cette dette devrait alors atteindre une cinquantaine de milliards d'euros. "Il n'y a aucun engagement ferme", s'est méfié M. Meyer, ni "chiffré" ni "précis" sur le calendrier. Selon lui, Emmanuel Macron essaie "vainement" de "désamorcer les choses". "La reprise partielle de la dette -et progressivement- entame la crédibilité de cette réforme", a déploré la CFDT. Pour Laurent Brun (CGT-Cheminots), "la revendication", c'est "la reprise de la dette en totalité", a-t-il souligné sur LCI, sans quoi l'État ne fera "que maintenir la tête hors de l'eau" à la future entreprise qui devrait remplacer la SNCF.]]></description>
   <pubDate>Mon, 16 Apr 2018 17:21:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Syrie: les frappes françaises "amplement justifiées" et "proportionnées" (Philippe)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180416160535.a24do265.html</link>
   <description><![CDATA[Les frappes françaises en Syrie samedi étaient "amplement justifiées" et "soigneusement proportionnées", a assuré lundi Édouard Philippe devant l'Assemblée nationale, en prévenant le régime syrien qu'"aucune victoire militaire ne peut impunément être remportée au moyen d'armes chimiques". "Notre riposte était amplement justifiée dans ses causes. Dans ses modalités elle a été soigneusement proportionnée", a vanté le Premier ministre, en ouverture des débats sans vote au Parlement sur l'intervention de samedi, qualifiée de "succès" par M. Philippe. "Nous avons ainsi envoyé un message ferme, un message clair, un message fort", a poursuivi Édouard Philippe. "Nous voulons dire qu'aucune victoire militaire ne peut impunément être remportée au moyen d'armes chimiques", a-t-il insisté. Devant un hémicycle clairsemé, le Premier ministre a défendu la décision "difficile, légitime", prise par Emmanuel Macron, en assurant qu'"avant d'avoir recours à la force, nous sommes allés au bout de la démarche politique et diplomatique pour faire entendre raison à Damas". "Trouver une solution politique à un conflit, faire que la guerre débouche sur la paix, c'est possible. Mais aucune solution politique ne sera trouvée tant que l'utilisation de l'arme chimique restera impunie", a-t-il relevé. "Avec les armes chimiques c'est la raison et la civilisation qui vacillent durablement", a encore plaidé le Premier ministre. "L'utilisation de l'arme chimique dit quelque chose de celui qui y a recours. Notre réaction à cette utilisation dit quelque chose de nous", a-t-il souligné. Soulignant que "la complexité de la situation au Levant impose nuance, prudence et réflexion", M. Philippe a cependant pointé que "cette complexité ne condamne ni à l'inaction ni à l'impuissance face à une violation aussi flagrante des principes qui fondent notre vie en commun". M. Philippe a par ailleurs assuré que la France ne "rentre pas dans une logique d'escalade" et reste attachée "au multilatéralisme". "Le président de la République continue à dialoguer avec ses homologues", a-t-il mis en avant, arguant que l'action de la France "a recueilli un très large soutien international".]]></description>
   <pubDate>Mon, 16 Apr 2018 16:05:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Asile et immigration: le Front national présente un contre-projet</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180416151358.b1rqpibj.html</link>
   <description><![CDATA[La présidente du Front national, Marine Le Pen, a présenté lundi une cinquantaine de propositions concernant l'asile et l'immigration, alors que le projet de loi du même nom doit être débattu à partir de lundi soir à l'Assemblée. "Nous tenterons d'amender ce texte, tant il nous apparaît important que chacun prenne ses responsabilités. Toutefois, compte tenu de l'importance du sujet, nous avons voulu aller au-delà en mettant un contre-projet complet, en présentant une politique alternative d'immigration, car une politique alternative est possible", a soutenu la députée du Pas-de-Calais lors d'une conférence de presse à l'Assemblée nationale, entourée de tous les parlementaires Front national. Au fil de trois chapitres, "réguler les flux migratoires en amont", "maîtriser l'immigration en France" et "revitaliser l'assimilation républicaine", le parti d'extrême droite propose notamment d'introduire la préférence nationale dans l'accès à l'emploi, de "supprimer tous les dispositifs incitatifs à l'immigration" ou de mettre en place le "zéro régularisation". "La possibilité de régulariser un clandestin sera sortie de la loi. S'il peut être régularisé, il devra ressortir de France pour en faire une demande en bonne et due forme", a expliqué Mme Le Pen, en prônant par ailleurs "la fin du regroupement familial, sauf cas particulier", ainsi que la fin de la bi-nationalité, "sauf exception". A travers ces 46 propositions, la présidente du FN entend répondre à "cinq enjeux": sécuritaire, civilisationnel, financier, humanitaire et sanitaire. "Il y a un lien irréfutable entre immigration et insécurité", a notamment considéré Marine Le Pen, qui a par ailleurs estimé que "l'immigration de masse porte atteinte à nos coutumes, nos traditions, nos valeurs". "Les Français ont le droit de vivre en France comme des Français", a-t-elle ajouté, en souhaitant "faire aimer la France et lutter contre le communautarisme", notamment en étendant la loi sur l'interdiction des signes religieux ostentatoires dans les établissements scolaires "à tout l'espace public". Marine Le Pen avait par ailleurs déposé en fin de semaine dernière une proposition de loi constitutionnelle, qui se donne pour but de "permettre aux pouvoirs publics de mener une politique migratoire qui soit vraiment souveraine". Outre la primauté de la Constitution sur tous les autres textes, y compris les traités internationaux, le texte propose la substitution du droit du sol par celui du sang ou la constitutionnalisation des règles relatives à l'entrée et au séjour des étrangers.]]></description>
   <pubDate>Mon, 16 Apr 2018 15:13:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi immigration: manifestation à Paris près de l'Assemblée nationale</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180416150605.y1ab1bg9.html</link>
   <description><![CDATA[Plusieurs centaines de manifestants se sont rassemblés lundi aux abords de l'Assemblée nationale pour dénoncer le controversé projet de loi sur l'immigration et l'asile, dont l'examen par les députés doit débuter en fin de journée, a constaté un journaliste de l'AFP. Rassemblés à proximité du Palais-Bourbon, les manifestants emmenés notamment par la Cimade ou la Ligue des droits de l'Homme ont donné de la voix pour dénoncer une "loi liberticide". "Le tri entre les bons et les mauvais migrants est inadmissible. Plus vous donnez de droits aux migrants, plus vous leur rendez leur dignité", a déclaré à l'AFP Dominique Noguères, vice-présidente de la LDH. "Toutes les associations demandent le retrait du projet de loi", explique Léo Berthe, rapporteur à la Cour nationale du droit d'asile, instance qui examine les recours formés par les demandeurs d'asile déboutés à l'Ofpra (Office français de protection des réfugiés et apatrides). Porté par le ministre de l'Intérieur Gérard Collomb, le projet de loi "pour une immigration maîtrisée et un droit d'asile effectif" prévoit notamment de réduire à six mois les délais d'instruction de la demande d'asile, de faciliter la reconduite à la frontière des déboutés et d'augmenter la durée maximale de rétention des sans-papiers. Selon M. Berthe, les manifestations n'empêcheront pas l'adoption du texte à l'Assemblée mais permettent d'envoyer un "message de grande défiance contre la vision pernicieuse de ce projet de loi". "On voit mal comment le projet pourrait ne pas être voté", confirme Laurent Giovannoni, du Secours catholique. Déplorant l'absence de prise en compte des "dizaines de milliers de sans-papiers" dans le projet de loi, il réclame au contraire "la régularisation de milliers de familles déboutées, aujourd'hui sans droits, vivant dans une très grande précarité administrative et sociale". "Mais on reviendra à la charge, via des débats et des rencontres notamment", promet M. Giovannoni, dont l'association a organisé plus de 150 rencontres entre parlementaires et migrants en amont du débat à l'Assemblée. A Auch dans le Gers, une quarantaine de manifestants se sont eux aussi rassemblés pour demander aux députés de ne pas voter la loi. Ils se sont rendus à la permanence de Jean-René Cazeneuve, député LREM de la 1ère circonscription du Gers, puis à la mairie d'Auch. Dimanche après-midi, un millier de personnes s'étaient déjà rassemblées près du Palais-Bourbon pour dénoncer ce projet de loi qui fait des vagues jusqu'au sein de la majorité LREM à l'Assemblée. La porte du Palais-Bourbon a été taguée dans le week-end de l'inscription "accueil de merde". Cinq personnes ont été interpellées. La présentation du texte à l'Assemblée, qui devrait s'étirer toute la semaine, a été décalée à la soirée de lundi en raison du débat sur les frappes en Syrie à 17H00. dga-burs-adm/emd/mpf]]></description>
   <pubDate>Mon, 16 Apr 2018 15:06:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Secret des affaires: Rédactions et personnalités interpellent Emmanuel Macron</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180416145412.rwl2z6jn.html</link>
   <description><![CDATA[De nombreuses sociétés de journalistes, associations et personnalités ont demandé à Emmanuel Macron d'agir contre la proposition de loi sur le "secret des affaires", dans une lettre envoyée lundi à quelques jours de son vote au Sénat. "Nous nous opposons à l'adoption en l'état de cette loi, et vous demandons, Monsieur le Président, de défendre le droit à l'information et l'intérêt général en restreignant le champ d'application du secret des affaires aux seuls acteurs économiques concurrentiels", indiquent les signataires de cette lettre ouverte. Une vingtaine de sociétés de journalistes, dont celle du Figaro, du Monde, de France 3, de BFMTV ou de l'AFP, ainsi qu'une cinquantaine de lanceurs d'alerte, de syndicalistes et de personnalités du monde associatif ont signé ce courrier adressé au président de la République. Les députés ont approuvé le 28 mars une proposition de loi LREM pour protéger le "secret des affaires" des entreprises, qui suscite des inquiétudes parmi les médias et associations. Ce texte sur "la protection des savoir-faire et des informations commerciales non divulgués", a été soutenu par la majorité et la droite, alors que la gauche a voté contre. Il transpose une directive adoptée par le Parlement européen en juin 2016 après 18 mois de vifs débats. Les sénateurs ont ajouté au texte lors de son examen en commission un délit "d'espionnage économique", dont seraient cependant exclus les journalistes, les lanceurs d'alerte et les représentants des salariés. Selon les signataires de la lettre au président de la République, "l'option retenue par la proposition de loi présentée par la majorité parlementaire et durcie par la commission des lois du Sénat, remet en cause l'intérêt général et le droit des citoyens à l'information. Il s'agit d'une inversion de nos principes républicains: le secret devient la règle, et les libertés des exceptions". Une pétition demandant l'abandon de cette proposition de loi avait recueilli lundi près de 340.000 signatures, près d'un mois après son lancement.]]></description>
   <pubDate>Mon, 16 Apr 2018 14:54:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Asile: des amendements MoDem pour mieux "équilibrer" le projet de loi</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180416143333.svc4cvsy.html</link>
   <description><![CDATA[Rétention des mineurs, vidéo-audience, conditions des recours: les députés MoDem ont pour certains des "réserves" sur le projet de loi asile, en débat à partir de lundi soir à l'Assemblée, et défendront des amendements pour mieux l'"équilibrer". "Des débats, il en reste, qui vont se nouer en séance", a admis en conférence de presse Marc Fesneau, président du groupe centriste allié de la majorité, tout en jugeant le projet de loi "équilibré dans ses objectifs". Il est prévu notamment de réduire à six mois les délais d'instruction de la demande d'asile, pour entamer rapidement le travail d'intégration des réfugiés, et à l'inverse de faciliter la reconduite à la frontière pour les déboutés. Parmi les suggestions d'amélioration, les élus MoDem sont attachés à un encadrement plus fort de la rétention des mineurs car "les conditions actuelles ne sont pas satisfaisantes", selon Elodie Jacquier-Laforge. "Rétention ne veut pas dire détention", a renchéri Laurence Vichnievsky. Il s'agit aussi de façon générale d'encadrer davantage l'augmentation de la durée maximale de séjour en centre de rétention. Sur la vidéo-audience, qui a vocation à être étendue, l'ancienne magistrate explique que "le rapport au juge de celui qui comparaît doit être direct et personnel", ce qui ne serait pas permis par ce biais. Un amendement vise à ce que "s'il n'y a pas consentement, on ne peut l'imposer". En outre, les députés MoDem sont pour raccourcir les délais d'instruction des demandes d'asile, "mais ça ne signifie pas diminuer les droits des réfugiés", prône Mme Vichnievsky. Ainsi, "tant que la Cour nationale du droit d'asile n'a pas statué définitivement, l'étranger a vocation à rester sur le territoire français" alors que le texte prévoit dans certains cas que le recours ne soit plus suspensif. Le groupe est aussi attentif au volet intégration du projet de loi: "réussir l'asile, c'est aussi permettre à ceux qui en bénéficient de pouvoir s'intégrer rapidement", estime Mme Jacquier-Laforge. Ces diverses propositions ne veulent "pas dire qu'on ne soutient pas le texte" mais qu'"on souhaite l'enrichir", a précisé Mme Vichnievsky. "Tout équilibre est fragile" et ces amendements "rendraient le texte équilibré définitivement", d'après Erwan Balanant, député MoDem plus critique que ses collègues.]]></description>
   <pubDate>Mon, 16 Apr 2018 14:33:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Droit d'asile: coup d'envoi des débats à l'Assemblée, la majorité à l'épreuve</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180416130613.hh9b89y4.html</link>
   <description><![CDATA[Coup d'envoi d'une semaine de débats tendus à l'Assemblée sur le projet de loi asile et immigration: le texte controversé de Gérard Collomb met la majorité à l'épreuve, tandis que les oppositions vont monter au créneau contre des mesures jugées "laxistes" ou "dangereuses". La présentation du texte a été décalée à la soirée de lundi, en raison du débat sur les frappes en Syrie à 17H00. Manifestation des tensions autour des dispositions sur l'asile: la porte du Palais Bourbon a été taguée dans le week-end de l'inscription "accueil de merde". Cinq personnes ont été interpellées. Plusieurs centaines de manifestants se sont aussi rassemblés lundi aux abords de l'Assemblée, emmenés notamment par la Cimade ou la Ligue des droits de l'Homme, pour dénoncer une "loi liberticide". La Cimade a rapporté sur Twitter avoir mené d'autres actions, notamment à Toulouse, Rennes ou devant le siège parisien d'En marche. Le projet de loi prévoit notamment de réduire à six mois les délais d'instruction de la demande d'asile, pour entamer rapidement le travail d'intégration des réfugiés, et à l'inverse de faciliter la reconduite à la frontière pour les déboutés. "On ne peut pas prendre toute la misère du monde", a déclaré Emmanuel Macron dimanche soir à BFMTV, RMC et Mediapart. "Nous sommes face à un phénomène migratoire inédit" et le droit d'asile, auquel il est "attaché", est "respecté", a-t-il aussi affirmé. La France a enregistré plus de 100.000 demandes d'asile l'an dernier, soit une hausse de 17,5 % par rapport à 2016. Le projet de loi est critiqué au sein même de la majorité, malgré les efforts de pédagogie et persuasion déployés depuis plusieurs mois par le ministre de l'Intérieur Gérard Collomb, incarnant la ligne "dure" de l'exécutif. Plus d'un millier d'amendements sont au menu jusqu'à vendredi, dont 200 des députés LREM, un record. Les discussions ont été agitées dès l'examen en commission, ce qui a valu à la vingtaine de contestataires LREM un rappel à l'ordre du président de groupe, Richard Ferrand. Le délégué général de LREM Christophe Castaner a jugé que ceux qui s'abstiendraient ou voteraient contre "manqueraient de solidarité", renvoyant à M. Ferrand la responsabilité de sanctions éventuelles. Jean-Michel Clément (ex-PS) prévoit de voter contre un texte à "la logique répressive", tandis que Matthieu Orphelin pense s'abstenir. Les responsables LREM rejettent tout parallèle avec les frondeurs socialistes du précédent quinquennat, qui eux portaient "une contestation de fond de la ligne politique". Reste que ce projet de loi est le premier à faire autant tanguer dans les rangs des "marcheurs", particulièrement investis sur ce sujet touchant leurs "convictions". - "Laxisme" ou "logique de la peur" - Chez les MoDem alliés de LREM, certains souhaitent aller plus loin pour les droits des demandeurs, mais il n'y a "pas de ligne de fracture forte", assure-t-on au groupe. Gérard Collomb a dit au JDD avoir "toute confiance en la majorité" qui saura "faire preuve de responsabilité". M. Macron a évoqué "un débat démocratique" et des parlementaires "ni godillots ni frondeurs". Parmi les points sensibles, figurent les divers amendements prévoyant d'ouvrir le marché du travail aux demandeurs d'asile, dans le sillage du rapport d'Aurélien Taché (LREM) préconisant un délai de six mois après le dépôt de la demande (contre neuf actuellement), et également la réécriture du "délit de solidarité" pour certaines personnes venant en aide aux migrants. De son côté, la droite, qui dénonce "ambitions bien modestes" et "laxisme", souhaite pouvoir fixer des quotas d'accueil annuels, limiter le regroupement familial, et éloigner plus facilement les étrangers représentant une menace. La présidente du FN et députée du Pas-de-Calais Marine Le Pen devrait s'impliquer sur ce texte qui va selon elle "accélérer" l'immigration. A l'autre bord, la gauche de la gauche est vent debout contre un projet de loi "inutile et dangereux", surfant "sur la logique de la peur". Les Insoumis ont appelé les autres groupes politiques à un "sursaut de convergence républicaine et humaniste". Les socialistes jugent que le texte "tourne le dos à nos principes constitutionnels", les élus UAI (UDI, Agir et Indépendants) veulent "équilibrer" ses mesures. L'Assemblée se prononcera à l'issue des échanges sur l'ensemble du texte, sans vote solennel en raison de la pause de deux semaines qui s'ensuit dans les travaux parlementaires. reb-chl/mat/ct TWITTER]]></description>
   <pubDate>Mon, 16 Apr 2018 13:06:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Réforme ferroviaire: principales mesures au vote mardi de l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180416112542.4cqobdz6.html</link>
   <description><![CDATA[De nouvelles garanties en vue de l'ouverture à la concurrence, moins d'ordonnances gouvernementales mais des points épineux restant à trancher: la semaine de débats à l'Assemblée nationale a permis de compléter la future réforme du rail. Voici les principaux points du projet de loi "pour un nouveau pacte ferroviaire", soumis mardi en première lecture au vote solennel des députés. - SNCF, "société nationale à capitaux publics" La SNCF est actuellement composée de trois établissements publics à caractère industriel et commercial (Epic): SNCF (direction), SNCF Mobilités (trains) et SNCF Réseau (rails). Le texte prévoit de la transformer au 1er janvier 2020 en "société nationale à capitaux publics" plus intégrée, au capital "intégralement détenu par l'État". Ces principes sont désormais posés en "dur" dans le projet de loi. Des ordonnances dans un délai de 12 mois -et non plus 6 comme initialement- devront "fixer les conditions de création du groupe public constitué par la société nationale SNCF et ses filiales" et ses "conditions de fonctionnement", notamment sa gouvernance. Concernant la dette de SNCF Réseau, qui atteignait 46,6 milliards d'euros fin 2017 et devrait dépasser les 62 mds en 2026, le projet de loi est muet. Mais Emmanuel Macron a confirmé dimanche qu'"à partir du 1er janvier 2020, l'Etat reprendra progressivement de la dette", largement héritée de la construction des lignes à grande vitesse. La reprise sera "substantielle, parce qu'une entreprise ne peut pas la porter elle-même" et le montant sera fonction des débats "avec les organisations syndicales des prochaines semaines", a ajouté le chef de l'Etat, selon qui "plus on aura une réforme ambitieuse collectivement, plus l'Etat la reprendra". - Calendrier d'ouverture à la concurrence Alors que des ordonnances étaient prévues initialement, le calendrier échelonné a été inscrit dans le texte. Seules les régions seront concernées dans un premier temps, à l'exception de l'Ile-de-France dont le calendrier est décalé. Elles pourront organiser des appels d'offre à partir de décembre 2019 mais aussi continuer d'attribuer directement des contrats à la SNCF jusqu'à fin 2023, pour une durée maximale de dix ans. Le calendrier est le même pour l'Etat avec les "trains d'équilibre du territoire" (Intercités). L'ouverture sera étendue aux TGV à partir de décembre 2020, sur le modèle de l'"open access" (accès libre). Ainsi, la SNCF devra partager les créneaux de circulation des TGV avec ses concurrents s'ils se lancent sur ce marché. Quel que soit l'opérateur, le principe des tarifs dits "sociaux" pour les voyageurs (familles nombreuses, handicapés, etc.) sera pérennisé. Etat ou régions compenseront le coût de la mesure pour les entreprises ferroviaires et un décret fixera ces différents tarifs. - Sort des cheminots Traduisant le résultat des concertations en cours, ont été inscrites dans le texte une série de garanties pour les cheminots transférés de la SNCF à une autre entreprise ferroviaire, notamment en cas de perte de contrat par l'opérateur historique. C'est ce qui est appelé le "sac-à-dos social". Ces transferts se feront "prioritairement au volontariat". Sont aussi prévus, sans limite de durée, le maintien du niveau de rémunération au moment du transfert, du régime spécial de retraite ainsi que la garantie de l'emploi pour ceux ayant été embauchés au statut. Et les "avantages" accordés par l'entreprise historique, comme les facilités de circulation ou l'accès aux médecins spécialisés, seront conservés. Ces garanties seront complétées d'ici l'examen du projet de loi au Sénat fin mai, en fonction des concertations en cours, a assuré la ministre des Transports Elisabeth Borne. Doit notamment être tranché le sort des cheminots en cas de refus de transfert ou de faillite de leur nouvelle entreprise. Quant au statut même des cheminots, le gouvernement veut l'éteindre progressivement. A partir d'une date à préciser, les nouvelles recrues seront embauchées dans un cadre contractuel restant également à négocier. Les cheminots actuellement au statut le resteront, même si la direction veut davantage de souplesse.]]></description>
   <pubDate>Mon, 16 Apr 2018 11:25:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi asile: les députés LREM qui ne voteraient pas "manqueraient de solidarité", juge Castaner</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180416102955.bcfxgv3t.html</link>
   <description><![CDATA[Le délégué général de La République en marche Christophe Castaner a jugé lundi que les députés LREM qui s'abstiendraient ou voteraient contre le projet de loi asile et immigration "manqueraient de solidarité", renvoyant à Richard Ferrand la responsabilité de sanctions éventuelles. "Les lignes rouges sont fixées par le président du groupe et pas par moi, mais effectivement ils manqueraient de solidarité parce qu'une décision collective emporte le collectif", a déclaré M. Castaner sur RTL. "Et en plus comme il est conforme, ce texte de loi, à la philosophie, aux engagements du président de la République, je pense qu'il ne faut pas négliger sur quelles bases ils ont été élus", a poursuivi le secrétaire d'Etat chargé des Relations avec le Parlement. A la question de savoir si les députés LREM qui voteraient contre le texte seraient exclus, M. Castaner a rétorqué que "ça, c'est la décision de Richard Ferrand", le président du groupe. "Je ne pratique pas la chasse aux sorcières", a-t-il précisé. "Mais surtout je suis convaincu que celles et ceux qui aujourd'hui ont des doutes rentreront dans le bon sens." Richard Ferrand avait rappelé à l'ordre mardi les contestataires de son groupe sur le projet de loi "asile et immigration", les incitant à renoncer à défendre des amendements dans l'hémicycle et agitant une menace voilée d'exclusion. "Si certains préfèrent devenir auto-entrepreneurs, c'est le statut de non-inscrit" à un groupe à l'Assemblée, avait-il déclaré, se disant prêt "à casser des oeufs s'il le faut". Les débats sur le texte controversé de Gérard Collomb débutent lundi soir à l'Assemblée nationale, avec plus d'un millier d'amendements au menu jusqu'à vendredi, dont 200 des députés LREM. Le projet de loi est critiqué par des acteurs de l'asile et les associations --qui redoutent des atteintes aux droits des étrangers--ainsi que par des membres de la majorité. Les discussions ont été agitées dès l'examen du texte en commission, ce qui a valu à la vingtaine de contestataires LREM un rappel à l'ordre du président de groupe. Jean-Michel Clément (ex-PS) prévoit de voter contre un texte à "la logique répressive". Critique mais prêt au compromis, le député Matthieu Orphelin pense lui s'abstenir. vm/ggy/rco/shu RTL GROUP]]></description>
   <pubDate>Mon, 16 Apr 2018 10:29:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Asile: coup d'envoi des débats à l'Assemblée, la majorité à l'épreuve</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180416020100.d59ghs94.html</link>
   <description><![CDATA[Coup d'envoi d'une semaine de débats tendus à l'Assemblée sur le projet de loi asile et immigration : le texte controversé de Gérard Collomb met la majorité à l'épreuve, tandis que les oppositions vont monter au créneau contre des mesures jugées "laxistes" ou "dangereuses". La présentation du texte a été décalée à la soirée de lundi, en raison du débat sur les frappes en Syrie à 17H00. Manifestation des tensions autour des dispositions sur l'asile : la porte du Palais Bourbon a été taguée dans le week-end de l'inscription "accueil de merde". Cinq personnes ont été interpellées. Plus d'un millier d'amendements sont au menu jusqu'à vendredi, dont 200 des députés LREM, un record. Le projet de loi "pour une immigration maîtrisée et un droit d'asile effectif" prévoit notamment de réduire à six mois les délais d'instruction de la demande d'asile, pour entamer rapidement le travail d'intégration des réfugiés, et à l'inverse de faciliter la reconduite à la frontière pour les déboutés. "On ne peut pas prendre toute la misère du monde", a déclaré Emmanuel Macron dimanche soir à BFMTV, RMC et Mediapart. "Nous sommes face à un phénomène migratoire inédit et qui va durer" et le droit d'asile, auquel il est "attaché", est "respecté", a-t-il aussi affirmé. La France a enregistré plus de 100.000 demandes d'asile l'an dernier, soit une hausse de 17,5 % par rapport à 2016. Le projet de loi est critiqué par des acteurs de l'asile et les associations, qui redoutent des atteintes aux droits des étrangers, ainsi qu'au sein même de la majorité, malgré les efforts de pédagogie et persuasion déployés depuis plusieurs mois par le ministre de l'Intérieur, incarnant la ligne "dure" de l'exécutif. Les discussions ont été agitées dès l'examen du texte en commission, ce qui a valu à la vingtaine de contestataires LREM un rappel à l'ordre du président de groupe Richard Ferrand. Jean-Michel Clément (ex-PS) prévoit de voter contre un texte à "la logique répressive". Critique prêt au compromis, Matthieu Orphelin est déçu de ne pas être parvenu à maintenir à 45 jours la durée maximale de rétention (portée à 90 jours) et pense s'abstenir. Les responsables LREM rejettent tout parallèle avec les frondeurs socialistes du précédent quinquennat, qui eux portaient "une contestation de fond de la ligne politique". Reste que ce projet de loi est le premier à faire autant tanguer dans les rangs des "marcheurs", particulièrement investis sur ce sujet touchant leurs "convictions". - "Laxisme" ou "logique de la peur" - Chez les MoDem alliés de LREM, certains souhaitent aller plus loin pour les droits des demandeurs, mais il n'y a "pas de ligne de fracture forte", assure-t-on au groupe. Gérard Collomb a dit au JDD avoir "toute confiance en la majorité" qui saura "faire preuve de responsabilité". M. Macron a évoqué "un débat démocratique" et des parlementaires "ni godillots ni frondeurs". Parmi les points sensibles, figurent les divers amendements prévoyant d'ouvrir le marché du travail aux demandeurs d'asile, dans le sillage du rapport d'Aurélien Taché (LREM) préconisant un délai de six mois après le dépôt de la demande (contre neuf actuellement), et également la réécriture du "délit de solidarité" pour certaines personnes venant en aide aux migrants. De son côté, la droite, qui dénonce "ambitions bien modestes" et "laxisme", souhaite pouvoir fixer des quotas d'accueil annuels, limiter le regroupement familial, et éloigner plus facilement les étrangers représentant une menace. Finaliste de la présidentielle après une campagne marquée par ce thème de l'immigration, la députée du Pas-de-Calais et présidente du FN Marine Le Pen devrait s'impliquer sur ce texte qui va selon elle "accélérer" l'immigration. A l'autre bord, la gauche de la gauche est vent debout contre un projet de loi "inutile et dangereux", surfant "sur la logique de la peur". Les Insoumis ont appelé les autres groupes politiques à un "sursaut de convergence républicaine et humaniste". Les socialistes jugent que le texte "tourne le dos à nos principes constitutionnels", les élus UAI (UDI, Agir et Indépendants) veulent "équilibrer" ses mesures. L'Assemblée se prononcera à l'issue des échanges sur l'ensemble du texte, sans vote solennel en raison de la pause de deux semaines qui s'ensuit dans les travaux parlementaires.]]></description>
   <pubDate>Mon, 16 Apr 2018 02:01:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
