<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Wed, 13 May 2015 15:10:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Réforme du collège: lettre ouverte des députés PS pour rassurer les parents d'élèves</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150513130625.9amszp5w.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés PS vont distribuer dans leurs circonscriptions une lettre ouverte pour "rassurer" les parents d'élèves sur la réforme du collège face aux "rumeurs et contre-vérités", notamment sur les langues anciennes, l'allemand ou l'histoire, a annoncé mercredi leur président Bruno Le Roux. "Les parents peuvent avoir, dans ce débat, des raisons de se poser des questions car cela concerne l'avenir de leurs enfants. Nous souhaitons répondre précisément, avec nos mots d'élus de terrain, pas les mots d'un professeur ou d'un ministre, parce que nous voulons les rassurer. L'école est constitutive de la République, de son âme et de sa force, et nous voulons lui redonner toute sa place, avec les parents", a expliqué M. Le Roux, lors d'une conférence de presse. Dans ce document de deux pages, daté de mardi et destiné aux parents dont l'enfant est au collège ou va y rentrer, il est écrit en préambule: "Ces derniers jours, vous entendez parler de la réforme des collèges. Des responsables politiques et certains intellectuels entretiennent la confusion, ou pire, émettent des contre-vérités. Vous entendez parler du latin, du grec, de l'allemand, des classes bilangues qui seraient supprimées, du niveau qui serait forcément tiré vers le bas. Légitimement, vous vous inquiétez de l'avenir réservé à vos enfants." Mais, fait valoir la lettre signée du président du groupe PS, "depuis trois ans, l'Education nationale est de nouveau la priorité de la Nation, là où les gouvernements précédents supprimaient des postes d'enseignants, fermaient des classes, rabotaient le temps scolaire sans se soucier du rythme d'acquisition des connaissances des élèves, nous avons entrepris +la refondation de l'école+", car "en dix ans, les inégalités se sont accrues" et la France "a décroché dans les classements internationaux". Soulignant que la nouvelle étape passe par la réforme du collège, "devenu le maillon faible", la lettre ouverte assure que cette réforme "offre à chaque établissement les moyens de la maîtrise, par tous, des savoirs fondamentaux" (heures en petits groupes, enseignements pratiques interdisciplinaires, davantage d'heures de langues vivantes...). La réforme s'inspire d'expériences réussies y compris à l'étranger et vise des élèves "dans un monde ouvert" notamment avec les nouvelles technologies, selon le document transmis à la presse. D'après celui-ci, "il est faux de dire que l'enseignement des langues sera réduit, au contraire, l'apprentissage d'une langue étrangère sera généralisé dès la 5ème", ou de dire que l'enseignement de l'histoire "ferait la part belle à l'histoire d'une religion au détriment d'une autre".]]></description>
   <pubDate>Wed, 13 May 2015 15:06:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Union sacrée des députés PS, écolos et radicaux de gauche pour défendre la réforme du collège</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150513115820.o3jvd57b.html</link>
   <description><![CDATA[Les chefs de file des députés socialistes et écologistes, mais aussi un représentant des radicaux de gauche, ont affiché mercredi leur unité pour défendre la réforme du collège face à une "campagne de désinformation et d'hystérisation" de la droite. Lors d'une conférence de presse commune des trois groupes de la majorité à l'Assemblée, ce qui est "peu courant", Bruno Le Roux a justifié cette "initiative de nous rassembler parce que le débat a pris de l'ampleur et est devenu très politique" sur la réforme du collège pour contrer "la spirale du déclassement de l'éducation dans notre pays" et "un système trop dans la reproduction des élites". Là où "la droite veut des aiguillages des élèves le plus tôt possible" et défend "une position ségrégationniste", la gauche préfère "élever le niveau de l'éducation pour tous", a affirmé le président du groupe PS, tout en jugeant que certaines critiques "doivent être entendues" et qu'il faut continuer à "dialoguer avec ceux qui sont de bonne volonté". Comme on lui faisait remarquer que la majorité se trouvait ressoudée comme rarement par la virulence de la controverse, M. Le Roux a voulu recentrer la question: "Est-ce une bonne nouvelle que pour ressouder la majorité, la droite hystérise un débat essentiel pour la République, comme le fait Nicolas Sarkozy depuis quelques jours?" Après avoir rappelé que "la gauche a comme point commun depuis toujours la défense de l'école", le coprésident du groupe écologiste François de Rugy s'est indigné de la "campagne de désinformation et d'hystérisation du débat" menée par la droite pour "éviter de parler du fond" ou de sa volonté de faire de nouvelles suppressions de postes massives. Les propos de Nicolas Sarkozy ciblant "deux ministres femmes (Najat Vallaud-Belkacem et Christiane Taubira), issues de la diversité, qui réussissent et sont soutenues par la majorité, pour soulever des applaudissements ou rires gras dans un meeting et aller braconner sur le thème de l'identité, je trouve ça minable", a lancé M. Le Roux. Quant aux critiques de l'ancien ministre PS de l'Education Jack Lang, "je ne les comprends absolument pas", a affirmé le député de Seine-Saint-Denis, invitant le président de l'Institut du monde arabe à "évoluer dans ses responsabilités et à ne pas se voir comme un recours". Ancien rapporteur de la loi sur la refondation de l'école de la République, Yves Durand a défendu la volonté de "l'élitisme pour tous, et pas pour quelques prédestinés", et appelé à l'apaisement, car "l'école a besoin de consensus républicain". Dans une France où "le système scolaire reproduit les inégalités sociales, pire les aggrave", selon la coprésidente des écologistes Barbara Pompili, la réforme vise à "sortir d'une éducation +marche ou crève+" en "essayant de tirer des leçons d'expériences qui fonctionnent" comme l'interdisciplinarité. "Peut-être a-t-on eu tort de ne pas être montés au créneau avant", a concédé la députée de la Somme, glissant aussi que "tout n'est pas parfait dans la réforme" et souhaitant aller plus loin sur la réforme de la carte scolaire et le statut des professeurs. En l'absence de son président de groupe, le radical de gauche Joël Giraud a critiqué "un mauvais procès", y compris "ad hominem" contre la ministre, et "un bal des Cassandre", et insisté sur l'urgence de réformer un système qui "exclut des familles et des territoires entiers". Cet élu frontalier a particulièrement défendu le volet de la réforme sur les langues vivantes.]]></description>
   <pubDate>Wed, 13 May 2015 13:58:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Aide aux victimes: les députés votent en commission une majoration des amendes</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150513112113.9kwmniiu.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont voté mercredi à l'unanimité en commission le principe d'une majoration de 10% des amendes, hors amendes forfaitaires, au profit de l'aide aux victimes, après la censure d'une première version par le Conseil constitutionnel. Le projet de loi d'adaptation de la procédure pénale au droit de l'Union européenne, au sein duquel a été inséré un nouvel article en ce sens, sera examiné dans l'hémicycle de l'Assemblée le 1er juin. Le texte gouvernemental, qui transpose des décisions-cadres de l'UE sur la reconnaissance mutuelle par les Etats membres des décisions judiciaires, a déjà été adopté par le Sénat en novembre 2014. L'amendement socialiste prévoyant une majoration des amendes contraventionnelles, correctionnelles, criminelles et douanières ainsi que de certaines sanctions pécuniaires prononcées par des autorités administratives, est la réécriture d'une disposition de la réforme pénale adoptée par le Parlement mi-2014. Les Sages avaient considéré que le caractère automatique de cette majoration, ou "sur-amende", contrevenait au principe d'individualisation des peines. Dans la nouvelle version, le juge ou l'autorité administrative pourra y déroger. Par ailleurs, les députés ont voté un amendement du rapporteur Dominique Raimbourg (Ps) élargissant les possibilités de conversion des peines d'emprisonnement de six mois au plus, qui actuellement peuvent l'être en travail d'intérêt général. Elles pourront l'être en sursis avec mise à l'épreuve ou en contrainte pénale. Un autre amendement de M. Raimbourg validé prévoit que les efforts de réinsertion manifestés par les détenus devront être appréciés par le juge d'application des peines en tenant compte de l'impact sur le condamné des conditions matérielles de détention et du taux d'occupation de l'établissement pénitentiaire. Les députés UMP se sont abstenus lors du vote global du projet de loi, attendant que se concrétise l'engagement du gouvernement d'inscrire dans ce texte une obligation de signalement par la justice des condamnations d'agents publics et associatifs au contact de mineurs, après plusieurs scandales de pédophilie à l'école. Le rapporteur a indiqué qu'un travail interministériel était en cours sur le sujet. Dans la nuit de mardi à mercredi, des amendements UMP à une proposition de loi sur la protection de l'enfant, qui visaient à interdire l'exercice de toute profession au contact de mineurs en cas de condamnation pour des actes pédophiles, ont été rejetés par la majorité dans la perspective de ce texte d'adaptation de la procédure pénale. Dans un communiqué diffusé mercredi, l'auteur d'un de ces amendements, Claude de Ganay, a pointé "une faute impardonnable".]]></description>
   <pubDate>Wed, 13 May 2015 13:21:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Feu vert du Parlement à la nomination d'Elisabeth Borne à la RATP</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150513102354.vgb5uqk2.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée et le Sénat ont donné leur feu vert à la nomination d'Elisabeth Borne au poste de PDG de la RATP pour succéder à Pierre Mongin qui a rejoint Engie (ex-GDF Suez), a-t-on appris mercredi. Les commissions intéressées de l'Assemblée (21 pour, 3 contre) et du Sénat (10 pour, 2 contre, 13 abstentions) ont validé cette nomination qui doit être maintenant annoncée en Conseil des ministres pour être effective. Le Président de la République ne peut procéder à une nomination lorsque l'addition des votes négatifs dans chaque commission représente au moins trois cinquièmes des suffrages exprimés au sein des deux commissions. Elisabeth Borne est la directrice de cabinet de Ségolène Royal au ministère de l'Ecologie et de l'Energie. far/mat/gf ENGIE]]></description>
   <pubDate>Wed, 13 May 2015 12:23:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Bartolone : "personne ne s'est sacrifié"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150513024727.i0kn7zee.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée nationale, Claude Bartolone, candidat surprise comme tête de liste socialiste en Ile-de-France, aux élections régionales de décembre, affirme que "personne ne s'est sacrifié", dans un entretien au Parisien/Aujourd'hui-en-France, mercredi. "Personne ne s'est sacrifié : tout le monde s'est rassemblé", assure Claude Barolone, après le retrait lundi de la candidature du président sortant, Jean-Paul Huchon. "Le sens de ma candidature, c'est d'être à la fois une chance pour la gauche et un atout pour les Franciliens", affirme le député de Seine-Saint-Denis qui annonce un "travail d'équipe". "Si je suis élu, je quitterai mon mandat ; si je suis battu, je demanderai aux députés PS ce qu'ils veulent que je fasse", indique le quatrième personnage de l'Etat. Après l'annonce, la semaine dernière, de sa disponibilité à mener la campagne des socialistes franciliens, Claude Bartolone avait promis, lors d'une cérémonie dans sa résidence officielle, qu'il entretiendrait une séparation "rigide" entre ses deux casquettes et vivrait pendant quelques semaines "une schizophrénie stricte".]]></description>
   <pubDate>Wed, 13 May 2015 04:47:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Protection de l'enfant: l'Assemblée a adopté la proposition de loi sénatoriale</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150513001620.bnou4xxg.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a adopté dans la nuit de mardi à mercredi une proposition de loi sénatoriale sur "la protection de l'enfant", visant notamment à offrir aux enfants placés une vie plus stable. Ce texte de Michèle Meunier, sénatrice PS, et Muguette Dini, ex-sénatrice centriste, avait été adopté en mars à l'unanimité au Sénat. La Haute Assemblée devra dans les prochains temps examiner en deuxième lecture la version issue du Palais-Bourbon. La proposition de loi a pour ambition d'améliorer la gouvernance nationale et locale de la protection de l'enfance, de contribuer à la sécurisation du parcours de l'enfant protégé, et d'adapter le statut de l'enfant placé sur le long terme.]]></description>
   <pubDate>Wed, 13 May 2015 02:16:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Campagne des régionales: Bartolone, critiqué par l'UMP, sera en retrait à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150512172249.6zh785xu.html</link>
   <description><![CDATA[Le président PS de l'Assemblée nationale, Claude Bartolone, en butte aux critiques d'élus UMP sur son double rôle depuis sa candidature aux régionales en Ile-de-France, a annoncé mardi qu'il ne présiderait pas de séances au plus fort de la campagne. Après avoir affirmé dans la matinée que sa "seule règle de conduite" pendant la campagne électorale serait "toute la loi, rien que la loi", notamment sur le financement, le président de l'Assemblée a déclaré dans l'après-midi que, "lorsqu'on entrera dans le temps de la campagne", il demandera aux vice-présidents de le "remplacer au perchoir pendant les travaux, notamment pendant les moments où ils sont télévisés, pour assurer cette différence" de rôles. Claude Bartolone, qui préside actuellement lui-même les séances de questions au gouvernement (télévisées) ainsi que les votes solennels sur les textes de loi, est assisté de six vice-présidents (3 PS, 2 UMP et un écologiste) qui président pour leur part la plupart des autres séances. Il avait toutefois lui-même été au perchoir pendant la totalité du débat difficile sur le mariage des homosexuels en 2013. Au lendemain de l'annonce surprise, mercredi, de sa disponibilité à mener la campagne des socialistes franciliens, le quatrième personnage de l'Etat avait promis, lors d'une cérémonie dans sa résidence officielle, qu'il entretiendrait une séparation "rigide" entre ses deux casquettes et vivrait pendant quelques semaines "une schizophrénie stricte". Dans le sillage de plusieurs de ses soutiens, comme le député du Val-d'Oise Jérôme Chartier, la candidate UMP pour ces élections, Valérie Pécresse, a plaidé dimanche pour la démission du président de l'Assemblée en raison de cette campagne. Outre la nécessité pour les habitants de la région la plus riche et la plus peuplée de France d'"un candidat à 100%", l'ancienne ministre a appelé à "éviter la suspicion des mélanges des genres". "Saura-t-on quand il recevra pour remettre une légion d'honneur à l'Hôtel de Lassay des centaines de personnes autour d'un buffet s'il le fait comme président ou comme candidat", a notamment demandé cette députée des Yvelines. - 'Parachute doré en politique' - Venant tour à tour en défense de M. Bartolone, des ministres ou responsables socialistes et écologistes ont martelé ces derniers jours que Mme Pécresse avait fait campagne en restant ministre, comme d'autres membres du gouvernement Fillon, mais aussi que le président de l'Assemblée est tenu par sa fonction même à une certaine neutralité. Et nombre de présidents de l'Assemblée ont fait campagne par le passé en restant au perchoir, selon l'entourage de l'élu de Seine-Saint-Denis. Le président UMP du Sénat, Gérard Larcher, également président du comité de soutien de Valérie Pécresse, a trouvé mardi "nullement incompatible" pour Claude Bartolone mais "un peu difficile" d'être candidat aux régionales, "un enjeu politique majeur", en restant président d'une assemblée, "une fonction d'arbitre". Quant au chef de file des députés UMP, Christian Jacob, il a souhaité des garanties écrites de "transparence" du président de l'Assemblée sur sa façon de mener campagne car sa candidature "pose un problème institutionnel et un problème de bon fonctionnement de notre assemblée". Mais ce député de Seine-et-Marne n'a pas exigé de démission, appelant le président de l'Assemblée à se décider au regard de "règles éthiques". "En tant que président de l'Assemblée nationale", Claude Bartolone "n'a eu de cesse de promouvoir l'éthique et la transparence de cette institution. Son travail ni partisan, ni sectaire, est salué sur tous les bancs du Palais Bourbon", a riposté par communiqué le sénateur PS francilien Luc Carvounas, proche de Manuel Valls, dénonçant "un combat démagogique". Des responsables socialistes avaient affirmé jeudi à l'AFP que "M. Bartolone a négocié (avec l'Elysée) la certitude de pouvoir rester au perchoir tout en étant candidat", mais aussi après, s'il perdait le scrutin. Invention du "parachute doré en politique", avait taclé ce week-end l'UMP Geoffroy Didier, l'un des deux porte-parole de campagne de Valérie Pécresse. parl-ic/vdr/mat/ei BOURBON]]></description>
   <pubDate>Tue, 12 May 2015 19:22:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Elisabeth Borne veut faire de la RATP une "référence" de la mobilité durable</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150512171255.7qa1lcht.html</link>
   <description><![CDATA[La candidate au poste de PDG de la RATP, Elisabeth Borne, a dit mardi face aux députés son ambition de voir l'opérateur de transports devenir une "référence en termes de mobilité durable". Lors d'une audition d'une heure par la commission du Développement durable et de l'Aménagement du territoire de l'Assemblée nationale, Mme Borne a évoqué la compétence technologique des salariés de l'entreprise publique. "Si vous m'accordez votre confiance, je souhaite mobiliser la richesse et la diversité de ces talents pour faire de la RATP l'entreprise de référence en terme de mobilité durable", a-t-elle ajouté. "Cet enjeu s'impose d'autant plus que la France, qui accueillera la conférence Paris climat en décembre prochain, se doit d'être exemplaire sur ce sujet", a ajouté Mme Borne, actuelle directrice de cabinet de la ministre de l'Ecologie Ségolène Royal. Disant son "grand honneur" d'être la candidate du gouvernement à la tête d'une "grande entreprise publique, une référence mondiale dans le domaine des transports urbains", Mme Borne a également insisté sur la nécessité à ses yeux d'améliorer la "qualité du service rendu aux usagers", en citant en particulier la modernisation des RER A et B. A ce titre, "la qualité de service sera au coeur de la négociation qui démarre avec le Stif (syndicat des transports d'Ile-de-France, ndlr) sur le prochain contrat" qui prendra la suite de l'actuel (2012-2015). Pour elle, ce contrat doit viser à "maintenir le haut niveau d'investissement du contrat en cours pour accroître l'offre et moderniser le réseau avec des cofinancements pour ne pas aggraver (la) dette" de la RATP. Enfin, Mme Borne, qui est revenue sur son parcours professionnel (administrations centrales, cabinets ministériels, mairie de Paris et SNCF) a donné des gages en terme de relations avec les 55.000 salariés de la RATP, "une entreprise que je sais très attachée comme je le suis moi-même aux valeurs du service public", en assurant que "la qualité du dialogue social est un préalable à la réussite de l'entreprise". Mme Borne doit être également entendue mercredi matin par la commission du développement durable du Sénat. Les deux commissions doivent ensuite voter et selon la Constitution, "le président de la République ne peut procéder à une nomination lorsque l'addition des votes négatifs dans chaque commission représente au moins trois cinquièmes des suffrages exprimés au sein des deux commissions". La nomination effective de Mme Borne sera ensuite annoncée en Conseil des ministres.]]></description>
   <pubDate>Tue, 12 May 2015 19:12:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Régionales: Bartolone, critiqué par l'UMP, se retirera du perchoir de l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150512164010.4r7rte7i.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée nationale, Claude Bartolone, en butte aux critiques d'élus UMP sur son double rôle depuis sa candidature comme chef de file socialiste aux régionales en Ile-de-France, a annoncé mardi qu'il se retirerait du perchoir au plus fort de la campagne. Après avoir affirmé dans la matinée que sa "seule règle de conduite" pendant la campagne électorale serait "toute la loi, rien que la loi", notamment sur le financement, le président de l'Assemblée a déclaré dans l'après-midi que, "lorsqu'on entrera dans le temps de la campagne", il demandera aux vice-présidents de le "remplacer au perchoir pendant les travaux, notamment pendant les moments où ils sont télévisés, pour assurer cette différence" de rôles. Claude Bartolone, qui préside actuellement lui-même les séances de questions au gouvernement (télévisées) ainsi que les votes solennels sur les textes de loi, est assisté de six vice-présidents (3 PS, 2 UMP et un écologiste) qui président pour leur part la plupart des autres séances. Il avait toutefois lui-même été au perchoir pendant la totalité du débat difficile sur le mariage des homosexuels en 2013. Au lendemain de l'annonce surprise, mercredi, de sa disponibilité à mener la campagne des socialistes franciliens, le quatrième personnage de l'Etat avait promis, lors d'une cérémonie dans sa résidence officielle, qu'il entretiendrait une séparation "rigide" entre ses deux casquettes et vivrait pendant quelques semaines "une schizophrénie stricte". Dans le sillage de plusieurs de ses soutiens, comme le député du Val-d'Oise Jérôme Chartier, la candidate UMP pour ces élections, Valérie Pécresse, a plaidé dimanche pour la démission du président de l'Assemblée en raison de cette campagne. Outre la nécessité pour les habitants de la région la plus riche et la plus peuplée de France d'"un candidat à 100%", l'ancienne ministre a appelé à "éviter la suspicion des mélanges des genres". "Saura-t-on quand il recevra pour remettre une légion d'honneur à l'Hôtel de Lassay des centaines de personnes autour d'un buffet s'il le fait comme président ou comme candidat", a notamment demandé cette députée des Yvelines. - 'Parachute doré en politique' - Venant tour à tour en défense de M. Bartolone, des ministres ou responsables socialistes et écologistes ont martelé ces derniers jours que Mme Pécresse avait fait campagne en restant ministre, comme d'autres membres du gouvernement Fillon, mais aussi que le président de l'Assemblée est tenu par sa fonction même à une certaine neutralité. Et nombre de présidents de l'Assemblée ont fait campagne par le passé en restant au perchoir, selon l'entourage de l'élu de Seine-Saint-Denis. Le président UMP du Sénat, Gérard Larcher, également président du comité de soutien de Valérie Pécresse, a trouvé mardi "nullement incompatible" pour Claude Bartolone mais "un peu difficile" d'être candidat aux régionales, "un enjeu politique majeur", en restant président d'une assemblée, "une fonction d'arbitre". Quant au chef de file des députés UMP, Christian Jacob, il a souhaité des garanties écrites de "transparence" du président de l'Assemblée sur sa façon de mener campagne car sa candidature "pose un problème institutionnel et un problème de bon fonctionnement de notre assemblée". Mais ce député de Seine-et-Marne n'a pas exigé de démission, appelant le président de l'Assemblée à se décider au regard de "règles éthiques". "En tant que président de l'Assemblée nationale", Claude Bartolone "n'a eu de cesse de promouvoir l'éthique et la transparence de cette institution. Son travail ni partisan, ni sectaire, est salué sur tous les bancs du Palais Bourbon", a riposté par communiqué le sénateur PS francilien Luc Carvounas, proche de Manuel Valls, dénonçant "un combat démagogique". Des responsables socialistes avaient affirmé jeudi à l'AFP que "M. Bartolone a négocié (avec l'Elysée) la certitude de pouvoir rester au perchoir tout en étant candidat", mais aussi après, s'il perdait le scrutin. Invention du "parachute doré en politique", avait taclé ce week-end l'UMP Geoffroy Didier, l'un des deux porte-parole de campagne de Valérie Pécresse. parl-ic/vdr/mat/ei BOURBON]]></description>
   <pubDate>Tue, 12 May 2015 18:40:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le gouvernement redit son opposition à la suppression de l'Ordre des infirmiers</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150512160952.vj00mqbu.html</link>
   <description><![CDATA[Laurence Rossignol, secrétaire d'Etat chargée de la Famille, a rappelé mardi que le gouvernement était opposé à la suppression de l'Ordre des infirmiers votée par le parlement le mois dernier, invitant toutefois cette instance contestée à "renforcer sa légitimité". A l'heure où le gouvernement veut favoriser le maintien des patients à domicile et la coopération entre professionnels de santé, il est "nécessaire qu'une instance reconnue par tous participe à la construction d'une identité professionnelle", a estimé Laurence Rossignol, s'exprimant pour la ministre Marisol Touraine lors de la séance des questions au gouvernement à l'Assemblée. Mais dans le cadre de la loi santé, l'Assemblée nationale a "adopté un amendement supprimant l'Ordre des infirmiers, signifiant que ce dernier ne remplissait pas en l'état sa mission", a rappelé Laurence Rossignol. "Marisol Touraine avait alors rappelé la position défavorable du gouvernement, l'Ordre des infirmier s'inscrivant désormais dans une trajectoire plus positive" après "des débuts difficiles" depuis sa création en 2006. "L'Ordre doit aujourd'hui intensifier son travail de pédagogie et de dialogue avec la profession pour renforcer sa légitimité", a ajouté Laurence Rossignol. "C'est à l'aune de ce travail que l'ensemble des acteurs et que la représentation nationale pourront être convaincus qu'il est désormais en capacité de jouer pleinement son rôle", a-t-elle dit, alors que la loi santé doit encore être examinée au Sénat. Face aux contraintes budgétaires, "tous les ordres doivent faire des efforts de maîtrise de leurs charges et donc de modération du montant des cotisations", a-t-elle en outre souligné, rappelant que ces cotisations "doivent financer strictement les missions" de l'Ordre définies par la loi (déontologie, relais auprès des pouvoirs publics). Plus tôt dans la journée, le président de l'Ordre infirmier, Didier Borniche, s'était réjoui des engagements réitérés de Matignon et du ministère de la Santé en faveur d'un "rétablissement juridique" de son institution, courrier à l'appui. "Nous espérons que le bon sens l'emportera" a-t-il déclaré, entouré des représentants d'une vingtaine d'organisations professionnelles, à l'occasion de la journée internationale des infirmières. L'occasion de défendre "un ordre qui va bien" désormais et dont la situation financière est "totalement saine", selon lui. L'Ordre des infirmiers est le deuxième des sept ordres de profession de santé en France, mais peine à fédérer la profession: il compte 168.000 inscrits, sur un total de quelque 600.000 infirmiers en France. Sa suppression était portée par la députée apparentée socialiste Annie Le Houerou, qui a pointé "la mauvaise gestion de l'Ordre", son "défaut de représentativité" et le fait qu'il créerait "des tensions dans la profession".]]></description>
   <pubDate>Tue, 12 May 2015 18:09:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Protection de l'enfant: Rossignol en appelle au "consensus" à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150512155012.w9ckoym9.html</link>
   <description><![CDATA[La secrétaire d'État à la Famille Laurence Rossignol en a appelé mardi au "consensus" politique pour réformer la protection de l'enfance, objet d'une proposition de loi sénatoriale examinée mardi à l'Assemblée. Cette réforme "exige de nous de ne pas se perdre dans de faux débats" et de rechercher "le meilleur intérêt de l'enfant", a lancé Mme Rossignol, alors que des députés UMP ont déposé des amendements sur des sujets aussi divers que la lutte contre l'absentéisme scolaire ou contre le "tourisme procréatif". "Je m'opposerai à tout amendement dont l'objet ne sera pas de réformer la protection de l'enfance", a poursuivi la secrétaire d'État, alors qu'un député socialiste, Erwann Binet, a renoncé à déposer un amendement qui avait pour finalité d'autoriser les couples pacsés ou en concubinage à adopter un enfant. "Autour de la famille, il existe de nombreux débats. Mais ce ne sont pas ces débats qui sont à l'ordre du jour. Aujourd'hui le sujet, ce sont les 284.000 mineurs et 21.500 jeunes majeurs de l'aide sociale à l'enfance", selon Mme Rossignol, qui veut "franchir une étape supplémentaire" par rapport à la précédente loi de 2007 sur la protection de l'enfance. Rappelant "l'issue tragique" de certaines situations, comme dans le cas de la petite Marina, morte sous les coups de ses parents en 2009 malgré des signalements, elle a dit la volonté du gouvernement d'éviter toute "maltraitance institutionnelle". Alors que les départements ont la charge de la politique de protection de l'enfance, qui représente quelque 7 milliards d'euros de dépenses chaque année, l'État doit être "le garant de l'égalité de traitement sur le territoire", a-t-elle martelé. La secrétaire d'État a annoncé divers amendements, notamment sur le versement de l'allocation de rentrée scolaire, pendant le placement d'un enfant, non plus aux parents mais sur un compte bloqué à la Caisse des dépôts, afin de lui permettre "de disposer d'un pécule à sa majorité". Un accompagnement devrait en outre être proposé aux jeunes majeurs sortant de l'aide sociale à l'enfance (ASE) pour leur permettre de terminer l'année scolaire ou universitaire engagée. D'autres amendements gouvernementaux visent à améliorer le repérage des situations d'enfants en danger.]]></description>
   <pubDate>Tue, 12 May 2015 17:50:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Christian Paul (aile gauche du PS) soutient la réforme du collège</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150512153530.dkcr76ul.html</link>
   <description><![CDATA[Christian Paul, chef de file de l'aile gauche du PS, a apporté mardi son soutien à la réforme du collège de la ministre de l'Éducation Najat Belkacem-Vallaud, souhaitant toutefois quelques "retouches" sur les programmes. "Il y a une immense mauvaise foi de la part de la droite à l'Assemblée nationale à l'égard de la ministre de l'Éducation nationale", a considéré le député socialiste frondeur, dans les couloirs du Palais Bourbon. "Je soutiens cette réforme, je la crois nécessaire", a assuré Christian Paul, candidat au poste de premier secrétaire du PS contre Christophe Cambadélis, pour le congrès du parti à Poitiers du 5 au 7 juin. "Il faut évidemment ajuster ce qui doit l'être, en particulier sur les programmes", a-t-il nuancé, évoquant le travail du "conseil supérieur des programmes", organisme "indépendant" qui "a rendu sa copie". Le député a estimé qu'"il y a des retouches à faire". "Il faut remettre un peu de raison là où il y a trop de passion", a-t-il exhorté, appelant à cesser les "obscures polémiques partisanes". cgu/vdr/mat/er BOURBON]]></description>
   <pubDate>Tue, 12 May 2015 17:35:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Bartolone se fera remplacer au perchoir au plus fort de la campagne des régionales</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150512151025.18lwdikh.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée nationale Claude Bartolone, qui sera le candidat du PS aux régionales de décembre en Ile-de-France, a annoncé mardi qu'il déléguerait aux vice-présidents de l'Assemblée le soin de présider les séances au plus fort de la campagne électorale. "C'est évident que lorsqu'on entrera dans le temps de la campagne, je demanderai aux vice-présidents, de qualité, qui sont à mes côtés, de me remplacer au perchoir pendant les travaux, notamment pendant les moments où ils sont télévisés, pour assurer cette différence entre mon rôle ici de président de l'Assemblée et mon rôle de candidat sur la région Ile-de-France", a-t-il déclaré dans les couloirs de l'Assemblée. Claude Bartolone, qui préside actuellement lui-même les séances de questions au gouvernement (télévisées) ainsi que les votes solennels sur les textes de loi, est assisté de six vice-présidents (3 PS, 2 UMP et un écologiste) qui président pour leur part la plupart des autres séances. Il avait toutefois lui-même été au perchoir pendant la totalité du débat difficile sur le mariage homosexuel en 2013. Il s'était borné à affirmer mardi matin que sa "seule règle de conduite" pendant la campagne électorale serait "toute la loi, rien que la loi". Interrogé sur les propos du président UMP du Sénat Gérard Larcher, qui a jugé "un peu difficile" mais "nullement incompatible" d'être candidat aux régionales en se maintenant au perchoir de l'Assemblée, M. Bartolone a répondu: "Quand on est président de l'Assemblée, on doit avoir comme seule règle de conduite: toute la loi, mais rien que la loi." "Ici où nous avons à voter la loi, ce principe doit être aussi dans toutes les têtes", a glissé le député socialiste de Seine-Saint-Denis. A la question de savoir si son maintien au perchoir pendant la campagne des régionales avait été discuté en conférence des présidents à l'Assemblée plus tôt dans la matinée, M. Bartolone a répondu: "Bien entendu. J'ai eu une demande de la part du président Jacob (chef de file des députés UMP) et je lui ai apporté cette réponse." "C'est la conduite que je m'applique ici depuis que je préside l'Assemblée nationale et comme législateur", a également fait valoir l'élu PS de Seine-Saint-Denis. "Nous avons voté un certain nombre de lois qui codifient finalement le déroulement des campagnes électorales, donc pour moi +toute la loi, rien que la loi+", a-t-il conclu, dans une allusion notamment aux règles de financement. La candidate UMP à la présidence de la région Ile-de-France, Valérie Pécresse, a affirmé dimanche qu'elle démissionnerait de la présidence de l'Assemblée nationale pour faire campagne si elle était à la place de Claude Bartolone, et estimé qu'"il faut éviter la suspicion des mélanges des genres". "Le président de l'Assemblée nationale a des moyens colossaux", a relevé cette députée des Yvelines. "Saura-t-on, quand il recevra pour remettre une Légion d'honneur à l'Hôtel de Lassay des centaines de personnes autour d'un buffet, s'il le fait comme président ou comme candidat?" a demandé cette ancienne ministre.]]></description>
   <pubDate>Tue, 12 May 2015 17:10:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Prostitution: la proposition de loi socialiste de retour à l'Assemblée le 12 juin</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150512150235.e6muphac.html</link>
   <description><![CDATA[La proposition de loi socialiste visant à renforcer la lutte contre la prostitution reviendra à l'Assemblée nationale le 12 juin en deuxième lecture, a annoncé mardi la présidente de la Délégation de l'Assemblée aux droits des femmes, Catherine Coutelle. Le Sénat, majoritairement à droite, a supprimé fin mars la pénalisation des clients et rétabli le délit de racolage, deux points forts du texte socialiste, voté en première lecture à l'Assemblée nationale en décembre 2013. La proposition de loi prévoyait initialement d'abroger le délit de racolage instauré par Nicolas Sarkozy et d'instaurer en contrepartie la pénalisation des clients. La commission spéciale du Sénat a modifié la donne en réintégrant le délit de racolage, pourtant décrié par les associations sur le terrain, et a rejeté la sanction des clients. Elle a été suivie par les sénateurs en séance. Après avoir jugé "invraisemblable et régressif" de la part des sénateurs d'avoir "renoncé à la pénalisation des clients" de prostituées, la ministre des Affaires sociales Marisol Touraine avait alors affiché la volonté de "clairement" réintroduire cette mesure lors du nouveau passage du texte devant les députés. Elle s'était également insurgée contre le rétablissement du délit de racolage, considérant qu'il faisait "des prostituées non pas des victimes, mais des coupables". Se félicitant que le texte revienne "rapidement" en deuxième lecture à l'Assemblée, Catherine Coutelle, sa collègue socialiste Maud Olivier, rapporteure de la commission spéciale, et l'UMP Guy Geoffroy, président de la commission, ont souhaité mardi "soumettre au vote des député-e-s un texte qui, non seulement confirme l'indispensable suppression du délit de racolage (...) mais qui revienne aussi à l'équilibre du texte voté par l'Assemblée à une large majorité transpartisane le 4 décembre 2013". "Cet équilibre ne peut être assuré que par les quatre piliers que sont le renforcement de la lutte contre le proxénétisme et la traite des êtres humains; la dépénalisation des personnes prostituées et la création d'un parcours de sortie de la prostitution; la prévention du recours à la prostitution et l'éducation à la sexualité; la responsabilisation des clients et interdiction de l'achat d'actes sexuels", ont souligné ces élus dans un communiqué commun. A leurs yeux, "ces quatre piliers sont indissociables, car c'est leur globalité qui crée un dispositif efficace et équilibré". En cas de désaccord jusqu'au bout entre les deux chambres, c'est l'Assemblée nationale qui aura le dernier mot.]]></description>
   <pubDate>Tue, 12 May 2015 17:02:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Collège: Valls dénonce des "mots insupportables" de Sarkozy contre Vallaud-Belkacem</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150512140911.s8akepr0.html</link>
   <description><![CDATA[Manuel Valls s'en est pris mardi aux "attaques personnelles" et aux "mots insupportables" tenus par Nicolas Sarkozy à l'encontre de Najat Vallaud-Belkacem, alors que la droite est en pleine offensive contre la réforme des collèges de la ministre de l'Education. "Les attaques personnelles, moi je les ai entendues à la une des quotidiens les plus réactionnaires. Je les ai entendues hier soir dans la bouche du président de votre formation contre la ministre de l'Education nationale, avec des mots insupportables", a déclaré le Premier ministre lors de la séance des questions d'actualité à l'Assemblée nationale. Lundi soir, lors d'un meeting UMP aux Pavillons-sous-Bois (Seine-Saint-Denis), M. Sarkozy avait notamment lancé: "Dans le combat effréné pour la médiocrité, Christiane Taubira (ministre de la Justice) est en passe d'être dépassée par Najat Vallaud-Belkacem". La réforme lancée par la ministre de l'Education nationale est "désastreuse, peut-être irréversible, pour notre République", avait également affirmé le président de l'UMP. Manuel Valls, qui répondait à une question du député UMP Bruno Le Maire (Eure), a promis que son gouvernement irait "jusqu'au bout" et "ne reculerait pas" sur la réforme des collèges, qui tourne à l'affrontement politique droite-gauche. "Alors M. Le Maire si vous voulez un vrai débat, projet contre projet, valeurs contre valeurs, nous y sommes prêts", a lancé Manuel Valls, entraînant une ovation debout sur les bancs socialistes. La réforme du collège, mais aussi la refonte des programmes, suscitent de vives critiques sur certains points, dont la suppression des options latin-grec et des classes bilangues. M. Le Maire avait lancé la semaine dernière une pétition de députés contre la réforme, qui a rassemblé plus de 235 signatures à droite et au centre. Dans sa réponse mardi, Manuel Valls a également mis en avant les créations de postes dans l'Education depuis l'arrivée de la gauche au pouvoir depuis 2012, notamment en lettres classiques, là où la droite avait supprimé "85.000 postes en cinq ans".]]></description>
   <pubDate>Tue, 12 May 2015 16:09:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
