<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Tue, 27 Jun 2017 15:50:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Assemblée: le "perchoir" et tous les postes REM seront remis en jeu à mi-mandat (Ferrand)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170627134244.uddyittr.html</link>
   <description><![CDATA[Le "perchoir" et tous les autres postes à responsabilité de la République en marche (REM) à l'Assemblée nationale seront remis en jeu à mi-mandat, dans deux ans et demi, a annoncé mardi le président du groupe majoritaire, Richard Ferrand. Les sortants ne pourront pas se représenter pour ces postes, a précisé le député du Finistère lors d'une conférence de presse, quelques heures après une réunion de groupe au cours de laquelle François de Rugy a été choisi comme candidat pour la présidence de l'Assemblée. "Cette disposition figure dans notre règlement intérieur et s'appliquera à tout le monde. Vous aurez donc quelqu'un d'autre devant vous à Noël 2019", a ajouté M. Ferrand, qui était entouré des vice-présidents et des quatre porte-parole du groupe. La présidence de la commission des Affaires étrangères sera pour le MoDem. L'ancienne ministre Marielle de Sarnez souhaite l'obtenir. La présidence de la commission des Finances, laissée à l'opposition, reviendra à LR, a précisé le chef de file des députés REM. Eric Woerth et le sortant Gilles Carrez sont sur les rangs. Selon des sources parlementaires, le groupe REM a déjà désigné mardi midi le député des Français d'Amérique du Nord Roland Lescure à la présidence de la commission des Affaires économiques et le député du Val-de-Marne Jean-Jacques Bridey à celle de la Défense. Le groupe désignera les quatre présidences de commission restantes (commissions des Lois, des Affaires sociales, du Développement durable et des Affaires culturelles) qui seront attribuées à trois femmes et un homme pour respecter le principe de parité. La déclaration politique du groupe, adoptée mardi matin, prévoit "la mixité dans les nominations aux postes clés de l'Assemblée nationale", dont les commissions.]]></description>
   <pubDate>Tue, 27 Jun 2017 15:42:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La XVe législature de la Ve République officiellement ouverte à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170627132941.qag7kyiz.html</link>
   <description><![CDATA[Le doyen des députés, Bernard Brochand (LR), a donné mardi le coup d'envoi de la XVe législature de la Ve République, devant une Assemblée profondément renouvelée, et avant l'élection de son nouveau président. "Je déclare ouverte la XVe législature de l'Assemblée nationale", a lancé M. Brochand, 79 ans, avant de prononcer la constitution du bureau d'âge, composé des six plus jeunes députés, à commencer par le benjamin, Ludovic Pajot, 23 ans, élu FN du Pas-de-Calais. Pour cette séance inaugurale, les députés sont assis dans l'hémicycle par ordre alphabétique. Certains, tels Jean-Luc Mélenchon ou François Ruffin (LFI), ne portent pas de cravate contrairement à l'usage, tandis que Cédric Villani (REM) arbore sa lavallière. Quant au député de Polynésie Moetai Brotherson, il est en lavalava, costume traditionnel. Après avoir rappelé que, depuis 228 ans, le Palais Bourbon est le siège de l'Assemblée et qu'en sont sorties des "lois fondamentales" comme le suffrage universel, l'abolition de l'esclavage ou celle de la peine de mort, M. Brochand a souhaité que "tous puissent contribuer avec succès" au "travail commun". Dans sa brève allocution saluée par des applaudissements, l'élu des Alpes-Maritimes a accueilli "tous ceux, beaucoup plus nombreux que d'ordinaire, qui n'ont jamais siégé dans (l')hémicycle". M. Brochand a ensuite lancé le vote à bulletin secret dans une urne à la tribune, pour lequel les députés sont appelés un par un. Il devrait être clos vers 16H30.]]></description>
   <pubDate>Tue, 27 Jun 2017 15:29:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Pas de huitième groupe à l'Assemblée (Falorni)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170627132333.wm9fclba.html</link>
   <description><![CDATA[Le député divers gauche Olivier Falorni a indiqué qu'il renonçait à créer un huitième groupe à l'Assemblée, faute de pouvoir s'entendre "politiquement" avec les trois députés nationalistes corses. "Il n'y aura pas de huitième groupe. Il n'aurait pas été possible de s'entendre politiquement avec les trois nationalistes corses" dont la présence était nécessaire pour arriver au seuil des 15 députés, a indiqué M. Falorni aux journalistes à l'Assemblée. Tout comme M. Falorni, les trois députés corses devraient siéger parmi les non inscrits, ont-il indiqué à l'AFP. Avant d'entrer dans l'Assemblée, rue de l'Université, Michel Castellani, Jean-Félix Acquaviva et Paul-André Colombani, entourés d'une délégation de sympathisants, ont posé avec des drapeaux corses et chanté l'hymne corse, a constaté l'AFP. "C'est un moment historique pour nous", a déclaré M. Colombani]]></description>
   <pubDate>Tue, 27 Jun 2017 15:23:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Doubs: Frédéric Barbier, député doublement étiqueté PS-REM, ne sera plus membre du Parti socialiste</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170627132235.ru5x50sz.html</link>
   <description><![CDATA[Le député socialiste Frédéric Barbier, réélu député du Doubs avec la double investiture PS-REM, est considéré comme "démissionnaire d'office du Parti socialiste" après avoir choisi de siéger avec La République en marche, a indiqué mardi la fédération départementale du PS. Frédéric Barbier, seul candidat en France à avoir bénéficié de la double investiture PS-REM, en raison de la forte présence du FN dans la 4e circonscription du Doubs, n'était pas joignable mardi. "Lui souhaiterait rester au PS, mais il a contrevenu aux statuts du Parti socialiste selon lesquels un élu socialiste doit obligatoirement appartenir au groupe socialiste de l'assemblée politique dans laquelle il siège", a déclaré à l'AFP le premier secrétaire fédéral du PS du Doubs, Nicolas Bodin. Barbier, 56 ans, "s'est désigné comme candidat de La République en marche auprès de la préfecture lorsqu'il était encore candidat. Il s'est financièrement rattaché à ce parti et il s'est officiellement rattaché au groupe La République en marche à l'Assemblée nationale, samedi dernier", a expliqué M. Bodin. "Conformément à nos statuts, il est donc considéré comme démissionnaire d'office du Parti socialiste", a-t-il souligné. L'ancien suppléant de Pierre Moscovici, auquel il avait succédé en 2015, a été réélu au deuxième tour de l'élection législative avec 61,64% des suffrages face à l'eurodéputée FN Sophie Montel. Mardi, l'ancien Premier ministre Manuel Valls a également quitté le PS pour siéger dans le groupe La République en marche, comme député apparenté.]]></description>
   <pubDate>Tue, 27 Jun 2017 15:22:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Pour Valls, La France insoumise "se compromet avec l'islam politique"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170627125306.1fs0pfpu.html</link>
   <description><![CDATA[L'ancien Premier ministre Manuel Valls estime dans une interview à Libération publiée mardi que la gauche "est en difficulté sur les questions d'identité" et que La France insoumise en particulier "se compromet avec l'islam politique voire avec les islamistes". Constatant que son adversaire aux législatives, Farida Amrani, "n'a rien dit" après avoir reçu le soutien pour le second tour de l'humoriste Dieudonné, condamné pour incitation à la haine, Manuel Valls estime qu'"à gauche, on n'est pas à l'aise sur ce sujet-là". "C'est presque un angle mort. Comme on est du côté des plus faibles, on dit +ce sont des victimes+, on croit qu'il faut se mettre de leur côté, et on prend les voix. On est mal à l'aise, et on se retrouve à légitimer Dieudonné". L'ancien ministre de l'Intérieur dresse un parallèle avec l'affaire Dreyfus: "Au moment de l'affaire Dreyfus, la gauche se demande: +Est-ce qu'il faut défendre ce juif, militaire, bourgeois, alors que la préoccupation essentielle c'est la classe ouvrière ?+. A gauche c'est comme ça, ce sont les termes du débat", analyse-t-il dans cette interview avec l'écrivain Christine Angot. La gauche "est en difficulté sur les questions d'identité. Hollande n'aimait pas les évoquer. Je vais être immodeste, mais quand je dis à l'Assemblée +nous sommes en guerre contre le terrorisme+, je suis le premier à le dire. Ce n'est pas la première fois qu'il y a de la complaisance à gauche à propos du terrorisme", poursuit M. Valls, évoquant les Brigades rouges. "Il y a une complaisance, parce qu'il y a une gêne et une culpabilité. Les musulmans sont le prolétariat du XXIe siècle, et en plus il y a une question religieuse... Mais on ne peut pas être naïf", assène le député de l'Essonne. Elu de justesse dans la première circonscription de l'Essonne, il estime que Jean-Luc Mélenchon est "dangereux". Pour lui, la gauche doit trouver "sa propre réponse" à ces questions, pour ne pas laisser "un espace à l'extrême droite, ou à la France insoumise, qui se compromet avec l'islam politique, voire avec les islamistes". "J'ai été ciblé aux législatives parce que j'avais porté ce combat", pense M. Valls, qui attaque aussi au passage la secrétaire d'Etat Marlène Schiappa, qui "prétend qu'il n'y a pas d'antisémitisme dans nos quartiers". "Il y en a un, c'est le moteur idéologique du terrorisme", affirme-t-il. Dans une tribune adressée à M. Valls et publiée le 22 juillet 2014 dans le Huffington Post, la secrétaire d'Etat avait en fait affirmé que "les gens qui habitent, travaillent, vivent dans les quartiers populaires ne sont pas antisémites dans leur ensemble, intrinsèquement, par essence". Elle y "dénonce sans équivoque l'antisémitisme mais indique que les quartiers populaires ne l'ont pas créé", a mis au point mardi son cabinet.]]></description>
   <pubDate>Tue, 27 Jun 2017 14:53:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le groupe LR de l'Assemblée fait une place à deux trentenaires comme premiers vice-présidents</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170627123813.kmo52ls0.html</link>
   <description><![CDATA[Le groupe LR de l'Assemblée nationale, à la tête duquel Christian Jacob a été reconduit il y a une semaine, s'est choisi mardi deux premiers vice-présidents trentenaires, une femme et un homme, Virginie Duby-Muller et Damien Abad. M. Abad, élu de l'Ain de 37 ans face à une candidate de la République en marche, s'était présenté la semaine dernière sans succès pour présider le groupe. Il défendait la ligne d'une droite "ni ralliée, ni dans une opposition frontale" face à la majorité du président Emmanuel Macron. Elue de Haute-Savoie également face à une candidate REM, déléguée nationale en charge de l'économie numérique, Mme Duby-Muller, 37 ans également, est sur une ligne plutôt conservatrice. Ces deux députés amorcent leur deuxième mandat. Député-maire de Provins (Seine-et-Marne), âgé de 57 ans et à la tête du groupe (ex-UMP) depuis l'automne 2010, Christian Jacob avait été réélu président du groupe Les Républicains par 62 voix contre 32 à M. Abad, un des anciens porte-parole de la campagne présidentielle de François Fillon. Les autres vice-présidents seront Valérie Lacroute, Véronique Louwagie, Frédérique Meunier, Francois Cornut-Gentille, Julien Aubert, Gérard Cherpion, Arnaud Viala, Guillaume Peltier, Gilles Lurton.]]></description>
   <pubDate>Tue, 27 Jun 2017 14:38:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Assemblée: le nom du groupe PS, "Nouvelle gauche", ne fait plus référence au socialisme</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170627120248.aa60od81.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés PS ont choisi par vote de nommer leur groupe à l'Assemblée "Nouvelle Gauche", a annoncé mardi leur président Olivier Faure, une dénomination qui, pour la première fois depuis 1958, ne fait pas référence au socialisme. "Suite à un vote de notre groupe parlementaire ce (mardi) matin, nous avons choisi de nous nommer groupe Nouvelle Gauche", a annoncé M. Faure, lors d'une conférence de presse. "Nous sommes de gauche et, en même temps, nous croyons à la nécessité de se rénover", a-t-il expliqué, tout en soulignant que le qualificatif de "socialiste" serait bien présent dans "la déclaration politique du groupe". "C'est la première fois que nous avons un groupe aussi réduit, donc cela montre notre volonté d'être dans un processus de reconstruction ouvert", a-t-il ajouté. Ce groupe comptera autour de 30 députés et leur nombre exact sera connu mardi soir. Pour la présidence de l'Assemblée, le groupe présentera la candidature de la députée socialiste du Calvados Laurence Dumont, pour mettre en évidence "un manquement aux engagements d'Emmanuel Macron" sur la féminisation des postes à responsabilité. "François de Rugy a l'expérience et les qualités requises", a toutefois reconnu M. Faure, alors que le député de Loire-Atlantique, désigné mardi par le groupe majoritaire de la République en marche, a toutes les chances d'être élu au "perchoir". M. Faure a précisé que le groupe "adoptera une position" sur la déclaration de politique générale, comme sur chaque texte, tout en reconnaissant qu'il y aura "des positions décalées" avec des députés qui voteront pour, certains qui s'abstiendront et d'autres qui voteront contre. "On donne à ce premier vote une importance symbolique démesurée", a-t-il jugé, prévoyant que le groupe "Nouvelle Gauche" serait beaucoup plus uni sur les textes législatifs. "Il y a une volonté de rester ensemble, des gens qui auraient pu partir ailleurs ne l'ont pas fait", s'est-il félicité.]]></description>
   <pubDate>Tue, 27 Jun 2017 14:02:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Mélenchon annonce sa désignation à la tête des députés de La France Insoumise</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170627114959.arw1ubvp.html</link>
   <description><![CDATA[Jean-Luc Mélenchon a annoncé mardi sa désignation "unanime" à la présidence du groupe des 17 députés de la France insoumise, pour laquelle il était seul candidat, lors d'un vote à bulletins secrets. Comme on lui demandait s'il avait été élu président du groupe LFI, ce député des Bouches-du-Rhône a répondu à la presse, dans un sourire: "oui, oui, c'était très embarrassant parce qu'il n'y avait pas de candidature en face de la mienne". "Nous avons voté à bulletins secrets et j'ai été élu (...) C'était unanime", a ajouté cet élu de 65 ans dans les couloirs de l'Assemblée nationale. Il a également annoncé que le groupe de la France insoumise allait "présenter une candidature à la présidence de l'Assemblée: Mme Fiat, qui a le double avantage d'avoir battu un candidat du FN et de représenter cette France populaire et féminine qui est aujourd'hui à la peine". Elue députée de la 6e circonscription de Meurthe-et-Moselle au second tour des législatives (61,36% des voix, abstention de 61,61%), Caroline Fiat, une aide-soignante de 40 ans, avait battu le FN dans le seul duel de France qui opposait les deux partis. Les communistes soutiendront la candidature des Insoumis pour le "perchoir", a affirmé auparavant leur président, reconduit mardi, André Chassaigne. A quelques heures de l'ouverture de la XVe législature de la Ve République, M. Mélenchon a aussi estimé que "nous entrons dans un régime de coups de force". Il a évoqué "l'entrée en scène" de "la monarchie jupitérienne", où "il est question que le président (de la République) humilie le Premier ministre en faisant lui-même une déclaration en Congrès", qui pourrait avoir lieu à la veille de la déclaration de politique générale. Et, "ensuite, nous allons avoir les ordonnances, c'est-à-dire pas de débat pour révolutionner le code du travail", a dénoncé le chef de file de la France insoumise, promettant que les députés de son groupe vont s'"accrocher à chaque article". Il s'est rendu mardi, avec les députés LFI, à un rassemblement contre la réforme du code du travail près de l'esplanade des Invalides. Interrogé sur le choix par les députés de la République en marche de François de Rugy pour la présidence de l'Assemblée, M. Mélenchon a répondu que "c'est le problème de la REM, qui est une importante machine à recycler les anciens, en particulier les renégats" entre "M. Ferrand, qui était un socialiste, M. de Rugy qui a trompé EELV", ou d'autres "qui seront récompensés pour leur changement de camp".]]></description>
   <pubDate>Tue, 27 Jun 2017 13:49:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Code du travail: plusieurs centaines d'opposants à la réforme rassemblés près de l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170627113604.9vjm9bv5.html</link>
   <description><![CDATA[Plusieurs centaines de personnes étaient rassemblées près de l'Assemblée nationale, mardi, jour de rentrée des nouveaux députés, pour contester la réforme du code du travail engagée par le gouvernement, a constaté un journaliste de l'AFP. "Arrêtons Toutanmacron", "le Medef ne fera pas la loi", résumaient des pancartes lors de ce rassemblement à l'appel des syndicats CGT-FO-Solidaires-Unef-FSU rejoints par des organisations de gauche telles que le PCF, le NPA ou encore l'organisation altermondialiste Attac. Etaient notamment présents Philippe Martinez, numéro un de la CGT, Pierre Laurent, secrétaire national du PCF et Jean-Luc Mélenchon, chef de file des députés de la France insoumise. En ligne de mire, le projet de réforme du code du travail par ordonnances, qui, selon les syndicats, va poursuivre "le démantèlement du code du travail". Dominique Sultan (CGT), employée de Pôle emploi en Ile-de-France, balayait l'idée d'une réforme créatrice d'emplois, "un argument démago qui vise à tromper les gens". Pour Igor Zamichiei, secrétaire de la fédération PCF de Paris, Emmanuel Macron, comme sa majorité parlementaire, a été élu avec une faible participation qui "ne lui donne pas les coudées franches pour passer en force". Souhaitant "faire monter la mobilisation", il a reconnu que "les conditions ne sont pas les plus favorables". Le projet de loi d'habilitation doit être présenté mercredi en conseil des ministres. Parmi les pistes de réformes évoquées et qui font grincer des dents côté syndicats: la "place centrale" dévolue aux accords d'entreprise, l'extension des contrats de chantier, la fusion des instances représentatives du personnel et la barémisation des dommages et intérêts aux prud'hommes en cas de licenciement abusif. Pour ménager les partenaires sociaux, le gouvernement a initié une longue série de concertations en bilatérale. Sur les 48 réunions prévues, 18 ont déjà eu lieu. Cette semaine et la suivante, les discussions porteront sur la "simplification et le renforcement du dialogue social".]]></description>
   <pubDate>Tue, 27 Jun 2017 13:36:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Riester (LR) et Demilly (UDI) élus co-présidents du groupe "constructifs" à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170627113030.zgrekfco.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés LR Franck Riester et UDI Stéphane Demilly ont été élus mardi co-présidents du nouveau groupe "LR constructifs-UDI-indépendants", a-t-on appris auprès de plusieurs de ses membres. Ce groupe, composé jusqu'à présent d'une quarantaine de députés qui entendent soutenir la plupart des réformes d'Emmanuel Macron, s'est constitué il y a une semaine par scission du groupe Les Républicains "historique", à l'initiative notamment de Thierry Solère. Chacun de leur côté, les UDI ont désigné leur chef de file, les LR le leur, puis ensemble ils ont validé ces choix. "Nous voulions respecter l'histoire de nos deux familles politiques, on a le droit de faire de la politique un peu autrement", a déclaré devant la presse M. Demilly, vantant cette "idée collective" de "pédaler ensemble sur cette nouvelle remorque parlementaire." "Le chiffre exact sera déposé ce soir, mais on sera entre 35 et 40", a indiqué M. Solère, soulignant que le groupe est "assez paritaire entre députés issus des Républicains et députés issus de l'UDI", avec également des parlementaires "de Nouvelle Calédonie et de Polynésie française". "Tout le monde pensait que j'allais m'occuper de cela, mais je crois qu'il ne faut pas être candidat à tout tout le temps", a aussi glissé l'élu des Hauts-de-Seine. Soutien de Bruno Le Maire, le député-maire LR de Coulommiers (Seine-et-Marne) Franck Riester, 43 ans, qui en est à son troisième mandat de député, est l'ancien "M. Hadopi" de la droite. Député de la Somme depuis 2002, réélu dès le premier tour cette année, Stéphane Demilly, 54 ans, est actuellement maire d'Albert (10.000 habitants). Ce groupe, dont la constitution doit être formalisée en fin de journée, peut devenir "la troisième force politique de l'Assemblée", selon le président de l'UDI Jean-Christophe Lagarde. Sans être "aux ordres", ces députés "constructifs" pourraient, le 4 juillet, voter la confiance au gouvernement Philippe ou s'abstenir.]]></description>
   <pubDate>Tue, 27 Jun 2017 13:30:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Assemblée: Chassaigne reconduit à la tête du groupe des communistes, avec des ultramarins</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170627105026.c78eqf8r.html</link>
   <description><![CDATA[Le député du Puy-de-Dôme André Chassaigne a été reconduit mardi à la tête du groupe de la Gauche démocrate et républicaine à l'Assemblée nationale, qui compte 11 communistes et 5 ultramarins, selon des sources concordantes. A quelques heures de la séance inaugurale de la XVe législature de la Ve République, M. Chassaigne, 66 ans, a confirmé à la presse "la prolongation du groupe Gauche démocrate et républicaine, qui comprend deux composantes", des communistes et des ultramarins, et qu'il présidera encore. Le porte-parolat sera organisé pour représenter les différentes composantes, ont précisé des élus communistes. Et "notre volonté ce n'est pas d'être un groupe replié sur lui-même", les communistes comptant notamment "travailler la main dans la main" avec le groupe de la France insoumise, a aussi assuré M. Chassaigne. A l'extérieur du Palais Bourbon, des élus communistes ont participé mardi à un rassemblement près de l'esplanade des Invalides contre la réforme du code du travail voulue par l'exécutif. "Premier jour à l'Assemblée et déjà mobilisés pour s'opposer aux projets de casse sociale. La bataille commence aujourd'hui contre la loi travail XXL", a tweeté leur groupe.]]></description>
   <pubDate>Tue, 27 Jun 2017 12:50:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>François de Rugy choisi pour être le candidat de La République en marche pour le "perchoir"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170627101552.bs3m44px.html</link>
   <description><![CDATA[Le député de Loire-Atlantique François de Rugy, 43 ans, a été choisi mardi par les membres du groupe majoritaire de la République en Marche (REM) pour être leur candidat au "perchoir", selon des sources concordantes, ce qui lui assure d'être élu dans l'après-midi président de l'Assemblée. Sur 301 votants, l'ex-écologiste a obtenu dès le premier tour une majorité absolue de 153 voix contre 59 pour Sophie Errante, 54 pour Brigitte Bourguignon, autre candidate issue du PS, et 32 pour Philippe Folliot (venu de l'UDI), ont précisé des participants à la réunion à huis clos. Il y a eu trois bulletins nuls. Elu pour la première fois en 2007, François de Rugy qui va devenir le quatrième personnage de l'Etat, avait comme avantage son expérience, acquise lors de son second mandat (2012-2017) d'ancien co-président du groupe écologiste et d'ancien vice-président de l'institution. Plusieurs cadres de la République en marche avaient milité pour l'élection d'une femme, ce qui aurait été une première, mais Brigitte Bourguignon et Sophie Errante partaient avec le handicap de ne pas avoir exercé de poste à responsabilités pendant leur premier mandat. S'il avait jugé qu'une femme serait "un symbole fort", le porte-parole du gouvernement, Christophe Castaner, avait aussi évoqué la quête de "quelqu'un qui soit très tourné vers les questions internationales, sur l'animation, qui ait aussi une expérience politique mais pas forcément un vieux routard". François de Rugy, qui avait également acquis une certaine notoriété en se présentant à la primaire du PS élargie, s'était déclaré le premier et avait mené une campagne active prônant notamment une Assemblée "plus démocratique, plus efficace et plus moderne".]]></description>
   <pubDate>Tue, 27 Jun 2017 12:15:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Jean-Louis Debré propose de réserver les questions d'actualité au Premier ministre</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170627100717.hu3oq4es.html</link>
   <description><![CDATA[Jean-Louis Debré, ancien président de l'Assemblée nationale, a appelé mardi à "remplacer" les questions d'actualité au gouvernement par des "questions au Premier ministre". "La vraie réforme sur les questions d'actualité (...), ce doit être des questions au Premier ministre pour éviter ces questions départementales, et pour faire en sorte que les députés n'oublient pas qu'ils sont d'abord des députés de la nation", a proposé Jean-Louis Debré sur LCP. Les nouveaux députés font leur rentrée à l'Assemblée nationale mardi. Ils pourront soumettre les ministres aux "questions d'actualité au gouvernement" deux fois par semaine, le mardi et le mercredi. Ancien président de l'Assemblée nationale et du Conseil constitutionnel, Jean-Louis Debré a suggéré de "ne faire qu'une séance du mardi ou du mercredi", au cours de laquelle le Premier ministre seul "répond au nom du gouvernement".]]></description>
   <pubDate>Tue, 27 Jun 2017 12:07:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés REM s'engagent à être "pragmatiques" et "intègres"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170627100546.bf25d9md.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés de La République en marche promettent d'être "proches des Français, pragmatiques, intègres", convaincus d'"une ardente obligation de réussite", dans une déclaration politique adoptée mardi en réunion de groupe. A quelques heures de la séance inaugurale de la XVe législature de la Ve République, les 308 députés du groupe - auquel Manuel Valls sera apparenté - s'engagent à rester "fidèles" à "ce pour quoi (ils ont) été élus". "Nous serons proches des Français, pragmatiques, intègres et ouverts au dialogue", précisent-ils dans cette déclaration de quatre pages transmise à la presse. Voyant la "diversité de (leurs) profils et de (leurs) sensibilités politiques" comme "une force", ils affichent la "conviction commune" qu'"il est possible de retrouver le chemin du progrès" et de "faire entrer notre pays dans le XXIe siècle", avec "une attention particulière aux plus vulnérables". En plus de "donner vie au contrat avec la Nation" (probité de la vie publique, réforme du "modèle social", "protection de la Nation" face au terrorisme, maîtrise des dépenses et plan d'investissement public, défense de l'acquis de l'UE...), ils prennent une série d'"engagements" face à l'attente de "nouveaux usages" par les Français. Ils s'engagent à "ancrer à chaque instant (leur) travail dans le réel", avec par exemple des consultations citoyennes, à être "efficaces", "assidus", à "développer l'évaluation", ou encore à "être exemplaires et paritaires", avec "la mixité dans les nominations aux postes clés de l'Assemblée nationale", dont les commissions. "Nous parlerons sur chacun des textes d'une seule et même voix. Nous redonnerons à la loi son éclat, en dépoussiérant les textes de tout ce qui ne mérite pas d'y figurer", est-il encore affirmé dans ce texte. "Moins bavard, plus pertinent, davantage immergé dans le réel, le travail de l'Assemblée nationale sera plus performant et ainsi plus légitime", selon ces députés, novices pour la plupart. Les élus du groupe REM mettent en avant "une ardente obligation de réussite". "Nous aurons réussi si, à la fin du quinquennat, les Français ont retrouvé confiance dans leur force collective et en l'avenir. Si chacun peut constater une amélioration concrète de sa situation, une capacité retrouvée à faire des choix. Si les extrêmes n'apparaissent plus pour personne comme un recours, mais comme le danger qu'ils sont réellement", ajoutent-ils.]]></description>
   <pubDate>Tue, 27 Jun 2017 12:05:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Maillard (REM) pour un "CDI à droits progressifs" et pour l'extension des CDI de chantier</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170627094010.1i1g5q8q.html</link>
   <description><![CDATA[Sylvain Maillard, député La République en marche (REM) de Paris, s'est prononcé mardi à titre personnel en faveur du "CDI à droits progressifs" et juge "pertinent" l'extension des CDI de chantier, piste évoquée par l'exécutif dans le cadre de la réforme du droit du travail. L'extension à d'autres branches d'un contrat de projet ou "de chantier" existant déjà dans le BTP, évoquée par le Premier ministre Édouard Philippe, "je crois que c'est pertinent, mais évidemment pas à l'ensemble des acteurs", a jugé M. Maillard sur Sud Radio et Public Sénat. Dispositif à mi-chemin entre le CDI et l'intérim, ce contrat offre une souplesse à l'employeur qui ne peut pas prévoir avec certitude la date de fin d'un contrat. "A titre plus personnel, j'étais pour le CDI à droits progressifs". "Je crois qu'il faut aller de plus en plus vers un CDI à droits progressifs", a poursuivi ce chef d'entreprise, élu au premier tour dans la 1ère circonscription de Paris. Pour M. Maillard, les chiffres à la hausse du chômage au mois de mai "rappellent pourquoi nous sommes là: réformer profondément le monde du travail, l'environnement économique". "Quand on aura simplifié le droit du travail, quand on aura simplifié aussi la rupture au sein de ce contrat de travail, vous verrez qu'il y aura beaucoup plus de CDI", a-t-il assuré. "Il y a beaucoup de curseurs à aligner les uns après les autres pour créer ce qu'on appelle l'envie d'embaucher". "Par exemple une stabilité fiscale" et "une baisse des charges". "J'ai une filiale en Allemagne: pour le même salarié et le même salaire, j'ai 42 points de charges patronales en France, j'ai 22 points en Allemagne. C'est très simple: on a un déficit de compétitivité parce qu'on a des charges bien trop importantes". "On ne demande pas un paradis fiscal ici, loin de là, on demande juste à être dans des normes européennes", a-t-il dit.]]></description>
   <pubDate>Tue, 27 Jun 2017 11:40:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
