<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Tue, 13 May 2014 12:10:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Mission d'information de l'Assemblée sur la mise en oeuvre du CICE</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140513100510.np303tpz.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale va constituer une mission d'information sur la mise en oeuvre du CICE (Crédit d'impôt compétitivité emploi), a annoncé mardi son président, Claude Bartolone (PS), dans un communiqué. Instauré à l'automne 2012, et financé entre autres par une hausse de la TVA début 2014, ce crédit d'impôt pour les entreprises, de 20 milliards d'euros en année pleine, doit s'insérer dans le pacte de responsabilité proposé par le gouvernement aux entreprises, aux côtés de 10 milliards d'allègements de cotisations sociales patronales. Il "vise à contribuer à l'amélioration de la compétitivité des entreprises françaises", a rappelé le président de l'Assemblée. La création de la mission a été décidée, sur proposition de M. Bartolone, par la conférence des présidents de l'Assemblée, qui réunit les chefs de file des groupes politiques et des commissions. La "mission d'information sera composée de trente députés répartis entre les groupes à la proportionnelle et sera présidée par un membre de l'opposition", a précisé Claude Bartolone.]]></description>
   <pubDate>Tue, 13 May 2014 12:05:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le gouvernement s'affiche à la réunion des députés PS</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140513100404.uajbhyie.html</link>
   <description><![CDATA[Le gouvernement s'est déplacé mardi en force à la réunion du groupe socialiste, Manuel Valls en tête, manière d'afficher le souci de nouvelles relations avec des députés devenus pour certains frondeurs. Vingt ministres et secrétaires d'Etat sur 31 étaient présents, selon un participant à la réunion. A son arrivée au 101, rue de l'Université, à Paris, le Premier ministre n'a rien dit aux journalistes, comme nombre des membres du gouvernement, tels Christiane Taubira, Ségolène Royal ou Bernard Cazeneuve. "Nouveau gouvernement, nouvelle méthode: en réu socialiste tous les ministres sont là pour montrer la volonté de dialoguer avec le Parlement", a twitté la députée des Pyrénées-Atlantiques Martine Lignières-Cassou. "Réunion de groupe inédite voulue par le Premier ministre avec l'ensemble du gouvernement", a commenté sur le réseau social son collègue des Hauts-de-Seine Sébastien Pietrasanta. Avant le début de la réunion, le député Matthias Fekl a jugé nécessaire d'"inventer une nouvelle manière de travailler entre gouvernement et majorité", différente de celle en vigueur ces deux dernières années, et prévenu qu'après le vote de confiance, "sur le fond des textes, il va falloir convaincre en amont". "Dans un Parlement du non-cumul, on ne peut se contenter de demander aux députés de voter oui ou non", selon cet élu du Lot-et-Garonne. "Le gouvernement a compris qu'il y avait un risque durable de majorité relative et veut sortir de cette situation pour éviter une impasse car il reste trois ans. Il lui faut trouver une méthode différente d'irrigation entre l'exécutif et le Parlement", jugeait un autre député socialiste.]]></description>
   <pubDate>Tue, 13 May 2014 12:04:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le projet de loi Taubira sur la prévention de la récidive à l'Assemblée le 3 juin</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140513093020.r65czv5r.html</link>
   <description><![CDATA[Le projet de loi sur la prévention de la récidive et l'individualisation des peines de la ministre de la Justice Christiane Taubira sera débattu à compter du 3 juin à l'Assemblée nationale, a annoncé mardi le secrétaire d'Etat aux Relations avec le Parlement, Jean-Marie Le Guen. Cette réforme pénale, très controversée, devait initialement être examinée à la mi-avril, mais la discussion avait été reportée à juin en raison du changement de gouvernement. Le projet de loi, très attaqué à droite, rétablit le principe de l'individualisation des peines en supprimant notamment les peines plancher, crée une nouvelle peine exécutoire en milieu ouvert, "la contrainte pénale", et entend éviter les sorties "sèches" de prison. Jean-Marie Le Guen s'exprimait devant la conférence des présidents de l'Assemblée, qui réunit notamment les chefs de file des groupes politiques autour de Claude Bartolone président (PS) de l'Assemblée. Le débat pourrait durer jusqu'au vendredi 6 juin. Le gouvernement devrait décréter l'urgence, a indiqué M. Le Guen, selon une source parlementaire. Cela signifie qu'il n'y aurait qu'une seule lecture à l'Assemblée et au Sénat avant la réunion d'une commission mixte paritaire députés-sénateurs, l'Assemblée ayant le dernier mot en cas de désaccord. Le projet de loi avait été présenté en Conseil des ministres en octobre à l'issue d'un bras de fer à l'été entre la Garde des Sceaux et Manuel Valls, alors ministre de l'Intérieur. Ce dernier, qui jugeait le texte initial trop laxiste, avait notamment obtenu une réduction du champ de la contrainte pénale et des aménagements de peine.]]></description>
   <pubDate>Tue, 13 May 2014 11:30:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Bartolone favorable à un report des élections régionales et cantonales</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140513062350.ui0ls85d.html</link>
   <description><![CDATA[Claude Bartolone, le président (PS) de l'Assemblée nationale, s'est dit mardi favorable à un report des élections régionales et cantonales de 2015 à 2016, comme l'a envisagé François Hollande dans le cadre de sa grande réforme territoriale. Faut-il reporter les élections? "Bien entendu si on réussit enfin dans ce pays à avoir enfin un débat droite-gauche pour s'attaquer au millefeuille", a répondu M. Bartolone sur RTL. "Au moment où nous demandons des sacrifices à nos compatriotes, il faut vraiment que l'on soit attentif à toute dépense. Toutes ces réformes de structure comme celle du millefeuille doivent être menées à bien pour que chaque euro soit consacré à l'emploi, à la croissance", a-t-il poursuivi. "A ce moment-là, il faudra reporter les élections", a conclu le député de Seine-Saint-Denis. François Hollande a souhaité la semaine dernière l'accélération de la réforme territoriale - suppression des départements et réduction drastique du nombre des régions - avant les nouvelles élections régionales et cantonales, ce qui implique de reporter ces scrutins de 2015 à 2016. Un projet de loi est actuellement en préparation, qui devrait être présenté en Conseil des ministres le 14 mai. L'UMP réclame que cette réforme soit adoptée par référendum.]]></description>
   <pubDate>Tue, 13 May 2014 08:23:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Défense: Bartolone n'écarte pas la "piste" d'un "effort supplémentaire"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140513061205.kyqwxia8.html</link>
   <description><![CDATA[Claude Bartolone, le président (PS) de l'Assemblée nationale, n'a pas écarté mardi la "piste" d'un "effort supplémentaire" demandé à la Défense dans la recherche d'économies, à condition que le "volume global" prévu par la loi de programmation militaire 2014-2019 soit préservé. "Le Parlement a voté une loi d'orientation 2014-2019 pour les dépenses militaires. Qu'il puisse y avoir, les deux trois premières années, un effort supplémentaire réclamé par rapport à l'ensemble, un effort qui serait moins important dans les dernières années de cette loi de programmation, peut être une piste", a déclaré M. Bartolone sur RTL. "A un moment où on se rend compte (...) que le monde est encore incertain, il faut que l'on soit attentif aux moyens qui vont à nos armées mais à un moment où nous voulons faire des efforts pour éviter les augmentation d'impôts et les sacrifices demandés à l'ensemble de nos compatriotes, il faut que chaque euro soit utile et que chaque euro soit pensé dans son utilisation", a poursuivi le député de Seine-Saint-Denis. "Il faut qu'on en reste au volume global de la loi", a insisté M. Bartolone. L'UMP, à l'initiative de Xavier Bertrand, dénonce depuis dimanche de nouvelles coupes budgétaires en préparation dans la Défense, d'environ 2 milliards d'euros par an, ce que l'exécutif a mollement démenti, réfutant tout "plan caché." La loi de programmation militaire (LPM) 2014-2019, votée en décembre, alloue 190 milliards d'euros de crédits sur la période, avec un budget annuel maintenu à 31,4 milliards d'euros jusqu'en 2016, à hauteur de 1,5% du PIB, et en légère progression ensuite.]]></description>
   <pubDate>Tue, 13 May 2014 08:12:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Des régionalistes bretons réclament devant le Palais Bourbon leur réforme territoriale</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140512164906.9ck2u9yg.html</link>
   <description><![CDATA[Des régionalistes soutenant la fusion des départements bretons et de la région Bretagne ont déployé lundi devant l'Assemblée nationale une banderole proclamant "je suis européen, je vote la Bretagne", a constaté une journaliste de l'AFP. Ce slogan, affiché sur le Pont de la Concorde, est celui de la liste "La Bretagne pour une Europe sociale", présentée par l'l'Union démocratique bretonne (UDB) aux élections européennes du 25 mai dans la circonscription Ouest. "Notre vieille revendication d'une Assemblée de Bretagne est mise à l'ordre du jour par le président de la République", qui veut "accélérer" la réforme territoriale, s'est réjoui auprès de la presse Daniel Cueff, conseiller régional de Bretagne et candidat sur cette liste. Le Premier ministre Manuel Valls prévoit notamment de diviser par deux le nombre de régions avant 2017, et de supprimer les départements à l'horizon 2021, un calendrier qui pourrait donc être resserré. Le député socialiste Jean-Jacques Urvoas, président de la commission des Lois de l'Assemblée nationale et proche de M. Valls, avait prôné en janvier la création d'une telle "Assemblée de Bretagne", qui comprendrait les quatre départements de la Bretagne administrative ainsi que la Loire-Atlantique, rattachée actuellement à la région Pays-de-la-Loire. "Les collectivités peuvent négocier et une loi ordinaire suffirait", selon M. Cueff, qui veut aussi par son action peser sur le débat sur les voies pour mener cette réforme territoriale. Le député apparenté UDB du Morbihan Paul Molac, qui siège au groupe écolo, figure en avant-dernière position sur la liste "La Bretagne pour une Europe sociale". Cette liste est chapeautée par Régions et peuples solidaires (RPS), fédération de partis autonomistes et régionalistes. Vincent Le Scornet, tête de liste de RPS en Ile-de-France, était venu soutenir l'action de lundi.]]></description>
   <pubDate>Mon, 12 May 2014 18:49:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Brevetage du vivant: apéro symbolique devant l'Assemblée nationale</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140512110338.kzdaxe4d.html</link>
   <description><![CDATA[Quelques dizaines de paysans et de militants ont organisé lundi devant l'Assemblée nationale un apéro à base de pain paysan, bières artisanales, fromage fermier ou crème de châtaigne, autant de produits menacés, selon eux, par le "brevetage du vivant". "Ces produits sont menacés parce que de plus en plus de brevets sont déposés sur les micro-organismes, le levain, les ferments lactiques. Et on veut interpeller les députés sur ce sujet", a expliqué à l'AFP Guy Kastler, responsable de la Commission Semences à la Confédération paysanne, syndicat agricole minoritaire. Il y a également des inquiétudes autour des "Préparations naturelles peu préoccupantes (PNPP)" dans les champs, telles que l'utilisation des purins d'orties ou de plantes pour soigner naturellement les cultures et les animaux. Dans les élevages par exemple, une circulaire de l'Agence nationale de sécurité sanitaire de l'alimentation d'août 2013 impose une Autorisation de mise sur le marché (AMM) et une prescription par ordonnance pour utiliser des plantes pour soigner ses bêtes. Or, les plantes sont des biens communs vivants qui doivent rester inaliénables tant qu'ils ne sont pas préoccupants, estiment les organisateurs, à savoir treize organisations paysannes ou de protection de l'environnement comme Les Amis de la Terre, Agir pour l'Environnement, l'Aspro-pnpp pour la reconnaissance des alternatives aux pesticides. Et ils demandent aux députés de sécuriser l'utilisation de ces produits-là par les paysans dans le cadre de la loi d'avenir de l'agriculture, comme ils l'ont fait avec les semences. En février, le parlement avait supprimé le délit de contrefaçon en cas d'utilisation par un agriculteur de certaines de ses semences de ferme dans le cadre de la loi sur la contrefaçon. La loi d'avenir de l'agriculture doit revenir dans les prochaines semaines devant les députés, après avoir été adoptée en avril par les sénateurs qui ont notablement enrichi le texte. Mardi, le député PS de Dordogne Germinal Peiro et rapporteur de la loi à l'Assemblée devrait recevoir les organisateurs pour évoquer toutes ces questions, selon Guy Kastler.]]></description>
   <pubDate>Mon, 12 May 2014 13:03:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Guigou (PS): "pas question de modifier" les traités européens "pour l'instant"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140512100027.gbqh4rrz.html</link>
   <description><![CDATA[Élisabeth Guigou (PS), la présidente de la commission des affaires étrangères de l'Assemblée nationale, a jugé lundi qu'il n'était "pas question" de modifier les traités européens "pour l'instant", et a estimé que malgré la "crise de la zone euro", la monnaie commune européenne était un "succès phénoménal." Alors que pour le premier secrétaire du PS, Jean-Christophe Cambadélis, changer les critères de Maastricht constituent "tout l'objet de la campagne des européennes", Mme Guigou a déclaré lundi sur France Info: "c'est notre règlement de copropriété. On est dans une copropriété et notre propriété commune c'est l'euro. On peut toujours le changer. Sauf qu'on ne change pas les règles au beau milieu en attendant les assemblées générales. Il n'est pas question de modifier les traités pour l'instant, il faut appliquer les règles communes." "Jean-Christophe Cambadélis a dit après la crise. On n'en est pas encore sorti", a poursuivi Mme Guigou, évoquant non pas une crise de l'euro mais "une crise de la zone euro parce que l'euro est une monnaie qui se porte très bien, (qui est devenue) la deuxième réserve mondiale en dix ans. C'est un succès phénoménal." "Nous avons fait l'union budgétaire, nous sommes en train de faire l'union bancaire, pour éviter que les citoyens paient à la place des banques qui font n'importe quoi, nous devons faire l'union économique, l'union sociale et l'union fiscale", a poursuivi la députée de Seine-Saint-Denis, qui brigue un poste au sein de la future Commission européenne. "L'Europe telle qu'elle est faite depuis plus de dix ans par les libéraux et les conservateurs qui n'ont pas vu venir la crise, qui n'ont pas pris les mesures à temps pour la juguler. Cette Europe-là il faut la changer, la réorienter et par conséquent il faut élire une majorité progressiste", a-t-elle conclu.]]></description>
   <pubDate>Mon, 12 May 2014 12:00:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi famille: encore plus de risques pour les victimes de violences (associations féministes)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140510103520.gpqq91r5.html</link>
   <description><![CDATA[Vingt associations féministes sont mobilisées contre la proposition de loi sur la famille qui risque, selon elles, d'accroître les risques pour les femmes et les enfants victimes de violences au sein du foyer. "Encore deux meurtres d'enfants ce vendredi 9 mai", écrit samedi l'association SOS les mamans, en référence à une fillette de 4 ans poignardée par son père et au meurtre d'une autre enfant de 4 ans également tuée par son père policier. Pour les associations féministes, signataires d'un manifeste, la proposition de loi sur la famille, adoptée mardi soir en commission à l'Assemblée, qui sera débattue à partir du 19 mai dans l'hémicycle, est en l'état actuel "dangereuse", car le texte ne prévoit pas de "garde-fous" pour les victimes de violences conjugales et leurs enfants. "Si une femme veut déménager ou changer ses enfants d'école, elle sera obligée de demander l'autorisation à son agresseur", a par exemple expliqué à l'AFP Françoise Brié, vice-présidente de la Fédération nationale solidarité femmes (FSNF). Le texte, peu retouché en commission, devrait selon toute vraisemblance évoluer en séance sur cette prise en compte de la situation des femmes victimes de violences. Les associations féministes ont d'ores et déjà annoncé un rassemblement le 19 mai à l'Assemblée nationale. Elles demandent que "tout article du code civil, gérant l'autorité parentale conjointe et la résidence des enfants, (surtout s'il renforce des pénalités financières et carcérales) soit doté d'un principe d'exception en cas de violences attestées par des professionnels de santé pour un parent et/ou les enfants". Selon des chiffres publiés mercredi, 121 femmes sont décédées en 2013 sous les coups de leurs conjoints ou ex-conjoints et 13 enfants mineurs ont été tués par leur père en même temps que leur mère.]]></description>
   <pubDate>Sat, 10 May 2014 12:35:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Baumel (PS) appelle l'exécutif à de "l'intelligence collective" dans ses décisions</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140509134655.3g70lfdh.html</link>
   <description><![CDATA[Laurent Baumel, l'un des 41 députés socialistes qui se sont abstenus lors du vote sur le programme de stabilité, appelle l'exécutif à "réintroduire un peu de délibération et d'intelligence collective dans les décisions", dans une tribune parue dans Marianne. Après ce vote sur le programme de stabilité le 29 avril, dans le sillage de mesures de compromis pour calmer les critiques de députés "frondeurs", "le pouvoir exécutif actuel échappera difficilement, avec les prochaines lois de finances, au retour de cette invitation à négocier vraiment les équilibres de sa politique avec ceux qui l'accompagnent et souhaitent sa réussite", écrit le cofondateur du collectif de "La Gauche populaire" dans l'hebdomadaire. "L'enjeu est réel et mérite mieux que les réflexes usuels de suspicion ou d'ironie à l'égard des divisions socialistes", estime le député d'Indre-et-Loire. Soulignant que "le caporalisme est un luxe que la crise de confiance du peuple français dans ses institutions ne permet plus à nos dirigeants", il considère que, "pour sauver notre démocratie des périls assez sérieux qui la menacent désormais, réintroduire un peu de délibération et d'intelligence collective dans les décisions est, dans la situation actuelle, un risque assez faible à prendre". "L'issue de la séquence amorcée le 29 avril est incertaine", prévient aussi M. Baumel. S'il trouve que "la mise en scène d'un dialogue assumé avec sa majorité est à mettre au crédit du nouveau Premier ministre" Manuel Valls, cet ancien strauss-kahnien observe aussi la "limitation du champ de négociations ouvert aux parlementaires". "La thèse de la primauté monarchique continue de l'emporter", considère le député socialiste, évoquant une "fétichisation" de la feuille de route tracée mi-janvier par le président de la République. "Nous sommes un certain nombre à penser que l'élection présidentielle de 2012 ne suffisait pas à conférer à François Hollande la légitimité pour décider seul du basculement de ce quinquennat de gauche dans une politique libérale de baisse massive de charges pour les entreprises, financée par des restrictions de pouvoir d'achat des couches populaires et moyennes", ajoute M. Baumel. Les 41 abstentionnistes sur le programme de stabilité budgétaire de la France, de plusieurs sensibilités au sein du PS, se réunissent désormais chaque mardi matin. Ils entendent peser et faire des propositions notamment sur la politique économique, selon le député de la Nièvre Christian Paul, l'un des animateurs de la Gauche Durable et un proche de Martine Aubry.]]></description>
   <pubDate>Fri, 09 May 2014 15:46:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Tollé après le tweet de Mariani sur les Nigérianes</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140507180416.gxi6u9u8.html</link>
   <description><![CDATA[Le tweet du député UMP Thierry Mariani, affirmant mercredi que la secte islamiste Boko Haram "déculpabilisait" l'Occident après l'enlèvement de jeunes Nigérianes, a suscité de nombreuses condamnations dans la classe politique, le Parti socialiste appelant l'UMP à "désavouer" son vice-président. Thierry Mariani, député des Français de l'étranger et vice-président de l'UMP, a envoyé mercredi matin le tweet suivant: "L'enlèvement par secte Boko Aram rappelle que l'Afrique n'a pas attendu l'Occident pour pratiquer l'esclavage", y ajoutant le hashtag (mot-dièse) "déculpabilisation". Dans un communiqué de "mise au point" après plusieurs protestations, M. Mariani a persisté et signé, s'en prenant aux "professionnels de l'indignation" qui "comme d'habitude n'aiment pas que l'on rappelle certaines vérités historiques". Jean-Christophe Cambadélis, premier secrétaire du Parti socialiste, a demandé à l'auteur du tweet de "retirer ses propos" et à l'UMP "de le désavouer". "C'est une banalisation coupable de la traite négrière. Il se moque de la tragédie que vit le Nigeria et, trop inspiré par une doctrine Guaino", M. Mariani se livre aux "pires caricatures de l'Afrique", a déclaré le patron du PS, en référence au discours de Dakar écrit par Henri Guaino et prononcé par Nicolas Sarkozy en 2007. Peu avant, les députés PS Yann Galut et Alexis Bachelay avaient jugé "cette attitude indigne d'un élu républicain" et demandé que M. Mariani "soit démis de ses fonctions de vice-président de l'UMP". Selon eux, "ces déclarations s'inscrivent dans la droite ligne de la stratégie du Front national dont un maire a refusé à Villers-Cotterets de participer à la journée de commémoration de l'esclavage prétextant un rituel de culpabilisation". "L'UMP n'attend plus le FN pour justifier l'injustifiable", a réagi de son côté le porte-parole du PS, Olivier Faure, tandis que le député Olivier Véran lançait: "ras-le-bol des dérapages insupportables de M. Mariani." "Qu'il s'excuse et qu'il ferme son compte (twitter, ndlr) pour de bon." Au centre, Yves Jégo, président par intérim de l'UDI, a voulu croire que sa pensée avait "été déformée". "Je crois que dans un tweet quelquefois la pensée est trop réduite", a déclaré M. Jégo lors de l'émission "Questions d'Info" LCP/France Info/Le Monde/AFP. "Comment assimiler une secte à toute l'Afrique?" a-t-il demandé. A l'UMP, seul Patrick Karam s'est exprimé. Le conseiller politique du parti et président du Conseil représentatif des Français d'Outremer a estimé que M. Mariani "n'honorait pas son parti". "Le message qu'il donne aujourd'hui surfe sur les peurs, les mythes, les vieux ressorts cachés du Front national", affirme-t-il. L'UEJF (Union des étudiants juifs de France) a également "condamné" des "propos malsains qui nuisent au travail de mémoire nécessaire à propos de l'esclavage, essentiel pour les générations actuelles et futures".]]></description>
   <pubDate>Wed, 07 May 2014 20:04:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée vote la création d'un nouveau type de société d'économie mixte</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140507173806.nb8mm315.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté mercredi de façon consensuelle la création de sociétés d'économie mixte (SEM) à opération unique, nouvelles sociétés "mono contrat" à durée limitée que pourront lancer les collectivités territoriales. La proposition de loi du groupe centriste du Sénat, déjà adoptée à l'unanimité par la Haute Assemblée en décembre dernier, a recueilli au Palais Bourbon les voix de l'UDI, de l'UMP, du PS et des radicaux de gauche. Les députés écologistes et du Front de gauche se sont abstenus, les premiers n'étant "pas convaincus de l'efficacité" de ces nouvelles SEM, les seconds les jugeant même "dangereuses". "Nous craignons que l'objectif soit surtout de permettre (aux collectivités) de remédier à la disette budgétaire par le contournement des règles de la commande publique", a lancé le député du Nord Marc Dolez (FG). Le secrétaire d'Etat à la Réforme territoriale, André Vallini, a lui souligné "l'attente des élus de toutes tendances" sur le terrain pour former des SEM pour l'eau, le haut débit ou encore la rénovation urbaine. "Les collectivités territoriales souhaitent pouvoir bénéficier d'un outil rénové innovant", alors que "les régies ont parfois montré leurs limites" et que les partenariats publics privés (PPP) ont suscité des "critiques sur leur coût et leur mise en oeuvre". Le rapporteur du texte, le socialiste Erwann Binet, a évoqué des formes de partenariats proches existant avec succès en Espagne, Italie ou encore Allemagne. La proposition de loi a pour objet de permettre à une collectivité territoriale ou un groupement de collectivités territoriales de créer une société d'économie mixte avec au moins une personne privée sélectionnée après une mise en concurrence. Cette société aura pour unique objectif la conclusion et l'exécution d'un contrat permettant une opération de construction de logements ou d'aménagement, la gestion d'un service public, ou toute autre opération d'intérêt général relevant de la compétence de la collectivité territoriale ou du groupement de collectivités territoriales. Les députés ont notamment adopté un amendement du gouvernement, prévoyant que l'organe délibérant de la collectivité se prononce sur le principe du recours à la SEM à opération unique. "La maîtrise par les élus sera très forte", au travers du mode de gestion et du capital de la SEM, a assuré M. Vallini. La rapporteure générale du Budget, Valérie Rabault (PS), a attiré l'attention des députés sur l'activité des PME, via un amendement prévoyant de leur réserver une part de l'exécution de l'opération de la SEM, qu'elle a finalement retiré. "Dans les conditions actuelles du droit, nous ne pouvons l'adopter", lui avait opposé le secrétaire d'Etat. Aux inquiétudes notamment de l'Ordre national des architectes de voir la maîtrise d'oeuvre et les professionnels mis en position de sous-traitant, inquiétudes relayées par l'UMP, M. Binet a répondu qu'"il n'y a pas de remise en cause du monopole des architectes" et que le droit de la commande publique restait le même. La proposition de loi doit maintenant être réexaminée au Sénat.]]></description>
   <pubDate>Wed, 07 May 2014 19:38:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Touraine: la loi reconnaîtra le rôle des sages-femmes exerçant en libéral</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140507163624.epe8d3pj.html</link>
   <description><![CDATA[Le rôle des sages-femmes comme praticien de premier recours, vers lequel les femmes peuvent être orientées pour leur suivi gynécologique, sera reconnu dans la loi, a annoncé mercredi la ministre de la Santé Marisol Touraine. "Au-delà de l'enjeu de la place des sages-femmes à l'hôpital public, se pose celle d'une meilleure reconnaissance de leur statut et de leur rôle dans les soins de premiers recours, aux côtés des professionnels de santé, et cela sera inscrit dans la loi de santé", a expliqué la ministre, lors des questions au gouvernement à l'Assemblée nationale. La loi de santé publique doit être présentée cet été. Une partie des sages-femmes, en grève depuis sept mois, réclame un statut médical à l'hôpital et, pour les libérales, une meilleure reconnaissance comme professionnel de premier recours. Concrètement, elles souhaitent que les femmes puissent être orientées vers elles - comme elles le sont vers un gynécologue - pour assurer leur suivi gynécologique, qu'elles soient enceintes ou non. Lundi, plusieurs centaines d'entre elles ont défilé à Paris à l'occasion de la Journée internationale des sages-femmes, et certaines ont retardé le départ d'un train à la gare Montparnasse en s'installant sur les voies.]]></description>
   <pubDate>Wed, 07 May 2014 18:36:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Université: la dissociation Antilles et Guyane bientôt actée par décret (Fioraso)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140507155739.0yygizqm.html</link>
   <description><![CDATA[La dissociation de l'université Antilles-Guyane (UAG) en deux entités indépendantes est en cours, les décrets les créant devant être soumis à consultation "avant l'été", a déclaré mercredi la secrétaire d'Etat à l'Enseignement supérieur, Geneviève Fioraso. "Le décret créant une université de plein exercice en Guyane à la demande des acteurs guyanais va être soumis aux instances dont la consultation est obligatoire (personnels, étudiants, Conseil national de l'enseignement supérieur et de la recherche-Cneser) et ce décret sera ensuite publié dans les meilleurs délais", a déclaré Mme Fioraso, répondant au député guadeloupéen Ary Chalus (RRDP) lors des questions au gouvernement. "En parallèle et selon le même calendrier, un décret créant une université des Antilles rassemblant les pôles guadeloupéen et martiniquais, comme vous le souhaitez, dans une université unique des Antilles sera soumis à la même consultation avant l'été", a poursuivi la secrétaire d'Etat. "Nous aurons donc deux universités: une université Antilles, une université Guyane, autonomes mais qui continueront d'avoir des partenariats de recherche et pourquoi pas de formation", a-t-elle souligné, ajoutant: "En tous cas, les deux universités auront bien été créées et nous n'aurons pas perdu de temps". Sur la situation en Guadeloupe, "l'annonce de la création des deux universités et les garanties sur la constance des moyens, a permis de ramener la situation à la normale et au calme", s'est félicitée Mme Fioraso, voulant rassurer les étudiants et leurs parents sur l'organisation des examens de fin d'années. Le pôle universitaire de Guadeloupe a été bloqué pendant plus de trois semaines entre mars et avril.]]></description>
   <pubDate>Wed, 07 May 2014 17:57:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Cumul des mandats: l'UMP ne désarme pas</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140507155250.fc461uxg.html</link>
   <description><![CDATA[L'UMP n'a pas renoncé à revenir sur la loi sur le cumul des mandats, qui doit entrer en vigueur en 2017, et pense avoir trouvé le tour de passe-passe législatif pour y parvenir, a expliqué mercredi le député UMP Daniel Fasquelle. La loi organique, qui a été promulguée début 2014, prévoit que l'interdiction d'un cumul de mandat de parlementaire avec une fonction exécutive locale, s'applique "à compter du premier renouvellement de l'assemblée à laquelle il appartient suivant le 31 mars 2017", donc pour les députés-maires à compter des législatives de 2017. Mais si la droite gagne les législatives, M. Fasquelle, député-maire du Touquet (Pas-de-Calais) et farouche défenseur du cumul, estime qu'elle dispose d'une fenêtre de tir d'un mois pour empêcher l'application du non-cumul. En effet, la loi prévoit que le député nouvellement élu aura 30 jours pour faire cesser une éventuelle situation d'incompatibilité. Dans cet intervalle d'un mois, la nouvelle Assemblée pourrait voter une proposition de loi amendant ce texte. Comme cet intervalle est très court, M. Fasquelle pense que cette proposition de loi pourrait déjà avoir été votée bien avant par le Sénat, qui avait voté contre la loi actuelle et devrait en outre repasser à droite dès l'automne 2014. L'Assemblée n'aurait donc qu'à adopter conforme le texte voté au Sénat. Plus précisément, M. Fasquelle propose donc que l'UMP dépose une proposition de loi au Sénat qui modifierait l'article 12 de la loi organique. Celui-ci dit qu'elle "s'applique à tout parlementaire à compter du premier renouvellement de l'assemblée à laquelle il appartient suivant le 31 mars 2017". Il suffirait, selon M. Fasquelle, de remplacer les mots "tout parlementaire" par "tout élu occupant une fonction exécutive locale". De facto, les maires élus en 2014 pourraient alors cumuler jusque 2020. "Cela nous laisserait trois ans pour réfléchir à une loi sur un +cumul raisonnable+", qui serait par exemple autorisé pour les maires de communes petites et moyennes, selon M. Fasquelle.]]></description>
   <pubDate>Wed, 07 May 2014 17:52:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
