<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Thu, 03 Dec 2015 19:20:02 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Financement du groupe EI: l'Assemblée écarte une commission d'enquête LR au profit d'une mission plus large</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151203180800.pokw9fmv.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a rejeté jeudi la proposition de députés Les Républicains d'une commission d'enquête sur le financement du groupe Etat islamique (EI), dans l'attente du lancement d'une mission d'information plus large sur les moyens de l'organisation jihadiste. Le député des Yvelines Jean-Frédéric Poisson avait déposé en mai une proposition de résolution afin de créer une telle commission d'enquête "relative à la participation de fonds français au financement de Daech", qui s'est trouvée débattue jeudi dans le cadre d'une "niche" réservée à son groupe. Le président du Parti Chrétien-Démocrate (PCD) y prenait la défense des Chrétiens d'Orient, "cible prioritaire des violences", et demandait de "veiller à ce qu'aucun euro français ne contribue directement comme indirectement au financement de Daech". Il plaidait pour qu'"une commission d'enquête puisse se réunir d'urgence afin de s'assurer que pas une goutte de pétrole terroriste n'est achetée par des sociétés françaises". Le secrétaire d'Etat aux Relations avec le Parlement, Jean-Marie Le Guen, a dit dans l'hémicycle sa préférence pour la mission d'information parlementaire sur les "moyens" dont bénéficie l'EI, qui a été décidée mardi par la conférence des présidents de l'Assemblée et permettra d'aborder les questions "dans leur globalité". La mission d'information, composée de 30 députés de tous les groupes politiques, disposera aussi de davantage de temps pour travailler, n'ayant pas la limite des six mois d'une commission d'enquête. Rappelant que l'EI a "amassé un butin de guerre exceptionnel", estimé à "près de 3 milliards de dollars fin 2014", M. Le Guen a énuméré les diverses actions de la communauté internationale, de l'Union européenne et de la France pour tarir ses sources de revenus (pétrole, extorsions, trafic d'antiquités...). Il en a profité pour assurer que "nous ne disposons d'aucune information permettant d'étayer des propos selon lesquels des pays européens achèteraient le pétrole produit dans les zones sous contrôle de Daech". L'exposé des motifs de la proposition de résolution rappelait des propos tenus par l'ambassadrice de l'Union européenne en Irak, Jana Hybaskova, devant les députés de la commission des Affaires étrangères du Parlement européen, selon lesquels "des États membres de l'Union européenne achètent ce pétrole".]]></description>
   <pubDate>Thu, 03 Dec 2015 19:08:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>COP21: des parlementaires de 167 pays, Fabius et Ban Ki-moon samedi à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151203175545.1qygcjcn.html</link>
   <description><![CDATA[Des parlementaires de 167 pays, les présidents de l'Assemblée nationale et du Sénat, le ministre des Affaires étrangères Laurent Fabius et le secrétaire général de l'ONU Ban Ki-moon seront réunis samedi à l'Assemblée à l'occasion de la conférence sur le climat. Ces parlementaires se retrouveront également le lendemain au Sénat. A l'Assemblée, la séance de travail de l'Union interparlementaire, qui sera ouverte par Claude Bartolone (PS), comprendra des allocutions de Gérard Larcher (Les Républicains), du secrétaire général de l'organisation des Nations unies, du ministre français des Affaires étrangères et du Développement durable, ou encore de Saber Chowdhury, président de l'Union interparlementaire, l'organisation internationale des parlements née en 1889. L'acteur et ancien gouverneur républicain de Californie Arnold Schwarzenegger, président fondateur de l'organisation non gouvernementale R20 (Regions of Climate Action), interviendra comme invité spécial. L'objectif de cette séance spéciale dans l'hémicycle du Palais Bourbon est de permettre aux parlementaires des 167 pays membres de l'UIP de débattre des principaux enjeux et des grandes orientations de la COP21, de dialoguer avec les négociateurs gouvernementaux et d'échanger leurs vues à propos du prolongement que les parlements pourront donner à la conférence sur le climat. Par ailleurs, l'Assemblée nationale accueillera, vendredi et samedi, la réunion annuelle du forum parlementaire international Globe sur les effets du dérèglement climatique et les moyens permettant de le contenir. Au Sénat où ils seront accueillis par M. Larcher, les participants à la réunion plancheront sur le thème "Conduire le monde vers une économie verte", sous la houlette de la ministre de l'Ecologie Ségolène Royal, d'Achim Steiner, directeur exécutif du Programme des Nations unies pour l'environnement, et du secrétaire général de l'Organisation de Coopération et de Développement Economiques, Angel Gurria. Ils débattront ensuite sur des thèmes comme "De la climatologie à l'action parlementaire" ou "Des aspects des politiques climatiques liés au genre, à la jeunesse et aux comportements", avant d'adopter un projet de document final dont le rapporteur sera le sénateur français Hervé Maurey (UDI-UC). Créé en 1989 et regroupant des parlementaires de plus de 80 pays, Globe entend faire progresser les législations environnementales nationales et partager les meilleures pratiques de développement durable face aux défis des changements climatiques, de la déforestation et de la biodiversité. Le but de la COP21 est de s'entendre, d'ici au 11 décembre, sur un accord permettant de limiter à deux degrés la hausse du réchauffement climatique par rapport à l'ère pré-industrielle, alors que la planète a déjà gagné un degré. Les délégués de 195 pays, réunis au Bourget, doivent trancher le maximum d'options avant samedi, puis passer le relais à leurs ministres.]]></description>
   <pubDate>Thu, 03 Dec 2015 18:55:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Financement des campagnes et partis: propositions de loi PS pour un système plus "vertueux"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151203174531.16m5pnk5.html</link>
   <description><![CDATA[Le député Romain Colas a présenté jeudi deux propositions de loi socialistes portant sur le financement des partis politiques et des campagnes électorales, avec l'objectif affiché de contribuer à l'émergence d'un "écosystème vertueux" et plus "transparent". Les deux textes -une proposition de loi ordinaire et une proposition de loi organique-, déposés à l'Assemblée nationale mais pas encore formellement enregistrés, sont co-signés par quelque 150 députés, dont le président du groupe, Bruno Le Roux, et le président de la commission des lois, Jean-Jacques Urvoas. Ils se fondent en grande partie sur un rapport adopté en juillet par la commission des Finances que M. Colas avait réalisé, à partir du constat qu'il y avait "quelques trous dans la raquette dans lesquels celles et ceux qui voulaient contourner l'esprit de la loi n'avaient pas manqué de s'engouffrer", a indiqué le député de l'Essonne à l'AFP. Il a notamment évoqué l'affaire Bygmalion portant sur les comptes de campagne de Nicolas Sarkozy de 2012, qui a montré que "la commission nationale des comptes de campagne pouvait voir totalement lui échapper des dépenses particulièrement conséquentes", ou le cas du microparti Jeanne géré par des proches de Marine Le Pen (FN), qui a montré selon lui qu'il était possible de mettre en place "des systèmes qui visaient à faire de la marge sur les remboursements publics des campagnes électorales". Le projet de loi ordinaire, qui comporte une quinzaine d'articles, prévoit notamment d'interdire à un parti de dégager des bénéfices sur le prix de biens ou de services fournis aux candidats dans le cadre d'une campagne électorale. Il vise aussi à mieux encadrer la pratique récente des primaires en posant le principe que les dépenses du candidat sont imputées à son compte de campagne. Sur ce sujet, M. Colas a dit s'attendre à de possibles débats, car "c'est l'opposition qui sera concernée" en 2016, mais il assure ne faire que proposer d'inscrire dans la loi ce qui s'est déjà appliqué lors des dernières primaires, à droite pour des municipales, comme à gauche. Ces propositions sont rendues publiques alors que l'Assemblée doit examiner mardi en nouvelle lecture une proposition de loi du sénateur (PS) Jean-Pierre Sueur qui prévoit de rétablir les sanctions pénales prévues lorsqu'un parti politique accepte des dons de personnes morales autres que des partis politiques. Ces dispositions avaient été supprimées par erreur lors du vote de la loi sur la transparence de la vie publique en 2013 après l'éclatement de l'affaire Cahuzac. chl/ic/mat/ei COLAS]]></description>
   <pubDate>Thu, 03 Dec 2015 18:45:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés rejettent une proposition de loi Les Républicains sur la rénovation des casernes</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151203171701.2u1cbts9.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont rejeté jeudi une proposition de loi du groupe Les Républicains visant à financer les travaux de réhabilitation des casernes par l'Agence nationale de rénovation urbaine, le gouvernement et la majorité estimant que ce n'était pas l'outil adapté. Cosignée par plus de 70 députés, la proposition de loi défendue par le député-maire de Versailles (Yvelines) François de Mazières, où vivent de nombreux militaires, voulait intégrer la rénovation des casernes dans les missions de l'ANRU, chargée de mettre en oeuvre des projets de renouvellement urbain dans 200 quartiers en difficulté et dotée pour cela d'une enveloppe de 5 milliards d'euros pour le programme national de renouvellement urbain 2014-2024. "Le caractère vétuste du parc domanial n'est plus à démontrer et il ne cesse de se dégrader faute d'investissements suffisants de la part de l'État. Ce parc domanial est très largement daté: l'âge moyen des logements est de 41 ans", a assuré M. de Mazières, pour qui "l'état de ces logements pèse lourdement sur les conditions de vie des gendarmes et de leur famille". Pour l'UDI Philippe Gomes, ce texte pourrait "rentrer dans le pacte de sécurité" annoncé par François Hollande après les attentats de Paris et de Saint-Denis. "Si les ministres de la Défense et de l'Intérieur ont bien conscience de l'état du parc domanial, l'ANRU n'a pas été créée pour répondre à cette problématique et ne peut se substituer aux ministères" concernés, a expliqué le ministre de la Ville Patrick Kanner, argument repris par les députés socialiste Daniel Goldberg et radical de gauche Joël Giraud. "Si d'autres missions devaient être confiées à l'ANRU, les objectifs concernant ces 200 quartiers devraient être revus en termes budgétaires", a aussi souligné M. Goldberg, député de Seine-Saint-Denis. Pour autant, l'ANRU peut soutenir "la rénovation de casernes situées dans ces quartiers prioritaires ou à proximité, comme à Melun (Seine-et-Marne)", a fait remarquer ce rapporteur pour avis sur les crédits budgétaires 2016 pour le Logement. L'Assemblée a également rejeté un amendement du député-maire de Versailles visant à faire des logements de militaires des logements rentrant dans le calcul de la loi SRU qui oblige les communes à un quota minimum de logements sociaux. La loi Solidarité et rénovation urbaine de décembre 2000, imposait, sur la période 2011-2013, aux communes de plus de 3.500 habitants et de 1.500 habitants en Ile-de-France, de construire 20% de logements sociaux, taux relevé à 25% depuis 2014.]]></description>
   <pubDate>Thu, 03 Dec 2015 18:17:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Prévention d'agressions sexuelles de mineurs: les députés adoptent une proposition de loi LR</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151203153424.cwcl7846.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont adopté jeudi une proposition de loi du groupe Les Républicains visant à rendre automatique l'interdiction d'exercer une profession en contact avec des mineurs pour des personnes condamnées pour des faits de pédophilie ou de détention d'images pédopornographiques. Cette proposition de loi restera cependant symbolique, car cette mesure fera l'objet d'un des articles d'un projet de loi plus large du gouvernement sur la protection des mineurs, qui sera examiné dans l'hémicycle le 8 décembre et a fait consensus lors de son examen en commission mercredi. "Nous ne pouvons que nous féliciter que le gouvernement reprenne une proposition de parlementaires de l'opposition", a déclaré le rapporteur du texte du jour, Claude de Ganay (LR), alors que Dominique Raimbourg (PS) se réjouissait de ce "consensus" politique "trop rare", sur la même tonalité que les radicaux de gauche et les centristes. Le projet de loi du gouvernement, qui succède à un précédent article de loi sur le sujet censuré par le Conseil constitutionnel cet été pour des raisons de forme, vise à donner un cadre juridique à la transmission d'informations entre la justice et les administrations, pour prévenir les agressions de mineurs. Il fait suite à l'affaire de Villefontaine, près de Lyon, où un instituteur a été mis en examen pour le viol de onze enfants et est soupçonné de plusieurs dizaines d'agressions. L'homme avait été condamné en 2008 à de la prison avec sursis pour avoir téléchargé des images pornographiques, mais cette condamnation n'avait pas été communiquée à l'Éducation nationale. Le texte donne obligation au procureur de la République "d'informer l'administration des condamnations et de certaines mesures de contrôle judiciaire prononcées à l'encontre des personnes exerçant une activité les mettant en contact habituel avec les mineurs, notamment pour des infractions sexuelles ou commises contre les mineurs". Le ministère public pourra également diffuser des informations sur une garde à vue ou une audition libre "dès lors que les mises en cause résulteront d'indices graves et concordants". Enfin, "pour toutes les autres infractions, et s'agissant des personnes exerçant des activités soumises à un contrôle par l'administration, le procureur pourra également informer l'administration ou les organismes de tutelle des mises en examen ou des poursuites engagées". Pour respecter la présomption d'innocence, les ministres de la Justice Christiane Taubira et de l'Éducation Najat Vallaud-Belkacem ont souhaité cependant entourer de garanties sur les transmissions d'informations avant une condamnation. Ces transmissions devront ainsi être soumises à l'appréciation de l'autorité judiciaire, se faire via un support écrit et être confidentielles. Les personnes concernées seront informées de cette transmission, les infractions pouvant y donner lieu seront limitées, l'autorité destinataire sera informée de l'issue de la procédure et l'information sera effacée si la procédure se termine par une décision de non-culpabilité.]]></description>
   <pubDate>Thu, 03 Dec 2015 16:34:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Déchéance de nationalité: Le Roux admet un "débat profond" chez les députés PS</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151203152915.wciauje1.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de file des députés PS Bruno Le Roux a admis jeudi que la question de la déchéance de nationalité soulevait un "débat profond" au sein du groupe, notant que ce n'est pas "la mesure centrale" de la révision de la Constitution proposée. Alors qu'on lui demandait si une majorité du groupe socialiste serait favorable à la possibilité de déchoir de la nationalité française les binationaux nés en France, condamnés pour acte de terrorisme, que l'exécutif veut inscrire dans la Constitution, M. Le Roux a répondu: "Je ne sais pas le dire. Il y a un débat profond." "Il y a des députés qui demandent à être convaincus de l'intérêt de la mesure, et donc il y a une discussion", a-t-il ajouté devant quelques journalistes dans les couloirs de l'Assemblée. "A l'évidence, c'est un débat de fond, cela touche à des principes de la République, cela touche à des principes qui ont failli être foulés sous d'autres majorités: on a failli revenir sur le droit du sol, donc à l'évidence, tout ce qui touche à la nationalité est aujourd'hui sujet à discussion, peut-être sujet à malaise", a dit le député de Seine-Saint-Denis. "C'est pour ça que je pense que plus que la question de la nationalité, l'entrée qu'il faut privilégier dans ce débat, c'est le fait de punir ceux qui veulent commettre des actes terroristes", a-t-il ajouté. Le chef de file des députés PS a insisté sur le fait que la mesure n'avait pour "vecteur d'intervention que les actes de terrorisme", estimant que "la moindre stigmatisation est à écarter". "Je fais la différence absolue entre ceux qui aujourd'hui préparent des actes terroristes et ceux qui vivent sur notre territoire, quelle que soit leur religion, quelle que soit leur origine et en aucun cas (...) surtout s'ils sont binationaux, la mesure qui est envisagée ne peut les concerner ni les toucher", a-t-il insisté. M. Le Roux a aussi estimé que la déchéance de nationalité "n'est très certainement pas, dans la révision constitutionnelle qui sera proposée par le président, la mesure centrale". Outre cette mesure, le projet de révision de la Constitution, transmis mardi pour avis au Conseil d'État et dont l'AFP a obtenu copie jeudi, prévoit notamment la possibilité de prolonger des mesures d'exception jusqu'à six mois après la fin de l'état d'urgence.]]></description>
   <pubDate>Thu, 03 Dec 2015 16:29:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Financement des partis: des députés écologistes rattachés au PS en 2016</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151203151438.6n2fuphd.html</link>
   <description><![CDATA[Six députés écologistes ont fait le choix technique d'être rattachés au Parti socialiste en matière de financement public, selon la liste de rattachement publiée jeudi au Journal officiel, qui ne fait par ailleurs pas apparaître de changement majeur. Pour ces six députés écologistes pro-gouvernement - Barbara Pompili, François de Rugy, François-Michel Lambert, Christophe Cavard, Véronique Massonneau et Paul Molac - cela ne signifie pas nécessairement que l'aide publique allouée bénéficiera au Parti socialiste in fine. M. de Rugy, notamment, a passé une convention avec le PS pour que la somme soit reversée à Ecologistes !, le parti qu'il a fondé en octobre après son départ d'EELV, et dont il est le président. Le rattachement d'un parlementaire à un parti politique, déclaré avant la fin novembre de chaque année pour que l'Etat puisse faire les calculs, permet à ce parti de bénéficier l'année suivante d'une aide publique de quelque 40.000 euros par parlementaire. Les crédits pour les partis sont répartis pour moitié en lien avec leur résultat au 1er tour des dernières législatives (au moins 1% des suffrages exprimés dans au moins 50 circonscriptions, au moins un département ou une collectivité d'outre-mer) et pour moitié aux partis représentés au Parlement, en proportion du nombre de députés. "La première part va toujours à EELV", a déploré M. de Rugy auprès de l'AFP. Les 12 autres députés membres du groupe, dont Cécile Duflot, sont rattachés à Europe-Ecologie-Les Verts, qui traverse des difficultés financières. Par ailleurs, Thomas Thévenoud, exclu du groupe socialiste après sa démission du gouvernement pour non-paiement d'impôt, est rattaché au Parti radical de gauche, alors que cette année il n'était rattaché à aucun. Une autre ex-socialiste, Sylvie Andrieux, condamnée dans un dossier de détournement de fonds publics et exclue du PS en 2013, n'a pas déclaré de rattachement. Les députés du groupe socialiste sont quasiment tous rattachés au PS, quelques élus d'outre-mer l'étant à d'autres partis, comme la Guadeloupéenne Gabrielle Louis-Carabin (apparentée au groupe), à Démocratie et République. En outre, Marie-Françoise Bechtel (apparentée), qui a quitté le MRC avec Jean-Pierre Chevènement, a opté pour un rattachement au PRG. Philippe Noguès, un "frondeur" qui a quitté le PS en juin, n'est rattaché à aucun parti. Debout la France, le mouvement de Nicolas Dupont-Aignan, attire quelques députés qui n'en sont pas membres, comme Jean-Pierre Decool (qui siège au groupe Les Républicains mais n'appartient à aucun parti), le député-maire d'Orange Jacques Bompard (Ligue du Sud, non-inscrit à un groupe) et Véronique Besse (Mouvement pour la France, non-inscrite). Au groupe Les Républicains, la quasi-totalité des membres sont rattachés au parti LR. Les membres du groupe UDI se répartissent entre l'Union des radicaux, centristes, indépendants et démocrates de Jean-Christophe Lagarde et le Nouveau Centre d'Hervé Morin. La plupart des 18 députés du groupe RRDP (Radical, républicain, démocrate et progressiste) sont rattachés au PRG, y compris l'ex-socialiste Olivier Falorni, tombeur de Ségolène Royal aux législatives de 2012. Sur les 15 membres du groupe de la Gauche démocrate et républicaine (Front de Gauche plus ultramarins), huit des dix députés du FG se sont rattachés au PCF, mais François Asensi et Jacqueline Fraysse le sont à une autre composante du FG. Marion Maréchal-Le Pen et Gilbert Collard sont rattachés au FN.]]></description>
   <pubDate>Thu, 03 Dec 2015 16:14:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Lanceurs d'alerte: la création d'une agence nationale au menu d'une proposition de loi globale d'un député PS</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151203142348.xprmqq7x.html</link>
   <description><![CDATA[Le député PS Yann Galut a présenté jeudi une proposition de loi "globale" sur les lanceurs d'alerte, issue d'un travail en commun avec des associations comme Transparency International, prévoyant notamment la création d'une agence nationale de l'alerte. "Même si ces dernières années, il y a eu quelques avancées pas négligeables pour les lanceurs d'alerte, il n'y a pas de protection globale", a observé le député du Cher, lors d'une conférence de presse, au côté de Nicole Marie Mayer (Transparency International) et de Eric Alt (Anticor). La proposition de loi entend empêcher que les lanceurs d'alerte "soient les sacrifiés du système", car les salariés ou fonctionnaires concernés "mettent en péril leur sécurité personnelle, leur situation professionnelle, leur vie familiale", a souligné l'ex-rapporteur de la loi renforçant la lutte contre la fraude fiscale. Les exemples de Hervé Falciani (HSBC), Stéphanie Gibaud (UBS) ou Irène Frachon (Mediator) ont été évoqués. Cosigné jusqu'alors par une quarantaine de socialistes, ce texte, pas formellement déposé à l'Assemblée, va être soumis au groupe PS, a précisé l'élu du Cher. Le ministre des Finances, Michel Sapin, lui a déclaré être "ouvert à le regarder" en vue du projet de loi sur la transparence de la vie économique. L'objectif est de trouver, "dans les mois qui viennent, un véhicule législatif: soit une +niche parlementaire+, soit le gouvernement s'en saisit", selon le porteur de cette proposition de loi de 16 articles. Pour faire évoluer une législation française ressemblant à "un millefeuille, paradoxal, lacunaire, aux injonctions contradictoires", le texte propose une définition du lanceur d'alerte, inspirée par celle du Conseil de l'Europe, prévoit les mécanismes de signalement internes et externes d'une alerte par un salarié ou un fonctionnaire, avec des sanctions pénales et disciplinaires pour les personnes entravant une alerte. Après un recours en référé, le conseil des prud'hommes pourrait aussi "bloquer un licenciement le temps de la procédure", selon M. Galut, avocat de profession. Surtout, le texte prévoit la création d'une agence nationale de l'alerte, inspirée de celle existant en Angleterre depuis 1998 et financée sur le budget de l'Etat, pour apporter une protection physique et financière ainsi qu'un accompagnement juridique. Cette autorité indépendante aurait une structure sur le modèle de la Haute Autorité pour la transparence de la vie publique et des moyens d'enquête à l'image de ceux du Défenseur des droits. Pas question de rémunération des lanceurs d'alerte, système pouvant entraîner des "dérives" comme aux Etats-Unis, mais de réparation de l'éventuel dommage moral et financier au travers du fonds de garantie des victimes. Au nom de Transparency, Nicole Marie Mayer, qui a martelé combien lancer une alerte peut se payer "extrêmement cher", a expliqué le "combat de très longue haleine" en faveur d'"une loi unique, robuste et claire", inspirée notamment des exemples de 12 pays ayant une loi globale. Vice-président d'Anticor et magistrat, Eric Alt, qui a observé que des syndicats (CFDT, CGT...) s'engageaient aussi pour les lanceurs d'alerte, a jugé qu'"il faudra encore beaucoup de courage et de volonté politique" mais qu'"une page importante est écrite". ic/frd/nm HSBC HOLDINGS UBS GROUP AG]]></description>
   <pubDate>Thu, 03 Dec 2015 15:23:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Création d'un fonds de solidarité pour les départements les plus en difficulté</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151203142317.czz3ulvr.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont voté mercredi soir un amendement du gouvernement créant un fonds de soutien exceptionnel de 50 millions d'euros à destination des départements les plus en difficulté financièrement. Selon l'amendement du gouvernement adopté dans le cadre du projet de budget rectificatif 2015, "la situation financière peut être qualifiée de tendue pour une dizaine de départements, particulièrement exposés à l'effet ciseau" entre les charges d'allocations individuelles de solidarité en hausse, comme le RSA, et leurs recettes, notamment les droits de mutation ("frais de notaire") sur les transactions immobilières en baisse là où la situation économique est morose. Les départements visés sont notamment le Pas-de-Calais, le Nord, l'Aisne, la Seine-Saint-Denis, le Val-d'Oise, le Gard, le Cher, la Guyane, la Martinique ou la Réunion, selon la rapporteure générale du Budget, Valérie Rabault (PS). Le gouvernement propose que les départements éligibles au fonds de soutien "soient ceux dont la situation réponde aux deux critères suivants: un taux d'épargne brute inférieur ou égal à 7,5% en 2014; un rapport entre le montant des dépenses sociales et le montant des dépenses de fonctionnement supérieur ou égal à la moyenne nationale". Ce fonds est financé par un prélèvement sur les ressources de la Caisse nationale de solidarité pour l'autonomie. Le fonds de soutien comprend deux parts dotées chacune de 25 millions d'euros: "La première part est affectée aux départements (...) en fonction d'un indice qui prend en compte le taux d'épargne brute du département et sa population. La seconde part est affectée en fonction du rapport entre le nombre de bénéficiaires d'aides sociales et la population totale du département", selon le gouvernement. "Le gouvernement a pris en compte la situation extrêmement difficile de la Seine-Saint-Denis", s'est réjoui jeudi le président socialiste de ce département de la banlieue parisienne, Stéphane Troussel. Mais cette "aide d'urgence de 5,5 millions d'euros va tout juste couvrir le trou pour le paiement du RSA en décembre", a-t-il relativisé, demandant "de renationaliser le RSA dès 2016 (..) pour arrêter de faire reposer la solidarité nationale sur les plus pauvres".]]></description>
   <pubDate>Thu, 03 Dec 2015 15:23:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>O. Dassault (LR): revoir nos liens avec l'Arabie saoudite serait "une faute majeure"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151203135311.rsxyc0a7.html</link>
   <description><![CDATA[Le député Les Républicains Olivier Dassault a jugé jeudi qu'une révision des liens diplomatiques avec l'Arabie Saoudite, "pays ami", comme l'ont réclamé certains après les attentats de Paris, serait une "faute majeure" dans la lutte contre le groupe Etat islamique (EI). "Une posture frontale d'opposition à nos partenaires saoudiens mettrait à mal toute possibilité de dialogue avec ce royaume et constituerait une faute majeure (...) Ce serait participer à la déstabilisation du monde dans une zone sous haute tension", a plaidé dans un communiqué M. Dassault, président du groupe d'amitié France-Arabie saoudite et membre de la commission des Finances. "Le roi Salmane ben Abdelaziz Al Saoud est un ami de la France. Depuis 2014, son royaume a classé l'EI et le Front al-Nosra dans les organisations terroristes (...) L'Arabie Saoudite n'a aucun d'intérêt à voir Daech amplifier son pouvoir de nuisance ni agrandir son territoire. Sinon, l'unité même du royaume serait en danger", argumente encore le député de l'Oise, par ailleurs président du conseil de surveillance du groupe d'aéronautique et d'armement Marcel Dassault. "Il convient donc, plus que jamais, de renforcer notre dialogue avec ce pays afin d'éradiquer ensemble la menace terroriste", conclut-il. Des voix se font régulièrement entendre à gauche, à droite ou à l'extrême droite pour réclamer un réexamen des relations diplomatiques avec Ryad, allié de la France et l'un des plus gros acheteurs d'armement français, soit au nom des droits de l'Homme, soit au nom d'une complaisance supposée envers l'organisation Etat islamique. Si l'Arabie saoudite combat officiellement le groupe EI et s'est jointe en 2014 à la campagne aérienne conduite par Washington en Syrie, de riches donateurs du Golfe ont contribué à la montée en puissance du groupe jihadiste, estiment certains experts.]]></description>
   <pubDate>Thu, 03 Dec 2015 14:53:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Une proposition de loi LR pour réprimer la négation des génocides repoussée à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151203123340.y6cqpnf8.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a repoussé jeudi une proposition de loi Les Républicains visant à réprimer la négation des génocides, le texte ayant été renvoyé en commission à l'initiative des socialistes au motif qu'il serait immanquablement censuré par le Conseil constitutionnel. La proposition de loi "visant à réprimer la négation des génocides et des crimes contre l'Humanité du XXe siècle", portée par la députée Valérie Boyer, et co-signée par plus de 20 députés du parti, cible notamment la contestation de l'existence du génocide arménien de 1915, reconnu par la France en 2001. Mme Boyer, députée des Bouches-du-Rhône et vice-présidente du groupe d'amitié France-Arménie, a défendu, en "l'absence actuelle d'une incrimination générale du délit de négationnisme, hors cas de la loi Gayssot pour les seuls crimes contre l'Humanité commis pendant la Deuxième Guerre mondiale", "un texte universel et intemporel offrant à toutes les victimes de ces crimes une même protection contre le négationnisme". Le secrétaire d'Etat aux Relations avec le Parlement Jean-Marie Le Guen a indiqué que le gouvernement était "résolument engagé en faveur d'une position ferme et intransigeante à l'égard de celles et ceux qui contestent et nient la réalité atroce du génocide arménien". Mais, a-t-il dit, le texte "serait immanquablement censuré par le Conseil constitutionnel" au vu de la jurisprudence, les Sages ayant notamment retoqué en 2012 une précédente proposition pénalisant la négation des génocides, au regard du respect de la liberté d'expression. "Nous partageons votre objectif de mieux réprimer la contestation de l'existence des génocides, mais nous ne voulons pas donner de faux espoirs avec un texte qui serait éminemment fragile au plan juridique au regard de notre Constitution", a insisté M. Le Guen. La proposition a donc été renvoyée en commission, à la demande des socialistes, Hugues Fourage (PS) estimant notamment que "nous ne pouvons pas risquer un autre échec" avec une proposition de loi "pas aboutie", le chef de file des députés Bruno Le Roux dénonçant un texte "bâclé et imprécis". Mme Boyer a déploré pour sa part que les députés se réfugient derrière "des arguties juridiques", assurant que ses propositions tenaient compte des observations du Conseil constitutionnel et de la Cour européenne des droits de l'homme.]]></description>
   <pubDate>Thu, 03 Dec 2015 13:33:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>RSI: l'Assemblée rejette une proposition de réforme des Républicains</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151203121947.np6hs10y.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a rejeté jeudi une proposition de loi de réforme du régime social des indépendants (RSI) portée par les députés Les Républicains Julien Aubert et Bruno Le Maire, le gouvernement objectant avoir déjà engagé des actions en ce sens. La proposition de loi, cosignée par quelque 120 députés LR et UDI, visait à apporter à la fois "une solution rapide aux difficultés" de ces entrepreneurs et "des mesures de moyen terme pour améliorer le fonctionnement du RSI", selon ses auteurs, animateurs d'un groupe de travail sur le RSI au sein du principal groupe d'opposition. Leur texte suggérait notamment de limiter le recours aux huissiers pour le recouvrement des cotisations, de permettre d'opter pour l'auto-déclaration et l'auto-liquidation des cotisations, ou encore de créer un "droit opposable à la retraite" et d'étudier la mise en place d'un "bouclier social", avec un plafond de cotisations. Créé en 2006 par la droite au pouvoir, ce régime est devenu "spoliateur", a admis M. Le Maire, qui était alors, a-t-il lui-même relevé, directeur de cabinet du Premier ministre Dominique de Villepin. Il a appelé le gouvernement à "écouter plutôt que balayer la colère" de ses 2,8 millions de cotisants, "boulangers, gérants de bars-tabacs, plombiers, carrossiers". "Ne vous étonnez pas que les extrêmes montent" face à "l'incapacité du gouvernement à entendre la voix de ceux qui souffrent", a lancé le député de l'Eure, à trois jours du premier tour des élections régionales. "La responsabilité de la droite est de reconnaître qu'elle a initié une réforme qui ne s'est pas bien déroulée", a aussi déclaré M. Aubert, jugeant qu'"un ripolinage ne suffira pas". "Le gouvernement n'a pas attendu la période pré-électorale pour agir", leur a rétorqué dans un climat houleux la secrétaire d'Etat Laurence Rossignol, rappelant les "20 mesures concrètes et efficaces" avancées en septembre dans un rapport parlementaire et les améliorations annoncées par le gouvernement dès juin. "Il n'y aura pas de grand soir du RSI" et il faut "éviter de créer des difficultés supplémentaires à ce régime convalescent", a plaidé Sylviane Bulteau (PS), co-auteur de ce rapport, où est suggéré notamment un barème unique de cotisations. Les députés socialistes ont adopté une motion de rejet préalable. Le RSI essuie depuis plusieurs années de nombreux reproches: erreurs dans les appels de cotisations, dossiers perdus, absence d'appels de cotisations conduisant à des poursuites sans motif ou de mauvaises surprises au moment de la retraite. Les affiliés, qui ont manifesté à plusieurs reprises, dénoncent en outre la faiblesse de leur couverture sociale, tant en matière de maladie, d'invalidité que de retraite.]]></description>
   <pubDate>Thu, 03 Dec 2015 13:19:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Face à un acte de corruption, 83% des salariés en parleraient (sondage)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151203022350.3m5cx2hl.html</link>
   <description><![CDATA[Confrontés à "un acte de corruption" au travail, 83% des salariés en parleraient, mais pas forcément à la personne adéquate, selon un sondage Harris Interactive publié mercredi à l'occasion de la présentation d'une proposition de loi PS pour mieux protéger les lanceurs d'alerte. Pour une large majorité des personnes interrogées, dans cette enquête menée pour l'organisation Transparency international France et Tilder, les pots-de-vin, le détournement de fonds, la falsification de documents ou la fraude fiscale sont considérés des actes de corruption. Face à un tel acte dont ils seraient témoins sur leur lieu de travail, 83% d'entre eux indiquent qu'ils en parleraient. Ils se tourneraient d'abord vers un collègue (39%), vers leur supérieur/l'un de leurs dirigeants (32%), avant les partenaires sociaux (23%), une association ou organisme spécialisé (22%) puis la police ou gendarmerie (16%). Plusieurs réponses étaient possibles. Les salariés répondant qu'ils ne parleraient pas citent comme principal frein l'idée que c'est "inutile car aucune suite ne sera donnée" (40%), la peur des conséquences (39%) et le fait de ne pas savoir à qui s'adresser (32%). Dans un communiqué, Transparency international, note que le sondage montre qu'une majorité de salariés "ne s'adresserait pas aux bons interlocuteurs", le choix des collègues n'ayant "aucune incidence sur le traitement de l'alerte". Le fait que plus d'un tiers de ceux qui se taisent le feraient par peur de représailles rappelle "l'importance de mieux protéger les salariés" lanceurs d'alerte qui "jouent un rôle essentiel dans la lutte contre la corruption", juge aussi l'organisation. Le député PS Yann Galut doit présenter jeudi à l'Assemblée nationale, avec Transparency, une "proposition de loi globale relative à la protection des lanceurs d'alerte", de nombreuses affaires comme "UBS, HSBC, Mediator, Luxleaks, etc" ayant fait "apparaître la nécessité d'une législation globale en France pour sécuriser l'alerte et protéger les lanceurs d'alerte". Cette proposition de loi vise notamment à créer "une agence nationale indépendante en charge de recueillir et de traiter les alertes, et d'apporter une aide juridique et financière aux lanceurs d'alerte", indique Transparency. Le sondage a été mené en ligne du 5 au 9 novembre auprès d'un échantillon représentatif de 902 personnes, selon la méthode des quotas.]]></description>
   <pubDate>Thu, 03 Dec 2015 03:23:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Transports/radicalisation: Ciotti et Larrivé proposent une habilitation des salariés</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151202182753.dvnkx5yj.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés Les Républicains Eric Ciotti et Guillaume Larrivé comptent déposer cette semaine une proposition de loi pour "prévenir l'infiltration et le maintien de salariés radicalisés" dans les sociétés ferroviaires et routières de transport de voyageurs, prévoyant une habilitation précédée d'une enquête. Considérant les transports en commun comme "une cible privilégiée", car ils drainent des millions de personnes chaque jour, ces deux membres de la commission des Lois jugent que, "face à une menace terroriste maximale et durable, le principe de précaution doit s'appliquer pour éviter qu'un individu radicalisé puisse infiltrer ces entreprises ou s'y maintenir", dans l'exposé de leur texte transmis à l'AFP. Ils affirment que "les entreprises de transport de personnes comptent parmi leurs effectifs des salariés radicalisés", rappelant par exemple que "Samy Amimour, l'un des assassins présumés du Bataclan était chauffeur de bus à la RATP pendant 15 mois avant de démissionner en 2012". Or, jugent ces élus LR, des salariés radicalisés "pourraient être à l'origine d'attaques pendant l'exercice de leur fonction mais également apporter des informations sur les failles de sécurité (...) ou permettre à leur complice de circuler (...) afin de commettre un acte de terrorisme". A l'image du domaine aéroportuaire ou maritime, MM. Ciotti et Larrivé proposent d'ajouter deux articles au code des transports afin que les agents du réseau ferroviaire et les conducteurs de bus fassent l'objet d'une habilitation spécifique. La délivrance de cette habilitation sera précédée d'une enquête administrative donnant lieu, le cas échéant, à la consultation du bulletin n°2 du casier judiciaire et de certains fichiers, dont les fameuses "fiches S". Pour "faire face aux hypothèses de radicalisation postérieures au recrutement", cette habilitation pourra être refusée ou retirée, si la "moralité de la personne ou son comportement ne présentent pas les garanties requises au regard de la sûreté de l'Etat, de la sécurité publique ou de la sécurité des personnes", selon l'article 1er de la proposition de loi. Déjà "extrêmement vigilante" dans ses recrutements avec la demande d'extrait de casier judiciaire vierge, la RATP a indiqué, entre autres, après les attentats du 13 novembre être "en discussion avec le ministère de l'Intérieur pour encore plus renforcer le contrôle des embauches sur certains métiers". Mais l'entreprise "n'a jamais connaissance des fiches S", a assuré la PDG, Elisabeth Borne. Interrogé à l'Assemblée par Valérie Pécresse (LR), le ministre de l'Intérieur Bernard Cazeneuve s'était dit prêt à "passer davantage au crible" les salariés des entreprises de transport en commun.]]></description>
   <pubDate>Wed, 02 Dec 2015 19:27:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Contrôle de l'état d'urgence: réactions politiques</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151202171621.5u9e724b.html</link>
   <description><![CDATA[Voici des réactions politiques au dispositif de contrôle mis en place à l'Assemblée nationale sur l'état d'urgence: - Guillaume Larrivé, député Les Républicains: "Les institutions de la Ve République prévoient que le gouvernement est responsable devant l'Assemblée nationale (...) donc il est tout à fait sain, tout à fait indispensable que la commission des lois fasse son travail et regarde très précisément ce qui est fait en application de l'état d'urgence. Mais je pense qu'il faut aller au-delà (...) et que nous fassions dès maintenant un travail de contrôle de la mise en oeuvre de la loi antiterrorisme de 2014 et de la loi sur le renseignement de 2015". (à l'AFP) - Eric Ciotti, député Les Républicains et ex-président de la commission d'enquête parlementaire sur la surveillance des filières et des individus djihadistes: "Ce qui est utile, c'est de continuer à prendre des mesures pour protéger les Français. J'ai soutenu les mesures mises en place dans le cadre de l'état d'urgence. Il y a un contrôle de la commission des Lois, c'est tant mieux, ça donne des garanties sur la défense des libertés, c'est toujours utile. Ce qui est important est que l'état d'urgence s'applique, état d'urgence dont j'avais souhaité d'emblée qu'il soit prolongé de six mois, parce que nous n'aurons pas réglé les problèmes en trois mois et que les risques en France sont démultipliés par l'accroissement de notre effort de guerre en Syrie. Il faut aussi que le contrôle aux frontières, aujourd'hui très défaillant, soit enfin appliqué de façon rigoureuse". (devant l'Association des journalistes parlementaires) - Pascal Popelin, député PS de la Seine-Saint-Denis: "S'il est évident que la confidentialité de certaines informations doit être préservée, les conditions de cette information restent à construire (...) Il n'est en effet pas imaginable qu'un parlementaire qui a accordé des pouvoirs exceptionnels à l'autorité administrative apprenne par voie de presse et ne dispose toujours pas, plusieurs jours après les faits, de la moindre information officielle sur les conditions dans lesquelles une perquisition administrative a été engagée par erreur à une adresse erronée, dans la circonscription dont il est l'élu". (communiqué) - François de Rugy, député écologiste: "Jean-Jacques Urvoas (le président de la commission des lois) connaît très bien les sujets police/justice et sait très bien ce qui est nécessaire dans cette période face à d'éventuels excès de zèle des policiers. Nous souhaitons en outre que des commissions départementales soient créées où les parlementaires pourraient interpeller les préfets" (à des journalistes à l'Assemblée) - Noël Mamère, député écologiste: "Le dispositif de contrôle ce n'est qu'un habillage. C'est un alibi qui ne servira à rien puisque de toutes façons ce gouvernement peut s'affranchir du contrôle du Parlement comme il l'a déjà prouvé, comme il le fera encore. (...) Renforçons les systèmes de renseignement, formons des gens pour s'introduire dans les réseaux et les assécher. Mais ce n'est pas d'ajouter de la peur à la peur qui changera la donne et nous savons très bien que les terroristes et les tueurs n'ont rien à faire de cet état d'urgence" (dans les couloirs de l'Assemblée). - André Chassaigne, chef de file des députés Front de gauche: Le dispositif sur l'état d'urgence "est pour nous satisfaisant et il répond à une exigence que nous avions eue en votant l'état d'urgence. (...) Je crois que les mesures de suivi extrêmement précises avec des rubriques qui chaque semaine devront être remplies devraient permettre si les informations remontent d'avoir un suivi correct. (...) Le gouvernement n'a pas intérêt à ce que se développe une forme de diabolisation de l'état d'urgence". Nous l'avons voté "dans des conditions strictes, pour une durée limitée, pour un usage déterminé et nous n'accepterons pas qu'il puisse être dévoyé" (dans les couloirs de l'Assemblée).]]></description>
   <pubDate>Wed, 02 Dec 2015 18:16:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
