<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Wed, 04 Nov 2015 21:10:01 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Budget/administration: l'Assemblée vote des moyens humains accrus pour l'accueil des réfugiés</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151104200100.0ilfbj22.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a approuvé mercredi le budget de l'administration générale et territoriale de l'Etat, les députés ajoutant dans l'hémicycle des moyens humains pour l'accueil des réfugiés et prévoyant le recours à 50 postiers pour faire passer le permis de conduire. Le projet de budget de l'Etat, examiné en première lecture, prévoyait initialement une enveloppe de 2,5 milliards d'euros pour 2016, contre 2,8 mds en 2015 pour cette mission qui englobe l'administration territoriale, la vie politique, culturelle et associative et la conduite et pilotage des politiques de l'intérieur, notamment dans les préfectures. Via un amendement du gouvernement, les députés ont approuvé une hausse de 2 millions d'euros pour financer le recrutement de 40 équivalents temps plein (ETP) à l'Office français de l'immigration et de l'intégration (OFII), dans les préfectures et à la direction générale des étrangers en France, pour l'accueil des 30.000 réfugiés prévu d'ici 2017. Un autre amendement adopté à l'initiative du gouvernement permet de faire appel à 50 agents de La Poste pour renforcer les effectifs des inspecteurs du permis de conduire, possibilité permise par la loi Macron sur la croissance et l'activité. La mesure est dotée d'un budget de près de 2 millions d'euros. La secrétaire d'Etat chargée de la Réforme de l'État et de la Simplification, Clotilde Valter, a estimé que cette administration allait être confrontée à un "certain nombre de défis" en 2016, citant la réforme territoriale, les questions d'asile ou encore les crises et catastrophes naturelles. Elle a rappelé que le ministre Bernard Cazeneuve a engagé en juin le projet des "préfectures nouvelles générations qui va permettre de concentrer les effectifs de la nouvelle administration territoriale sur la mission essentielle qui est la leur et de se repositionner en proximité", projet en discussion avec les organisations syndicales. Ce budget "nous semble et semble au ministre (Cazeneuve) la meilleure réponse et le meilleur signe des engagements qu'il a pris devant le pays", a-t-elle ajouté. Le projet a été adopté avec le soutien des socialistes, radicaux de gauche et écologistes. L'UDI ne s'y est pas opposé, tandis que pour le groupe Les Républicains Olivier Marleix a dénoncé un "affaiblissement de l'échelon régional" avec la réforme territoriale et qu'au nom du Front de gauche, Jean-Jacques Candelier a regretté une "analyse purement financière" du gouvernement.]]></description>
   <pubDate>Wed, 04 Nov 2015 21:01:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Droit à l'eau potable: proposition de loi votée inchangée à l'Assemblée en commission</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151104192242.b7dzuxus.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont adopté mercredi en commission sans changement majeur la proposition de loi sur la mise en oeuvre du droit humain à l'eau potable déposée par des élus de tous les groupes, hormis Les Républicains, mais des modifications pourraient intervenir dans l'hémicycle. Le texte déposé par les socialistes Michel Lesage, Jean Glavany, Jean-Paul Chanteguet, la députée Front de Gauche Marie-George Buffet, l'écologiste François-Michel Lambert, l'UDI Bertrand Pancher et le radical de gauche Stéphane Saint-André devrait être discuté en séance publique en février 2016. Seul le groupe LR a voté contre en commission. Cette proposition de loi est "l'aboutissement d'une réflexion menée depuis près de deux ans par de nombreuses associations et ONG", à laquelle ont été associés "tous les principaux acteurs de l'eau", et s'inscrit dans "une démarche transpartisane". Ce texte vise notamment à reconnaître le droit de l'homme à l'eau, à permettre que les personnes les plus vulnérables non raccordées au réseau aient accès aux équipements sanitaires indispensables et à instaurer une aide préventive pour l'eau pour les ménages en situation de précarité. "Si la facture d'eau et d'assainissement représente 1,25% du revenu disponible moyen d'un ménage, près d'un million de ménages n'ont accès à l'eau qu'à un prix considéré comme excessif par rapport à leur revenu", pointent les députés signataires, observant aussi que "des centaines de milliers de personnes n'ont pas un accès direct ou permanent à l'eau potable ou ont un assainissement très insuffisant (habitats précaires, SDF...)". Rappelant que la France a pris de nombreux engagements internationaux sur les droits à l'eau potable et à l'assainissement, ils jugent "nécessaire et urgent" de les inscrire dans son droit interne pour qu'ils deviennent effectifs. La proposition de loi prévoit, entre autres, l'obligation, pour toutes les communes, d'installer et d'entretenir des points d'eau potable d'accès public gratuit et non discriminatoire. Pour les communes de plus de 3.500 habitants, sont prévues des toilettes publiques gratuites et, pour celles de plus de 15.000 habitants, des douches publiques gratuites pour les personnes vulnérables. Le texte prévoit également une aide préventive pour l'eau pour les personnes en situation de précarité, avec "au moins une partie" du financement assuré par une augmentation de la taxe sur les eaux vendues en bouteille. L'article sur la création d'un Fonds de solidarité du droit à l'eau et son financement (contribution de 0,5 centime d'euro par litre d'eau embouteillée vendue en France) a suscité de nombreuses interrogations mercredi. Le président de la commission du Développement durable Jean-Paul Chanteguet a jugé possible de retravailler le mode de financement en commission peu avant la séance ou dans l'hémicycle début février.]]></description>
   <pubDate>Wed, 04 Nov 2015 20:22:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée approuve le budget de l'action extérieure de l'Etat, au grand dam de certains députés</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151104183543.12hstpgy.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a approuvé mercredi le budget de la mission action extérieure de l'Etat, sans augmenter le budget de l'Agence pour l'enseignement français à l'étranger (AEFE), en baisse pour la troisième année consécutive, au grand dam de certains députés élus à l'étranger. L'AEFE gère, homologue, ou passe des conventions avec les établissements d'enseignement français à l'étranger. Son réseau comporte 481 établissements dans 131 pays et accueille plus de 316.000 élèves, dont plus d'un tiers de Français. Selon le projet de budget de l'Etat, examiné en première lecture, elle voit sa subvention passer de 408 millions d'euros en 2015 à 394,4 millions en 2016, soit une baisse de 3,4%. Plusieurs députés des Français de l'étranger ont tenté en vain de faire voter des amendements augmentant ce budget. "On est à l'opposé du discours que l'éducation est une priorité", a déploré le député Les Républicains Thierry Mariani. Pour l'écologiste Sergio Coronado, "ce budget n'est pas acceptable, il ne permet pas à l'enseignement du français de se projeter l'avenir" "Il n'y a aucune raison d'établir une distinction entre la jeunesse dans l'Hexagone et ceux qui vivent à l'étranger. Cette baisse du budget pénalise les familles à l'heure où les coûts de scolarité explosent", a-t-il ajouté. Pour le secrétaire d'Etat aux Français de l'étranger Matthias Fekl, il y a "bien sûr" une baisse de la subvention, mais celle-ci "peut être absorbée sans qu'il y ait de hausse des frais de scolarité". Le gouvernement est "particulièrement attentif à ce que l'offre scolaire à l'étranger puisse rester d'une grande qualité comme aujourd'hui", a-t-il aussi assuré. Cette diminution du budget de l'AEFE a notamment été l'une des raisons invoquées par les groupes UDI et LR pour voter contre les crédits de la mission Action extérieure de l'Etat. En 2016, cette mission disposera d'un budget de 3,198 milliards d'euros, en hausse de 241 millions d'euros, soit 8,16%. Mais, selon le rapporteur Pascal Terrasse (PS), cette hausse est trompeuse car elle inclut 139,3 millions d'euros de crédits au titre de la COP21, ainsi que "la compensation de la dépréciation de l'euro qui renchérit les contributions obligatoires, libellées en devises, à des organisations internationales et aux opérations de maintien de la paix (OMP)". "Hors COP21 et hors effets de change sur les dépenses obligatoires, les crédits de la mission sont en recul", constate-t-il dans son rapport.]]></description>
   <pubDate>Wed, 04 Nov 2015 19:35:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Code du travail: "progrès social au coeur de la réforme" (Le Roux)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151104182817.mgdvps4n.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de file des députés PS, Bruno Le Roux, a affirmé mercredi que "le progrès social est au coeur de la réforme du code du travail" annoncée par Manuel Valls, jugeant qu'elle "correspond pleinement aux demandes du groupe socialiste". Après avoir considéré que la "complexité" du code du travail "l'a rendu trop souvent illisible, au détriment de la protection des salariés et de la compétitivité des entreprises", M. Le Roux a salué dans un communiqué trois points majeurs à ses yeux de la réforme, à commencer par la garantie des "principes fondamentaux du droit du travail". "Le contrat de travail, la durée légale du travail, le salaire minimum resteront du domaine de la loi. C'est le bouclier des travailleurs contre le dumping social", selon ce député socialiste de Seine-Saint-Denis. Il a aussi évoqué la construction de "sécurités nouvelles" face aux "transformations du marché du travail que sont la précarité ou l'ubérisation", jugeant que "la création du compte personnel d'activité est une très grande avancée, qui va jeter les fondations de la sécurité sociale professionnelle voulue depuis trente ans par le monde du travail". Ce proche de François Hollande a aussi vanté la "plus grande liberté aux partenaires sociaux pour négocier dans les branches et les entreprises les adaptations qu'ils jugent nécessaires à la réalité économique et sociale", ajoutant notamment que "la refonte des branches et l'accord majoritaire assureront que tout changement important recueille l'adhésion d'une majorité de salariés".]]></description>
   <pubDate>Wed, 04 Nov 2015 19:28:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Séparation des activités bancaires : Valls s'inquiète du projet européen</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151104171420.7ul1budh.html</link>
   <description><![CDATA[Manuel Valls s'est inquiété mercredi à l'Assemblée du projet européen de séparation des activités bancaires, "un objet d'intérêt national et de grande préoccupation", dont le champ d'application serait réduit à trois banques, deux françaises et une allemande. "C'est un objet d'intérêt national et de grande préoccupation", a assuré le Premier ministre devant les députés. "La proposition de compromis proposée la semaine dernière par plusieurs députés européens réduirait selon toute vraisemblance le champ des banques visées à trois établissements, uniquement français et allemands et ça n'est pas acceptable." Société Générale, BNP Paribas et Deutsche Bank seraient les seuls établissements concernés par le projet de séparation des activités bancaires, censé protéger le système financier du risque de faillite des banques "systémiques", celles aux activités les plus importantes. "Il faut contrôler toutes les banques potentiellement porteuses de tels risques et il y en a nettement plus de trois. Pour mémoire, le G20 a identifié dans l'Union européenne une douzaine de banques systémiques. L'objet de réduction des risques ne serait donc pas atteint", a déploré Manuel Valls. Le point de tension concerne notamment la possible exclusion du dispositif des banques anglaises et des grandes banques américaines ayant des activités en Europe.]]></description>
   <pubDate>Wed, 04 Nov 2015 18:14:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Etat sommé d'agir par Air France et ses syndicats, auditionnés à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151104170911.8zjdpxfq.html</link>
   <description><![CDATA[Air France a dit attendre de l'Etat "un contexte favorable" à son évolution, mercredi à l'Assemblée, à l'instar des syndicats qui ont fustigé "l'inertie" des pouvoirs publics sans épargner la direction, fautive selon eux en matière d'ambition et de communication. Les deux parties ont été auditionnées par des députés issus de trois commissions (Affaires économiques, Affaires sociales et du Développement durable), une première depuis l'annonce début octobre d'une restructuration menaçant près de 3.000 emplois sur deux ans. "Ce qu'on attend de l'État, c'est d'évoluer dans un contexte qui permette de faciliter au plus la vie de la compagnie", a indiqué son PDG Frédéric Gagey. Mais les leviers que pourraient actionner l'État "ne peuvent pas totalement nous dédouaner de continuer en interne la réforme", a-t-il poursuivi. La direction réclame, comme les syndicats d'ailleurs, la modération des redevances aéroportuaires (dont le niveau est fixé par l'État), la limitation des droits de trafic aux transporteurs concurrents et la prise en charge par l'État des dépenses de sûreté, autant de préconisations faites en 2014 par le député (PS) Bruno Le Roux, jamais appliquées. "Vous pouvez agir", a interpellé le président du syndicat de pilotes majoritaire (SNPL), Philippe Evain, demandant aux députés de "rétablir une concurrence juste". "Les salariés ne peuvent que constater l'inertie de la direction d'Air France et du gouvernement face aux problèmes auxquels la compagnie est confrontée", a-t-il dit au nom d'une large intersyndicale, toutes catégories confondues. "On a besoin d'un État stratège", a appuyé Miguel Fortea (CGT). "Sans plan de développement", la compagnie restera engluée "dans un tunnel sans fond" et "tous nos emplois seront menacés". - Rouleau compresseur - Fin octobre, l'entreprise aux plus de 50.000 salariés a opté pour un "plan B" de baisse d'activité faute d'accord avec les navigants sur de nouvelles mesures de productivité. Il prend le relais de "Transform 2015", un plan de restructuration qui a conduit à près de 5.500 suppressions de postes et à un gel des salaires. De fait, "les salariés ont l'impression de ne pas avoir un retour sur les efforts" fournis, a résumé Arnaud Dole (Unsa PNC). L'intersyndicale a également dénoncé "un employeur qui ne respecte pas les instances représentatives", en préférant réserver ses annonces à la presse, selon M. Evain, qui a fustigé "une stratégie du rouleau compresseur". M. Gagey a affirmé à l'inverse que le dialogue social à Air France "n'est absolument pas en butée". Il faut "sortir de cette caricature", a poursuivi Béatrice Lestic (CFDT), reconnaissant néanmoins que "le climat aujourd'hui est absolument délétère" dans l'entreprise. "La direction générale a des torts mais pas tous", a pointé Ronald Noirot pour la CFE-CGC (autre absent de l'intersyndicale), jugeant la CGT et le SNPL en partie responsables des maux d'Air France, "une compagnie malade". Par ailleurs, l'intersyndicale a fortement remis en cause la stratégie industrielle de la direction. Celle-ci est "essentiellement basée sur des considérations financières", il est "beaucoup plus facile de réduire la voilure" plutôt que d'investir, a lancé M. Evain. "Prendre un risque, c'est simplement contraire à leur ADN". A l'issue des auditions, M. Fortea (CGT) a dit avoir "apprécié" que les députés aient voulu "entendre un autre son de cloche". "On a eu le sentiment d'être soutenus, pour autant on jugera par rapport aux actes", a-t-il tempéré auprès de l'AFP. jta-sp-sw/db/ct AIR FRANCE-KLM]]></description>
   <pubDate>Wed, 04 Nov 2015 18:09:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Notre-Dame-des-Landes: Duflot met Royal au défi de défendre un "plan B"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151104163408.6cxd2d4i.html</link>
   <description><![CDATA[La coprésidente du groupe écologiste à l'Assemblée nationale, Cécile Duflot, a mis au défi mercredi la ministre de l'Écologie Ségolène Royal de défendre un plan B alternatif au projet d'aéroport contesté de Notre-Dame-des-Landes, près de Nantes. "S'il existe un plan B, celui que nous défendons, c'est bien la preuve qu'on peut en discuter: mettons au défi Ségolène Royal, cartes sur table. Les opposants à l'aéroport de Notre-Dame-des-Landes sont les promoteurs d'une solution alternative: la rénovation de Nantes Atlantique (l'aéroport nantais existant, ndlr), ce plan B il existe, il est moins coûteux, plus écologique, plus rapide, faisons le maintenant", a lancé l'ancienne ministre du Logement. Mme Duflot s'exprimait lors d'une conférence de presse organisée avec une dizaine de responsables EELV nationaux au coeur de la "Zad - Zone à défendre" de Notre-Dame-des-Landes, quelques jours après l'annonce de la possible relance des travaux en 2016. Depuis Séoul, Mme Royal a déclaré à quelques journalistes qu'elle n'était "pas pour Notre-Dame-des-Landes" et évoqué un plan alternatif: "Moi, j'ai dit aux élus locaux, ça serait intelligent d'avoir un terminal d'embarquement à Nantes, vous montez dans un TGV qui va à Paris, et vous êtes prioritaire pour monter dans l'avion." Mme Duflot s'est dite favorable à cette alternative, notant que de tels dispositifs train-aéroport existent déjà dans plusieurs pays. Quant à l'actuel projet de Notre-Dame-des-Landes, il "n'a aucun sens, il est en opposition avec les engagements de la COP21", a-t-elle estimé. En réponse à une déclaration du Premier ministre Manuel Valls qui a qualifié, mercredi à l'Assemblée nationale, les opposants à ce projet d'aéroport de "minorité d'individus ultra-violente", Mme Duflot a dénoncé un "scandale" et un "mensonge". "C'est très choquant ce qu'il a dit sur les minorités violentes, c'est plus qu'indigne, c'est méprisant", a-t-elle lancé.]]></description>
   <pubDate>Wed, 04 Nov 2015 17:34:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Budget 2016: les députés revalorisent les valeurs locatives de 1%</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151104160845.1g0r02o4.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont revalorisé mercredi forfaitairement de 1% les valeurs locatives servant de base aux impositions directes locales par un amendement socialiste au projet de budget 2016 voté en commission des Finances. Cet amendement du député PS Dominique Baert devra être revoté en séance publique pour être intégré au projet de loi de finances 2016, dans les articles "non rattachés" de la seconde partie. Le projet de budget ne "prévoyait en effet aucune actualisation de ces valeurs locatives", selon M. Baert, qui a retenu un taux de 1%, c'est-à-dire le chiffre de la prévision d'inflation pour 2016. Ce député PS du Nord a par ailleurs fait adopter en commission un amendement créant un abattement de 30% sur la valeur locative des "lofts" créés dans des friches industrielles ou commerciales. "En effet, alors même que, dans des villes ou des quartiers sinistrés économiquement, réutiliser les friches et recréer une mixité sociale n'est pas aisé, cet abattement est un instrument utile et incitatif", selon l'exposé des motifs de sa mesure.]]></description>
   <pubDate>Wed, 04 Nov 2015 17:08:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Réformes: Valls renvoie à la droite ses accusations d'"amateurisme"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151104154929.yu6vh2vd.html</link>
   <description><![CDATA[Le Premier ministre Manuel Valls a renvoyé mercredi à l'opposition ses accusations d'"amateurisme" ou d'"improvisation", se targuant, contrairement à elle, de savoir "écouter" et "dialoguer", lors des questions au gouvernement à l'Assemblée nationale. "Y a-t-il un pilote dans l'avion à l'Elysée ou à Matignon, ou bien est-ce que votre méthode de gouvernement est désormais la godille, l'improvisation et le zig-zag permanent?", l'avait interrogé auparavant le député de l'Yonne Guillaume Larrivé (Les Républicains). "L'amateurisme, c'est d'avoir supprimé la demi-part des veuves sans en avoir mesuré les effets, ou pire même en le dissimulant", lui a rétorqué Manuel Valls, en référence au reproche formulé par l'opposition à la majorité de ne pas avoir anticipé la suppression en 2008 de la demi-part des veuves. "L'amateurisme, c'est d'avoir distribué des cadeaux fiscaux aux plus aisés quand l'urgence était de soutenir les plus modestes, les petites entreprises et notre tissu industriel", a notamment ajouté le Premier ministre, dans une anaphore. "Réformer, contrairement à ce que vous pensez, ce n'est pas brutaliser, et la réforme, ça ne peut pas être la rupture. C'est aussi savoir écouter et c'est aussi savoir corriger, lorsque c'est nécessaire", a ajouté Manuel Valls. La controverse concerne plusieurs centaines de milliers de retraités, qui bénéficiaient d'un dispositif supprimé progressivement à partir de 2008 sous Nicolas Sarkozy et devenu complètement effectif en 2014. "Au final, que reprochez-vous à ce gouvernement? D'avoir su écouter la majorité , d'avoir entendu la société quand cela était nécessaire, ou peut-être même pire d'avoir su réparer vos propres erreurs", avait déclaré en préambule Manuel Valls. "Ce gouvernement et cette majorité disent la vérité aux Français, sur l'Etat du pays, la situation que nous avons trouvée en 2012, la vérité sur ce que nous faisons", avait-il poursuivi.]]></description>
   <pubDate>Wed, 04 Nov 2015 16:49:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Air France: la CGT menace d'un "conflit sans précédent" en cas de licenciements disciplinaires</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151104145621.7xx9fbkx.html</link>
   <description><![CDATA[La CGT d'Air France a promis mercredi devant des députés que "ce sera Spartacus", si la direction venait à licencier des salariés actuellement visés par des sanctions disciplinaires après les violences du 5 octobre, menaçant de mener "un conflit sans précédent". "Nous n'accepterons aucun licenciement", a lancé le secrétaire général du syndicat, Miguel Fortea, auditionné par des parlementaires issus de diverses commissions (Affaires économiques, Affaires sociales et Développement durable), en compagnie de douze autres syndicats. Dix-huit procédures disciplinaires sont engagées, selon Air France, à l'encontre de salariés suspectés d'avoir pris part aux incidents du 5 octobre. Deux dirigeants ont été molestés et des vigiles blessés lors d'une manifestation en marge d'un comité central d'entreprise (CCE) où 2.900 suppressions de postes potentielles avaient été annoncées. Selon la CGT, qui compte des adhérents parmi les personnes visées, "il n'y a rien dans les dossiers disciplinaires" concernant des faits de violence. "Ces salariés-là ont été pris par hasard", ils sont "condamnés par avance", a tonné M. Fortea, assurant que la direction voulait les juger avant le procès en correctionnelle prévu le 2 décembre pour cinq d'entre eux. "Si la direction veut en faire des exemples, ce sera Spartacus" a-t-il dit en référence au gladiateur connu pour avoir pris la tête d'une révolte d'esclaves et popularisé dans la littérature et au cinéma. "On sera tous sur la place et on aura un conflit sans précédent", a prévenu le numéro 1 de la CGTAir France. M. Fortea a profité de sa présence à l'Assemblée nationale pour fustiger une nouvelle fois l'emploi du terme "voyou" utilisé par le Premier ministre Manuel Valls au lendemain des incidents du 5 octobre. "Cela les condamne par avance et ça rend la direction d'Air France beaucoup plus forte dans son assise", a-t-il jugé. L'intersyndicale reçue mercredi par les parlementaires réclame la suspension des mesures disciplinaires (mise à pied sans solde, etc.) dans l'attente des conclusions de l'enquête policière. jta/db/phc AIR FRANCE-KLM]]></description>
   <pubDate>Wed, 04 Nov 2015 15:56:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Budget 2016: les députés votent en commission une "infime" hausse du prix des sodas</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151104114618.emuyoewk.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont voté mercredi en commission des Finances un amendement du groupe radical de gauche proposant d'augmenter de 0,5 centime d'euro le prix des boissons contenant des sucres ajoutés ou des édulcorants afin de récolter 80 millions d'euros pour la Sécurité sociale. L'amendement, qui devra être revoté en séance pour être intégré dans le projet de loi de finances pour 2016, vise à relever de 7,45 à 9 euros par hectolitre les contributions perçues sur ces boissons. "L'augmentation proposée par cet amendement est infime, elle correspond à une augmentation de moins de 0,52 centime d'euros pour une cannette de 33 cl, et à une augmentation de 1,55 centime pour une bouteille de 1 litre", expliquent leurs auteurs, Joël Giraud et Jérôme Lambert. "Compte tenu de la faiblesse de cette augmentation (...) l'impact sur les prix sera imperceptible", estiment ce député PRG des Hautes-Alpes et son collègue de Charente. Cet amendement permettrait d'augmenter d'environ 80 millions d'euros le produit de cette contribution affectée au budget de la Sécurité sociale, selon eux. Cet amendement avait déjà été proposé lors du projet de loi de financement de la Sécu pour 2015, mais il avait été rejeté. Le secrétaire d'Etat au Budget Christian Eckert avait alors jugé que "l'augmentation proposée, homéopathique, ne contribuera(it) en rien à résoudre le problème de santé publique de l'obésité".]]></description>
   <pubDate>Wed, 04 Nov 2015 12:46:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Ressources des handicapés: les associations satisfaites, mais vigilantes</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151104100916.rx2hj87h.html</link>
   <description><![CDATA[Les associations de personnes handicapées ont exprimé mercredi leur satisfaction après le retrait du projet contesté de modification du calcul de l'Allocation adulte handicapé (AAH), tout en promettant de rester vigilantes sur la mission confiée à un député. La secrétaire d'Etat aux personnes handicapées, Ségolène Neuville, a annoncé mardi soir à l'Assemblée nationale que le gouvernement renonçait à prendre en compte dans le calcul de l'AAH les intérêts non imposables des comptes d'épargne, tels que le livret A. Elle a précisé que "dans le cadre de la mission qui lui a été confiée sur les minimas sociaux par le Premier ministre", le député PS Christophe Sirugue devrait faire "des propositions sur la simplification des minimas sociaux dans leur globalité". Véronique Bustreel, en charge du dossier à l'Association des paralysés de France (APF), s'est félicitée du retrait, tout en regrettant que l'APF "ait dû faire l'étude d'impact qui aurait dû être faite par le gouvernement. Cela a conduit à un mois d'atermoiements alors qu'il était très facile de se rendre compte des conséquences", a-t-elle souligné auprès de l'AFP. L'association avait calculé que "pour quelques dizaines d'euros" tirés des intérêts de leurs livrets d'épargne, les allocataires perdraient "1.257 à 2.151 euros par an" de ressources. Des droits connexes ne sont en effet ouverts qu'à ceux qui touchent l'AAH à taux plein. Une pétition lancée le 26 octobre par l'APF contre ce projet affichait mercredi matin plus de 46.000 signatures. Par ailleurs, "on est encore dans l'expectative, parce qu'on s'interroge sur la mission confiée à Christophe Sirugue, dont on ne connait pas le périmètre", a ajouté Mme Bustreel. "On voudrait que la spécificité de l'AAH par rapport aux autres minimas sociaux soit reconnue", a-t-elle dit, soulignant que les personnes qui touchent l'AAH (807 euros par mois maximum) "resteront toute leur vie en situation de handicap". Elle a souhaité que cette mission "permette de réfléchir à un revenu d'existence satisfaisant". L'une des revendications de l'APF est que l'AAH soit "nominative, et non calculée en fonction des ressources du foyer". La Fnath (accidentés de la vie) s'est elle aussi félicitée dans un communiqué que le gouvernement "renonce à ces économies de bout de chandelle", mais a promis de rester "vigilante" sur les travaux de la mission Sirugue, "pour que les personnes handicapées n'en ressortent pas lésées".]]></description>
   <pubDate>Wed, 04 Nov 2015 11:09:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée vote le budget solidarité et insertion, après l'annonce sur l'allocation adulte handicapé</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151103234250.3m8p8om8.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté mercredi soir le budget 2016 dédié à la solidarité, l'insertion et l'égalité des chances, après l'annonce faite par le gouvernement du retrait de sa mesure contestée sur les ressources des personnes handicapées. Face aux protestations d'associations et de parlementaires de la majorité et au-delà, la secrétaire d'Etat aux Personnes handicapées, Ségolène Neuville, a indiqué que le mode de calcul de l'allocation adulte handicapé (AAH) prévu pour 2016, qui devait prendre en compte les intérêts non imposables des comptes d'épargne, ne serait pas appliqué "en l'état". Les crédits consacrés au handicap et à la dépendance atteignent un total de 11,6 milliards d'euros et sont stables par rapport à 2015. Dans son ensemble, le budget de la mission "solidarité, insertion et égalité des chances" s'élève à 18 milliards d'euros pour 2016 (stable), ce qui marque que "le gouvernement fait de la solidarité une priorité" selon la secrétaire d'Etat. Les socialistes, radicaux de gauche et écologistes ont voté pour, tandis que les élus du Front de gauche ont voté contre un "budget d'austérité" selon eux. Les députés UDI et Les Républicains n'ont pas non plus voté ce budget. Pour les premiers, Arnaud Richard l'a jugé "sous-calibré, loin d'être à la hauteur de la menace que la crise fait peser sur notre modèle social, et en particulier sur la prime d'activité", pour laquelle "le compte n'y est" selon lui. Une enveloppe de 3,95 milliards d'euros est prévue dans le projet de budget 2016 pour cette prime, qui va remplacer deux dispositifs, la Prime pour l'emploi (PPE) et le RSA activité. "La prime d'activité devrait bénéficier dès 2016 à 2 millions de foyers sur 4 millions de foyers éligibles", a rappelé Mme Neuville. Ce taux de non-recours de 50% n'est "pas supportable" aux yeux du Front de gauche, dont l'orateur Gaby Charroux a dénoncé le "cynisme" du gouvernement. Les députés ont voté deux amendements du gouvernement majorant les crédits de la mission de 14 millions d'euros et 8 millions respectivement: le premier au profit du dispositif d'accueil des mineurs isolés étrangers, le second au bénéfice de l'aide alimentaire pour les réfugiés qu'accueillera la France en 2016.]]></description>
   <pubDate>Tue, 03 Nov 2015 00:42:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Ressources des adultes handicapés: le gouvernement retire sa mesure contestée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151103213453.eq4abwlo.html</link>
   <description><![CDATA[Le gouvernement n'appliquera pas le nouveau mode de calcul, contesté, de l'allocation adulte handicapé (AAH) tel qu'il était prévu dans le projet de budget 2016, a annoncé mardi soir la secrétaire d'Etat aux Personnes handicapées, Ségolène Neuville. Entendant les "inquiétudes", le gouvernement a "décidé de ne pas appliquer cette mesure en l'état, au regard de son impact sur les ressources des personnes concernées", a déclaré Mme Neuville dans l'hémicycle de l'Assemblée à l'occasion de l'examen du volet solidarité et insertion du budget. Il était prévu de prendre en compte à partir de 2016 dans le calcul de l'AAH les intérêts non imposables des comptes d'épargne, tels que le livret A, dans le cadre d'un processus d'harmonisation entre minima sociaux. Cela aurait réduit le montant de l'AAH (actuellement 807 euros par mois au maximum) pour les bénéficiaires ayant de l'argent de côté, mais surtout leur aurait fait perdre des droits connexes qui ne sont ouverts qu'à ceux qui touchent l'AAH à taux plein (complément de ressources de 179 euros par mois, ou majoration pour la vie autonome de 105 euros mensuels), avait notamment dénoncé l'Association des paralysés de France (APF). Les députés socialistes, les écologistes et l'UDI avaient appelé mardi le gouvernement à revoir sa copie. "Dans le cadre de la mission qui lui a été confiée sur les minimas sociaux par le Premier ministre, (le député PS) Christophe Sirugue devra nous faire des propositions sur la simplification des minimas sociaux dans leur globalité", a précisé Mme Neuville.]]></description>
   <pubDate>Tue, 03 Nov 2015 22:34:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Aides au logement: pas de remise en cause pour les étudiants, assure le gouvernement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151103210233.88ikm2jm.html</link>
   <description><![CDATA[Le gouvernement a assuré mardi soir qu'il n'y aurait pas de "remise en cause" des aides aux logements pour les étudiants, alors que des syndicats étudiants s'en étaient inquiétés au vu d'amendements de députés socialistes. "Les aides au logement indispensables pour les étudiants des classes moyennes: pas de remise en cause de leur universalité!", a tweeté la ministre de l'Education nationale Najat Vallaud-Belkacem. Mercredi "en séance, le gouvernement émettra des avis défavorables aux amendements de réforme APL étudiants", a tweeté le secrétaire d'Etat à l'Enseignement supérieur Thierry Mandon. Le projet de budget pour 2016 prévoit que les aides personnalisées au logement (APL), sous conditions de ressources, soient rabotées de 225 millions d'euros en 2016 sur un montant total de 15,5 milliards (314 millions en 2017) par trois mesures d'économies "ciblées". Ainsi le patrimoine d'un bénéficiaire entrera dans le calcul de son revenu fiscal de référence, servant à déterminer le montant de l'APL. Un loyer plafond, à partir duquel l'APL sera dégressive, sera également introduit. Enfin, les salariés de moins de 25 ans qui viennent de trouver un emploi ne bénéficieront plus d'une dérogation qui leur était favorable, dans le calcul de leurs ressources. Lors de l'examen de ce volet par la commission des Finances de l'Assemblée, les députés ont adopté un amendement PS visant à supprimer la troisième mesure. Il devra être revoté dans l'hémicycle mercredi soir pour être intégré au projet de budget. Mais ce sont certains des amendements socialistes adoptés par la commission des Affaires économiques, saisie pour avis, qui ont suscité l'ire de l'Unef et la Fage, principales organisations étudiantes. Le député François Pupponi a proposé notamment de "mieux cibler les aides vers les étudiants qui en ont le plus besoin en créant un nouveau barème fondé sur deux critères: les ressources des parents et l'éloignement géographique entre le lieu d'études et le domicile familial". Cet amendement ne sera donc pas soutenu par le gouvernement, ne devrait ainsi pas être revoté dans l'hémicycle et pas avoir de suite.]]></description>
   <pubDate>Tue, 03 Nov 2015 22:02:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
