<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Thu, 28 Nov 2019 15:50:01 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Droit de propriété: l'Assemblée adopte une proposition MoDem</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191128144426.mvcmko2l.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a adopté jeudi une proposition de loi MoDem qui vise à réduire le coût du foncier, tout en renvoyant à des ordonnances une des principales dispositions qui vise à généraliser un "nouveau droit de propriété", en permettant de posséder les murs mais pas le terrain. Le texte qui entend "redonner du souffle au budget des Français" sur le logement, selon son rapporteur Jean-Luc Lagleize, a été adopté en première lecture par 80 voix et 10 abstentions dans le cadre d'une journée consacrée aux propositions MoDem ("niche"). Le ministre du Logement Julien Denormandie a salué un texte "extrêmement important" fruit d'une "co-construction", la proposition reprenant une partie des propositions du député centriste dans un rapport remis au Premier ministre. Une des dispositions les plus innovantes consiste à généraliser à l'ensemble des logements un "troisième droit de propriété" en plus de la propriété classique foncière, et celle par démembrement (nue-propriété et usufruit) en dissociant le bâti du foncier. Un particulier pourrait ainsi être propriétaire des murs de son logement mais pas du terrain sur lequel il est bâti. La mesure a été renvoyée à des ordonnances à l'initiative du gouvernement et avec l'aval du rapporteur, ce qu'ont déploré plusieurs élus d'opposition. Le ministre s'est dit "profondément convaincu", de la pertinence du dispositif mais a estimé qu'il fallait qu'il soit bien sécurisé s'engageant à avancer de manière "la plus rapide possible". Ce dispositif existe déjà pour les ménages modestes via les organismes de foncier solidaire (OFS) et l'idée est de permettre de l'élargir à tous les logements via des offices foncier libre (OFL). Dans un communiqué, M. Denormandie souligne que "ce dispositif a su convaincre les collectivités, avec une vingtaine d'OFS créées en 2 ans" - y compris à Paris - et "plus de 8.400 logements" programmés, ajoutant que "fort de son succès son principe sera élargi prochainement" grâce aux OFL. Parmi les autre mesures de la proposition MoDem, figure la suppression à compter de 2021 des ventes aux enchères lors des cessions de foncier par l'État ou les collectivités, au motif qu'elles ont un impact "délétère" sur les prix. A l'initiative de LREM, elle a été limitée aux zones tendues, M. Denormandie vantant déjà un changement majeur avec "l'arrêt du tout-adjudication". A l'issue des débats, les élus d'opposition ont exprimé leur déception, jugeant la proposition "malmenée" par LREM et le gouvernement (PCF) ou "affaiblie" (UDI-Agir). Le ministre a lui mis en avant l'"immense avancée" de la création des OFL tout en reconnaissant que le recours aux ordonnances n'est "jamais satisfaisant" pour les parlementaires.]]></description>
   <pubDate>Thu, 28 Nov 2019 14:44:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Féminicides: Assemblée et Sénat d'accord pour le bracelet et la suspension de l'autorité parentale</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191128120713.r8dvmnbb.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale et le Sénat ont trouvé un accord dans la soirée de mercredi à jeudi sur la proposition de loi LR sur les violences conjugales, qui ouvre la voie au bracelet anti-rapprochement pour les conjoints violents, en y ajoutant la suspension automatique de l'autorité parentale en cas de crime. Le texte doit maintenant faire l'objet d'un vote dans chaque chambre, le 12 décembre à l'Assemblée puis le 18 au Sénat, qui vaudra adoption définitive. De l'aveu de participants de différents bords, le débat a été "très tendu" au sein de la commission mixte paritaire au sujet de la suspension de l'autorité parentale. Car les parlementaires d'opposition ont encore pris de court la majorité, sur une mesure qui fait partie des propositions du Grenelle des violences conjugales conclu lundi. Députés et sénateurs ont donc trouvé un compromis en réservant à ce stade cette suspension de plein droit aux crimes ou aux poursuites pour crimes et en laissant à des discussions ultérieures la suspension de l'autorité parentale pour les cas de violences. "Des amendements complémentaires pourront être déposés en séance" sur ce point, a indiqué le député LR Aurélien Pradié, qui porte le texte. Sa proposition de loi comprend pour mesure phare la mise en place du bracelet anti-rapprochement. Ce dispositif, qui existe dans plusieurs pays européens, notamment en Espagne où les féminicides ont baissé de manière significative, permet de géolocaliser et maintenir à distance les conjoints ou ex-conjoints violents par le déclenchement d'un signal. Le lancement des 1.000 premiers bracelets est chiffré par le gouvernement à environ 5,5 millions d'euros, qui devraient apparaître dans le projet de loi de finances rectificative pour 2020, a indiqué la ministre de la justice Nicole Belloubet au Sénat. La ministre avait évoqué il y a quelques semaines l'échéance de "début 2020" pour mettre en place le dispositif, mais il faut encore, après le vote du Parlement, passer par un marché public pour commander les bracelets. Avec cette proposition, LR aura pris de vitesse la majorité en plein Grenelle des violences conjugales. Les élus LREM déposent d'ailleurs ce jeudi une nouvelle proposition de loi pour "aller plus loin encore" et "reprendre les propositions du Grenelle des violences conjugales", a indiqué le député Guillaume Vuilletet. En 2018, 121 femmes ont été tuées par leurs conjoints ou leurs ex-conjoints selon le ministère de l'Intérieur.]]></description>
   <pubDate>Thu, 28 Nov 2019 12:07:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Une proposition PS au menu de l'Assemblée pour reconnaître le crime d'"écocide"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191127173805.d9p3m9kl.html</link>
   <description><![CDATA[Reconnaître le crime d'"écocide" en cas d'atteinte grave à l'environnement: l'Assemblée nationale va se pencher le 5 décembre sur une proposition de loi socialiste qui entend compléter en ce sens le code pénal, ainsi que six autres textes du groupe de gauche. Parmi les textes au menu de la journée dédiée aux propositions PS ("niche parlementaire"), qui tombe le jour de la mobilisation contre la réforme des retraites, celui du député Christophe Bouillon entend "sanctionner les crimes les plus graves qui portent atteinte à la santé de la planète de manière grave et durable". Le texte définit l'"écocide" comme "toute action concertée et délibérée tendant à causer directement des dommages étendus, irréversibles et irréparables à un écosystème, commise en connaissance des conséquences", et prévoit jusqu'à "vingt ans de réclusion criminelle". En commission, chacun des 12 articles de la proposition ont néanmoins été rejetés mercredi. En mai dernier, les sénateurs socialistes avaient déjà échoué à faire adopter un texte en ce sens. Une autre proposition défendue par Boris Vallaud, porte "création d'une prime pour le climat et de lutte contre la précarité énergétique". Elle vise à aider les ménages à lutter contre les logements passoires thermiques en levant "les freins financiers". Elle a également été rejetée en commission. Un troisième texte, lui aussi retoqué lors de cette première étape législative, entend créer un label public pour mieux évaluer la responsabilité sociale et environnementale (RSE), des entreprises, une forme de "Nutri-Score". Egalement rejeté en commission, un autre texte propose le passage du code de la route dans les lycées. Adopté cette fois en commission mais après avoir été vidé de l'essentiel de sa substance, une autre proposition vise à lutter contre la désertification médicale, avec un dispositif de "conventionnement territorial" pour orienter les médecins vers les zones peu pourvues. Les socialistes défendront également une proposition de résolution d'Ericka Bareigts (La Réunion), qui a eu un feu vert en commission, pour créer une commission d'enquête sur les moustiques tigres. Enfin, une proposition portée par la présidente du groupe Valérie Rabault, vise à étendre la qualité de pupille de la Nation aux enfants de sauveteurs en mer décédés dans le cadre de leur mission. Elle a franchi le cap de la commission, mais en étant là aussi en partie vidée de sa substance: son volet visant à abonder les fonds de la SNSM a été supprimé.]]></description>
   <pubDate>Wed, 27 Nov 2019 17:38:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée nationale rend hommage à Philippe de Gaulle, artisan de sa Libération</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191127161258.v96wukx9.html</link>
   <description><![CDATA[Un épisode méconnu de l'histoire du Palais Bourbon commémoré: le président de l'Assemblée nationale, Richard Ferrand, a dévoilé mercredi une plaque en souvenir de la reddition des forces allemandes et du rôle tenu par l'amiral Philippe de Gaulle, fils du général. "Il est des missions qui requièrent une fermeté d'âme et des nerfs que tout le monde n'a pas. Cette fermeté, cette audace, vous en avez donné la preuve éclatante en cette journée historique du 25 août 1944", en participant à la Libération du Palais Bourbon, a rappelé Richard Ferrand. Mercredi, devant un parterre de députés, personnalités politiques et anciens combattants, Richard Ferrand a célébré "le courage" de Philippe de Gaulle, aujourd'hui âgé de 97 ans et qui assistait à la cérémonie, avant de dévoiler la plaque à l'entrée de la galerie des fêtes. Un geste qui aurait du être accompli "il y a longtemps" selon le président Ferrand, qui a remercié, comme Philippe de Gaulle, Claude Chirac, son époux Frédéric Salat-Baroux ainsi que Christian Jacob, président des Républicains, initiateurs de cette commémoration. "Le 25 août 1944, le père libérait la France, le fils restituait cette maison à la République" a résumé Richard Ferrand. Ce jour-là, les troupes de la 2e DB libèrent peu à peu Paris. Parmi elles se trouvent l'enseigne de vaisseau de 23 ans. Philippe de Gaulle raconte, par la voix de son fils, comment il est convoqué, dans l'après-midi au poste de commandement du général Leclerc gare Montparnasse. On lui confie une "demi-feuille tapée à la machine en allemand", destinée à ceux qui occupent la chambre des députés, signée par le commandant Von Choltitz. Il s'apprête à partir quand son père, le général De Gaulle, arrive dans la gare. Ils se rendent alors compte d'"un quiproquo assez stupide", selon Philippe de Gaulle. S'il avait été convoqué, c'était pour retrouver son père, et non pour aller porter l'ordre de reddition. "Mais il est trop tard", confie Philippe, "je ne peux plus me défausser de la mission dangereuse qu'on vient me confier". Accompagné d'un major allemand prisonnier en guise d'interprète, il se rend, sous les tirs ennemis, au Palais Bourbon. Il se trouve alors face à des officiers allemands, qui s'adressent à lui en anglais : "Nous voulons bien nous rendre aux seuls troupes régulières américaines". Ce à quoi, il répond, en français : "Il n'y a pas d'Américains à Paris, vous vous rendez aux troupes françaises du général Leclerc". Dans les couloirs du Palais Bourbon, il constate qu'il est seul Français dans un bâtiment rempli d'Allemands armés, près de 400. Du haut de ses presque 98 ans, l'amiral concède, toujours via le discours lu par son fils, que "l'inconscience tient souvent lieu de courage". Dans les salons de l'hôtel de Lassay, il remet officiellement la missive signée de Von Choltitz. Les officiers allemands acceptent de se rendre, d'une simple phrase: "Nous conservons l'ordre pour notre justification".]]></description>
   <pubDate>Wed, 27 Nov 2019 16:12:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Black Friday: Woerth (LR) dénonce une "polémique inutile" de Mme Borne</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191127154241.uahwzapc.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de la commission des Finances à l'Assemblée nationale Éric Woerth (LR) a dénoncé mercredi la "polémique inutile" sur le Black Friday déclenchée par Élisabeth Borne, estimant que la ministre de la Transition écologique "ferait mieux de se taire sur ce type de sujet". "Je pense que la ministre ferait mieux de parler d'autre chose, elle ferait mieux de se taire sur ce type de sujet, elle n'a pas à donner son opinion au consommateur", a critiqué le député de l'Oise sur Cnews. "On a le droit encore en France de consommer et d'acheter ce qu'on a envie d'acheter", a-t-il ajouté. En "son nom personnel", la députée LREM Olivia Grégoire s'est dite elle aussi hostile à des mesures contre le Black Friday. "Les Français sont assez grands pour savoir ce qu'ils ont à faire sur ces sujets-là. A tout interdire, je ne sais pas exactement quelle civilisation on est en train de bâtir", a-t-elle dit devant l'Association des journalistes parlementaires (AJP). Le Conseil du commerce de France, qui réunit 31 fédérations de commerçants, avait déploré mardi les critiques de Mme Borne contre "la frénésie de consommation" liée au Black Friday, rappelant que la fin d'année était une période "clé" pour le secteur. La ministre de la Transition écologique avait vivement fustigé lundi la pollution générée par le Black Friday, une vaste journée de promotions prévue vendredi, notamment dans la vente en ligne. "Mais de quel droit se mêlent-ils de nos vies? On a le droit d'avoir des campagnes publicitaires pour consommer et on a le droit d'aller consommer, à partir du moment où c'est une consommation responsable", a estimé M. Woerth. "Demain on dira que la fête des mères, c'est pas possible, parce que c'est une affreuse fête commerciale et puis peut-être qu'on visera Noël", a-t-il encore dit. Cette polémique intervient alors que les députés ont donné leur feu vert mardi en commission à une interdiction des campagnes de promotions du Black Friday, qui donne l'impression aux consommateurs de bénéficier de soldes, bien que ce ne soit pas la période. Cet amendement au projet de loi anti-gaspillage doit être examiné dans l'hémicycle à partir du 9 décembre et ne s'appliquera donc pas vendredi.]]></description>
   <pubDate>Wed, 27 Nov 2019 15:42:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le droit européen de la concurrence doit évoluer face à la Chine et au numérique (rapport)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191127140020.82cl83xe.html</link>
   <description><![CDATA[Le droit européen de la concurrence, très critiqué en France après le blocage par la Commission européenne de la fusion entre Alstom et Siemens, reste efficace mais doit évoluer pour tenir compte de l'émergence de la Chine et du numérique, selon un rapport parlementaire publié mercredi. "La concurrence est une composante essentielle du marché intérieur" garantissant une allocation optimale des ressources, des prix bas, de l'innovation et des produits de qualité, reconnaît le document déposé à l'Assemblée par la commission des affaires européennes. Mais "le droit de la concurrence reste un droit pensé dans les années 1950 pour le marché intérieur européen" et le contexte a changé, selon le travail présenté par les députés Patrice Anato (LREM) et Constance Le Grip (LR). "La Chine développe, dans la mondialisation, un modèle spécifique +d'économie de marché socialiste+, conduisant les autorités publiques à valider voire à diriger les initiatives des entreprises chinoises, avec des objectifs politiques précis", estiment les rapporteurs. Dans ce cadre, Pékin poursuit une stratégie de "concentrations industrielles massives" dans le ferroviaire, mais aussi dans la sidérurgie, l'industrie chimique, les équipements de production d'énergie, la construction navale ou les transports maritimes et les opérations portuaires. En conséquence, "la Commission européenne doit définir des secteurs de souveraineté stratégique européenne", affirment les auteurs du rapport. Pour cela, ils préconisent de "supprimer la notion de marché pertinent, rendue caduque par la mondialisation économique" et de "prendre en compte plus finement la notion de concurrence potentielle", en portant de deux à cinq ans l'horizon temporel dans lequel cette concurrence peut s'exercer. Les auteurs du rapport notent à cet égard que la Commission avait jugé "hautement improbable" que le géant chinois du rail CRRC puisse exercer dans les deux ans une pression concurrentielle importante sur le marché européen, dans son argumentaire pour refuser la fusion entre le français Alstom et l'allemand Siemens. Depuis, CRRC a racheté l'activité locomotive de l'allemand Vossloh, alimentant les craintes franco-allemandes. Quant au secteur du numérique, il "se base majoritairement sur une économie du gratuit" dans lequel "les prix jouent donc de moins en moins un rôle central", avec un environnement favorable aux entreprises prédatrices qui rachètent des concurrents potentiels dans le but de créer des "micro-monopoles". Les rapporteurs relèvent au passage que "les États-Unis ont quasi abandonné l'utilisation d'un droit de la concurrence qu'ils ont inventé" et que "le nombre de concentrations est en hausse régulière aux États-Unis depuis 2000, alors que ce nombre est stable au sein de l'Union européenne". boc/mhc/ak/az SIEMENS ALSTOM]]></description>
   <pubDate>Wed, 27 Nov 2019 14:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Paradis fiscaux: l'UE prévient le Panama du risque de retour sur sa liste noire</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191127124730.rtzwnthk.html</link>
   <description><![CDATA[Le commissaire européen sortant Pierre Moscovici a affirmé avoir prévenu les autorités panaméennes du risque d'un retour du Panama sur la liste noire des paradis fiscaux de l'UE, si certains critères n'étaient pas respectés, mercredi à l'Assemblée nationale à Paris. "Je ne peux pas vous dire que le Panama ne va pas ré-entrer sur une liste noire", a déclaré le commissaire, dont le mandat à Bruxelles s'achève ce weekend, lors d'une audition devant la Commission des Finances de l'Assemblée française. M. Moscovici a précisé avoir rencontré la veille le ministre des Finances du Panama, Hector Alexander, en marge de la commémoration des dix ans du Forum Mondial sur la transparence fiscale de l'Organisation pour la coopération et le développement économiques (OCDE). "La réunion que j'ai eue hier avec le ministre du Panama, c'était (...) pour considérer qu'il était important qu'un certain nombre de critères soient respectés", a-t-il affirmé. "S'ils ne l'étaient pas, l'UE comme l'OCDE pourraient reconsidérer leurs positions", a-t-il prévenu, avant de défendre le système des listes qui permet de "faire pression (...) jour après jour sur les Etats non coopératifs et qui a des effets extrêmement puissants". Dans un entretien à l'AFP, le monsieur fiscalité de l'OCDE, Pascal Saint-Amans, avait estimé que le Panama "n'était pas du tout conforme" aux critères internationaux, il y a quatre ans lorsque le scandale des Panama Papers avait éclaté. "Maintenant, ils ont signé la convention, ils ont changé leur législation et font de l'échange automatique. Et on leur dit encore: +c'est pas assez+", a-t-il ajouté. Il reste huit pays sur la liste noire de l'UE: les Samoa américaines, les Fidji, Guam, Oman, le Samoa, Trinité-et-Tobago, les Îles Vierges américaines et le Vanuatu. Les ministres des Finances de l'UE avaient dressé pour la première fois cette liste noire il y a un peu moins de deux ans à la suite de plusieurs scandales d'évasion fiscale, dont les Panama Papers et LuxLeaks, pour mieux lutter contre cette pratique des multinationales et des grandes fortunes.]]></description>
   <pubDate>Wed, 27 Nov 2019 12:47:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Budget Sécu: nouveau feu vert de l'Assemblée, avec la rallonge pour l'hôpital</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191126230346.p6ulkdq5.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a adopté mardi soir le projet de budget 2020 de la Sécu en nouvelle lecture, dans sa version remaniée avec la rallonge pour l'hôpital annoncée la semaine dernière par le gouvernement, mais dénoncée comme insuffisante par les oppositions. Les députés ont voté un amendement du gouvernement résultant du plan annoncé par le Premier ministre Edouard Philippe et la ministre de la Santé Agnès Buzyn, après huit mois de crise dans les hôpitaux publics. Déjà adopté dans les même termes en commission, il prévoit une première rallonge de 300 millions dès 2020, ce qui rehausse l'objectif de dépenses d'assurance maladie de 2,3% à 2,45%. Au total, le gouvernement a promis 1,5 milliard d'euros en trois ans, avec des hausses de 500 et 700 millions annoncées pour 2021 et 2022. Le gouvernement prévoit aussi une reprise de 10 milliards d'euros des dettes des hôpitaux sur trois ans, mesure qui doit relever de la loi de programmation des finances publiques attendue au printemps. Au nom du groupe LR, Jean-Pierre Door a estimé qu'il s'agissait d'un "rattrapage" suite aux manifestations, se disant persuadé que le gouvernement devrait "revenir à la charge" dans quelques mois. Joël Aviragnet (PS) a affirmé que sur les 300 millions d'euros dégagés seuls 200 iront à l'hôpital et 100 pour les Ehpad, accusant le gouvernement de faire "de la communication", et se demandant s'il va falloir revivre les "gilets jaunes" avec cette fois des "gilets blancs". "Vous cherchez à ce que la marmite explose?", a aussi lancé Caroline Fiat (LFI), aide-soignante de profession, dénonçant aussi un plan non pas d'urgence mais "de communication", tandis que Pierre Dharréville (PCF) a jugé les "propositions pas sérieuses". La secrétaire d'Etat Christelle Dubos a défendu "un engagement qui s'inscrit dans la durée", assurant que "c'est bien 300 millions supplémentaires" pour 2020. "Personne ne peut se gargariser en considérant que l'hôpital ira formidablement bien demain grâce aux annonces", mais "nous partons de loin", a fait valoir le rapporteur Olivier Véran (LREM). Dans la dernière ligne droite des débats, des députés d'opposition de droite comme de gauche sont aussi longuement revenus à la charge en vain contre la revalorisation limitée à 0,3% de la plupart des prestations sociales à l'exception des pensions des retraités les plus modestes, dénonçant une "baisse du pouvoir d'achat" (LR), une "politique inégalitaire" (LFI) ou encore une "rupture d'égalité" (PS). Le rapporteur a répondu avoir l'impression de vivre "le jour de la marmotte", soulignant que "pour 80% des retraités", les pensions seront revalorisées au niveau de l'inflation, la secrétaire d'Etat abondant en ce sens. Le texte doit désormais retourner une dernière fois au Sénat samedi, avant de faire l'objet d'un vote final à l'Assemblée le mardi 3 décembre.]]></description>
   <pubDate>Tue, 26 Nov 2019 23:03:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Sénat adopte le volet "recettes" du projet de budget 2020</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191126213030.4v90zga6.html</link>
   <description><![CDATA[Le Sénat dominé par l'opposition de droite a adopté mardi en première lecture, après l'Assemblée nationale, le volet "recettes" du projet de budget pour 2020, qui prévoit une baisse de cinq milliards d'euros de l'impôt sur le revenu pour 17 millions de foyers. Dans cette première partie de la loi de finances, le Sénat a rejeté le mécanisme de compensation pour les collectivités de la suppression progressive de la taxe d'habitation, tel que proposé par le gouvernement.]]></description>
   <pubDate>Tue, 26 Nov 2019 21:30:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée adopte le projet de loi dédié aux maires</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191126181018.wg5aqhb0.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a adopté mardi le projet de loi destiné à faciliter la vie des maires, au moment où l'exécutif tente de se réconcilier avec ces élus et d'enrayer la crise des vocations, à quatre mois des élections municipales. Le texte, porté par le ministre chargé des Collectivités Sébastien Lecornu et qui entend redonner aux élus "les moyens et l'envie de faire", selon la majorité, a été voté en première lecture par 395 voix contre 33 et 126 abstentions. Outre LREM et le MoDem, il a eu le soutien de la quasi-totalité des UDI-Agir et Libertés et Territoires. Les autres groupes se sont majoritairement abstenus, comme les élus RN non-inscrits, seuls LFI et le PCF votant contre. Députés et sénateurs, qui avaient eux examiné le projet de loi dès octobre, devront désormais tenter de s'accorder sur une version commune de ce texte sur "l'engagement dans la vie locale et la proximité de l'action publique". L'accord n'est pas évident, au vu des mises en garde sur plusieurs "points durs" du président de la chambre haute Gérard Larcher (LR). Il n'y a "pas de point indépassable entre nous et le Sénat", veut toutefois croire le responsable du texte pour le groupe majoritaire Sacha Houlié, le rapporteur Bruno Questel (LREM) jugeant qu'il serait "dommage pour les communes qu'un texte définitif ne soit que l'oeuvre des députés" qui ont le dernier mot. Le ministre Sébastien Lecornu (ex-LR) n'a cessé de marteler sa volonté d'aboutir à un texte "le plus consensuel possible", alors que se tenait en parallèle des séances le Congrès des maires. "Rien ne se fera sans vous", leur a assuré Emmanuel Macron, pour tourner la page de deux premières années de froid, avant le grand débat qui les a replacés au centre de son action politique. Ce projet de loi doit apporter sa pierre à la réconciliation. Il propose de redonner des libertés locales afin de répondre au sentiment d'impuissance des maires. Et de décliner une série de mesures pour faciliter le quotidien des élus (revalorisation des indemnités, frais de garde des enfants, droit à la formation...). - "À portée d'engueulade" - Le patron du groupe LR Damien Abad avait annoncé en amont du vote "une abstention constructive", pointant "deux points d'alerte" sur les scrutins de liste et les indemnités des maires. À gauche, le PS a aussi choisi de s'abstenir majoritairement, Cécile Untermaier notant que "le mandat de maire ne sera pas transformé" et que "l'élu local sera toujours à portée d'engueulade". Pour les communistes et Insoumis, le texte ne répond pas aux attentes, avec des avancées "minimes" pour les élus malgré une opération "calinothérapie", selon André Chassaigne (PCF). La nouvelle étape de décentralisation annoncée par Emmanuel Macron pour 2020 est attendue avec impatience. Ce sera l'objet d'un projet de loi "3D", pour décentralisation, déconcentration, différenciation. En matière de compétences, sur le sujet sensible de l'"eau et assainissement", l'Assemblée a validé un transfert aménagé des communes vers les intercommunalités, au grand dam de LR, de la gauche de la gauche et même de certains "marcheurs", qui y voient de la défiance à l'égard des maires. Concernant les indemnités des élus des petites communes, les députés ont voté un compromis proposé par le gouvernement, prévoyant une part fixe, qui pourra être augmentée par un vote du conseil municipal, sans satisfaire LR qui préférait une automaticité. Objet d'autres longs échanges: le scrutin de liste paritaire s'appliquera à partir de 2026 aux communes dès 500 habitants, contre 1.000 aujourd'hui. C'est une "fausse bonne idée", selon LR, car il sera "plus dur de constituer des listes", tandis que certains, y compris parmi les "marcheurs", auraient souhaité une généralisation à toutes les communes. Les députés ont toutefois donné quelques gages à la droite sénatoriale, avec des amendements en faveur notamment d'une intercommunalité à la carte, ou de l'information du maire sur les suites judiciaires données aux troubles à l'ordre public dans sa commune.]]></description>
   <pubDate>Tue, 26 Nov 2019 18:10:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Avoirs criminels: un rapport préconise de "muscler" l'Agence de recouvrement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191126170023.2lnpr48z.html</link>
   <description><![CDATA[Un rapport parlementaire remis mardi à la ministre de la Justice préconise de renforcer l'Agence de gestion et de recouvrement des avoirs saisis et confisqués (Agrasc), en créant 16 antennes régionales pour mieux saisir et identifier les biens mal acquis. Les députés Jean-Luc Warsmann (LR) et Laurent Saint-Martin (LREM) ont annoncé à la presse avoir présenté "34 mesures" pour "améliorer et généraliser la procédure de saisie et confiscation" des "biens mal acquis", fruits de la criminalité organisée ou de la délinquance économique et financière, sur l'ensemble du territoire français. Voitures de luxe, villas, monceaux d'argent liquide: l'Agrasc a battu en 2018 ses propres records. Elle a saisi 800 immeubles lors d'enquêtes avant jugement (en hausse de 13%), 5.100 biens mobiliers (cave à vin, bateaux etc., en hausse de 130%), 76 millions d'euros en liquide et 111 millions d'avoirs bancaires. L'agence "fonctionne bien", mais peut faire mieux, analysent les deux parlementaires. "Nous devons muscler et renforcer l'Agrasc", établissement public administratif placé sous la double tutelle des ministères de la Justice et du Budget, a déclaré Laurent Saint-Martin. Dans leur rapport intitulé "Investir pour mieux saisir, confisquer pour mieux sanctionner", les députés plaident pour un investissement de 8,13 millions d'euros pour "recruter 128 équivalents temps plein", mais aussi pour "déployer en binôme des assistants spécialisés dédiés à l'appréhension des avoirs criminels" dans les juridictions. L'idée est de "généraliser les bonnes pratiques" pour renforcer l'efficacité de l'agence en commençant par mieux identifier le patrimoine frauduleux. Aujourd'hui, il arrive que l'interpellation d'un réseau de trafiquants soit "reporté d'une semaine" car on n'a pas pu localiser le patrimoine et les comptes en banque, a dit Jean-Luc Warsmann. Concernant les "biens mal acquis" par des dirigeants étrangers en France, les députés plaident pour un "modèle de restitution sur mesure", avec la création d'une cellule ad hoc au sein du ministère des Affaires étrangères pour "mettre en oeuvre un mécanisme de réaffectation sociale des BMA" via le financement de projets de développements par l'Agence française de développement (AFD) "au profit des populations victimes de corruption internationale". Ils préconisent aussi d'accélérer les procédures, par exemple en obligeant les magistrats à "statuer dans les trois mois pour décider de la vente d'un bien", ce qui réduirait les frais d'entretien du bien. "Ce travail, c'est un outil formidable pour dire que le crime ne paie pas", a réagi la garde des Sceaux Nicole Belloubet, indiquant que le gouvernement allait maintenant "étudier ces propositions".]]></description>
   <pubDate>Tue, 26 Nov 2019 17:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Hôpital: Buzyn fera un "tour de France" pour vérifier l'application du "plan d'urgence"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191126160536.8en22el4.html</link>
   <description><![CDATA[La ministre de la Santé Agnès Buzyn a annoncé mardi qu'elle ferait un "tour de France des hôpitaux", après le vote du budget de la Sécurité sociale pour 2020, afin de vérifier l'application du "plan d'urgence" dévoilé la semaine dernière en réponse à huit mois de crise. Rallonge budgétaire d'1,5 milliard d'euros et reprise de 10 milliards d'euros de dette étalées sur trois ans, primes pour les personnels... Diverses mesures ont été annoncées la semaine dernière pour permettre "aux hôpitaux d'investir à nouveau de façon pérenne" et de "revaloriser" les "métiers" de ceux qui y exercent, a rappelé Agnès Buzyn à l'Assemblée nationale. "Le travail engagé avec les fédérations (hospitalières) et avec les acteurs de terrain a permis de faire des annonces concrètes, pragmatiques, qui correspondaient" à la "demande" de professionnels de santé souffrant d'un "sentiment d'abandon", a estimé la ministre, qui répondait à une question du député MoDem Cyrille Isaac-Sibille. "J'attends le vote du PLFSS (projet de loi de financement de la Sécurité sociale)" en cours d'examen au Parlement, "et je ferai un tour de France des hôpitaux pour vérifier que chaque hôpital trouve les bénéfices des mesures qui viennent d'être prises", a promis Mme Buzyn. "La réforme que nous avons présentée l'année dernière, +Ma Santé 2022+, va dans le bon sens, et les professionnels y adhèrent mais, on le sait, elles vont mettre du temps à porter leurs fruits et nous devons impérativement permettre" aux professionnels hospitaliers "de se projeter de nouveau dans l'avenir", a-t-elle justifié. Le Premier ministre Édouard Philippe et Agnès Buzyn ont présenté la semaine dernière un plan pour répondre à la grève inédite des services d'urgences débutée en mars et qui s'est étendue à l'ensemble des personnels hospitaliers qui ont manifesté par milliers partout en France le 14 novembre.]]></description>
   <pubDate>Tue, 26 Nov 2019 16:05:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Radicalisation: montée en puissance du discret service des enquêtes administratives de sécurité</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191126151901.4vron7p6.html</link>
   <description><![CDATA[Le gouvernement a confirmé mardi des moyens supplémentaires pour le service national des enquêtes administratives de sécurité (Sneas), une discrète entité du ministère de l'Intérieur chargée de détecter les profils suspects, notamment en matière de radicalisation, au sein de secteurs sensibles comme les transports ou l'organisation de grands évènements. Les effectifs du Sneas compteront "67 personnes à la fin de l'année prochaine" contre 35 actuellement, a déclaré Christophe Castaner, venu inaugurer les nouveaux locaux de ce service créé en 2017 et rattaché à la direction générale de la police nationale (DGPN). Un rapport parlementaire sur la radicalisation dans les services publics, rendu public en juin, préconisait d'augmenter les moyens et le champ de compétences du Sneas. Pour le ministre de l'Intérieur, ces moyens supplémentaires et ces nouveaux locaux traduisent "la montée en puissance" de ce service dont la création avait été initiée sous le précédent quinquennat. Selon le rapport parlementaire, le Sneas a réalisé 318.464 enquêtes en 2018. Le service a mené cette année "un peu plus de 377.000 enquêtes et a rendu 448 avis d'incompatibilité. Dès l'année prochaine, on pourrait doubler ce volume d'enquêtes", a affirmé la commissaire divisionnaire Carine Vialatte, qui pilote ce service. A l'horizon 2022-2023, "ce sont plusieurs millions d'enquêtes par an" qui pourraient être menées, a-t-elle complété. La programmation de grands évènements sportifs en France comme l'organisation de la coupe du monde de rugby de 2023 et les Jeux Olympiques de Paris en 2024 participeront sur fond d'enjeux sécuritaires à cette augmentation du volume des enquêtes administratives. En 2019, 48.000 personnes ont fait l'objet d'une enquête administrative pour la Coupe du monde féminine de football sur un total de 111.000 menées dans le cadre de "grands évènements". Les enquêtes menées par le Sneas permettent, via une application baptisée ACCReD, de passer au crible de plusieurs fichiers de police mais aussi de services de renseignement, les agents employés dans des postes sensibles, principalement au moment de leur embauche, dans des secteurs comme le transport public de personnes, celui des marchandises dangereuses ou les organisateurs de grands évènements. Les compétences du Sneas se sont élargies aux métiers de la sécurité et de la souveraineté, policiers, gendarmes, militaires ou encore douaniers. Le Sneas est également sollicité en matière d'acquisition et de détention d'armes. "La société où tout est sous contrôle n'existe pas", a déclaré M. Castaner. "Je ne souhaite pas que demain, vous (le Sneas, ndlr) ayez 14 millions de personnes à cribler chaque année (...) Il est important de trouver un point d'équilibre mais nous avons besoin que vous montiez en puissance", a-t-il ajouté.]]></description>
   <pubDate>Tue, 26 Nov 2019 15:19:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Fraude sociale: les députés UDI-Agir veulent une commission d'enquête</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191126144947.pqe1njrc.html</link>
   <description><![CDATA[Le groupe des députés UDI-Agir entend créer une commission d'enquête sur la fraude sociale afin d'"évaluer" la situation et éventuellement apporter "des mesures correctives", a indiqué mardi son président Jean-Christophe Lagarde. Le groupe a décidé d'utiliser son "droit de tirage" (une commission d'enquête par groupe et par session) pour créer une telle commission, a indiqué M. Lagarde lors d'un point presse. Il a rappelé que deux parlementaires avaient été missionnées sur le sujet par le Premier ministre pour faire "la clarté" sur cette fraude. La sénatrice (UDI) Nathalie Goulet et la députée (LREM) Carole Grandjean avaient conclu à l'automne à "l'impossibilité matérielle" et à "l'inopportunité politique" de leur tâche. "Ce qui nous a beaucoup choqués, c'est qu'alors même que ces deux parlementaires avaient été nommées par le Premier ministre, de hauts fonctionnaires ont répondu qu'ils ne souhaitaient pas et parfois prétendu qu'ils ne pouvaient pas répondre", a affirmé M. Lagarde. La commission d'enquête est "un moyen d'obliger ces administrations à répondre sous serment et de faire en sorte que des mesures correctives puissent être proposées", a poursuivi le député. Le groupe entend par ailleurs plaider auprès du groupe majoritaire pour une autre commission d'enquête sur le système d'indemnisation lié aux catastrophes naturelles, jugeant la situation "pas satisfaisante". L'indemnisation "vient trop tard" et le système de déclaration "empêche un certain nombre de nos concitoyens de pouvoir avoir recours à la catastrophe naturelle" donc il y a "de quoi travailler", a plaidé M. Lagarde.]]></description>
   <pubDate>Tue, 26 Nov 2019 14:49:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Hommage du Parlement aux militaires tués au Mali</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191126141947.a9drdn3h.html</link>
   <description><![CDATA[Le Sénat et l'Assemblée nationale ont rendu hommage mardi aux treize militaires français tués au Mali, dont le président du Sénat Gérard Larcher a salué "le courage et l'abnégation", son homologue de l'Assemblée Richard Ferrand notant qu'ils ont "sacrifié leur vie pour notre patrie". Treize militaires français de l'opération Barkhane, dont le fils du sénateur centriste Jean-Marie Bockel, ont trouvé la mort lundi soir au Mali dans la collision de deux hélicoptères engagés dans une mission de combat contre des jihadistes. "Au nom du Sénat tout entier", son président LR Gérard Larcher a salué, à l'ouverture de la séance, "le courage et l'abnégation de ces militaires de l'armée de terre, six officiers, six sous-officiers et un caporal-chef, tombés en opération et morts pour la France dans l'essentiel combat contre le terrorisme jihadiste au Sahel". M. Larcher a exprimé aux familles des victimes la "profonde compassion" du Sénat, avec "une pensée toute particulière pour la famille" du sénateur du Haut-Rhin dont le fils "jeune lieutenant fait partie des disparus". Les sénateurs, debout, ont ensuite observé une minute de silence. "Le gouvernement fait sien chacun des mots prononcés par le président Larcher", a déclaré le secrétaire d'Etat Olivier Dussopt, présent dans l'hémicycle pour l'examen du projet de budget. "Pour le Sénat c'est un moment particulier par surcroît, puisque le fils d'un des nôtres était l'un des pilotes de ces hélicoptères", a pour sa part déclaré à quelques journalistes le président du groupe centriste Hervé Marseille. "C'est un père anéanti qu'on a eu au téléphone, avec le président Larcher, il vit son deuil avec sa famille", a précisé M. Marseille. A l'ouverture de la séance des questions au gouvernement à l'Assemblée, le président Richard Ferrand (LREM) a rendu hommage à son tour à ces soldats qui "ont sacrifié leur vie pour notre patrie". "Sous le drapeau tricolore ils ont engagé leur vie pour défendre notre sécurité, nos valeurs, nos libertés dans ce combat sans relâche que nous menons face au terrorisme et à l'obscurantisme", a-t-il poursuivi, adressant "au nom de la représentation nationale" ses condoléances à leurs familles, leurs proches, "mais aussi à leurs camarades des armées françaises". "Je vous invite à observer une minute de silence", a-t-il ajouté, députés et membres du gouvernement observant ce moment de recueillement debout.]]></description>
   <pubDate>Tue, 26 Nov 2019 14:19:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
