<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Wed, 20 Feb 2019 16:10:01 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Benalla: Le Gendre (LREM) dénonce un rapport du Sénat délibérément "accablant"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190220150102.qoz1yd3f.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de file des députés LREM, Gilles Le Gendre, a estimé mercredi que le rapport de la commission d'enquête sénatoriale sur l'affaire Benalla avait été rédigé "pour être accablant", avec un objectif "à l'évidence politique". Le rapport a été rédigé à bien des égards "pour être accablant et pour être sévère. C'est-à-dire que la finalité initiale de la commission d'enquête était probablement d'essayer de révéler une vérité. En cours de route, s'est ajouté à cet objectif un autre objectif qui était à l'évidence politique", a déclaré M. Le Gendre dans les couloirs de l'Assemblée. "Je pense que nous sommes dans une phase différente de celle qui avait justifié cette commission d'enquête. Pour moi, l'affaire Benalla n'est plus l'affaire politique qu'elle pouvait être ou qu'elle pouvait paraître être au début au mois de juillet. Elle est maintenant du registre exclusif de la justice", qui est saisie et sur laquelle "le gouvernement n'a évidemment aucune influence", a-t-il affirmé. L'affaire Benalla était "l'illustration d'un dysfonctionnement" mais il a été "corrigé" par "la réorganisation des services de l'Élysée" et le licenciement du collaborateur du président, ce "qui fait passer l'affaire dans le registre judiciaire et qui la sort définitivement du registre politique", selon lui. "Tout ça est d'une très grande banalité. Je vois qu'il est extrêmement difficile à partir de ces seuls éléments de monter une affaire politique. Le Sénat s'y est essayé. Je ne trouve pas que le résultat soit éminemment convaincant", a ajouté le député de Paris.]]></description>
   <pubDate>Wed, 20 Feb 2019 15:01:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Antisémitisme: texte de Ciotti (LR) déjà ficelé pour durcir les sanctions</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190220141144.s74zfw0x.html</link>
   <description><![CDATA[Le député LR Éric Ciotti a annoncé mercredi avoir déposé une proposition de loi pour "mieux lutter contre l'explosion des actes antisémites", les injures liées à une appartenance religieuse et durcir les sanctions sur les réseaux sociaux. "Au-delà des manifestations et des déclarations d'intention, il est temps de modifier radicalement notre arsenal législatif pour mieux lutter contre ces phénomènes qui gangrènent notre République", a affirmé dans un communiqué l'élu des Alpes-Maritimes, au lendemain des rassemblements contre l'antisémitisme qui ont réuni des milliers de personnes à Paris et partout en France. M. Ciotti a souligné "l'augmentation inquiétante" des actes antisémites en 2018, "nourri(s) par l'islamisme" selon lui. "Cet antisémitisme (...) a produit un malaise profond parmi les Français de confession juive, dont une partie décide malheureusement de quitter la France", argumente-t-il. Au total, 541 actes antisémites ont été recensés en 2018, un chiffre en hausse de 74% sur un an mais qui reste inférieur au dernier pic de 2014 (851) et de 2004 (974). Pour remédier à cette situation, Eric Ciotti préconise "un durcissement du cadre législatif avec la création d'un délit de droit commun" pour racisme et antisémitisme, passible "de deux ans d'emprisonnement et de 70.000 euros d'amende, contre un an d'emprisonnement et 45.000 euros d'amende actuellement". Afin de lutter contre les insultes sur les réseaux sociaux, le questeur de l'Assemblée nationale propose de s'inspirer du "modèle allemand" qui permet "de bloquer ou retirer" les contenus "dans les 24 heures qui suivent leur notification". Il suggère de porter de 375.000 euros à 37,5 millions les montants des amendes visant les hébergeurs, tels Facebook et Twitter, qui ne respecteraient pas cette obligation. Enfin, M. Ciotti soumet l'idée de rendre obligatoires "une pièce d'identité ainsi qu'une déclaration de responsabilité" pour ouvrir un compte sur les réseaux sociaux.]]></description>
   <pubDate>Wed, 20 Feb 2019 14:11:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée vote un texte de loi pour lutter contre la mort subite</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190219232127.dapl4wih.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a adopté à l'unanimité mardi soir en première lecture une proposition de loi de la majorité visant à lutter contre la mort subite et à sensibiliser la population aux gestes qui sauvent, avec la création notamment du statut de "citoyen sauveteur". Chaque année, l'arrêt cardiaque inopiné ou mort subite de l'adulte, est responsable de 40.000 à 50.000 décès et représente une cause de mortalité dix fois plus importante que les accidents de la route, selon des données de l'Académie nationale de médecine. Un tiers des victimes a moins de 55 ans. "Ce sont nos familles, nos parents, nos voisins, nos collègues, nos camarades sur les terrains de sports. C'est aussi ma compagne Céline, à qui cela est arrivé il y a douze ans, et à qui je pense en cet instant", a affirmé l'élu de l'Isère Jean-Charles Colas-Roy (LREM), auteur et rapporteur du texte qui doit maintenant être examiné par le Sénat. Les pays anglo-saxons et scandinaves présentent un taux de survie de 20 % à 40 % des victimes d'un arrêt cardiaque inopiné contre seulement 3 % à 4 % en France, en raison d'un manque crucial de connaissance des comportements qui sauvent. "Ces chiffres ne sont pas une fatalité", a estimé le secrétaire d'État auprès du ministre de l'Intérieur Laurent Nuñez, rappelant que depuis les attentats de 2015, l'engagement de l'État dans les formations pour lutter contre la mort subite est "essentiel". L'objectif est d'avoir sensibilisé 80% de la population d'ici dix ans aux gestes qui sauvent, en particulier le massage cardiaque, ce qui permettrait de sauver 3000 vies chaque année. Pour y parvenir le texte instaure un statut de "citoyen sauveteur" qui vise à protéger le citoyen portant secours à une personne en situation d'arrêt cardio-respiratoire. Mieux sensibiliser la population aux gestes qui sauvent, créer une journée nationale de lutte contre l'arrêt cardiaque et renforcer les sanctions en cas de dégradation des défibrillateurs font partie des autres mesures importante de la proposition de loi. Le groupe LREM a par ailleurs obtenu "d'institutionnaliser l'apprentissage spécifique des signes d'alerte de la mort subite aux entraineurs sportifs". Un amendement du MoDem, réécrit par le rapporteur, pour étendre la sensibilisation à l'arrêt cardiaque aux étudiants de Staps, a par ailleurs été adopté. Si l'unanimité des groupes s'est fait ressentir, Arnaud Viala (LR) a jugé néanmoins que le texte "manqu(ait) de moyens financiers" pour satisfaire ses ambitions, notant que des associations ont des difficultés pour continuer d'assurer des formations.]]></description>
   <pubDate>Tue, 19 Feb 2019 23:21:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Assemblée: vers la création d'une commission d'enquête sur la grande distribution</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190219185502.uguhv8nk.html</link>
   <description><![CDATA[Une commission d'enquête sur les pratiques de la grande distribution, réclamée par le groupe UDI-Agir, devrait pouvoir voir le jour à l'Assemblée après l'accord donné mardi par le patron du groupe LREM Gilles Le Gendre, a-t-on appris de sources concordantes. Le groupe centriste souhaite que "toute la lumière" soit faite "sur les pratiques de la grande distribution et leurs regroupements dans leurs relations commerciales avec les fournisseurs". Mais il ne pouvait imposer la création de cette commission, ayant déjà usé de son "droit de tirage" annuel. Pour que le projet puisse aboutir, il fallait donc que son initiative soit reprise par la majorité, ce qui est désormais le cas. Gilles Le Gendre a en effet indiqué qu'il allait donner suite à cette proposition mardi, lors de la conférence des présidents de l'Assemblée, qui réunit autour de Richard Ferrand (LREM) les présidents des groupes politiques et de commissions, a indiqué une source parlementaire, ce qu'a confirmé à l'AFP la députée Sophie Auconie qui représentait le groupe centriste. La demande de commission devrait être inscrite lors d'une semaine dont l'ordre du jour est fixé par la majorité. L'initiative du député UDI-Agir Thierry Benoit avait déjà été bien accueillie par le président de l'Assemblée Richard Ferrand et le ministre de l'agriculture Didier Guillaume, a souligné mardi le président du groupe centriste Jean-Christophe Lagarde. Selon son groupe, la loi sur l'agriculture et l'alimentation (EGalim) promulguée en octobre "a tenté d'apporter des réponses" au problème de la guerre des prix, mais "ce n'est pas suffisant". Certains acteurs de la grande distribution "détournent l'esprit de la loi et entretiennent la confusion dans l'esprit de nos concitoyens en augmentant les prix de produits de grande consommation sans pour autant mieux rémunérer les agriculteurs exploitants", déplorent ces députés. "Il nous semble urgent, à la veille du salon de l'Agriculture, que cette commission d'enquête aille regarder la façon dont la loi EGalim est en train de produire ou non des effets. Parce que tout se passe manifestement extrêmement mal", a expliqué Jean-Christophe Lagarde. "Nous souhaitons que l'on regarde si cette loi est adaptée ou pas et peut-être que l'on motive un certain nombre de grands acheteurs, de centrales d'achats à être plus respectueux de son esprit qui est de faire en sorte que chaque producteur puisse vivre de son travail", a-t-il ajouté.]]></description>
   <pubDate>Tue, 19 Feb 2019 18:55:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Pénaliser l'antisionisme: pas une solution pour Macron et la plupart des groupes politiques</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190219175847.xya33qxw.html</link>
   <description><![CDATA[Emmanuel Macron s'est prononcé mardi contre la pénalisation de l'antisionisme, avis largement partagé à l'Assemblée sur une idée d'un groupe de députés qui entendent désormais travailler à une proposition de résolution pour mieux "définir l'antisémitisme". "Je ne pense pas que pénaliser l'antisionisme soit une solution", a déclaré le président de la République devant la presse, alors qu'une vague d'inscriptions, de slogans antisémites a été enregistrée depuis une semaine en France et que le philosophe Alain Finkielkraut a subi des insultes samedi de la part de "gilets jaunes". "Mais je confirme que ceux qui, aujourd'hui dans le discours, veulent la disparition d'Israël sont ceux qui veulent s'attaquer aux Juifs. Je pense néanmoins que lorsqu'on rentre dans le détail, la condamnation pénale de l'antisionisme pose d'autres problèmes", a ajouté le chef de l'Etat. Le président de l'Assemblée Richard Ferrand (LREM) a lui estimé que "l'arsenal législatif" était "tout à fait au point" pour lutter contre l'antisémitisme. Il a appelé sur BFMTV et RMC à une "réflexion très approfondie avant de faire des annonces intempestives". L'idée de travailler sur cette question émane de députés membres du groupe d'études sur l'antisémitisme, présidé par Sylvain Maillard (LREM). "C'est une initiative personnelle" et "il faut en débattre entre nous", a estimé lors de la réunion du groupe majoritaire son patron Gilles Le Gendre, selon des propos rapportés. Le chef de file des députés LR Christian Jacob considère que la loi "condamne (déjà) aussi bien l'antisémitisme que l'antisionisme" et il n'y a pas "besoin d'un texte législatif supplémentaire". "Le juge a déjà la possibilité de condamner au cas par cas un antisionisme qui s'apparenterait à de l'antisémitisme", a aussi estimé devant la presse Isabelle Florennes, porte-parole MoDem. Il serait toutefois "intéressant d'évaluer la loi Gayssot (de 1990)" pour "adapter l'arsenal". Pour Jean-Christophe Lagarde, président du groupe UDI-Agir, "c'est vrai qu'il y a une part de l'antisémitisme qui se cache derrière l'antisionisme". "Mais l'antisionisme, c'est en réalité être contre une politique" et "c'est une opinion, pas un délit", a-t-il poursuivi, en "accord" avec le chef de l'Etat. A gauche, le porte-parole des socialistes Boris Vallaud a jugé qu'un tel texte "ne serait pas la bonne réponse" en "cette période troublée". "Rarement dans l'émotion une loi aussi importante, aussi sérieuse ne peut être efficace et opérante", selon Sébastien Jumel (PCF). "L'instrumentalisation à des fins politiciennes de la lutte contre l'antisémitisme, c'est la rabougrir et la mettre en danger", a considéré Adrien Quatennens (LFI) auprès de LCP. M. Maillard avait réfuté lundi tout projet "de circonstance". Son groupe d'études, qui compte une trentaine de membres de tous les groupes, s'est réuni mardi après-midi pour décider d'un éventuel véhicule, proposition de loi ou proposition de résolution (sans valeur contraignante). Le groupe d'études a finalement choisi de travailler à "une proposition de résolution" qui puisse "faire avancer la reconnaissance de ce qu'est l'antisémitisme au XXIe siècle", en reprenant la définition de l'antisémitisme de l'Alliance internationale pour la mémoire de l'holocauste (IHRA), a expliqué M. Maillard devant la presse. Le député pense qu'une résolution votée par l'Assemblée permettrait "une annonce politique forte" sur le sujet.]]></description>
   <pubDate>Tue, 19 Feb 2019 17:58:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>PMA: la députée Thill attend le verdict de LREM</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190219175438.95e76g43.html</link>
   <description><![CDATA[L'élue LREM Agnès Thill, dont certains députés ont demandé à plusieurs reprises l'exclusion après des déclarations anti-PMA, a été entendue mardi par la commission des conflits de son parti et attend sa décision, a-t-elle indiqué à l'AFP. Assistée d'un avocat, la députée de l'Oise a été auditionnée durant 1h20. "J'ai pu m'expliquer. Je reconnais des maladresses. Mais on en a tous fait", a-t-elle déclaré, se disant plutôt confiante. La commission des conflits devait délibérer dans la foulée et faire connaître sa décision à l'intéressée par courrier recommandé. "Cela fait six mois que ma réflexion est bâillonnée, c'est une censure qui ne dit pas son nom", s'est aussi défendue Mme Thill. Elle avait demandé, mais en vain, que le rendez-vous soit enregistré et retransmis en direct. "Il y a des valeurs dans ce mouvement" mais "pas de police de la pensée" et "nous allons agir dans le respect de nos procédures", avait expliqué fin janvier le délégué général de LREM Stanislas Guerini. Mme Thill, qui s'oppose à l'extension de la PMA, avait estimé peu avant que "l'absence de genre dans le mot parent favorise l'éclosion d'écoles coraniques", à l'occasion de la publication du rapport de la mission parlementaire sur la bioéthique. Elle avait déjà été mise en garde à plusieurs reprises auparavant par LREM, notamment pour des propos concernant un supposé "lobby LGBT à l'Assemblée nationale". Dernièrement, elle a suscité une nouvelle levée de boucliers après avoir comparé la "souffrance des femmes seules" qui veulent bénéficier de la PMA à des "drogués". La députée s'est déjà expliquée devant le bureau du groupe LREM de l'Assemblée. Elle a "retiré" ses propos ayant pu "blesser", mais a maintenu ses "positions".]]></description>
   <pubDate>Tue, 19 Feb 2019 17:54:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Pôle emploi: effets "limités" sur le retour à l'emploi (rapport)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190219171912.e00g33lz.html</link>
   <description><![CDATA[La création de Pôle emploi il y a dix ans a été une "avancée" mais son impact est limité pour le retour à l'emploi et l'"hémorragie" des effectifs doit cesser, selon un rapport parlementaire publié mardi. Pôle emploi, née de la fusion des Assedic, chargée de l'indemnisation des chômeurs, et de l'ANPE chargée de leur accompagnement, est un opérateur "moderne, plutôt réactif et agile", écrit Stéphane Viry, député LR, rapporteur de cette mission "flash" désigné" mi-décembre par la commission des Affaires sociales. Mais en termes de "qualité de service et d'efficacité dans le retour à l'emploi" de l'opérateur, le député est "plus réservé". Les taux de retour durable à l'emploi restent "très insuffisants", puisque 18 mois après l'inscription à Pôle emploi, à peine plus d'une personne sur deux (55%) a retrouvé un emploi durable, écrit-il. "Cela signifie, en miroir, que malgré 18 mois d'effort public, près d'une personne sur deux s'enfonce dans le chômage", analyse le député. Il considère également que "les gains de productivité ont été poussés à leur maximum". "Les agents ont appris à +vivre avec+ la pénurie d'effectifs. En réalité, ils n'ont pas le choix: des formations sont même organisées pour leur apprendre à optimiser leur portefeuille de demandeurs d'emploi", précise le rapport. "L'exercice imposé par les contraintes budgétaires consistant à faire sans cesse plus ou mieux avec moins est dans une impasse: les conditions de travail des conseillers et le service rendu aux usagers sont trop souvent dégradés", insiste-t-il. M. Viry demande donc qu'on accorde à Pôle emploi "les moyens supplémentaires" et juge "indispensable de cesser l'hémorragie d'effectifs". Pour le budget 2019, 800 postes doivent être supprimés à Pôle emploi, sur environ 50.000 au total. En outre, le rapport s'est focalisé sur le recours aux opérateurs privés de placement par Pôle emploi, d'"une grande opacité". Il réclame un audit "exhaustif" sur les modalités de recours à ces sous-traitants et qu'"a minima" les informations relatives à la "sous-traitance soient plus transparentes qu'aujourd'hui". Pour autant, ce recours ne doit pas être "un tabou" et "ouvrira de nouvelles opportunités" aux demandeurs d'emploi. Enfin, la gouvernance de Pôle emploi doit évoluer, selon le rapporteur. Avec 10 sièges sur 19 occupés par des organisations syndicales et patronales, la composition du conseil d'administration s'est faite "au détriment de réels connaisseurs de terrain". Il suggère d'ouvrir le CA "à davantage d'experts du recrutement ou du monde de l'entreprise".]]></description>
   <pubDate>Tue, 19 Feb 2019 17:19:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Projet de loi école: instruction dès 3 ans, drapeaux, "pions" en classe...</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190219170756.4ej414h4.html</link>
   <description><![CDATA[Voici les principales mesures du projet de loi "pour une école de la confiance", adopté en première lecture à l'Assemblée nationale mardi. Instruction dès 3 ans L'âge de l'instruction obligatoire sera abaissé à trois ans, contre six aujourd'hui. Cette obligation, traduction d'un engagement pris par Emmanuel Macron en mars 2018, doit entrer en vigueur dès la rentrée prochaine. Elle ne concernera que 26.000 enfants qui ne fréquentent pas l'école actuellement. Le ministre de l'Education Jean-Michel Blanquer a obtenu par amendement le retrait de la mention de l'instruction obligatoire "pour les enfants des deux sexes, français et étrangers", incluse actuellement dans le Code de l'éducation, au nom de la "sobriété" et de "l'efficacité juridique". La gauche et certains élus LREM craignent que cela ne freine la scolarisation d'enfants étrangers. L'abaissement d'âge, inédit depuis 1882, ne remettra pas en cause le droit de dispenser un enseignement par la famille mais son contrôle sera renforcé. Par ailleurs, la mesure génèrera des dépenses supplémentaires pour les communes qui devront financer les maternelles privées sous contrat. L'Etat remboursera ces collectivités via une compensation mais pas celles aidant déjà ces écoles. Formation obligatoire de 16 à 18 ans Par cette mesure prévue dans le plan pauvreté, les jeunes "décrocheurs", évalués à 20.000 par an par le gouvernement, se verront systématiquement proposer, à partir de 2020, une formation ou un apprentissage. Drapeaux en classe L'amendement d'Eric Ciotti (LR), complété et voté par les députés, impose la présence des drapeaux français et européen, ainsi que de l'hymne national dans les salles de classe (le tout possiblement sur une affiche). Jusqu'ici, la présence obligatoire des drapeaux - agrémentés de la devise républicaine - était limitée au fronton des écoles. L'installation dans les classes d'une carte représentant la métropole et les territoires d'outre-mer a en outre été votée. Regroupement collège-école(s) Le projet de loi instaure le regroupement des classes d'un collège et d'une ou plusieurs écoles au sein d'un nouveau type d'établissement "des savoirs fondamentaux". L'idée est notamment d'avoir une plus grande "unité" entre le primaire et le collège, avec ces établissements qui pourront être organisés sur un même site ou en réseau. Nouvelles écoles internationales Sur le modèle de l'Ecole européenne de Strasbourg, les établissements publics locaux d'enseignement international (EPLEI) accueilleront des élèves de la maternelle à la terminale, pour les préparer au baccalauréat européen ou à l'option internationale du diplôme national du brevet et du bac. Evaluation Le Conseil d'évaluation de l'école (CEE) remplacera le Cnesco (Conseil d'évaluation du système scolaire). Il aura entre autres la charge de coordonner les évaluations conduites par le ministère. Surveillants en renfort des enseignants Les "pions" pourront remplir des fonctions d'enseignement à condition de préparer les concours de recrutement et seront rémunérés pour cela dès leur deuxième année de licence. Ce pré-recrutement vise à accroître l'attractivité du métier. Refonte de la formation des profs Les écoles supérieures du professorat et de l'éducation (Espé) vont devenir des instituts nationaux supérieurs du professorat et de l'éducation (Inspé). Le contenu des formations - volume horaire des disciplines, équilibre théorie/stages et place du concours - sera précisé ultérieurement par le ministère. Homoparentalité Les mentions "père" et "mère" seront remplacées par "parent 1" et "parent 2" dans les formulaires scolaires, pour une reconnaissance de l'homoparentalité. Mais cette formule pourrait évoluer. Et aussi: exemplarité, expérimentations, harcèlement... - Le projet de loi rappelle le devoir d'"exemplarité" des personnels et en retour le nécessaire "respect" des élèves et de leur famille vis-à-vis d'eux et de l'institution scolaire. - Le droit à une scolarité sans harcèlement a été inscrit. - Les écoles publiques et privées pourront déroger à la loi en vue d'"expérimentations pédagogiques", limitées dans le temps. - Création d'un rectorat de plein exercice à Mayotte]]></description>
   <pubDate>Tue, 19 Feb 2019 17:07:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le projet Blanquer sur l'école réussit l'examen du vote à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190219170734.erdejn9p.html</link>
   <description><![CDATA[Instruction obligatoire dès 3 ans, missions d'enseignement confiées à certains surveillants, mais aussi drapeaux dans les classes et homoparentalité: après une semaine de débats souvent vifs, l'Assemblée a adopté largement mardi le projet de loi "sur l'école de la confiance" de Jean-Michel Blanquer. Ce premier texte du quinquennat sur l'école, qui a crispé certains syndicats enseignants, a été adopté en première lecture par 353 voix contre 171 et 31 abstentions, avec le soutien des élus LREM-MoDem et une partie des UDI-Agir. Tous les autres groupes ont majoritairement voté contre, comme le RN, tandis que la plupart des députés Libertés et Territoires se sont abstenus. Pour LR, ce texte apporte "des réponses inadaptées, incomplètes voire contradictoires" sur la prise en charge de la petite enfance, la formation des enseignants ou encore l'évaluation du système scolaire. A gauche, PS, LFI et PCF ont dénoncé un texte "autoritaire", loin d'une "école bienveillante" et qui va "sanctuariser la casse" de l'Education nationale. Pris entre ces feux, le ministre de l'Education a défendu sans relâche toute la semaine dernière ses objectifs d'"élévation du niveau général" et de "justice sociale", et s'est montré parfois agacé par la "doxa" des oppositions. Ce poids lourd de la macronie a notamment peu apprécié les reproches, selon lui "sous-jacents", sur son passé de directeur général de l'enseignement scolaire sous Nicolas Sarkozy. La droite lui a reproché en substance d'avoir changé et la gauche, raillant le "professeur Blanquer", de ne pas avoir changé. Pour M. Blanquer, la mesure phare du texte sur le passage de l'instruction obligatoire de 6 à 3 ans est un "marqueur républicain". Cette mesure qui devrait concerner 26.000 enfants dès la rentrée 2019, a notamment été critiquée à droite au nom de la "liberté de choix des parents", et en raison des conséquences financières pour les communes. - Ministre consentant - Mesure inattendue: les députés ont complété et adopté un amendement d'Eric Ciotti (LR) rendant obligatoire la présence dans les classes du drapeau tricolore et du drapeau européen, ainsi que des paroles de l'hymne national. Des "marcheurs", pour qui les drapeaux au fronton des écoles étaient suffisants, ont été, selon l'un d'eux, "un peu surpris" par cette mesure qui a eu l'aval du ministre. A gauche, des élus ont reproché à la majorité de parler plus de "chiffons" que d'école. D'autres amendements venus de la droite, et auxquels M. Blanquer ne s'est pas montré hostile sur le fond, ont en revanche été retoqués, sur le port de l'uniforme, ou du voile par les accompagnateurs scolaires. Signé à nouveau par Eric Ciotti, l'amendement sur le voile a suscité des tensions, certains "marcheurs" craignant que la majorité ne tombe dans "un piège évident tendu par la droite". Après une discussion au sein de la majorité, le ministre a appelé à voter contre, au nom de "l'efficacité". Pour Boris Vallaud (PS), avec sa "bienveillance" sur les drapeaux ou le voile, le ministre a donné "à voir ce qui était sa ligne politique". Elsa Faucillon (PCF) a aussi déploré que les sujets d'égalité aient été "déviés" vers l'identitaire, avec "le consentement" du ministre. Un autre ajout au texte, venu cette fois de LREM, a aussi fait couler beaucoup d'encre: le remplacement des mentions "père" et "mère" par "parent 1" et "parent 2" dans les formulaires scolaires, pour une reconnaissance de l'homoparentalité - un vote contre l'avis du gouvernement. La droite y a vu une mesure "dogmatique" et "discriminatoire". Le ministre a jugé la formulation "pas idéale" et la corapporteure Anne-Christine Lang (LREM) compte proposer en nouvelle lecture la possibilité d'entourer les bonnes mentions parmi "père, père, mère, mère". D'autres mesures ont aussi été contestées à gauche, comme les nouvelles écoles internationales ou le pré-recrutement d'enseignants parmi les assistants d'éducation (ex-"pions") qui préparent les concours de recrutement - dispositif "éminemment social" selon M. Blanquer, mais vu comme une "précarisation". Le regroupement des classes d'un collège et d'une ou plusieurs écoles au sein d'établissements "des savoirs fondamentaux" a aussi suscité des inquiétudes quant au sort des écoles rurales, tandis que le nouveau Conseil d'évaluation de l'école a soulevé des réserves sur son "indépendance".]]></description>
   <pubDate>Tue, 19 Feb 2019 17:07:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Philippe défend sa proposition controversée de contreparties aux aides sociales</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190219165625.zlpslimt.html</link>
   <description><![CDATA[Le Premier ministre Édouard Philippe a défendu mardi sa proposition controversée de renforcer les "contreparties" aux aides sociales, malgré des remous dans la majorité LREM et des attaques à gauche. Accusé d'aller dans le sens des attaques de son ancien parti des Républicains contre "l'assistanat", le chef du gouvernement a élargi sa proposition formulée vendredi dans le Finistère, en soulignant qu'elle pouvait aussi valoir pour les aides "aux acteurs économiques". "Se poser la question des contreparties aux versements - soit liés à l'aide sociale, soit liés à la solidarité, soit liés à des politiques publiques qui permettent d'accompagner le développement de tel ou tel acteur, y compris économique - est une bonne question", a affirmé le Premier ministre devant les députés. "Il n'est pas scandaleux, je le dis comme je le pense, de poser la question des droits et des devoirs", s'est-il défendu. L'idée de débattre de "contreparties" aux aides sociales, sujet qu'il a lui-même qualifié d'"explosif" lors d'une déclinaison du "grand débat" vendredi dans le Finistère, a fait vivement réagir mardi à l'Assemblée nationale. "Avec constance, vous allez piocher toujours dans le même panier, celui de la droite", a fustigé le député communiste Pierre Dharréville dans l'hémicycle, déplorant une idée qui "rend les victimes coupables". "Comptez vous rétablir l'esclavage?", a lancé le député LFI de La Réunion Jean-Hugues Ratenon, lui-même ancien bénéficiaire du RSA. "Nous voulons savoir si le Premier ministre parle en son nom ou si c'est une question que le gouvernement se pose, notamment dans la réforme de l'assurance chômage ou de l'allocation universelle d'activité qu'il envisage", a demandé lors d'un point presse Boris Vallaud, porte-parole du groupe PS. Et d'ajouter: "Pour nous, les minima sociaux sont déjà une contrepartie aux injustices de la vie". - "Division inutile"- Les propos d'Édouard Philippe ont suscité des réticences jusque dans les rangs de la majorité, notamment au sein de son aile gauche. La présidente de la commission des Affaires sociales, Brigitte Bourguignon (LREM), a ce week-end appelé à "arrêt(er)de stigmatiser nos concitoyens les plus fragiles en reprenant les propositions de Laurent Wauquiez et des tenants du +cancer de l'assistanat+", ce qui "ajoute de la division inutile entre les Français". La députée "marcheuse" Olga Givernet s'était dite dès vendredi "certaine qu'il s'agit là d'une maladresse" de la part du chef du gouvernement. Porte-parole des députés MoDem, Isabelle Florennes a jugé mardi que "sur tous ces sujets qui font débat, il faut toujours faire attention à ne pas stigmatiser". "Une partie de la population au RSA n'a pas choisi cette situation", a-t-elle souligné. Le Premier ministre a en revanche reçu des soutiens à droite. "Aurez-vous l'audace, le courage d'aller au bout de votre proposition?", a lancé le député LR du Haut-Rhin Éric Straumann. Le département alsacien avait suscité la polémique en 2016 en réclamant de faire sept heures de bénévolat par semaine au risque de se voir priver de l'allocation du RSA. Pour Jean-Christophe Lagarde (UDI-Agir), "contrairement à ce que l'on dit, l'obligation d'avoir une activité du fait qu'on est indemnisé, ce n'est pas une punition ou une compensation, mais un instrument de réinsertion". La ministre des Solidarités Agnès Buzyn avait jugé dimanche que "tout le monde ne pouvait pas retourner vers l'emploi". La question posée par Édouard Philippe est "une question que tout le monde peut se poser et qui figure dans le grand débat national", a-t-elle pointé mardi à l'Assemblée, tout en rappelant les efforts pour augmenter le nombre de bénéficiaires effectifs du RSA, dont 30% des ayants droits ne font pas la demande. parl-reb-map/caz/sd]]></description>
   <pubDate>Tue, 19 Feb 2019 16:56:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée adopte le projet de loi "pour une école de la confiance"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190219164847.gs7wykys.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a adopté mardi en première lecture le projet de loi "pour une école de la confiance", qui vise selon Jean-Michel Blanquer à "élever le niveau général" et assurer "la justice sociale", mais est critiqué par les oppositions de droite comme de gauche. Le texte, voté par 353 voix contre 171 et 31 abstentions, a eu le soutien des élus LREM-MoDem et une partie des UDI-Agir, les autres groupes votant majoritairement contre, comme le RN, tandis que Libertés et Territoires s'est majoritairement abstenu. Le projet de loi prévoit notamment d'abaisser l'instruction obligatoire de 6 à 3 ans, de confier des missions d'enseignement à certains surveillants ou encore de permettre des regroupements des classes d'un collège et d'une ou plusieurs écoles au sein d'établissements "des savoirs fondamentaux". Les élus LREM ont dit leur "satisfaction" tandis que Nadia Essayan (MoDem) a vanté l'instruction obligatoire comme une "mesure simple, nette et efficace", et Béatrice Descamps (UDI-Agir) un facteur de "justice sociale". Frédéric Reiss (LR) s'est de son côté élevé contre un texte avec "des réponses inadaptées, incomplètes voire contradictoires" sur la prise en charge de la petite enfance, la formation des enseignants ou encore l'évaluation du système scolaire. A gauche, George Pau-Langevin (PS) a critiqué "des choix contestables" et un texte loin "d'une école bienveillante". Elle a notamment déploré l'instauration d'un devoir d'"exemplarité" qui a "heurté" les enseignants, et dit "attendre surtout des mesures sonnantes et trébuchantes pour améliorer le quotidien" dans les écoles plutôt que "des symboles inertes" comme les drapeaux. Elsa Faucillon (PCF) a aussi évoqué des débats au "goût amer", déplorant que les sujets d'égalité aient été "déviés" vers l'identitaire, avec "le consentement" du ministre. Elle a dénoncé un texte faisant preuve d'"autoritarisme", ainsi que "l'accélération d'un enseignement à deux vitesses". Sabine Rubin (LFI) a, elle, accusé le ministre de "sanctuariser la casse du service public de l'Education nationale" avec ce projet de loi qui va "enfoncer le clou des inégalités" entre les jeunes mais aussi les territoires, "qui vont continuer" à voir des écoles fermer.]]></description>
   <pubDate>Tue, 19 Feb 2019 16:48:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Ferrand et Larcher condamnent solennellement la profanation de Quatzenheim</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190219154348.7iwuxaza.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée nationale Richard Ferrand a condamné solennellement mardi "l'ignoble" profanation au cimetière de Quatzenheim (Bas-Rhin), et le président du Sénat Gérard Larcher a appelé à "ne plus reculer, ne plus céder", à quelques heures d'une mobilisation en France. "Je tiens solennellement, au nom de la représentation nationale, à condamner l'ignoble profanation du cimetière juif de Quatzenheim, dans le Bas-Rhin", a déclaré M. Ferrand (LREM) à l'ouverture de la séance des questions au gouvernement. "Une fois de plus, une fois de trop, des inscriptions rappelant les heures les plus sombres de notre Histoire sont venues souiller notre mémoire collective", a-t-il ajouté. Rappelant les images de Simone Veil récemment barrées d'une croix gammée, il a noté que "ces derniers jours, ces dernières semaines une vague d'actes antisémites sans précédent frappe notre pays", promettant que "la France restera debout face à l'ignominie". De son côté, le président du Sénat Gérard Larcher a lui aussi condamné cette profanation dans un tweet. "Quand 85 tombes juives sont profanées, quand des inscriptions sont peintes sur des vitrines, quand le portrait de Simone Veil est souillé, c'est la France qui est agressée", écrit-il, invitant à "ne plus reculer, ne plus céder et ne plus craindre de nommer". Richard Ferrand a rappelé que les travaux de l'Assemblée seraient "exceptionnellement" suspendus à 18H30 pour permettre aux députés "de participer au rassemblement" contre l'antisémitisme, sous les applaudissements debout des députés et du gouvernement.]]></description>
   <pubDate>Tue, 19 Feb 2019 15:43:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Un député brandit une banderole dans l'hémicycle sur le Yémen</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190219152900.njr2hpp8.html</link>
   <description><![CDATA[L'ancien "marcheur" Sébastien Nadot a provoqué mardi un bref incident à l'Assemblée pendant la séance de questions au gouvernement en brandissant une banderole proclamant que "La France tue au Yémen". "On n'a aucun débat concernant le Yémen dans ce Parlement", a ensuite déploré devant la presse M. Nadot, qui avait demandé il y a un an une commission d'enquête parlementaire. Alors que Meyer Habib (UDI-Agir) interrogeait le gouvernement sur l'antisémitisme, le député de Haute-Garonne issu du Mouvement des progressistes a brandi un tissu blanc avec une inscription en rouge, sur laquelle était écrit cette mention. Le règlement de l'Assemblée interdit de brandir pancartes ou tracts dans l'hémicycle. Le président de l'Assemblée Richard Ferrand (LREM) a aussitôt rappelé à l'ordre le député, tandis que les huissiers se sont précipités pour récupérer sa banderole. M. Ferrand a prévenu que ce rappel au règlement serait inscrit au procès verbal, ce qui entraîne automatiquement une pénalité financière. M. Nadot, qui siège parmi les non-inscrits, avait notamment été à l'origine d'un appel en novembre "pour la paix au Yémen", plaidant notamment pour une suspension des exportations d'armes aux parties au conflit. Le député a indiqué devant la presse avoir déposé mercredi une plainte contre le gouvernement auprès de la Commission européenne "pour manquement au droit de l'UE". Il vise les autorisations d'exportations d'armes, accordées par une commission interministérielle spécialisée, "à plusieurs entreprises françaises en direction de l'Arabie Saoudite et des Emirats arabes unis", selon le texte de sa plainte. L'élu, qui avait tenté de se présenter à la présidentielle pour le mouvement de l'ancien dirigeant communiste Robert Hue, a été le premier "marcheur" a être exclu du groupe LREM après avoir voté en décembre contre le projet de budget 2019.]]></description>
   <pubDate>Tue, 19 Feb 2019 15:29:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Ferrand condamne solennellement "l'ignoble" profanation de Quatzenheim</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190219142519.r2o1nuwu.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée nationale Richard Ferrand a condamné solennellement mardi "l'ignoble" profanation au cimetière de Quatzenheim (Bas-Rhin), dénonçant une "vague d'actes antisémites sans précédent" à quelques heures d'une mobilisation en France. "Je tiens solennellement, au nom de la représentation nationale, à condamner l'ignoble profanation du cimetière juif de Quatzenheim, dans le Bas-Rhin", a déclaré M. Ferrand (LREM) à l'ouverture de la séance des questions au gouvernement. "Une fois de plus, une fois de trop, des inscriptions rappelant les heures les plus sombres de notre Histoire sont venues souiller notre mémoire collective", a-t-il ajouté. Rappelant les images de Simone Veil récemment barrées d'une croix gammée, il a noté que "ces derniers jours, ces dernières semaines une vague d'actes antisémites sans précédent frappe notre pays", promettant que "la France restera debout face à l'ignominie". Il a rappelé que les travaux de l'Assemblée seraient "exceptionnellement" suspendus à 18H30 pour permettre aux députés "de participer au rassemblement" contre l'antisémitisme, sous les applaudissements debout des députés et du gouvernement.]]></description>
   <pubDate>Tue, 19 Feb 2019 14:25:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'idée de contreparties aux aides sociales fait grincer jusque dans la majorité</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190219140650.5suxtldj.html</link>
   <description><![CDATA[L'idée émise par le Premier ministre de demander des "contreparties" au versement d'aides sociales a fait vivement réagir mardi à l'Assemblée nationale, jusqu'au sein de la majorité. En déplacement vendredi dans le Finistère, Edouard Philippe s'est dit favorable à la mise en place de "contreparties" aux aides sociales en France. Un sujet qu'il a qualifié lui-même d'"explosif". "Nous voulons savoir si le Premier ministre parle en son nom ou si c'est une question que le gouvernement se pose, notamment dans la réforme de l'assurance chômage ou de l'allocation universelle d'activité qu'il envisage", a demandé lors d'un point presse Boris Vallaud, porte-parole du groupe PS. Et d'ajouter: "Pour nous, les minima sociaux sont déjà une contrepartie aux injustices de la vie". Selon les députés communistes également, c'est "une nouvelle mauvaise idée du Premier ministre", dans "la logique du bon point, du su-sucre", ce qui est "méprisant à l'égard de celles et ceux dans la difficulté". "Si peu de contreparties sont exigées des plus puissants", a aussi estimé leur porte-parole Pierre Dharréville. Les propos d'Edouard Philippe ont suscité des réticences jusque dans les rangs de la majorité. La présidente de la commission des Affaires sociales, Brigitte Bourguignon (LREM), a dès ce week-end appelé à "arrêt(er)de stigmatiser nos concitoyens les plus fragiles en reprenant les propositions de Laurent Wauquiez et des tenants du +cancer de l'assistanat+", ce qui "ajoute de la division inutile entre les Français". La députée "marcheuse" Olga Givernet s'était dite dès vendredi "certaine qu'il s'agit là d'une maladresse" de la part du chef du gouvernement. Porte-parole des députés MoDem, Isabelle Florennes a jugé mardi que "sur tous ces sujets qui font débat, il faut toujours faire attention à ne pas stigmatiser". "Une partie de la population au RSA n'a pas choisi cette situation", a-t-elle souligné devant la presse. Pour sa part, Jean-Christophe Lagarde (UDI-Agir) a considéré qu'il y a un "débat débile depuis vingt ans entre la droite et la gauche sur ce sujet". A ses yeux, "contrairement à ce que l'on dit, l'obligation d'avoir une activité du fait qu'on est indemnisé, ce n'est pas une punition ou une compensation mais un instrument de réinsertion". parl-reb/chl/eb]]></description>
   <pubDate>Tue, 19 Feb 2019 14:06:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
