<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Thu, 01 Apr 2021 19:30:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Covid: lasse de jouer les faire-valoir, l'opposition se rebiffe au Parlement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210401172736.o7v4wssh.html</link>
   <description><![CDATA[Le divorce est consommé entre exécutif et oppositions, ulcérées d'être écartées de la gestion de l'épidémie. Gauche et droite ont boycotté jeudi le vote au Parlement, et la "pratique solitaire" du pouvoir d'Emmanuel Macron est pointée jusque dans la majorité. "Mascarade", "piétinement du Parlement", "humiliation": les oppositions ont tiré à boulets rouges, au lendemain des nouvelles restrictions annoncées à la télévision par le chef de l'Etat. Loin de "l'union nationale" vantée par le Modem Patrick Mignola, lors du premier confinement il y a un an. A l'Assemblée nationale, c'est sous les huées de la droite et de la gauche que le Premier ministre Jean Castex a justifié le nouveau tour de vis, avant un vote que les oppositions ont massivement boycotté. Dans l'après-midi au Palais du Luxembourg, les sénateurs ont déserté l'hémicycle au moment du vote auquel 39 élus ont apporté leur suffrage, et deux contre... sur un total de 348 membres de la Haute Assemblée. "Le Sénat a adopté, voilà...", a ironiquement commenté son président Gérard Larcher. "A quoi bon voter, si tout est décidé?", a demandé le chef de file des sénateurs LR Bruno Retailleau. La tonalité a été plus aigre ou brutale au Palais Bourbon. Pour Jean-Luc Mélenchon, chef de file des LFI, "ce jour de chienlit est de trop". Pour la présidente du RN Marine Le Pen, le gouvernement cherche "à diluer sa responsabilité" en demandant de le soutenir, ce qui est "indigne". M. Castex, particulièrement remonté, s'est élevé en retour contre ceux "qui cherchent à tirer des avantages politiques d'un drame national". Il y a une semaine, un débat à l'Assemblée avec le gouvernement sur le "suivi de la crise sanitaire" avait déjà été qualifié de "grande farce" par le socialiste Boris Vallaud, deux mois après la fin abrupte d'une mission d'information sur le Covid-19. Le ressentiment s'accumule, en dépit d'un "comité de liaison" depuis décembre entre Matignon et les parlementaires. - "Hyperprésidence" - Sur fond de réquisitoire général contre la stratégie anti-Covid, les oppositions dénoncent une gestion de crise qui porte à son paroxysme "l'hyperprésidence" macronienne, avec un Conseil de défense omnipotent et un Parlement réduit à une "chambre d'enregistrement", selon le chef de file des députés LR Damien Abad. A la tête des "marcheurs", Christophe Castaner a lui pointé "les critiques faciles, les fanatiques des théories du complot, qui font croire que le Conseil de défense dirigerait la France dans le plus grand des secrets". Bon nombre de députés LREM estiment que l'opposition verse dans la caricature et ne souhaite pas vraiment être "dans la construction", selon l'un d'eux. "On est associé, informé et on débat comme nulle part ailleurs dans le monde. Que la décision soit centralisée se comprend", défend Roland Lescure, porte-parole LREM. "Quand on voit le score d'audience à 33 millions, je pense que les Français, eux, attendaient le Président de la République. Que n'aurait on dit si il n'y avait pas eu ce débat ce jour, qui plus est devant les caméras... quand la démocratie fonctionne, mieux vaut s'en réjouir plutôt que de s'en plaindre", fait aussi valoir un conseiller du chef de l'Etat. Mais derrière le vote uni jeudi de la majorité, symbole de sa "cohésion" selon M. Castex, des voix dissonantes se font jour. "Tant qu'il n'y aura pas la proportionnelle, on n'aura pas de vie parlementaire digne de ce nom dans ce pays", grince Jean-Louis Bourlanges (MoDem), considérant le vote de jeudi comme "superflu et sans portée". "Je ne suis pas à l'aise avec la pratique verticale et solitaire du pouvoir. La personnalité du président est peut-être plus comme ça que je ne l'imaginais", remarque un macroniste. C'est l'ADN de la Ve République, nuancent d'autres "marcheurs". "C'est moins ce vote de validation" qui pose problème, que "les prorogations successives de l'état d'urgence ou le caractère non constitutionnel du Conseil de défense", souligne un autre élu francilien. Alors que ce régime d'exception de l'urgence sera vraisemblablement encore prolongé, "on sent un retrait global des oppositions et une forme de fatigue de la majorité", s'inquiète cette même source. "Il faudrait que le gouvernement parvienne à une réflexion d'importance sur le sujet." grd-parl/ib/dch]]></description>
   <pubDate>Thu, 01 Apr 2021 17:27:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le vote à distance pour les députés en temps de crise censuré sur la forme</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210401170824.bb64gy4d.html</link>
   <description><![CDATA[Le Conseil constitutionnel a censuré jeudi sur la forme et la méthode un changement du règlement interne de l'Assemblée nationale, qui prévoyait le vote à distance pour les députés en cas de crise de tout type, comme dans d'autres pays. L'Assemblée avait adopté il y a un mois de nouvelles règles en cas de "circonstances exceptionnelles", valables au-delà de la pandémie actuelle: les modalités de participation des députés aux réunions de commission et aux séances publiques pouvaient être adaptées temporairement, y compris par le recours à des outils de travail à distance. Ces nouvelles règles ont été comme il se doit soumises aux Sages, qui ont jugé qu'elles n'avaient pas été définies assez précisément. "Cette décision n'a aucunement pour effet d'interdire aux assemblées d'adopter dans leur règlement des dispositions dérogatoires leur permettant d'assurer la continuité de leurs travaux en temps de crise. Elle leur impose seulement de définir ces dérogations avec suffisamment de précision pour que le Conseil constitutionnel puisse se prononcer sur leur conformité à la Constitution", souligne l'institution dans un communiqué. L'Assemblée nationale devra donc remettre l'ouvrage sur le métier. Le Sénat planche aussi actuellement sur de telles règles de crise, alors que la France fait face à une troisième vague de l'épidémie de Covid-19 et qu'Emmanuel Macron vient d'annoncer de nouvelles mesures de restriction. L'Assemblée ne devrait pas changer son fonctionnement dans l'immédiat, notamment la demi-jauge pour les élus sur place, d'après des sources parlementaires.]]></description>
   <pubDate>Thu, 01 Apr 2021 17:08:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Covid: lasse de jouer les faire-valoir, l'opposition se rebiffe au Palais Bourbon</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210401121750.c2zv131k.html</link>
   <description><![CDATA[Le divorce est consommé entre exécutif et oppositions, ulcérées d'être écartées de la gestion de l'épidémie. Gauche et droite ont boycotté jeudi le vote à l'Assemblée, et la "pratique solitaire" du pouvoir d'Emmanuel Macron est pointée jusque dans la majorité. "Mascarade", "piétinement du Parlement", "humiliation": les oppositions ont tiré à boulets rouges, au lendemain des nouvelles restrictions annoncées à la télévision par le chef de l'Etat. Loin de "l'union nationale" vantée par le Modem Patrick Mignola, lors du premier confinement il y a un an. Et c'est sous les huées de la droite et de la gauche que le Premier ministre Jean Castex a justifié le nouveau tour de vis, avant un vote que les oppositions ont massivement boycotté. "Nous ne sommes invités que pour vous acclamer", a ironisé Jean-Luc Mélenchon, chef de file des LFI. "Ce jour de chienlit est de trop", a-t-il tonné. Pour la présidente du RN Marine Le Pen, le gouvernement cherche "à diluer sa responsabilité" en demandant de le soutenir, ce qui est "indigne". Qui peut croire que ce débat à l'initiative du gouvernement n'est pas juste un "hochet tiré du coffre à jouets" pour "faire comme si on était une démocratie"? a interrogé le patron des députés communistes, André Chassaigne. M. Castex, particulièrement remonté, s'est élevé en retour contre ceux "qui cherchent à tirer des avantages politiques d'un drame national". Il ne devrait pas recevoir meilleur accueil au Palais du Luxembourg dans l'après-midi. "Le Sénat n'est pas le greffier des décisions présidentielles. Arrêtons ce jeu qui fausse le jeu démocratique", a cinglé Bruno Retailleau, président des sénateurs LR qui boycotteront le vote. Les groupes PS, communiste et écolo n'y participeront pas non plus. Il y a une semaine, un débat à l'Assemblée avec le gouvernement sur le "suivi de la crise sanitaire" avait déjà été qualifié de "grande farce" par le socialiste Boris Vallaud, deux mois après la fin abrupte d'une mission d'information sur le Covid-19. Le ressentiment s'accumule, en dépit d'un "comité de liaison" depuis décembre entre Matignon et les parlementaires. - "Hyperprésidence" - Sur fond de réquisitoire général contre la stratégie anti-Covid, les oppositions dénoncent une gestion de crise qui porte à son paroxysme "l'hyperprésidence" macronienne, avec un Conseil de défense omnipotent et un Parlement réduit à une "chambre d'enregistrement", selon le chef de file des députés LR Damien Abad. A la tête des "marcheurs", Christophe Castaner a lui pointé "les critiques faciles, les fanatiques des théories du complot, qui font croire que le Conseil de défense dirigerait la France dans le plus grand des secrets". "Depuis un an l'Assemblée nationale a été au rendez-vous, tout comme d'ailleurs, le gouvernement", a-t-il plaidé, estimant que les oppositions fuient devant "leur responsabilité: celle du vote". Bon nombre de députés LREM estiment que l'opposition verse dans la caricature et ne souhaite pas vraiment être "dans la construction", selon l'un d'eux. "On est associé, informé et on débat comme nulle part ailleurs dans le monde. Que la décision soit centralisée se comprend", défend Roland Lescure, porte-parole LREM. Mais derrière le vote uni jeudi de la majorité, symbole de sa "cohésion" selon M. Castex, des voix dissonantes se font jour. "Tant qu'il n'y aura pas la proportionnelle, on n'aura pas de vie parlementaire digne de ce nom dans ce pays", grince Jean-Louis Bourlanges (MoDem), considérant le vote de jeudi comme "superflu et sans portée". "Je ne suis pas à l'aise avec la pratique verticale et solitaire du pouvoir. La personnalité du président est peut-être plus comme ça que je ne l'imaginais", remarque un macroniste. C'est l'ADN de la Ve République, nuancent d'autres "marcheurs". "C'est moins ce vote de validation" qui pose problème, que "les prorogations successives de l'état d'urgence ou le caractère non constitutionnel du Conseil de défense", souligne un autre élu francilien. Alors que ce régime d'exception de l'urgence sera vraisemblablement encore prolongé, "on sent un retrait global des oppositions et une forme de fatigue de la majorité", s'inquiète cette même source. "Il faudrait que le gouvernement parvienne à une réflexion d'importance sur le sujet." grd-parl/reb/jk/sp]]></description>
   <pubDate>Thu, 01 Apr 2021 12:17:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Covid: l'Assemblée nationale approuve les nouvelles restrictions, l'opposition boycotte</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210401105615.y2pqchdy.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a approuvé jeudi par 348 voix contre 9 les nouvelles restrictions annoncées par Emmanuel Macron face à l'épidémie de Covid-19, mais la quasi-totalité des oppositions ont boycotté le scrutin en dénonçant "une mascarade". A l'issue d'un discours du Premier ministre Jean Castex et d'un débat, la majorité LREM-MoDem-Agir a voté pour ainsi qu'une poignée de députés dont l'ex-ministre Delphine Batho. Ont voté contre députés RN ainsi que Nicolas Dupont-Aignan (DLF) et les ex-députés LREM Joachim Son-Forget et Guillaume Chiche. Le Sénat à majorité de droite doit se prononcer à son tour dans l'après-midi et le même scénario d'un boycott massif se profile, selon des sources parlementaires. Au Palais Bourbon, aucun des groupes d'opposition n'a pris part à ce vote qui n'engageait pas la responsabilité du gouvernement, le chef de file LR Damien Abad refusant d'"adouber la parole jupitérienne", celui de LFI Jean-Luc Mélenchon disant son "exaspération" de "voir l'Assemblée exclue de la stratégie" sanitaire. La patronne des députés PS Valérie Rabault n'a également pas voulu "cautionner la manière" dont l'exécutif gère la crise. Et le dirigeant du groupe communiste André Chassaigne a vu dans ce débat en application de l'article 50-1 de la Constitution "un hochet tiré du coffre à jouets pour faire comme si on était une démocratie". La présidente du RN Marine Le Pen, qui ne dispose pas d'un groupe à l'Assemblée, a ciblé ses critiques sur le fond des mesures, prises par Emmanuel Macron avec "peu de convictions, et beaucoup d'indécision" selon elle. La députée du Pas-de-Calais a exposé la politique sanitaire qu'elle privilégierait, d'un confinement territorialisé à un "moratoire sur la réduction des capacités hospitalières". "Le pays a davantage besoin d'être conduit qu'ingénument rassuré", a glissé la candidate à la présidentielle de 2022. La gauche a quitté l'hémicycle lors de son intervention. parl-reb/jk/shu]]></description>
   <pubDate>Thu, 01 Apr 2021 10:56:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Concours, cantines, déplacements: Castex précise les annonces anti-Covid</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210401075656.3x2jjr9y.html</link>
   <description><![CDATA[Jean Castex a précisé jeudi matin devant l'Assemblée nationale les nouvelles restrictions annoncées la veille par Emmanuel Macron pour tenter de juguler la troisième vague de Covid-19, avant un vote qui devrait être marqué par un boycott massif des oppositions. La consommation d'alcool sur la voie publique sera interdite, a notamment annoncé le Premier ministre. Alors que crèches et établissements scolaires vont fermer pendant trois à quatre semaines, dont une à deux semaines de cours à distance et deux semaines de vacances unifiées sur tout le territoire, il a précisé que les motifs impérieux permettant des déplacements hors de son département incluront "ceux liés à un motif familial, comme par exemple accompagner ou aller chercher un enfant chez un parent, un grand-parent ou un proche." Les concours de l'enseignement supérieur prévus au cours des quatre prochaines semaines "seront maintenus" et leurs conditions d'organisation "adaptées". Les examens ne pouvant se faire en distanciel seront en revanche "reportés autant que possible" sur "le mois de mai". Le gouvernement compte aussi aider les "familles modestes dont les enfants n'iront plus à la cantine ou ne pourront plus bénéficier de petits-déjeuners gratuits", a promis Jean Castex, avec des modalités précisées "dans les prochains jours". Débutée à 09H00 dans une ambiance houleuse, la déclaration du Premier ministre "sur l'évolution de la situation sanitaire et les mesures nécessaires pour y répondre" est suivie d'un débat et d'un vote devant les deux chambres du parlement. Les oppositions de droite (LR) comme de gauche (LFI, PS, PCF) ont annoncé qu'elles ne prendraient pas part au vote, dénonçant un "piétinement du parlement" appelé à se prononcer sur des mesures déjà actées par l'exécutif. Ces nouvelles mesures sont "nécessaires pour nous permettre de franchir un cap, espérons-le un dernier cap, dans la perspective du déploiement massif de la vaccination et d'un retour à une vie normale", a justifié Jean Castex. "Il n'y a pas d'opposition entre le pouvoir politique et le pouvoir médical, nous tenons le plus grand compte des avis, des analyses, des modèles et des prévisions des experts, conseils scientifiques et médicaux", a-t-il aussi souligné alors que l'exécutif est accusé d'avoir tardé à serrer la vis quand scientifiques et opposition de droite comme de gauche l'y appelaient. Jean Castex a condamné "sans réserve" ceux qui ne respectent pas "les règles sanitaires", visant notamment les participants à de récents "rassemblements festifs" ou ceux refusant le port du masque, qui devront être poursuivis "systématiquement" par les parquets.]]></description>
   <pubDate>Thu, 01 Apr 2021 07:56:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Covid: les concours des quatre prochaines semaines "maintenus" dans le supérieur</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210401072636.s67qdkn5.html</link>
   <description><![CDATA[Les concours de l'enseignement supérieur prévus au cours des quatre prochaines semaines "seront maintenus" et leurs conditions d'organisation "adaptées", a affirmé jeudi Jean Castex devant l'Assemblée nationale. Les examens ne pouvant se faire en distanciel seront en revanche "reportés autant que possible" sur "le mois de mai", a précisé le Premier ministre au lendemain de nouvelles annonces de restrictions par Emmanuel Macron, en rappelant que les étudiants pourraient revenir "une journée par semaine en présentiel" sur leur lieu de cours, "dans des conditions strictes".]]></description>
   <pubDate>Thu, 01 Apr 2021 07:26:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Covid: la consommation d'alcool sur la voie publique interdite, prévient Castex</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210401072316.1niqr1qv.html</link>
   <description><![CDATA[La consommation d'alcool sur la voie publique sera interdite ces prochaines semaines afin de prévenir tout rassemblement et tenter de limiter la circulation de l'épidémie de coronavirus, a annoncé jeudi Jean Castex devant l'Assemblée nationale. "Sur arrêté préfectoral, et en lien avec les maires, l'accès à certains sites propices à des rassemblements en extérieur, comme les quais, berges, places, pourra être interdit en fonction des circonstances locales", a ajouté le chef du gouvernement, qui précisait les nouvelles restrictions édictées la veille par Emmanuel Macron.]]></description>
   <pubDate>Thu, 01 Apr 2021 07:23:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Covid: Castex "condamne sans réserve l'irresponsabilité" de ceux ne respectant pas "les règles sanitaires"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210401072014.q2zg4zb9.html</link>
   <description><![CDATA[Jean Castex a condamné "sans réserve", jeudi devant l'Assemblée nationale, ceux ne respectant pas "les règles sanitaires", visant notamment les participants à de récents "rassemblements festifs" ou ceux refusant le port du masque. "Il sera demandé aux parquets de poursuivre systématiquement les auteurs de récidives portant sur l'organisation d'événements clandestins susceptibles de mettre en danger la vie d'autrui", a ajouté le Premier ministre, au lendemain de nouvelles annonces de restrictions par Emmanuel Macron.]]></description>
   <pubDate>Thu, 01 Apr 2021 07:20:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi climat: l'Assemblée vote pour l'étiquetage environnemental, d'abord dans l'habillement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210331220437.wp43cldm.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté mercredi en faveur d'un étiquetage environnemental sur les produits: un "score carbone" mis en place en "priorité" dans le secteur de l'habillement, sous forme d'expérimentation, en vue d'une obligation. Les députés ont attendu le troisième jour des débats pour voter par 93 voix contre 28 le premier des 126 articles du projet de loi climat examiné en première lecture. Il vise à mettre en place un "CO2 score", guidant le comportement des consommateurs, comme peut le faire le "nutri-score" dans l'alimentaire. L'Assemblée a voté un amendement LREM de Nathalie Sarles pour que cet affichage environnemental soit "mis en oeuvre le plus rapidement possible dans l'industrie du textile", afin "d'inciter les marques à travailler avec des pays vertueux". Puis les députés ont soutenu un amendement du "marcheur" Jean-Charles Colas Roy pour réserver l'utilisation du "drapeau français bleu-blanc-rouge" dans l'étiquetage du textile aux produits fabriqués intégralement en France, à toutes les étapes de la confection. L'Ademe (Agence de la Transition écologique) a déjà lancé un "affichage environnemental" volontaire et expérimental, dans la foulée de la loi contre le gaspillage de février 2020, qui prévoyait le test d'un tel dispositif pendant 18 mois. Le premier secteur à expérimenter la démarche est l'habillement, industrie particulièrement polluante. Ameublement, hôtellerie et produits électriques et électroniques font également partie des filières pionnières. Des élus écologistes comme Delphine Batho jugent insuffisant l'article 1, considérant trop longue l'expérimentation, d'une durée maximale de 5 ans. "L'affichage environnemental a fait l'objet de lois successives depuis maintenant douze ans sans jamais" aboutir, avait-elle pointé en commission. La Convention citoyenne pour le climat avait proposé "la mise en oeuvre d'un C02-score fiable à l'horizon 2024". A droite, Marc Le Fur (LR) a plaidé pour supprimer l'article, contestant les critères retenus pour mesurer les émissions de gaz à effet de serre. A gauche, plusieurs députés ont tenté en vain "d'enrichir" le score carbone, avec un "affichage social" ou des critères sur les droits humains. La ministre de la Transition écologique Barbara Pompili a fini par hausser le ton en soulignant le risque de "torpiller" la mesure, en cas de multiplication de critères sans définition précise. L'Assemblée a aussi rejeté plusieurs amendements, défendus par des députés LR, communistes et LREM, visant à créer un label "faible intensité carbone" ainsi qu'un autre, défendu par une cinquantaine de députés LREM, sur la création d'un "score environnemental" donnant des avantages en matière de publicité pour les produits et services vertueux pour l'environnement. Dans la soirée l'Assemblée a voté par 70 voix pour (et zéro contre) l'article 2 sur l'éducation au développement durable, visant à "préparer les élèves à devenir des citoyens responsables". Un amendement LREM visant à inscrire les enjeux "sanitaires" comme directement liés aux enjeux "environnementaux" a été adopté, ainsi qu'un autre permettant d'intégrer le "respect du vivant" à cette éducation. En revanche plusieurs amendements visant à élargir l'intitulé à d'autres notions -- alimentation, bien-être animal, consommation responsable... - ont été rejetés. "Pris isolément tout cela a beaucoup de sens mais nos enseignants seraient un peu perdus dans toutes les demandes qu'on leur ajouterait", a estimé la rapporteure LREM Aurore Bergé. "Je crains que vous ne soyez dans une forme de naïveté: si nous ne précisons pas les choses, ça va continuer dans l'optionnel. Il faut écrire noir sur blanc ce que nous voulons", a lancé le socialiste Guillaume Garot. Le député LR Julien Dive, accusant la rapporteure de "tourner en dérision" les demandes de l'opposition, a pour sa part assuré qu'"il aurait pourtant été intéressant d'associer à l'éducation la notion d'alimentation".]]></description>
   <pubDate>Wed, 31 Mar 2021 22:04:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés LR "ne participeront pas" au vote sur l'évolution de la situation sanitaire (Abad)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210331214757.mpzgfspd.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés LR "ne participeront pas" au vote prévu jeudi sur l'évolution de la situation sanitaire, a indiqué à l'AFP le président du groupe LR à l'Assemblée nationale Damien Abad, en dénonçant un "piétinement" du parlement. "Nous avons décidé à l'unanimité de ne pas participer au vote car nous n'avons pas à voter sur une décision déjà prise", a assuré M. Abad. "C'est le piétinement de trop du parlement" mais celui-ci n'est "ni une chambre d'enregistrement, ni une assemblée de commentateurs", a-t-il ajouté. Emmanuel Macron a annoncé mercredi un nouveau tour de vis (fermeture des écoles pour trois à quatre semaines, extension des restrictions à toute la métropole, déplacements limités...) face à l'épidémie du Covid-19, appelant les Français à "fournir un effort supplémentaire". Matignon avait précédemment indiqué que Jean Castex prononcerait jeudi une déclaration, suivie d'un débat et d'un vote devant les deux chambres du parlement, "sur l'évolution de la situation sanitaire et les mesures nécessaires pour y répondre". Lors du dernier comité de liaison parlementaire, réunissant le 17 mars le Premier ministre et les différents chefs de groupes à l'Assemblée et au Sénat, M. Castex s'était engagé à se présenter devant le Parlement en cas de nouvelles décisions de portée nationale.]]></description>
   <pubDate>Wed, 31 Mar 2021 21:47:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Euthanasie: premier feu vert des députés sur un sujet "grave et sensible"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210331213656.p5pn7680.html</link>
   <description><![CDATA["Ultime liberté" contre risque de "dérive": les députés ont approuvé mercredi en commission un droit à l'euthanasie pour les personnes en fin de vie souffrant d'une pathologie incurable, au terme d'un débat très clivé sur ce sujet attendu dans l'hémicycle le 8 avril. Une proposition de loi "donnant et garantissant le droit à une fin de vie libre et choisie" du député Olivier Falorni (groupe Libertés et Territoires) a été approuvée dans la soirée en commission des Affaires sociales, après plus de six heures d'échanges intenses. Les clivages ont traversé la plupart des groupes politiques, qui ont laissé leurs membres s'exprimer en conscience sur un thème "grave et sensible", selon l'expression de la présidente de la commission, Fadila Khattabi (LREM). De nombreux orateurs ont toutefois salué un débat "digne" et "respectueux" des opinions de chacun, malgré des divergences profondes. Le texte doit maintenant venir en première lecture en séance plénière à l'Assemblée nationale le 8 avril, journée réservée à des textes du groupe d'opposition de M. Falorni. Le député de la Charente-Maritime, ancien socialiste, a reconnu que sa proposition abordait des "questions existentielles". Ouvrir le droit à une mort médicalement assistée permettrait selon lui de sortir de l'"hypocrisie" de laisser les personnes partir en "exil" en Belgique ou en Suisse pour y avoir recours, ou fermer les yeux sur les "2.000 à 4.000" euthanasies clandestines qui seraient pratiquées chaque année en France. L'article 1er de sa proposition prévoit que "toute personne capable majeure, en phase avancée ou terminale d'une affection grave et incurable, quelle qu'en soit la cause, provoquant une souffrance physique ou psychique qui ne peut être apaisée ou qu'elle juge insupportable", peut demander une "assistance médicalisée" pour mourir "par une aide active". - Liberté de conscience - D'autres dispositions prévoient notamment une liberté de conscience pour les médecins, apportent des garanties sur le consentement des malades, ou encadrent l'assistance médicalisée et la place des familles. Parmi les soutiens de M. Falorni, Marie-Noëlle Battistel (PS) a souligné le "consensus social et transpartisan" pour ouvrir un droit à l'euthanasie. A droite, Maxime Minot (LR) a estimé qu'il était "grand temps que la France avance sur ce sujet". Tous ont salué les avancées permises par la loi Claeys-Leonetti de 2016, qui autorise la "sédation profonde et continue jusqu'au décès" pour des personnes dont le pronostic vital est engagé "à court terme", sans aller jusqu'à une euthanasie active. Tous ont aussi déploré la mauvaise application de cette loi, notamment un manque de services de soins palliatifs. Les adversaires de la proposition ont longuement plaidé pour que cette loi Claeys-Leonetti bénéficie de plus de moyens, plutôt que d'ouvrir un droit au "suicide assisté". "La loi actuelle doit être mieux connue, appliquée et respectée" a plaidé Valérie Six (UDI). Aller plus loin me semble dangereux", a renchéri Caroline Janvier (LREM). Marc Delatte (LREM) a mis en avant ses "trente ans comme médecin de famille" pour s'inquiéter de risques de "dérive éthique". Christine Cloarec-Le Nabour (LREM), indécise au début du débat, a avoué avoir finalement "évolué" en faveur du texte. Le gouvernement, qui n'était pas représenté lors des débats en commission, s'est montré récemment peu enclin à légiférer. La séance du 8 avril pourrait l'amener à exposer plus ouvertement sa position. Devant le Sénat début mars sur un texte PS comparable, le ministre de la Santé Olivier Véran avait argué que "cinq ans après la loi Claeys-Leonetti, le principal enjeu n'est pas tant de la faire évoluer que de la faire connaître". Le président Emmanuel Macron n'avait pas pris d'engagement sur ce thème lors de son élection, appelant simplement à "d'abord faire pleinement appliquer la loi Claeys-Leonetti". Toutefois, il avait glissé: "moi, je souhaite choisir ma fin de vie". Dans la majorité, Jean-Louis Touraine (LREM, ex-député PS) a déposé en janvier un autre texte en faveur d'une "aide médicalisée active à mourir" pour les personnes gravement malades et en fin de vie.]]></description>
   <pubDate>Wed, 31 Mar 2021 21:36:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Affaire des Mutuelles de Bretagne: une victoire judiciaire pour Ferrand</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210331172155.skchzcm0.html</link>
   <description><![CDATA[Le président LREM de l'Assemblée nationale, Richard Ferrand, a remporté mercredi une victoire judiciaire, faisant reconnaître la prescription de l'action publique dans l'affaire des Mutuelles de Bretagne, pour laquelle il a été mis en examen. La chambre de l'instruction de la cour d'appel de Douai a estimé que dans cette affaire, ayant valu à M. Ferrand sa mise en examen en septembre 2019 pour prise illégale d'intérêt, la période de prescription prenait effet au plus tard en 2012. L'avocat de l'association anti-corruption Anticor, à l'origine de la plainte, Me Jérôme Karsenti, a déclaré à l'AFP "envisager un pourvoi en cassation", après une décision "extrêmement surprenante eu égard des faits, de la position du juge d'instruction et du parquet général". Ce dernier, s'il le souhaite, peut aussi former un pourvoi, dans un délai de cinq jours. - "Poursuivi à tort" - "Je suis heureux de constater que le droit a toujours été du côté de mon client et que cette procédure va toucher à sa fin", s'est félicité pour sa part Me Claude-Albert Iweins, défenseur de M. Ferrand, "poursuivi à tort par la seule volonté d'une association qui tentait de faire revivre une procédure condamnée dès l'origine". La chambre, qui est allée à l'encontre des réquisitions du parquet général sur le point de la prescription, était saisie depuis mars 2020 d'une double demande de M. Ferrand, examinée lors d'une audience le 20 janvier 2021, à laquelle était associée sa compagne, Sandrine Doucen, placée, elle, sous le statut de témoin assisté. Les avocats de M. Ferrand réclamaient de constater la prescription de l'action publique, car l'opération immobilière litigieuse - la location par les Mutuelles de Bretagne, qu'il dirigeait, de locaux commerciaux appartenant à sa compagne - avait eu lieu en 2011. Anticor avait toutefois plaidé une "infraction dissimulée", faisant démarrer la prescription à la date de la révélation de l'affaire en 2017 par le Canard enchaîné et non, comme le soutenait la défense de M. Ferrand, au moment où celui-ci a cessé ses fonctions dans l'entreprise en 2012 avant de devenir député. L'association estimait que la relation entre M. Ferrand et Mme Doucen n'était pas connue de tous les décideurs de l'opération immobilière. En matière de prise illégale d'intérêt, la prescription est de trois ans. - Instruction toujours en cours - La défense du quatrième personnage de l'Etat demandait également la nullité de la procédure au motif que le tribunal judiciaire de Paris, saisi d'une plainte avec constitution de partie civile par l'association Anticor après le classement sans suite d'une première enquête par le parquet de Brest en octobre 2017, n'était pas territorialement compétent pour la traiter. Si la chambre a rejeté dans ces arrêts mercredi "la requête aux fins de constatation d'incompétence" du parquet de Paris, elle a en revanche "fait droit" à celle "tendant à voir constater la prescription de l'action publique pour le délit de prise illégale d'intérêt (commis à Brest du 1er décembre 2010 au 18 juin 2012)", a indiqué le procureur général de Douai à l'AFP. L'instruction de cette affaire est toujours en cours, même si les poursuites pourraient s'éteindre en cas de confirmation de la prescription par la Cour de cassation. Elle est conduite par trois juges lillois, dans le cadre d'une information judiciaire ouverte à Paris à la suite de la plainte d'Anticor en 2017. Elle avait été dépaysée à Lille en juillet 2018 car un magistrat, vice-président d'Anticor, a provisoirement été présent dans la procédure. Le procureur de Brest avait ouvert une enquête préliminaire en juin 2017, classée sans suite en octobre 2017. Il avait déjà invoqué la prescription s'agissant d'un éventuel délit de prise illégale d'intérêts. Anticor avait alors déposé une seconde plainte avec constitution de partie civile, à Paris.]]></description>
   <pubDate>Wed, 31 Mar 2021 17:21:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Ultime liberté" contre risques de "dérive": débat sur l'euthanasie en commission à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210331165647.dejbhzk7.html</link>
   <description><![CDATA["Ultime liberté" contre risque de "dérive": la création d'un droit à l'euthanasie pour les personnes souffrant d'une pathologie incurable a fait l'objet mercredi d'échanges serrés en commission à l'Assemblée nationale, avant un vote en soirée et un débat dans l'hémicycle le 8 avril. Une proposition de loi instituant un "droit à une fin de vie libre et choisie" du député Olivier Falorni (groupe Libertés et Territoires) a divisé pratiquement tous les groupes politiques, qui ont laissé leurs élus s'exprimer en conscience. Plus de 260 amendements ont été déposés en commission des Affaires sociales sur cette proposition qui viendra dans l'hémicycle le 8 avril en première lecture. La présidente de la commission Fadila Khattabi (LREM) a souligné le caractère "éminemment grave et sensible" de ce sujet, appelant les élus à des échanges maîtrisés dans un contexte de crise sanitaire où les questions de la maladie et de la mort dominent l'actualité. M. Falorni, un ancien socialiste, a reconnu que son texte abordait des "questions existentielles". Ouvrir un droit à "l'ultime liberté" de décider d'une mort médicalement assistée permettrait de répondre à une "hypocrisie": laisser les personnes partir en "exil" en Belgique ou en Suisse pour y avoir recours, et fermer les yeux sur les "2.000 à 4.000" euthanasies clandestines qui seraient pratiquées chaque année en France "parfois à l'insu des proches" des malades. - "Assistance médicalisée" - L'article 1er de sa proposition prévoit que "toute personne capable majeure, en phase avancée ou terminale d'une affection grave et incurable, quelle qu'en soit la cause, lui infligeant une souffrance physique ou psychique qui ne peut être apaisée ou qu'elle juge insupportable", peut demander à disposer d'une "assistance médicalisée permettant, par une aide active, une mort rapide et sans douleur". D'autres dispositions prévoient notamment une liberté de conscience pour les médecins, ou apportent des garanties sur le consentement des malades. Le début des débats a été marqué par le rejet de plusieurs amendements qui auraient vidé la proposition de sa substance. Les soutiens sont venus de tous les rangs. Marie-Noëlle Battistel (PS) a souligné le "consensus social et transpartisan" pour ouvrir le droit à l'euthanasie. A droite, Maxime Minot (LR) a estimé qu'il était "grand temps que la France avance sur ce sujet". Tous les orateurs ont salué les avancées permises par la loi Claeys-Leonetti de 2016, qui autorise la "sédation profonde et continue jusqu'au décès" pour des personnes dont le pronostic vital est engagé "à court terme", sans aller jusqu'à une euthanasie active. Tous ont aussi déploré la mauvaise application de cette loi, avec par exemple un quart des départements ne disposant pas d'une unité de soins palliatifs. Les adversaires de la proposition Falorni ont longuement plaidé pour que cette loi Claeys-Leonetti bénéficie de plus de moyens, plutôt que d'ouvrir un droit au "suicide assisté". "Aller plus loin me semble dangereux", a déclaré Caroline Janvier (LREM). Marc Delatte (LREM) a mis en avant ses "trente ans comme médecin de famille" pour s'inquiéter de risques de "dérive éthique" et s'interroger sur la capacité de choix de certains malades en fin de vie: "est-ce qu'on est libre quand on est en situation de souffrance et donc de dépendance?". Le gouvernement, qui n'était pas représenté lors des débats en commission, s'en montré récemment peu enclin à légiférer. Devant le Sénat début mars sur un texte PS comparable, le ministre de la Santé Olivier Véran avait argué que "cinq ans après la loi Claeys-Leonetti, le principal enjeu n'est pas tant de la faire évoluer que de la faire connaître". Le président Emmanuel Macron n'avait pas pris d'engagement lors de son élection, appelant simplement à "d'abord faire pleinement appliquer la loi Claeys-Leonetti". Toutefois, "moi, je souhaite choisir ma fin de vie", avait glissé le candidat Macron. Au sein même de la majorité parlementaire, Jean-Louis Touraine (ex-député PS) a déposé en janvier un autre texte en faveur d'une "aide médicalisée active à mourir" pour les personnes gravement malades et en fin de vie.]]></description>
   <pubDate>Wed, 31 Mar 2021 16:56:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Mutuelles de Bretagne: prescription retenue en faveur de Richard Ferrand (procureur général)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210331162616.m29le7sh.html</link>
   <description><![CDATA[La chambre de l'instruction de la cour d'appel de Douai a fait droit mercredi au président de l'Assemblée nationale Richard Ferrand, mis en examen dans l'affaire des Mutuelles de Bretagne, estimant que l'action publique était prescrite, a appris l'AFP auprès du procureur général. La chambre a estimé que dans cette affaire ayant valu à M. Ferrand sa mise en examen pour prise illégale d'intérêt, la période de prescription prenait effet au plus tard en 2012, une décision qui pourrait ouvrir la voie à la fin des poursuites. L'avocat de l'association anti-corruption Anticor, à l'origine de la plainte, Me Jérôme Karsenti, envisage cependant de se pourvoir en cassation après "cette décision extrêmement surprenante", a-t-il indiqué à l'AFP. Le délai de pourvoi est de cinq jours, au terme duquel le parquet général, que la chambre n'a pas suivi, pourra lui aussi s'il le souhaite saisir la Cour de cassation. La chambre était saisie depuis mars 2020 d'une double demande de M. Ferrand, examinée lors d'une audience le 20 janvier 2021, après sa mise en examen à Lille en septembre 2019. La défense du président de l'Assemblée demandait d'abord la nullité de la procédure au motif que le tribunal judiciaire de Paris, saisi d'une plainte avec constitution de partie civile par l'association Anticor après le classement sans suite d'une première enquête par le parquet de Brest en octobre 2017, n'était pas territorialement compétent pour la traiter. Les avocats de M. Ferrand réclamaient également de constater la prescription de l'action publique, car l'opération immobilière litigieuse - la location par les Mutuelles de Bretagne, qu'il dirigeait, de locaux commerciaux appartenant à sa compagne - avait eu lieu en 2011. Anticor avait toutefois plaidé une "infraction dissimulée", faisant démarrer la prescription à la date de la révélation de l'affaire en 2017 par le Canard enchaîné et non, comme le soutenait la défense de M. Ferrand, au moment où celui-ci a cessé ses fonctions dans l'entreprise en 2012 avant de devenir député. En matière de prise illégale d'intérêt, la prescription est de trois ans. Dans ces arrêts mercredi, la chambre de l'instruction, si elle a bien "rejeté la requête aux fins de constatation d'incompétence" du tribunal de Paris, fait en revanche "droit à la requête tendant à voir constater la prescription de l'action publique pour le délit de prise illégale d'intérêt, commis à Brest du 1er décembre 2010 au 18 juin 2012". L'instruction de l'affaire est actuellement menée par trois juges lillois, dans le cadre d'une information judiciaire ouverte à Paris à la suite de la plainte d'Anticor puis dépaysée à Lille en juillet 2018 car un magistrat, vice-président d'Anticor, a provisoirement été présent dans la procédure. "Depuis le début dans ce dossier, j'ai toujours considéré sans fondement les accusations portées contre M. Ferrand, poursuivi à tort par la seule volonté d'une association tentant de faire revivre une procédure condamnée dès l'origine", s'est félicité auprès de l'AFP Me Paul-Albert Iweins, avocat de M. Ferrand.]]></description>
   <pubDate>Wed, 31 Mar 2021 16:26:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Un rapport parlementaire pour davantage de conditions aux entreprises en échange d'aides publiques</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210331134901.da7hstop.html</link>
   <description><![CDATA[Imposer des conditions environnementales, sociales ou de gouvernance aux entreprises bénéficiaires d'aides publiques est nécessaire, estime un rapport parlementaire publié mercredi, qui veut passer par la "contractualisation" entre pouvoirs publics et entreprises. Les conditionnalités "revêtent une utilité en complément des instruments de politique publique que sont la loi, qui s'applique à tous, ou les marchés publics", estime ce rapport qui conclut une mission parlementaire entamée à l'automne. Le débat sur le fait d'imposer des conditions aux entreprises, notamment environnementales et en termes d'emploi, a émergé avec force l'an dernier au moment de l'adoption des plans d'urgence face à la crise sanitaire et du plan de relance. L'Etat accorde environ 140 milliards d'euros d'aides publiques par an aux entreprises, par le biais de 1.800 à 2.000 dispositifs. Des élus, syndicats et ONG, avaient regretté que l'Etat mobilise des sommes gigantesques pour aider les entreprises sans leur imposer davantage de contraintes. Si la mission parlementaire est favorable à plus de conditionnalités, elle préconise que cela se fasse en priorité par la "contractualisation" entre les pouvoirs publics et les entreprises. Et elles ne s'imposeraient qu'aux entreprises de plus de 250 salariés et aux grandes entreprises, pour éviter de pénaliser les plus petites, précise le rapport. La première des conditionnalités serait "le respect des lois existantes", notamment des obligations fiscales, sociales et environnementales, a défendu la députée Barbara Bessot Ballot (LREM), co-rapporteure de cette mission lors de la présentation du rapport à l'Assemblée nationale. En ce qui concerne l'emploi, peu de possibilités existent aujourd'hui pour permettre aux pouvoirs publics d'obtenir le remboursement d'aides versées à une entreprise qui fermerait un site ou supprimerait des emplois. La mission propose donc de modifier la loi Florange de 2014, en abaissant aux entreprises de plus de 500 salariés (contre 1.000 actuellement) le seuil à partir duquel l'Etat peut récupérer des aides. Et elle préconise que les collectivités entérinent les engagements précis des entreprises via des conventions signées en amont du versement d'une aide. En terme environnemental, les "éco-conditionnalités" doivent devenir un "réflexe", mais "sans faire abstraction de la réalité économique", a défendu Laurianne Rossi (LREM), co-rapporteure du rapport. Pour la mission, des conditions doivent s'appliquer avec des indicateurs mesurables. Elle propose aussi qu'elles ne visent que les secteurs les plus polluants. L'Etat pourrait enfin introduire des conditions lors de l'attribution de ses garanties export, ou en échange d'une entrée au capital d'une entreprise.]]></description>
   <pubDate>Wed, 31 Mar 2021 13:49:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
