<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Fri, 21 Feb 2020 12:20:01 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>La France insoumise et les communistes font "de l'insurrection en chambre" (Le Gendre, LREM)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200221110927.0u8xprfz.html</link>
   <description><![CDATA[La France insoumise et les communistes ont "décidé de pratiquer l'insurrection en chambre", a déploré vendredi sur Cnews Gilles Le Gendre, président du groupe LREM à l'Assemblée nationale, alors que les débats s'enlisent sur la réforme des retraites. "Les choses sont très simples, il y a 33 députés qui sont en train de saboter le travail des 544 autres et de priver les Français d'un débat sur un sujet essentiel", a regretté M. Le Gendre. "Nous savions parfaitement que Jean-Luc Mélenchon était un révolutionnaire en peau de lapin, maintenant la France insoumise et les communistes ont décidé de pratiquer l'insurrection en chambre", a-t-il ajouté. "Parce que la loi ne leur plaît pas (...) ils sont en train de saboter le débat démocratique. L'Assemblée nationale ça n'est pas fait pour bloquer les lois, c'est fait pour les discuter, les débattre et le cas échéant les contester", ajoute-t-il, soulignant que les oppositions "qui contestent ce projet (...) sont elles aussi privées de pouvoir défendre leur position, parce que ces 33 là sont en train de semer le chaos dans l'hémicycle". S'il "condamne fermement toute forme d'insultes et toute forme d'invectives" dans l'hémicycle, Gilles Le Gendre souligne que "le débat dérape précisément parce qu'il n'a pas lieu. L'obstruction (...) crée un climat insupportable au sein de l'hémicycle, un climat d'invectives". Interrogé pour savoir si la majorité utilisera le 49-3, il explique que "c'est une prérogative du Premier ministre, nous en discuterons s'il y a lieu d'en discuter, mais il est évident qu'en aucun cas nous ne laisserons bloquer l'Assemblée nationale". Pour le ministre de l'Agriculture Didier Guillaume, "la France insoumise, les communistes ne cherchent pas à améliorer le texte, ils cherchent à faire péter le système et à nous forcer à ce que le texte ne soit pas voté avant l'été". "Nous souhaitons qu'il soit voté avant l'été, nous aurons tout le temps, samedi, dimanche compris, s'il faut supprimer les vacances parlementaires des députés, nous les supprimerons pour que le texte soit voté", a-t-il ajouté. "C'est de l'obstruction bête et méchante", a également déploré la secrétaire d'Etat Sophie Cluzel, sur Sud-radio. Interrogée sur le 49-3, elle dit laisser "Richard Ferrand aller jusqu'au bout. Il faut absolument qu'on puisse entamer vraiment les études de ces articles(...)". "Nous refusons de considérer comme seule issue l'emploi de cette procédure parlementaire", a indiqué un peu plus tôt le secrétaire d'Etat aux Transports Jean-Baptiste Djebbari, mais "le recours au 49-3 "n'est pas à exclure évidemment".]]></description>
   <pubDate>Fri, 21 Feb 2020 11:09:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Retraites: des députés LREM de l'aile gauche ne "veulent pas" du 49-3</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200221104850.66lltfke.html</link>
   <description><![CDATA[Quatre députés de l'aile gauche de LREM et deux apparentés au groupe majoritaire "ne veulent pas de 49-3" pour faire adopter la réforme des retraites "sans vote" à l'Assemblée nationale, écrivent-ils dans une tribune transmise vendredi à l'AFP. "Nous refusons de considérer comme seule issue l'emploi de cette procédure parlementaire qui - rappelons-le - permet au gouvernement de faire adopter une loi sans débats et sans vote, à savoir donc, sans le Parlement", préviennent ces "marcheurs" Delphine Bagarry, Jean-Francois Cesarini, Stéphane Claireaux et Sonia Krimi, et les deux apparentées Albane Gaillot et Annie Chapelier. "Nous ne voulons pas de 49-3 car nous voulons étudier le texte en profondeur, certains signataires pensent aussi que l'étude de ce texte requiert davantage de temps et qu'il est donc nécessaire d'en reporter l'examen", plaident-ils dans un texte également signé par les ex-LREM Matthieu Orphelin (Libertés et Territoires) ou Paula Forteza (non inscrite). Les quelques LREM signataires (sur un groupe de 300 députés) comme Mme Bagarry et M. Cesarini font partie d'un "collectif social-démocrate", qui fait souvent entendre une voix dissonante au sein de la majorité. Sur les retraites, "comme d'habitude, il y aura deux-trois francs-tireurs, ce sont les mêmes depuis deux ans et demi", relativisait il y a peu un cadre du groupe auprès de l'AFP. L'article 49 alinéa 3 permet au Premier ministre d'engager la responsabilité du gouvernement devant l'Assemblée nationale sur un texte de loi. Le projet de loi est alors considéré comme adopté sans vote, sauf motion de censure votée par l'Assemblée nationale. Le gouvernement a dit à plusieurs reprise qu'il souhaitait "aller au bout de ce qui est possible du débat parlementaire" sur les retraites, mais le recours au 49-3 "n'est pas à exclure évidemment", a indiqué vendredi le secrétaire d'Etat aux Transports Jean-Baptiste Djebbari, alors que le débat à l'Assemblée nationale s'enlise.]]></description>
   <pubDate>Fri, 21 Feb 2020 10:48:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Retraites: Djebbari pas favorable au 49-3 mais n'exclut pas son recours</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200221084054.m18uyhnb.html</link>
   <description><![CDATA[Le secrétaire d'Etat aux Transports n'a pas complètement exclu vendredi un recours au 49-3 pour faire adopter sans vote la réforme des retraites à l'Assemblée nationale, mais préfère "aller au bout de ce qui est possible du débat parlementaire". Le recours au 49-3 "n'est pas à exclure, évidemment", a indiqué M. Djebbari sur RTL, alors que les débats sont englués à l'Assemblée nationale. "C'est un outil à la disposition du gouvernement", a-t-il rappelé. Ce dispositif "a été voulu par le général De Gaulle pour éviter ce genre de situation où vous avez une majorité ou un Parlement qui est dans l'impossibilité de travailler". L'article 49 alinéa 3 permet au Premier ministre d'engager la responsabilité du gouvernement devant l'Assemblée nationale sur un texte de loi. Le projet de loi est alors considéré comme adopté sans vote, sauf motion de censure votée par l'Assemblée. Le nouveau ministre des Solidarités et de la Santé Olivier Véran avait déjà indiqué mardi que le gouvernement était "(habilité) à utiliser tous les moyens pour adopter cette réforme", même si ce n'était pas encore "l'option envisagée". "La majorité présidentielle est extrêmement mobilisée. (...) Les députés de la majorité ne se situent pas dans cette hypothèse constitutionnelle-là pour l'instant", a relevé Jean-Baptiste Djebbari vendredi. "Je me situe dans la dynamique qui est celle de la majorité présidentielle, qui est celle d'aller au bout de ce qui est possible du débat parlementaire. Mais je le dis: la détermination du gouvernement à faire voter ce texte (...) est totale, et donc ce texte sera voté", a-t-il asséné. "Je me situe pour l'instant dans la dynamique d'un débat retrouvé, je l'espère, dans les jours qui viennent, à l'Assemblée nationale", a insisté le secrétaire d'Etat. A la question de savoir si le gouvernement déciderait de l'action à mener en temps utile, il a répondu: "Comme vous dites." "Pointons les responsabilités", a-t-il dit, accusant le leader de La France insoumise Jean-Luc Mélenchon, de pratiquer "une sorte de détournement du droit d'amendement". "Il impossibilise ce faisant le débat politique!", a-t-il ajouté. Le débat à l'Assemblée "est catastrophique", a regretté M. Djebbari: "C'est rappel au règlement sur rappel au règlement, c'est invectives personnelles... Ce n'est pas du niveau d'un débat parlementaire que doivent mener les députés de la nation." liu/soe/spi RTL GROUP]]></description>
   <pubDate>Fri, 21 Feb 2020 08:40:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Fermeture de Fessenheim: le parc nucléaire français toujours le 2e au monde</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200221030112.patwzp9g.html</link>
   <description><![CDATA[Le parc nucléaire français reste le deuxième plus important au monde derrière celui des Etats-Unis (98 réacteurs) malgré la fermeture programmée en février et juin 2020 des deux réacteurs de Fessenheim. Après l'arrêt de la doyenne des centrales françaises située dans le Haut-Rhin (est), la France comptera au total 56 réacteurs nucléaires d'une puissance de production cumulée d'environ 61.000 mégawatts (MW). Les centrales nucléaires françaises en activité, réparties sur une vingtaine de sites (précisément 18 après l'arrêt de Fessenheim), fournissent 70% du total de l'électricité produite dans le pays, ce qui est de loin la plus forte proportion au monde devant la Slovaquie (55%), l'Ukraine (53%) et la Hongrie (51%). Les 98 réacteurs américains ne fournissent que 19% du total de l'électricité aux Etats-Unis, le pays étant le deuxième plus gros consommateur d'électricité au monde après la Chine. - Bugey, 1978- Les réacteurs français en activité utilisent tous la technologie dite de deuxième génération, à eau pressurisée, et sont gérés par EDF. Parmi ceux-ci, on compte 32 réacteurs de 900 MW (après arrêt de Fessenheim) qui produisent chacun en moyenne de quoi fournir de l'électricité à 400.000 foyers. Il y a aussi 20 réacteurs de 1.300 MW et quatre de 1.500 MW. Mise en service en 1977, Fessenheim, située le long du Rhin aux frontières de l'Allemagne et de la Suisse, était jusqu'à présent la doyenne des centrales en activité. Après sa fermeture, Bugey dans l'Ain (centre-est) deviendra la plus ancienne centrale française en activité, avec deux tranches inaugurées en 1978. - Après 40 ans - La loi française ne fixe pas de durée de vie aux centrales nucléaires. Toutefois la durée de fonctionnement initialement envisagée par EDF pour ses réacteurs de deuxième génération était de 40 ans. L'Autorité de sûreté nucléaire (ASN), l'organisme qui délivre les autorisations d'exploitation des centrales, considère que "la poursuite du fonctionnement des réacteurs au-delà de quarante ans n'est envisageable que si elle est associée à un programme volontariste et ambitieux d'améliorations au plan de la sûreté". En 2014, EDF estimait à 55 milliards d'euros le coût pour rendre possible l'exploitation de ses centrales au-delà des 40 ans. - Démantèlement long et complexe - Le coût brut du démantèlement de l'ensemble des 58 réacteurs à eau pressurisée a été estimé en 2015 à 75 milliards d'euros par EDF, montant jugé sous-estimé par un rapport parlementaire de février 2017. EDF procède déjà à une dizaine de démantèlements. Il s'agit des réacteurs de première génération mis en service entre 1963 et 1986 qui utilisaient la technologie graphite-gaz. Ce travail complexe et long porte sur une durée moyenne de 25 ans, selon un point diffusé en 2019 par EDF. La plupart des sites nucléaires en activité ont commencé à fonctionner dans les années 80. C'est par exemple le cas pour Tricastin (sud), Gravelines (Nord), Flamanville (ouest) ou Cattenom (est). Les centrales les plus récentes sont celles de Chooz (nord-est), entrée en service en 2000 et de Civaux (centre) qui a démarré en 2002. - Retard et surcoût pour l'EPR - Un réacteur dit de troisième génération, baptisé EPR pour réacteur pressurisé européen, est en cours de construction depuis 2007 à Flamanville. Mais cette nouvelle technologie présentée comme le "fleuron" de la filière nucléaire française avec une puissance élevée de 1.650 MW par réacteur et des systèmes de sécurité supplémentaires, accumule retards et déboires. Alors qu'il devait initialement entrer en service en 2012 pour un coût de 3,3 milliards d'euros, ce réacteur ne devrait finalement démarrer que fin 2022 pour un coût total réévalué à 12,4 milliards d'euros. Sources: AFP, EDF, le gestionnaire public du réseau de transport d'électricité RTE, l'ASN, l'association helvétique Forum nucléaire suisse et l'association américaine des industries nucléaires Nuclear Energy Institute (NEI). ot/alc/ao EDF - ELECTRICITE DE FRANCE AREVA]]></description>
   <pubDate>Fri, 21 Feb 2020 03:01:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Retraites: poursuite du blocage et des invectives à l'Assemblée nationale</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200220183738.1g35e082.html</link>
   <description><![CDATA[Le quasi-blocage de l'examen de la réforme des retraites s'est poursuivi dans une ambiance chaotique jeudi à l'Assemblée nationale, entre bataille de procédure conduite par la gauche de la gauche, et noms d'oiseaux fusant dans l'hémicycle. Un vif échange a opposé l'insoumise Clémentine Autain à Meyer Habib (UDI-Agir), après un tweet du député qualifiant de "petites connes" des élues de la gauche de la gauche ayant participé à la chorégraphie à succès "A cause de Macron", lundi soir, aux abords du palais Bourbon. "#ACauseDesPetitesConnes. Après la tête Macron sur une pique, parodie de lynchage d'Emmanuel Macron (...) Esther Benbassa, Clémentine Autain, Elsa Faucillon indignes de porter l'écharpe", a tweeté le député. Il a maintenu son expression "à cause des petites connes" dans l'hémicycle, accusant les élues d'"attiser la haine". Mme Autain a dénoncé des propos "sexistes et insultants", plaidant que la contestation peut se faire "dans la joie et la bonne humeur". Elle a été appuyée notamment par Marie-George Buffet (PCF) qui a tancé des "propos vulgaires" d'un député n'acceptant "pas que des femmes se lèvent pour dire ce qu'elles pensent". Dans le brouhaha, des élus LR ont plaidé pour que le fonctionnement de l'Assemblée ne soit pas bloqué "par une partie de ping-pong". "On va pas aller de tweet en tweet", a lancé Eric Woerth (LR). Peu après, Mathilde Panot (LFI) a demandé en conférence des présidents de l'Assemblée une sanction contre M. Habib. Le titulaire du perchoir Richard Ferrand (LREM) va se pencher sur cet incident. Dans l'hémicycle, les députés PCF se sont à nouveau élevés contre la possible disparition d'un millier de leurs amendements qui avaient le même objet, "fait inédit sous la Ve République" selon eux. Ces amendements devaient tomber une fois le premier rejeté. "Nous sommes le seul groupe à subir cette forme de maccarthysme", a dénoncé Fabien Roussel, secrétaire national du PCF, ciblant M. Ferrand. En conférence des présidents, ce dernier a finalement décidé de ne plus appliquer la règle contestée sur les amendements ayant le même objet. "Il convient qu'aucun prétexte d'obstruction ne subsiste ni ne porte atteinte à la dignité des débats", a-t-il prévenu, selon des propos rapportés. Mais communistes et insoumis ont déjà déployé une nouvelle stratégie, multipliant les sous-amendements sur chaque amendement déposé. "Il n'y a plus aucun doute sur la volonté d'un certain nombre de groupes d'opposition de ne pas avoir un vrai débat de fond", a affirmé Gilles Le Gendre (LREM) lors d'une conférence de presse, évoquant "700.000 sous-amendements" annoncés par LFI - ce que l'insoumise Caroline Fiat a démenti. Ils veulent "paralyser notre institution". En fin de journée, le co-rapporteur Nicolas Turquois (MoDem) a brièvement fait remonter la tension dans l'hémicycle. "Je serais le groupe socialiste, je serais vexé d'avoir eu 37 sous-amendements sous mon amendement. C'est la preuve qu'il ne devait pas être bien rédigé", a-t-il ironisé. "On commençait à bien travailler, chacun faisait des efforts et vous ne répondez pas à nos amendements", a dénoncé Marc le Fur (LR). "Vous venez rallumer des mèches en étant inutilement arrogant", a renchéri Sébastien Jumel (PCF). Communistes et insoumis ont réclamé une suspension des débats jusqu'au municipales. "Les retraites méritent mieux que ce travail bâclé", a lancé François Ruffin (LFI).]]></description>
   <pubDate>Thu, 20 Feb 2020 18:37:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Retraites: "chenil" ou "tyrannie" le ton monte aussi sur le web entre certains députés</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200220173216.zpedcbet.html</link>
   <description><![CDATA["Arrogance, mépris" venant du "chenil des marcheurs" dénoncés d'un côté, "tyrannie" et "simulacre de victimisation" de l'autre: oppositions et majorité s'affrontent aussi par réseaux sociaux interposés sur la réforme des retraites, avec des répercussions jusque dans l'hémicycle de l'Assemblée. "Le débat se passe ici. Ce n'est ni les réseaux sociaux qui doivent intervenir dans cet hémicycle, ni l'extérieur qui doit intervenir dans cet hémicycle", a lancé jeudi Brigitte Bourguignon, présidente (LREM) de la commission spéciale retraites, au 4e jour d'un examen qui patine. Un vif échange avait opposé plus tôt l'insoumise Clémentine Autain à Meyer Habib (UDI-Agir), après un tweet du député qualifiant de "petites connes" des élues de la gauche de la gauche ayant participé à la chorégraphie à succès "A cause de Macron", lundi soir, aux abords du palais Bourbon. M. Habib a maintenu son expression "à cause des petites connes" dans l'hémicycle, s'attirant les foudres de Mme Autain qui a dénoncé des propos "sexistes et insultants". Sur Twitter, le leader des insoumis Jean-Luc Mélenchon a jugé que Meyer Habib était "encouragé à la haine par les vociférations du chenil des marcheurs", autrement dit des députés LREM... Ambiance. La majorité elle-même ne prend souvent pas de pincettes avec les oppositions de gauche sur les réseaux. "Tyrannie de la minorité" qui abuse de l'obstruction, "grandeur et décadence de la gauche française qui insulte ses anciens et son avenir", et encore "colère théâtralisée" ont été épinglés ces derniers jours. En conférence des présidents de l'Assemblée jeudi, les chefs de file des groupes politiques ont convenu qu'il serait souhaitable d'éviter les grossièretés en séance, et que les réseaux sociaux ne devaient pas devenir l'objet du débat. Et la vice-présidente Annie Genevard (LR) a réitéré sa demande de modifier le règlement interne pour interdire photos et vidéos par les députés eux-mêmes dans l'hémicycle. C'est que certains ne se privent pas de saisir leurs opposants en pleine action, voire de prendre des images de conciliabules pendant les suspensions de séance. "Ce matin nous avons de la chance! Nous avons François Ruffin qui vient finir le tournage de son prochain film dans l'hémicycle. Il ne se préoccupe absolument pas des Françaises et des Français, mais du buzz qu'il peut faire!", a tweeté Marie-Christine Verdier-Jouclas (LREM) au sujet de l'insoumis journaliste et réalisateur de profession. Eric Coquerel (LFI) a protesté en séance. Souvent, le ton est cependant différent en ligne. A la plaisanterie quand Philippe Gosselin (LR) pointe l'absence de "risque d'excès de vitesse" dans les débats ou quand Anthony Cellier (LREM) note que "le jour où l'inventeur du copier-coller décède, la France insoumise et les communistes lui rendent hommage en appliquant le Ctrl+C / Ctrl+V sur tous leurs amendements". Voire aux références littéraires: pour son collègue Jean-Marc Zulesi, "ce n'est plus un débat parlementaire, c'est du Proust. A la recherche du temps perdu, perdu pour les Français surtout".]]></description>
   <pubDate>Thu, 20 Feb 2020 17:32:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Retraites: 150 jours à l'Assemblée à ce rythme, prévient Ferrand</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200220155340.d3j52c5l.html</link>
   <description><![CDATA[Se défendant de "bâillonner" les oppositions, le président de l'Assemblée nationale Richard Ferrand (LREM) a prévenu jeudi qu'au rythme actuel des débats sur la réforme des retraites, 150 jours de séance seraient nécessaires pour terminer son examen dans l'hémicycle. Dans la matinée, quelque 36.500 amendements déposés étaient encore en discussion, "avec un rythme d'examen de 22,2 par heure" depuis le coup d'envoi lundi, a souligné M. Ferrand devant les députés. "A ce rythme, 1.643 heures de séance seront nécessaires pour terminer la seule loi ordinaire, soit, si l'Assemblée siège du lundi au dimanche soir (...) 150 jours de séance", a ajouté le titulaire du perchoir. Depuis le démarrage, il y a eu 17 suspensions de séance et 71 rappels au règlement. Les groupes LR, LFI et PCF ont chacun parlé 20% du temps, le groupe PS 9,5%, LREM et MoDem 7% chacun. "Il ne me semble pas que l'opposition ait été bâillonnée puisque, d'une manière générale, les temps de parole sont inversement proportionnels à la taille des groupes", a relevé le président de l'Assemblée. "6% des députés monopolisent 40% du temps de parole", a calculé une source parlementaire LREM, en référence à la gauche de la gauche. M. Ferrand a en outre pointé de nouveaux sous-amendements déposés par les oppositions, consistant à remplacer par exemple le mot "pas" par "jamais", ou les mots "pas une" par "aucune". Les élus LFI et communistes cherchent à "emboliser le système", "un cas avéré de sabotage parlementaire", a déploré devant la presse le patron des députés "marcheurs" Gilles Le Gendre. "Ces deux groupes ont pris la responsabilité d'engager la paralysie de l'Assemblée nationale (et) prendront la responsabilité de tout ce qui peut se passer à partir de maintenant", a-t-il mis en garde. A ses côtés, le chef de file des députés MoDem Patrick Mignola a dit avoir calculé qu'au rythme actuel le premier amendement MoDem serait examiné... le 26 mai. Il a estimé que "les oppositions veulent nous emmener" vers le 49-3 mais "nous ne voulons pas qu'ils nous infligent cette brutalité". Cette arme de la Constitution permet au gouvernement d'abréger les débats et de faire adopter un projet de loi sans vote. A quoi bon continuer? "Il peut y avoir un ressaisissement", veut croire encore ce responsable centriste.]]></description>
   <pubDate>Thu, 20 Feb 2020 15:53:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Retraites: Mélenchon accuse le gouvernement de préparer un recours au 49-3</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200220151836.670awj7n.html</link>
   <description><![CDATA[Le leader de la France Insoumise, Jean-Luc Mélenchon, a accusé jeudi le gouvernement de préparer un recours à l'article 49-3 pour faire adopter la réforme des retraites, en cours d'examen à l'Assemblée nationale. "Ils veulent préparer l'opinion à l'idée de sortir le 49-3. Nous avons un président autoritaire, les méthodes de l'autoritarisme se propagent", a déclaré M. Mélenchon dans un point de presse à Toulouse, où il devait participer à une manifestation et à un meeting contre la réforme des retraites. "Pour nous, c'est une bataille identitaire. Le 49-3, nous le combattrons par une motion de censure", a averti le parlementaire. L'article 49 alinéa 3 permet au Premier ministre d'engager la responsabilité du gouvernement devant l'Assemblée nationale sur un texte de loi. Le projet de loi est alors considéré comme adopté sans vote, sauf motion de censure votée par l'Assemblée. Le nouveau ministre des Solidarités et de la Santé, Olivier Véran, n'a pas complètement exclu mardi un recours au 49-3, jusque-là écarté par le gouvernement, alors que le groupe LFI assume une tactique d'obstruction parlementaire avec plus de 20.000 amendements déposés pour les débats qui ont commencé lundi. Avec l'arrivée du projet au Parlement, "notre tour est venu. Nous sommes organisés pour tenir six semaines, en tenant compte de la pause des municipales", a averti M. Mélenchon. "C'est à nous de tenir la tranchée aussi longtemps qu'il faudra, en sachant que ce sera sous les coups", a-t-il insisté, louant la vigueur du "mouvement social extrêmement puissant" contre la réforme des retraites. Il a souhaité que le mécontentement social se traduise aussi dans les urnes, pour "aller punir la République en marche et les empêcher d'avoir un bon score". "S'ils ont un bon score, ils ne vont plus se sentir", a-t-il lancé.]]></description>
   <pubDate>Thu, 20 Feb 2020 15:18:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Un rapport parlementaire préconise d'encourager l'usage du mot "féminicide"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200220115304.rbleasx3.html</link>
   <description><![CDATA[L'emploi du mot "féminicide" doit être encouragé dans la vie courante et au sein de l'administration pour souligner la spécificité des violences contre les femmes, sans pour autant être inscrit au code pénal, selon un rapport parlementaire. Dans ce texte publié cette semaine par l'Assemblée nationale, la députée et rapporteuse Pascale Crozon (PS, Rhône) préconise d'"encourager l'usage du terme +féminicide+ dans le vocabulaire courant et administratif". Apparu aux Etats-Unis en 1992, le mot féminicide désigne le "meurtre d'une femme, d'une fille en raison de son sexe", mais il est de plus en plus employé pour désigner les meurtres de femmes par leurs conjoints ou ex. Il fait toutefois débat, notamment entre les associations féministes qui demandent sa reconnaissance pénale, et certains juristes qui l'estiment inutile. Les premières jugent qu'il permet de mieux prendre en compte le fait qu'il y a beaucoup plus (plus de quatre fois plus en France) de meurtres de femmes par leurs conjoints ou ex conjoints masculins que l'inverse, illustrant ainsi la "culture de domination masculine" qui persiste dans de nombreux pays. En continuant à parler d'+homicide+ pour tous les meurtres, "on contribue à invisibiliser certains rapports de sexe et une construction sociale fondée sur le genre qui est largement défavorable aux femmes", abonde Mme Crozon dans ce "rapport d'information sur les violences faites aux femmes". La députée n'y préconise pas pour autant l'inscription du mot "féminicide" au code pénal, relevant que des "dispositions législatives visent (déjà) les meurtres dont les femmes sont spécifiquement victimes". Le code pénal prévoit ainsi déjà que le meurtre par conjoint, concubin ou partenaire, courant comme ancien, est "une circonstance aggravante", note-t-elle. La ministre de la Justice, Nicole Belloubet, s'est elle aussi dite favorable à "l'utilisation de ce terme dans le langage courant", comme elle le fait elle-même, mais pas à son inscription dans le code pénal. 2019 restera comme l'année où l'usage du mot "féminicide" s'est banalisé en France, dans les médias et le discours politique, pour désigner les meurtres par conjoints, au fil des mobilisations des associations et proches de victimes sur ce phénomène qui continue de tuer une femme tous les trois jours environ. En 2019, au moins 126 femmes ont été tuées par leur compagnon ou ex, selon un décompte de l'AFP, qui a recensé neuf féminicides présumés depuis le début de 2020.]]></description>
   <pubDate>Thu, 20 Feb 2020 11:53:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Excédés par la réforme des retraites, des avocats vendent leur robe sur "Le Bon Coin"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200220113318.n9qkgxko.html</link>
   <description><![CDATA[Des avocats du barreau de Mulhouse (Haut-Rhin) ont mis en vente leur robe sur le site de petites annonces "Le Bon Coin", une nouvelle opération de protestation contre le projet gouvernemental de réforme des retraites actuellement en discussion à l'Assemblée Nationale. "Vend robe(s) d'avocat, plusieurs tailles disponibles du XS au XXL", peut-on lire sur l'annonce postée mercredi par l'Union des jeunes avocats (UJA) de Mulhouse, qui explique cette surprenante mise en vente par la "cessation d'activité de nombreux confrères". Les avocats mulhousiens vendent "les robes devenues inutiles en appliquant le pourcentage estimé de confrères qui ne pourraient plus exercer en cas d'application de la réforme" des retraites, explique William Laurent, le président de l'UJA. Ces robes "pourront faire les beaux jours d'amateurs de DIY (Do it Yourself, faites-le vous-même, ndlr) ou figurer en bonne place dans un musée des métiers disparus...", peut-on encore lire sur l'annonce. La disparition de leur régime autonome, prévue par la réforme des retraites, fait craindre aux avocats un doublement de leurs cotisations. La semaine dernière, à l'initiative de l'UJA, une quarantaine d'entre eux se sont allongés sur les marches du palais de justice de Mulhouse pour symboliser le risque de voir 40% des cabinets fermés si la réforme était appliquée. Les avocats mulhousiens poursuivent par ailleurs leur mobilisation sous la forme d'une grève perlée. A ce jour 219 avocats sont inscrits au barreau de Mulhouse.]]></description>
   <pubDate>Thu, 20 Feb 2020 11:33:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Retraites: le patron de LREM juge l'obstruction de l'opposition "indigne"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200220101558.2jnrup86.html</link>
   <description><![CDATA[Le numéro un de La République en marche, Stanislas Guerini, a jugé jeudi "indigne pour la démocratie" l'obstruction menée par l'opposition à l'Assemblée nationale dans le cadre du débat sur la réforme des retraites. Les discussions ont démarré lundi dans l'hémicycle, dans une ambiance électrique et, dès mercredi, l'examen a viré au blocage. Les députés doivent éplucher quelque 41.000 amendements. "Nos oppositions ont décidé de saboter ce texte", a déploré M. Guerini. "Nous pourrions avoir un débat de qualité, avec des oppositions. (...) Là, il n'y a absolument aucun fond, absolument aucune volonté de modifier le texte, de l'enrichir; il y a une volonté de mettre le débat par terre", a poursuivi le patron de LREM, lui-même député de Paris, en exprimant sa "honte". Interrogé sur la possibilité pour le gouvernement d'engager sa responsabilité sur le projet de loi dans le cadre prévu par l'article 49, alinéa 3 de la Constitution, "ce n'est pas le choix de cette majorité d'utiliser le 49.3, mais je veux aller au bout de l'examen de ce texte et le voter", a-t-il fait valoir. "Les choses se font devant les Français en transparence, chacun peut regarder ce qui se passe à l'Assemblée nationale: voir qui veut avancer qui veut simplement bloquer les débats", a-t-il poursuivi en disant ne pas vouloir "céder à ceux qui veulent saboter la démocratie".]]></description>
   <pubDate>Thu, 20 Feb 2020 10:15:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Retraites: les opposants tentent de maintenir la flamme</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200220030037.xte7e43y.html</link>
   <description><![CDATA[Les syndicats opposés à la réforme des retraites organisent jeudi une dixième journée interprofessionnelle de manifestations, espérant maintenir la mobilisation en cette période de vacances scolaires, alors que le projet poursuit son examen chahuté à l'Assemblée nationale. "Il n'y a pas de baroud d'honneur, on ne baissera pas les bras parce que nous sommes convaincus de la justesse de notre analyse, du danger que représente ce projet pour les décennies à venir", a insisté lundi Yves Veyrier, le secrétaire général de FO. A ses côtés il y aura la CGT, Solidaires, la FSU, de même que les organisations de jeunesse (Fidl, MNL, UNL) et étudiante (Unef), qui mènent la fronde depuis le 5 décembre. Yves Veyrier a toutefois reconnu que mobiliser était "plus difficile" après deux mois et demi de manifestations. Une nouvelle réunion intersyndicale est programmée en fin de journée pour décider de la suite de mouvement. Des manifestations sont organisées partout en France. A Paris, le cortège partira à la mi-journée de Montparnasse, direction porte d'Italie. Pendant ce temps, patronat et syndicats affirment leurs positions dans la conférence de financement des retraites, initialement proposée par la CFDT et qui doit aboutir à des propositions d'ici fin avril pour ramener à l'équilibre le système de retraite en 2027. Une des raisons des crispations s'explique par le cadre contraint imposé par le gouvernement qui interdit hausse des cotisations ou baisse des pensions. Les positions des partenaires sociaux divergent notamment sur le montant du déficit évoqué dans les documents envoyés cette semaine par les animateurs de la conférence. Selon ces derniers, si rien n'est fait, le déficit cumulé entre 2018 et 2030 pourrait atteindre 113 milliards d'euros. Une nouvelle réunion doit se tenir dans la matinée jeudi mais elle porte sur le financement et la gouvernance du système à long terme. Pour la suite, la CGT menace de claquer la porte. - Grève en repli - Les syndicats opposés à la réforme travaillent donc à une "contre-conférence", dont les travaux pourraient démarrer en mars, selon Solidaires. Les yeux rivés sur le déficit cumulé de 113 milliards, Geoffroy Roux de Bézieux, le patron du Medef, s'est redit mercredi dans Les Echos favorable à "des mesures de redressement". Pour amener le système à l'équilibre en 2027, comme le souhaite le gouvernement, l'âge pivot - en dessous on ne peut pas partir avec une retraite complète - est "la bonne mesure". Pour lui en outre, le sujet de la pénibilité "devrait être sorti du débat des retraites". Pas du goût de Laurent Berger qui, au contraire, conditionne "l'équilibre" de la réforme à l'ajout "d'éléments sur la pénibilité". Sinon le projet "ne serait pas juste", a déjà prévenu le secrétaire général de la CFDT. A l'Assemblée nationale où les députés doivent éplucher quelque 41.000 amendements, les discussions ont démarré lundi dans l'hémicycle, dans une ambiance chahutée et dès mercredi, l'examen a viré au blocage. Si les opposants misent sur les manifestations jeudi, côté grève le temps est en revanche à l'accalmie. Dans les transports, la RATP table sur un trafic "normal", avec "des perturbations sur le RER B" sur la partie SNCF au nord de la ligne. A la SNCF, "il n'y aura quasiment aucun impact hormis en région Auvergne-Rhône-Alpes, où on comptera deux trains sur cinq entre Montluçon et Clermont", a indiqué la direction de la SNCF à l'AFP. Lors de la 9e journée de mobilisation, le 6 février, le ministère de l'Intérieur avait compté 121.000 personnes dans toute la France, dont 15.000 à Paris, une participation en hausse par rapport à la journée de mobilisation précédente, le 30 janvier (108.000 en France et 13.000 à Paris).]]></description>
   <pubDate>Thu, 20 Feb 2020 03:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Retraites: l'examen de la réforme vire au blocage à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200219231439.t8xx18rm.html</link>
   <description><![CDATA[L'examen de la réforme des retraites a viré au quasi-blocage à l'Assemblée nationale: au troisième jour des débats mercredi, rappels au règlement et suspensions se sont succédé dans une grande tension, empêchant l'avancée des travaux sur les milliers d'amendements. Dès l'ouverture de la séance, le ton a été donné avec des rappels au règlement de LR réclamant des éclairages sur le financement de la réforme, et de la gauche dénonçant les règles en vigueur pour l'examen des 41.000 amendements. Dans une atmosphère houleuse, les trois groupes de gauche -PS, PCF et LFI- ont contesté les mesures prises la veille en conférence des présidents de l'Assemblée pour quadriller le débat, prévoyant notamment un seul orateur sur les amendements identiques. Pour la gauche, il est en particulier inacceptable que des amendements placés à différents endroits du texte tombent au motif qu'ils auraient le même objet. "C'est grave ce qui se passe", a lancé Sébastien Jumel (PCF), en accusant le président de l'Assemblée "d'autoritarisme". Au perchoir, Richard Ferrand (LREM) a défendu l'application d'une "règle constante" et exclu toute nouvelle conférence des présidents au motif que "les humeurs changeraient". Le patron de LR Christian Jacob a affirmé qu'avec une telle règle, "on arrive à quelque chose de ridicule". Plusieurs suspensions de séance ont suivi, entrecoupées de l'examen d'une poignée d'amendements, rappelant la paralysie de juillet 2018 lors de l'examen du projet de révision constitutionnelle, victime collatérale de l'affaire Benalla. Lors d'une des multiples pauses, à la veille d'une nouvelle journée interprofessionnelle de mobilisation, plusieurs insoumis et communistes ont entonné le chant des gilets jaunes "on est là". -"jouer avec le feu"- "Quelle image donnons-nous de nos travaux? C'est de l'antiparlementarisme de base", s'est offusqué le co-rapporteur Nicolas Turquois (MoDem), applaudi par la majorité, debout, tandis que le secrétaire d'Etat Laurent Pietraszewski plaidait pour en revenir au débat. Sur Twitter, des élus disaient leur "honte" que l'Assemblée "se transforme en cirque" ou déploraient "un concours Lépine de l'obstruction désolant". "Attention, vous jouez avec le feu", a aussi lancé le chef de file des députés LREM Gilles Le Gendre à l'opposition. "La question n'est plus celle du débat sur les retraites mais celle de la défense des institutions", s'est-il égosillé, dans une intervention conclue par une standing ovation des "marcheurs" et une énième suspension de séance. Depuis lundi, les débats patinent sur cette réforme visant à créer un système "universel" de retraites par points. Après de longues discussions sur le titre même du projet de loi, les députés n'ont entamé qu'en soirée l'examen de l'article 1er, consacré aux "principes généraux". Avec Annie Genevard (LR) au perchoir, la tension est un peu retombée, dans un hémicycle toujours assez fourni. Droite et gauche ont contesté que les objectifs de la réforme soient l'"équité", la "solidarité" ou encore la "liberté de choix pour les assurés", comme mis en avant dans le projet de loi dans un pur "geste littéraire", loin "de la réalité", selon les mots d'Eric Woerth (LR). Alors que la co-rapporteure Corinne Vignon s'est prévalue du soutien à la réforme des Français rencontrés par les "marcheurs", le communiste Sébastien Jumel a demandé qui elle avait pu rencontrer dans ces "réunions Tupperware", s'attirant claquements de pupitre et accusations de sexisme par la majorité, avec une nouvelle suspension de séance à la clé. Dans l'espoir que le calendrier puisse tenir, les députés siègeront au moins jusqu'au 6 mars, avec des travaux ce week-end. Le spectre de l'utilisation du "49-3", arme de la Constitution qui permet au gouvernement d'abréger les débats et de faire adopter un projet de loi sans vote, plane. "On va vers l'inconnu total", admet une source gouvernementale, qui dit assister "à ce triste spectacle bras ballants". Le recours au "49-3", serait-il une défaite? "Pas du tout", répond Florian Bachelier (LREM): "Il ne faut pas que la majorité s'enferme dans le piège tendu par l'extrême gauche" et "chacun prendra ses responsabilités". Lundi soir, un "marcheur" prédisait: "soit c'est pénible mais on y arrive (...), soit ils font du Benalla et ça bloque complètement..." parl-chl-reb/ao]]></description>
   <pubDate>Wed, 19 Feb 2020 23:14:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Identité numérique: l'Etat espère mettre en service son service Alicem en 2020</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200219174150.5apvp07n.html</link>
   <description><![CDATA[L'Etat espère mettre en service en 2020 son service d'identité sur internet Alicem, a indiqué mercredi le directeur général de l'Agence nationale des titres sécurisés (ANTS) Jérôme Létier, lors d'une audition à l'Assemblée nationale. "Nous espérons une mise en service en 2020" mais Alicem "n'est pas une fin en soi", a expliqué M. Létier devant la mission d'information sur l'identité numérique, dont les co-rapporteurs sont les députées Paula Forteza et Christine Hennion. Alicem est plutôt un "prototype", appelé à s'inscrire dans un système d'identité numérique plus large, dont elle ne serait qu'une des variantes, a-t-il expliqué. Alicem (Authentification en ligne certifiée sur mobile) doit permettre aux Français détenteurs d'un passeport biométrique de s'identifier avec une sécurité élevée sur Internet. Cette identification forte doit leur permettre de faire des démarches en ligne qui sont aujourd'hui inaccessibles. Mais le système est contesté par les défenseurs de la vie privée, car pour en bénéficier, il faut passer par une étape de reconnaissance faciale. La première fois qu'un utilisateur se sert d'Alicem, il doit en effet prendre une photo et une courte vidéo de lui-même, et scanner son passeport, pour que l'application compare le selfies avec la photo numérisée dans le passeport. Cette phase n'est pas répétée lors des utilisations ultérieures. L'association la Quadrature du Net a déposé l'été dernier un recours devant le Conseil d'Etat contre le décret autorisant la création d'Alicem. La Quadrature du Net estime que l'Etat ne peut pas mettre en oeuvre Alicem sans proposer simultanément un système alternatif qui ne passerait pas par la reconnaissance faciale - mais par exemple, par une visite à un guichet d'administration. Selon M. Letier, la sécurité d'Alicem est en actuellement en cours d'évaluation par l'Anssi, l'Agence nationale de la sécurité des systèmes d'information. L'application sera aussi testée dans le cadre d'un programme de "bug bounty", qui la soumet aux assauts de hackers qui touchent une prime s'ils parviennent à trouver une faille, a-t-il précisé.]]></description>
   <pubDate>Wed, 19 Feb 2020 17:41:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Retraites: au troisième jour, les débats s'enlisent à l'Assemblée nationale</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200219152729.3wt43rw8.html</link>
   <description><![CDATA[Rappels au règlement en série et suspensions de séance en cascade: les débats patinaient mercredi au troisième jour d'examen de la réforme des retraites à l'Assemblée nationale, la gauche s'insurgeant contre une volonté de "museler" les oppositions. Dès l'ouverture de la séance à 15H00, les rappels au règlement se sont multipliés, LR réclamant des éclairages sur le financement de la réforme, et la gauche dénonçant les règles en vigueur pour l'examen des 41.000 amendements. L'atmosphère était tendue, notamment entre Richard Ferrand (LREM) au perchoir et Jean-Luc Mélenchon (LFI), le premier demandant au second de justifier le motif de son rappel au règlement: "Ici ce n'est pas un meeting, c'est l'Assemblée nationale". Les trois groupes de gauche -PS, PCF et LFI- ont contesté les mesures prises la veille en conférence des présidents pour quadriller le débat, prévoyant notamment un seul orateur sur les amendements identiques. Pour la gauche, il est en particulier inacceptable que des amendements placés à différents endroits du texte tombent au motif qu'ils auraient le même objet. "C'est grave ce qui se passe", a lancé Sébastien Jumel (PCF), y voyant "une nouvelle arme pour museler le Parlement". Richard Ferrand a défendu l'application d'une "règle constante" et exclu toute nouvelle conférence des présidents au motif que "les humeurs changeraient". Mais plusieurs suspensions de séance ont suivi, les communistes demandant notamment comme la veille une vérification du quorum. Depuis lundi, les débats patinent sur cette réforme visant à créer un système "universel" de retraites par points, vivement contesté par les oppositions de droite comme de gauche. Après de longues discussions sur le titre même du projet de loi, les députés n'ont pas encore commencé l'examen de l'article 1er, consacré aux "principes généraux" et qui fait l'objet à lui seul de plus de 1.700 amendements.]]></description>
   <pubDate>Wed, 19 Feb 2020 15:27:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
