<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Wed, 08 Oct 2014 16:10:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Le Roux (PS): d'abord "évaluer l'impact" d'une modulation des allocations familiales</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141008140721.d8rpnyfh.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés PS souhaitent "évaluer l'impact" d'une éventuelle mise sous condition de ressources des allocations familiales avant de proposer une telle mesure dans les débats budgétaires à venir, a indiqué mercredi leur chef de file Bruno Le Roux. "Entre une mesure de réduction des prestations à venir pour les familles et une mesure qui conditionne les prestations aux ressources (...) le groupe souhaite avoir une étude d'impact et évaluer ces deux mesures pour regarder ensuite celle qui correspond le mieux aux besoins des familles de notre pays", a déclaré M. Le Roux dans les couloirs de l'Assemblée. Cette idée d'une modulation des allocations familiales en fonction des ressources a émergé mardi lors d'une réunion du groupe socialiste et a reçu le soutien de nombreux participants, pas satisfaits de certaines pistes d'économies dans les dépenses familiales prévues par le gouvernement. Les députés socialistes prendront sur la base de cette étude d'impact "une décision dans le cadre du débat budgétaire", a ajouté l'élu de Seine-Saint-Denis. M. Le Roux ne veut pas "enlever l'universalité" des allocations, "puisqu'il n'est pas question de revenir sur les prestations de la politique familiale, mais d'en moduler certaines en fonction des ressources des familles", a-t-il insisté.]]></description>
   <pubDate>Wed, 08 Oct 2014 16:07:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Polémique sur une commission d'enquête de l'Assemblée "sur l'exil des forces vives"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141008133412.vlqm9mkq.html</link>
   <description><![CDATA[Le rapporteur PS de la commission d'enquête parlementaire sur "l'exil des forces vives de France", voulue par l'opposition, a dénoncé mercredi "l'opération politicienne" de la droite, qui a critiqué les conclusions de ce rapport non encore publiées. La commission d'enquête a adopté mardi par douze voix contre onze le rapport du député socialiste Yann Galut, qui ne sera rendu public que le 14 octobre en raison d'obligations légales. Mais les députés UMP membres de cette commission ont dénoncé par avance les conclusions du rapport, estimant que la gauche était dans le "déni" sur cette question des "exilés fiscaux". "Le rapport de Yann Galut est hors sujet et très décalé par rapport à la réalité", assure le secrétaire général de l'UMP Luc Chatel, qui a présidé cette commission d'enquête dont il était à l'origine. "La majorité socialiste n'a pas voulu voir ce qu'il fallait voir. Il y a une omerta sur les Français exilés", a-t-il ajouté, au terme des travaux de cette commission qui a réalisé une trentaine d'auditions entre avril et septembre. Les travaux de la commission portent sur les dix dernières années mais, selon M. Chatel, il y a une "accélération des départs de Français depuis 2011-2012", aussi bien des jeunes diplômés face aux difficultés du marché de l'emploi que des retraités inquiets pour leur épargne. "Le nombre de Français en Grande-Bretagne a augmenté de 30% en deux ans", a assuré ce député de Haute-Marne, ancien directeur des ressources humaines. Par ailleurs, "l'exil fiscal connaît une croissance très importante depuis 2010-2011 et ne se limite plus aux très grandes fortunes", a ajouté M. Chatel, évoquant également un mouvement de délocalisation des comités exécutifs de grandes entreprises "discret et progressif". M. Galut a dénoncé mercredi dans un communiqué "une opération purement politicienne qui montre bien que cette commission voulue par l'UMP n'avait pour seul but que de critiquer le gouvernement plutôt que d'étudier objectivement la réalité de la situation". La création de cette commission n'avait pas fait l'unanimité à l'UMP. Deux députés UMP des Français de l'étranger, Frédéric Lefebvre et Thierry Mariani, avaient appelé leur groupe à ne pas "caricaturer et dénigrer les Français qui décident l'expatriation". Après avoir souligné un "pic" de départs en 2011 "peut-être" lié à "la probabilité d'une alternance" avec plus de 35.000 redevables de l'impôt sur le revenu, le président UMP de la commission des Finances du Sénat Philippe Marini avait jugé à l'automne 2013 que "nous ne pourrons vraiment mesurer les effets de l'alternance socialiste qu'avec les chiffres de 2012 et 2013".]]></description>
   <pubDate>Wed, 08 Oct 2014 15:34:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Collectivités : le geste des députés PS coûtera 1 milliard à l'économie (Rabault)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141008133227.y212vwaq.html</link>
   <description><![CDATA[La rapporteure générale du Budget à l'Assemblée, Valérie Rabault, a défendu mercredi la mesure envisagée par les députés socialistes pour favoriser l'investissement des collectivités territoriales, en affirmant dans un entretien aux Échos qu'elle "ne coûtera qu'un milliard d'euros" sur le plan économique. Pour éviter que la baisse des dotations aux collectivités territoriales ne se traduise par moins d'investissements, surtout qu'ils sont "généralement en recul de 4 à 5 milliards d'euros l'année suivant les élections municipales", Mme Rabault a souligné vouloir, avec plusieurs députés PS, mobiliser davantage le fonds de compensation de la TVA pour l'investissement. Pour inciter les collectivités à investir, ces élus proposent par exemple d'avancer de deux ans les remboursements de TVA aux collectivités, a expliqué cette députée du Tarn-et-Garonne, notant que le président UMP de la commission des Finances Gilles Carrez avait aussi déposé un amendement en ce sens. Comme on lui faisait remarquer que la mesure allait coûter cher, la rapporteure générale du Budget a rétorqué que "Bercy doit faire de l'économie, et pas seulement de la comptabilité". "D'un point de vue économique, elle ne coûtera qu'un milliard d'euros puisqu'il faut mettre en balance les moindres investissements réalisés du faut du cycle électoral (estimés entre 4 et 5 milliards d'euros) et le remboursement avancé de TVA (pour un coût entre 4 et 5 milliards)", a-t-elle affirmé. Alors que les relations entre Paris et Bruxelles sont tendues autour du projet de budget de la France pour 2015, la rapporteure générale du Budget a déclaré au quotidien économique que le rythme de réduction des déficits est "le bon" et qu'il ne faut faire "ni plus ni moins" d'économies que le plan gouvernemental de 21 milliards d'euros. Pour l'État, les économies sont "équilibrées" en trois tiers entre la masse salariale, les dépenses d'intervention et le fonctionnement des ministères, a considéré Mme Rabault, pour laquelle "il va falloir faire attention pour que cela soit cohérent avec les missions que l'on souhaite donner au service public".]]></description>
   <pubDate>Wed, 08 Oct 2014 15:32:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les entreprises de BTP, se disant aux abois, manifesteront mardi prochain devant l'Assemblée nationale</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141008130025.ejudka4w.html</link>
   <description><![CDATA[Faute de commandes publiques, les entreprises du bâtiment et travaux publics (BTP) traversent "une crise dans précédent" qui pourrait leur coûter 60.000 emplois, annonce leur fédération, appellant à manifester mardi prochain devant l'Assemblée nationale. La Fédération nationale des travaux publics (FNTP) tire la sonnette d'alarme ce mercredi dans un communiqué: "Affecté de plein fouet par la baisse des dotations de l'Etat, l'investissement des collectivités locales est en berne et les carnets de commande des entreprises en chute libre", écrit-elle. Estimant que faute de relance de l'investissement public, 60.000 emplois sont condamnés à disparaître, l'organisation patronale appelle les chefs d'entreprises et les salariés du secteur à manifester près de l'Assemblée nationale, "pour l'investissement et l'emploi". La manifestation se tiendra à partir de 13H30, place du président Edouard Herriot. En parallèle, des manifestations auront lieu devant les préfectures, partout en France, précise la FNTP. Celle-ci souhaite que l'Etat permette aux collectivités locales qui augmentent leurs investissements, d'être remboursées de la TVA l'année même où elles font leurs travaux et non avec un décalage d'un ou deux ans comme à l'heure actuelle. Elle demande aussi à l'Etat de "respecter ses engagements" en affectant "de façon pérenne et non uniquement sur 2015", la hausse de deux centimes de la taxe sur le diesel, à l'entretien et à la construction d'infrastructures de transports. "Il y a urgence ! Il en va bien sûr de la situation économique et de l'emploi dans les travaux publics", affirme le président de la FNTP Bruno Cavagné. "Il en va aussi de la qualité, de la sécurité des infrastructures ainsi que de la compétitivité des territoires", dit-il. En sept ans, le secteur des travaux publics dont le chiffre d'affaires a chuté de 25%, a perdu 30.000 emplois, selon la FNTP.]]></description>
   <pubDate>Wed, 08 Oct 2014 15:00:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Dialogue social: les députés UMP proposent leur "feuille de route"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141008122504.b98ivup4.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés UMP proposent leur propre "feuille de route" pour réformer le dialogue social, avec révision des seuils sociaux et retour aux 39 heures, alors qu'une négociation entre partenaires sociaux s'ouvre jeudi sur le sujet. Leurs idées figurent dans une proposition de loi portée par Gérard Cherpion et cosignée par quelque 80 élus, qui a été présentée mercredi en conférence de presse avant d'être soumise jeudi à l'Assemblée dans le cadre d'une "niche" réservée à leur groupe. Ce texte "important", selon le patron des députés UMP Christian Jacob, prévoit de créer une commission pour réformer le Code du Travail et ramener à trois le nombre de seuils dans les entreprises, le premier devant se situer à 100 salariés. Ils suggèrent aussi de revenir à la durée légale de 39 heures de travail hebdomadaire, d'abroger la durée minimale de 24 heures par semaine instituée par la loi de sécurisation de l'emploi de 2013 ainsi que les dispositions en faveur des stagiaires de la loi de juillet dernier. Un autre volet de cette proposition de loi "relative à la simplification et au développement du travail, de la formation et de l'emploi" est consacré à l'apprentissage, qui devrait selon l'UMP être de nouveau possible dès 14 ans sous statut scolaire afin de relancer cette "voie de réussite". Patronat et syndicats lancent jeudi une négociation sur le dialogue social, notamment sur la délicate question des seuils, que le gouvernement veut voir aboutir avant fin décembre faute de quoi il procèdera par la voie législative. "Le gouvernement est plein de bonnes intentions mais ne va pas plus loin. Je pense que la négociation est mal engagée et on est dans l'urgence", d'où cette "feuille de route" des députés UMP, selon M. Cherpion, auteur d'une loi en 2011 sur le développement de l'alternance. Cet élu des Vosges ne réfute pas les débats "normaux" à l'UMP sur les 39 heures et par exemple l'impact sur le pouvoir d'achat. Sa proposition de loi prévoit simplement que la rémunération mensuelle habituelle du salarié ne doit pas être revue à la baisse du fait du passage de 35 à 39 heures, et laisse entreprises ou branches négocier. Pourquoi ne pas avoir pris cet ensemble de mesures plus tôt? "Si nous avions été excellents sur tout, nous serions encore au pouvoir", concède M. Jacob, pour qui "nous n'avons pas été assez loin" sous la précédente législature.]]></description>
   <pubDate>Wed, 08 Oct 2014 14:25:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'historien Michel Winock "réservé" sur la suppression du poste de Premier ministre</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141008120905.kj6zwn2c.html</link>
   <description><![CDATA[L'historien Michel Winock, choisi par Claude Bartolone pour présider avec lui une mission sur l'avenir des institutions, a déclaré mercredi à l'AFP être "réservé" sur la suppression du poste de Premier ministre que préconise le président de l'Assemblée nationale, mais ouvert au débat. M. Bartolone, partisan d'un vrai régime présidentiel -sans Premier ministre, ni droit de dissolution de l'Assemblée- a annoncé mercredi la création de cette mission composée de parlementaires, de juristes, d'historiens, de philosophes ou d'économistes, qui formulera des propositions au printemps 2015. "Je suis réservé sur le régime présidentiel à l'américaine car je ne le crois pas adapté à notre tradition et notre culture politique, et donc, sur la suppression du poste de Premier ministre, je ne suis pas absolument sur la même longueur d'ondes que Claude Bartolone", a dit Michel Winock. Mais, a-t-il ajouté, "j'arrive dans un esprit d'ouverture et d'échange. Si on me convainc que c'est la meilleure solution, pourquoi pas! Claude Bartolone comme moi sommes ouverts aux échanges d'arguments". Claude Bartolone, avec qui il a eu un premier contact téléphonique mardi et qu'il rencontrera la semaine prochaine, "m'a expliqué que les commissions antérieures sur les institutions était composées avant tout de juristes, et qu'il souhaitait, non les éliminer, mais ouvrir cette instance à d'autres spécialités", a expliqué Michel Winock qui espère, "en tant qu'historien, pouvoir éclairer la mission". Michel Winock, 77 ans, est fondateur du mensuel L'Histoire, professeur émérite à Sciences Po, et a écrit de très nombreux ouvrages, dont "L'Agonie de la IVe République. 13 mai 1958" ou encore "L'Élection présidentielle en France 1958-2007".]]></description>
   <pubDate>Wed, 08 Oct 2014 14:09:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Bartolone veut une gauche unie pour 2017</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141008120611.v8he2qjo.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée Nationale, Claude Bartolone (PS), a appelé mercredi socialistes, Verts et radicaux de gauche à s'entendre sur un candidat unique à l'élection présidentielle de 2017, pour éviter le "cauchemar" d'un FN au second tour de la présidentielle. "Je ne comprendrais pas que l'on puisse arriver divisés aux prochaines échéances", a martelé Claude Bartolone, lors d'une conférence de presse devant l'Association des journalistes parlementaires. Le président de l'Assemblée fait référence à l'élimination, le 21 avril 2002, de Lionel Jospin du second tour de la présidentielle : "Quand on a vécu une cruelle expérience, qui a marqué l'image de la France dans le monde, on n'a pas le droit de prendre le risque que cela recommence (...) C'est encore dans mes cauchemars." Le titre du livre qu'il vient de publier, "Je ne me tairai plus" (Flammarion), fait d'ailleurs référence à une promesse qu'il s'était faite après le 21 avril 2002. "C'est pour ça que je ne me réjouis pas de la sortie des Verts du gouvernement alors que nous sommes en train d'adopter un texte sur la transition énergétique", a-t-il ajouté.]]></description>
   <pubDate>Wed, 08 Oct 2014 14:06:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Un déplacement de Hollande en France trois fois moins cher que ceux de Sarkozy (Dosière)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141008113138.iglrupcf.html</link>
   <description><![CDATA[Le coût moyen des déplacements de François Hollande en France en 2013 était trois fois inférieur à ceux de Nicolas Sarkozy en 2011, selon le député PS René Dosière, spécialiste des dépenses publiques. Comparant 2011, dernière année pleine du quinquennat de Nicolas Sarkozy et 2013, première année pleine du mandat de François Hollande, M. Dosière a annoncé lors d'une conférence de presse mercredi à l'Assemblée "que le budget de l'Elysée a diminué de 8,6% à 101,1 millions d'euros". Le poste déplacements a décru de 19% à 14,7 millions, grâce notamment à "une réduction de la taille des délégations, l'utilisation de modes de transport plus économiques (train, voiture, avion plus modeste) et des prestations plus modestes en matière d'hébergement, de restauration, de réception". "En France, François Hollande a effectué 56 déplacements pour un coût de 2,3 millions, soit un coût moyen de 41.000 euros par déplacement. En 2011, les 77 déplacements de Nicolas Sarkozy avaient coûté 9,7 millions, soit 126.000 euros par déplacement", écrit le député de l'Aisne dans son étude. A l'étranger, la différence est plus modeste: 293.000 euros pour un voyage de François Hollande contre 320.000 pour Nicolas Sarkozy. Poste budgétaire le plus important de l'Elysée, la masse salariale a fléchi de 1,7%, du fait d'une diminution des effectifs de 5% (de 882 à 836 personnes). Enfin, les dépenses de fonctionnement ont baissé de 26% à 14,7 millions, en raison notamment d'un recours accru à la mise en concurrence à travers les marchés publics, une réduction du parc automobile ou encore la suppression de tout sondage ("deux millions d'euros par an sous Sarkozy", selon M. Dosière). Le poste "fleurs" a fondu de moitié (de 200.000 à 100.000 euros). Il atteignait entre 400.000 et 500.000 euros du temps de Jacques Chirac, selon le député de l'Aisne. Pour 2015, le budget de l'Elysée est prévu en légère baisse à 100 millions d'euros (101,67 millions programmés en 2014). Le budget effectivement réalisé, souvent inférieur au budget prévu, devrait passer sous la barre symbolique des 100 millions. A l'avenir, le député socialiste s'est déclaré "pas sûr qu'on puisse encore faire des réductions de dépenses très fortes, à l'exception peut-être d'économies de personnels". La Cour des comptes avait souligné en juillet dans son rapport annuel sur la gestion financière de l'Elysée que des efforts avaient été accomplis, mais que des progrès étaient encore possibles, notamment dans le domaine des achats. M. Dosière a préconisé enfin la publication intégrale des comptes de l'Elysée sur son site internet, à l'exemple de ce que fait maintenant l'Assemblée nationale.]]></description>
   <pubDate>Wed, 08 Oct 2014 13:31:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Bartolone: "les élus du peuple ne sauraient être les gentils greffiers de la Commission" européenne</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141008105958.0ybfrsnm.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée nationale Claude Bartolone a insisté mercredi sur la nécessité pour les parlementaires de "faire sauter le verrou de l'impuissance" et prévenu que "les élus du peuple ne sauraient être les gentils greffiers de la Commission" européenne. En pleine phase de tensions entre Paris et Bruxelles sur le projet de budget 2015 de la France, M. Bartolone a défini ce "verrou de l'impuissance" par "l'idée d'une puissance publique grignotée par les deux bouts: inapte sur la question sociale car sommée de transposer le fruit du compromis entre partenaires sociaux ; et surtout inapte sur la question économique car priée de transcrire les desiderata de Bruxelles". "Il faudra bien que cela cesse si l'on veut re-monétiser la parole politique. Les élus du peuple ne sauraient être les gentils greffiers de la Commission", a insisté celui qui s'était distingué dès l'automne 2012 par son appel à se distancer de l'objectif d'un retour du déficit public à 3% du Produit intérieur brut. Rappelant sa proposition d'un Congrès des parlements nationaux, le président de la chambre basse du Parlement français a considéré ce "combat plus que jamais d'actualité quand on voit de quelle manière l'Europe bloque toute tentative d'intégration des Parlements nationaux dans le processus de décision économique européen". "Je prendrai tout prochainement une initiative auprès de mes homologues européens, en ce sens. Qui pourrait imaginer que l'Europe file tout droit vers le monde de la déflation, avec son cortège de souffrances, sans que les Parlements n'aient leur mot à dire? La Représentation nationale doit être là où se prennent les grandes décisions qui engagent notre pays", a martelé M. Bartolone.]]></description>
   <pubDate>Wed, 08 Oct 2014 12:59:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée va être placée sous le signe de "la révolution numérique" (Bartolone)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141008104833.gz4e39di.html</link>
   <description><![CDATA[Claude Bartolone a souhaité mercredi que l'Assemblée soit désormais placée "sous le signe de la révolution numérique", avec notamment l'expérimentation d'une consultation des citoyens sur un projet de loi, à commencer par le texte sur la fin de vie. Convaincu que "la révolution numérique n'est pas seulement une évolution technologique" mais "une révolution démocratique, culturelle, sociale" et qu'elle nécessite "une Assemblée numérique pour une République numérique", le président de l'Assemblée a annoncé trois chantiers lors de sa conférence de presse de rentrée devant l'Association des journalistes parlementaires. "Déjà, l'an dernier, nous avons passé un cap" sur la dématérialisation, s'est félicité M. Bartolone, glissant ainsi que "l'Assemblée nationale a réussi à libérer un étage entier du Palais Bourbon (210 m2) qui servait auparavant à stocker les documents parlementaires dans leur version papier". Il a aussi évoqué le travail de la Commission de réflexion et de propositions sur le droit et les libertés à l'âge du numérique. Dans les chantiers à venir, le locataire de l'hôtel de Lassay a annoncé l'expérimentation pour la première fois d'une consultation numérique des citoyens sur un projet de loi. "Ce ne sera pas simplement un débat participatif mais un échange éclairé grâce à des données qui seront librement mises en ligne. Le débat aboutira à un rapport de synthèse qui sera versé aux documents mis à la disposition du rapporteur", a-t-il précisé. Le projet de loi sur la fin de vie et celui sur le numérique seront les deux textes permettant d'expérimenter cette consultation numérique. D'autant que, a jugé M. Bartolone, pour rendre cette rentrée parlementaire utile aux Français, il faut être "les solides défenseurs de notre modèle social" mais aussi "porteurs du +temps d'avance+ sur les grands sujets de société -je pense à la question de la fin de vie -et sur les politiques d'avenir, au premier rang desquelles la transition écologique". Comme autre innovation numérique, le président de l'Assemblée a annoncé "un vaste programme sur le modèle de celui qui a été récemment mis en oeuvre aux États-Unis au sein de la Maison blanche" et appelé "innovation fellow". "Au terme d'un concours et d'un appel à projets, nous désignerons les personnes qui se verront engagées pour un an au sein de l'Assemblée nationale. Elles pourront circuler librement dans chaque service, et formuler toutes les recommandations pour que soit mieux prise en compte la dimension numérique au Parlement", a-t-il expliqué. Par ailleurs, l'élu de Seine-Saint-Denis a affiché la volonté de faire de l'Assemblée nationale le Parlement le plus performant en matière de visite numérique. ic/mat/it BOURBON]]></description>
   <pubDate>Wed, 08 Oct 2014 12:48:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Rationaliser le travail législatif", un des chantiers phares de 2015 (Bartolone)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141008102342.czsjbx1a.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée nationale, Claude Bartolone, a assuré mercredi que l'un des chantiers phares de 2015 consisterait à "rationaliser le travail législatif", jugeant que l'inflation excessive des textes et les cadences "impossibles" imposaient une "réaction" du Parlement. Lors de sa conférence de presse de rentrée devant l'Association des journalistes parlementaires, M. Bartolone a annoncé qu'il présenterait en novembre une proposition de résolution pour modifier le règlement de l'Assemblée afin de poursuivre les réformes engagées au nom de "la morale publique". "La publication des travaux législatifs des commissions permanentes, et non des seules auditions, deviendra la règle de droit commun. Le rôle du déontologue sera également reconnu et consacré", a ainsi indiqué l'élu de Seine-Saint-Denis. Cette réforme du règlement, a-t-il ajouté, visera également à "améliorer l'efficacité du contrôle parlementaire, renforcer les droits des groupes minoritaires et rationaliser le travail législatif. Ce dernier point sera d'ailleurs l'un des chantiers phares de l'année qui vient". Face à l'"inflation législative" - dont l'Assemblée est la "première victime" car 80% des textes viennent du gouvernement - a des "conséquences sur la manière dont nous travaillons", avec des "cadences devenues intenables", le président de l'Assemblée a réaffirmé que "cela suppose une réaction du Parlement". Il a ainsi repris à son compte une grande partie des 15 propositions de la mission d'information parlementaire pour la simplification de la procédure législative, présidée par l'UMP Laure de La Raudière, avec le PS Régis Juanico comme rapporteur. Initialement, ce travail sur la fabrique de la loi avait été porté du côté des députés socialistes par Thierry Mandon, avant son entrée au gouvernement. M. Bartolone a ainsi jugé "indispensable d'enrichir l'étude d'impact jointe par le gouvernement à tout projet de loi" et repris l'idée que "chaque étude d'impact ait l'obligation de préciser les charges administratives créées" et les charges supprimées en contrepartie. Le président de l'Assemblée s'est aussi montré favorable à ce que cette étude d'impact fasse l'objet d'une contre-expertise par une autorité administrative indépendante, "système qui a fait ses preuves dans de nombreux pays européens". "Éclairé par cet avis, le Parlement pourrait choisir d'inscrire le projet de loi à l'ordre du jour ou demander au gouvernement de revoir sa copie, comme le lui permet l'article 39 de la Constitution", a-t-il observé. Troisième point mis en exergue lors de sa conférence de presse: rendre public l'avis du Conseil d'État sur les projets de lois et ne pas le réserver au seul gouvernement. Quant aux propositions du rapport qui nécessiteraient une révision constitutionnelle, elles sont "indispensables, si l'on veut demain améliorer véritablement la fabrique de la loi", a estimé M. Bartolone, évoquant la modification de la procédure accélérée d'examen d'un texte de loi pour préserver un délai minimal entre son dépôt et sa discussion en séance.]]></description>
   <pubDate>Wed, 08 Oct 2014 12:23:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Bartolone va présider une mission sur l'avenir des institutions avec l'historien Winock</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141008101022.ebv9fpf9.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée nationale, Claude Bartolone, a annoncé mercredi qu'il présiderait avec l'historien spécialiste de la République Michel Winock une mission sur l'avenir des institutions, question qui sera à ses yeux "au coeur de la prochaine campagne présidentielle". Cette mission, dont la composition sera annoncée "dans les tout prochains jours", sera composée de parlementaires, de juristes mais aussi d'historiens, de philosophes ou d'économistes. Elle formulera des propositions au printemps 2015, a indiqué M. Bartolone lors de sa conférence de presse de rentrée devant l'Association des journalistes parlementaires (AJP). Après "deux ans de pratique des institutions, je fais le constat qu'à régime constant, nous ne parviendrons pas à engendrer le renouveau démocratique dont a tant besoin notre pays", a souligné le président de l'Assemblée, désireux de s'impliquer dans un débat sur "ce que devraient être nos institutions à l'époque de la mondialisation et à l'heure de l'Europe". "J'en suis persuadé, cette question sera au coeur de la prochaine campagne présidentielle. Elle sera sans doute même tranchée dans ce cadre. Et pourquoi pas avant? Une chose est sûre: c'est une question trop importante pour que l'Assemblée nationale s'en désintéresse", a glissé le locataire de l'hôtel de Lassay. Problème fondamental des institutions actuelles à ses yeux: "le choix de donner tous les moyens à l'exécutif pour gouverner, et, dans une certaine mesure, d'affaiblir pour cela le débat démocratique. Pour obtenir la stabilité, nous avons sacrifié le principe de responsabilité". "Nous avons mis le Président de la République à l'abri, derrière de larges murailles, et demandé au Premier ministre d'assumer la responsabilité de décisions prises à l'Elysée. Nous avons fait du président de la République un homme seul, dont nous attendons une fois tous les 5 ans qu'il se comporte en sauveur suprême", a lancé l'élu de Seine-Saint-Denis. S'il a dit comprendre que "certains soient inquiets à l'idée de faire évoluer notre régime" ou "convaincus que c'est une mauvaise idée", le président de l'Assemblée a fait valoir que la France avait connu "24 révisions constitutionnelles" depuis 1958 et l'instauration de la Ve République. M. Bartolone a fait allusion, sans les citer, aux propositions "tranchées" et "quelquefois un peu tranchantes" qu'il formule dans un livre d'entretien publié ce mercredi. Dans cet ouvrage, intitulé "Je ne me tairai plus", il propose notamment un régime présidentiel avec la suppression du poste de Premier ministre, la fusion du Sénat et du Conseil économique, social et environnemental (CESE), la réduction du nombre des députés et l'introduction d'une dose de proportionnelle pour leur élection.]]></description>
   <pubDate>Wed, 08 Oct 2014 12:10:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Transition énergétique: les députés votent un nouvel objectif de baisse de 20% de la consommation en 2030</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141007232508.1adrnxkz.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont adopté dans la nuit de mardi à mercredi un nouvel objectif de baisse de 20% de la consommation d'énergie française en 2030, dans le cadre de l'examen du projet de loi de transition énergétique. L'Assemblée débat depuis lundi de l'article 1er fixant de grands objectifs chiffrés, et sur lequel une centaine d'amendements restent encore en discussion. Alors que le texte initial ne fixait qu'un objectif de réduction de 50% de la consommation énergétique finale en 2050 par rapport à 2012, la ministre de l'Ecologie Ségolène Royal a proposé cet objectif intermédiaire, qui a été largement adopté. Les écologistes ont salué "un signal très attendu par les ONG, les acteurs de l'écologie". L'UMP est au contraire opposée à tout objectif de réduction de la consommation, vu par ces députés comme un "non-sens politique, économique et sociétal", alors que "tous les experts" s'accordent sur une croissance de la consommation d'énergie. "Le seul objectif qui tienne est de réduire les émissions de gaz à effet de serre", selon leur porte-parole sur ce texte, Julien Aubert. Usant dans des débats passionnés son temps de parole, le principal groupe d'opposition a également tenté de supprimer ou réduire les autres objectifs fixés dans l'article 1, notamment sur la baisse du recours aux énergies fossiles, l'augmentation de la part des énergies renouvelables et surtout la réduction de la celle du nucléaire dans la production d'électricité. Cette réduction de 75% à 50% à l'horizon 2025, conformément à la promesse de François Hollande lors de la campagne présidentielle, a été combattue par l'UMP au nom notamment de la défense de l'emploi, mais aussi par le Front de gauche qui y voit "un choix arbitraire" et un véritable "gosplan". Le député chevènementiste (app PS) Jean-Luc Laurent, pour qui "l'industrie nucléaire est un atout", a apporté sa voix pour supprimer cet objectif, sans faire basculer la majorité. Jugeant "impératif de construire un mix énergétique", Mme Royal a argué qu'"aucun pays au monde" ne dépendait à 75% d'une même source d'énergie et qu'il y a eu "un surinvestissement dans la filière nucléaire". Pour les écologistes, l'ancienne ministre Cécile Duflot a défendu cette disposition, fruit d'un accord avec les socialistes en 2012, comme "un compromis qui nous fait avancer". Les députés EELV avaient essayé d'obtenir un objectif plus ambitieux de réduction des émissions de gaz à effet de serre à l'horizon 2030, de 55% au lieu de 40%. Ce dernier pourcentage a été "co-construit avec les forces vives" du pays, dans le cadre du conseil national de transition écologique, leur a opposé Mme Royal, qui a défendu sa "crédibilité". Alors que le projet de loi examiné jusqu'à la fin de la semaine à l'Assemblée comprend 64 articles, la ministre a invité les députés à "accélérer" les débats sur cet article 1er afin de passer aux mesures "opérationnelles" contenues dans les suivants, sur l'habitat, les transports ou encore le développement des énergies renouvelables.]]></description>
   <pubDate>Tue, 07 Oct 2014 01:25:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Bartolone appelle à la résistance contre "la marche de l'Europe vers la déflation"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141007205917.isx653dk.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée nationale, Claude Bartolone (PS), estime que François Hollande doit "organiser la résistance" contre la "marche de l'Europe vers la déflation", et estime qu'un refus du budget français par Bruxelles "serait un mauvais coup porté avant tout à l'Europe", dans une interview publiée mardi soir par Le Parisien.fr. "Aujourd'hui, ce ne sont pas les déficits qui sont le premier risque pour l'Europe, c'est la déflation. Or la France est en résistance contre une croissance molle, et l'Europe doit y participer. Comment imaginer nous demander un effort supplémentaire au moment où les chiffres de la croissance ne sont pas au beau fixe pour 2015. Quel intérêt y aurait-il à avoir un budget qui accélère les risques de déflation ?", déclare Claude Bartolone. "J'ai parlé à un moment donné de confrontation. Ce n'est pas un gros mot. La confrontation politique avec les droites européennes est nécessaire, aujourd'hui encore, pour pouvoir aboutir à un compromis. La France et le président de la République doivent organiser la résistance à cette marche de l'Europe vers la déflation !", poursuit-il. Interrogé sur un éventuel refus par la Commission européenne du budget français, le député de Seine-Saint-Denis "espère que la Commission ne commettra pas cette erreur, ce serait un mauvais coup porté avant tout à l'Europe". Sur le plan intérieur, Claude Bartolone répète ne pas croire "un seul instant ni à la crise politique, ni à la dissolution". "Après avoir réparé le pays, il faut maintenant préparer l'avenir avec comme priorités l'amélioration de la vie des Français, le combat écologique, les avancées sociétales et la réforme institutionnelle, tout en préservant notre modèle social", estime-t-il. "Je mets en place à l'Assemblée une mission qui va réfléchir à la réforme des institutions. Aujourd'hui, avec le quinquennat, le président doit être responsable devant un Parlement indissoluble, aux députés moins nombreux et dans lequel il faut introduire de la proportionnelle. Après, c'est au président de la République de s'en saisir. J'espère qu'à droite comme à gauche des voix s'y associeront", ajoute-t-il.]]></description>
   <pubDate>Tue, 07 Oct 2014 22:59:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Un député PS plaide pour une prise en charge du "petit soin" par les complémentaires santé</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141007195531.j8nxxjpr.html</link>
   <description><![CDATA[Le député de l'Ardèche Pascal Terrasse, membre du "pôle des réformateurs" du PS, a plaidé mardi pour une prise en charge du "petit soin" par les complémentaires santé plutôt que par l'assurance maladie. "La Sécurité sociale doit mieux rembourser des actes encore mal remboursés à l'instar des affections de longue durée (optique, dentaire...)" et parallèlement "nous devons laisser à la charge des complémentaires santé le remboursement à 100% du petit soin", a-t-il déclaré dans un message à l'AFP, confirmant des propos tenus mardi devant le congrès international des assureurs vie et de personnes à Cannes, rapportés par l'Argus de l'assurance. "Les complémentaires santé doivent être généralisées car 3,5 millions de personnes en sont exclues. Elle doivent être le chef de file de la prévention et nous devons ouvrir le débat sur la gestion risque", a aussi prôné M. Terrasse, à l'approche de l'examen du projet de budget de la Sécurité sociale. Cet élu de l'Ardèche est en outre favorable à un "open data" sur les données de santé. Défendant "l'anonymat individuel", il se prononce pour l'ouverture des "données collectives pour améliorer la prévention".]]></description>
   <pubDate>Tue, 07 Oct 2014 21:55:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
