<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Wed, 09 Oct 2019 12:30:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Monuments historiques en zone rurale: les députés pour une exonération partielle d'IFI</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191009101911.bacbu01k.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés se sont prononcés dans la nuit de mardi à mercredi pour exonérer partiellement d'impôt sur la fortune immobilière (IFI) les propriétaires de certains monuments historiques en zone rurale pour les redynamiser et "lutter contre la fracture territoriale". Dans le cadre de l'examen du projet de budget de l'Etat, la commission des Finances a adopté un amendement porté par Gilles Carrez (LR) prévoyant cette exonération à hauteur de 75%, comme pour les propriétés de bois et forêts. Elle serait soumise à des "conditions très restrictives": le monument devrait être en zone de revitalisation rurale, il devrait être affecté à une activité industrielle, commerciale (chambre d'hôtes, séminaires...), ou encore à la visite, et le propriétaire devrait s'engager à conserver le monument pendant au moins quinze ans. "On s'aperçoit que pour lutter contre la fracture territoriale, il faut davantage utiliser notre patrimoine", qui génère de l'emploi et peut "redonner la vie dans des secteurs en grande difficulté", a fait valoir M. Carrez, ancien président de la commission des Finances. Le rapporteur général du Budget Joël Giraud (LREM) a donné un avis favorable à cet amendement, qui devra être revoté dans l'hémicycle. Il a fait ajouter une obligation déclarative annuelle du propriétaire aux services en charge des monuments historiques.]]></description>
   <pubDate>Wed, 09 Oct 2019 10:19:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La réforme de la distribution de la presse définitivement adoptée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191008174246.0sz4o16y.html</link>
   <description><![CDATA[Le Parlement a définitivement adopté mardi, par un ultime vote de l'Assemblée, le projet de loi sur la modernisation de la distribution de la presse, défendu comme "équilibré" et "protecteur" par le ministre de la Culture mais combattu par la CGT du Livre. Le texte adopté avait fait l'objet d'un accord députés-sénateurs en commission mixte paritaire, après une première lecture cet été au Sénat et à l'Assemblée. Le projet de loi entend relancer une filière secouée par les évolutions numériques, une chute de nombre de points de vente et la quasi-faillite de son leader Presstalis l'an passé. "Face aux difficultés que connaît la presse, il était indispensable de moderniser sa distribution sans casser les acquis du système actuel", a justifié le ministre de la Culture Franck Riester, saluant un texte final "de grande qualité". Le projet de loi a obtenu le soutien de la majorité LREM-MoDem, des groupes LR et UDI-Agir, tandis que les communistes et Insoumis ont voté contre et les socialistes se sont abstenus. Opposée à cette réforme, la CGT du Livre avait organisé des grèves durant les débats, dénonçant le "retour de monopoles, cette fois privés" dans lesquels "les puissances de l'argent" contrôleront la distribution de plus de titres et de médias. "Cette loi met en place une dérégulation de la distribution qui amènera dans quelques années certains titres à être absents des kiosques", a prédit Alexis Corbière (LFI), la communiste Elsa Faucillon parlant d'un "démantèlement de la loi Bichet". Le gouvernement a toujours affirmé vouloir conserver les principes de cette loi fondatrice de 1947, parmi lesquels la liberté de diffusion et le principe coopératif obligatoire. Mais l'adaptation de cette loi était devenue "indispensable" en raison des difficultés traversées par le secteur, avait expliqué Franck Riester en référence au sauvetage en mars 2018 de Presstalis, aidé à hauteur de 90 millions d'euros par l'État. Le projet de loi prévoit d'ouvrir le marché à la concurrence au plus tard le 1er janvier 2023. Presstalis se partage aujourd'hui le secteur avec les Messageries lyonnaises de presse. Un amendement a limité à 20% le nombre de parts pouvant être détenues par un actionnaire extra-communautaire, de type Amazon, dans une société de distribution de presse, pour se garantir contre une influence étrangère trop importante. L'Arcep, gendarme des télécoms, deviendra le seul régulateur à la place des deux organes actuels (CSMP et ARDP), y compris pour la partie numérique dont les kiosques (ePresse, LeKiosk, etc.). Afin de limiter les invendus, le texte prévoit aussi de donner aux marchands de journaux une marge de manoeuvre, négociée avec la filière, pour la vente des titres hors ceux de la presse d'information politique et générale (IGP). pr/reb/bap/dlm AMAZON.COM]]></description>
   <pubDate>Tue, 08 Oct 2019 17:42:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Parlement approuve le traité franco-allemand d'Aix-la-Chapelle</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191008161752.m03d0ajx.html</link>
   <description><![CDATA[Le Parlement a autorisé mardi, via un vote de l'Assemblée, la ratification du nouveau traité entre la France et l'Allemagne signé à Aix-La-Chapelle, les députés communistes et insoumis ayant cependant affiché leur "hostilité" au renforcement du couple franco-allemand. La ratification a été approuvée par 479 voix contre 42, et 1 abstention. La secrétaire d'Etat aux Affaires européennes, Amélie de Montchalin a défendu un traité "ambitieux" signé le 22 janvier par Emmanuel Macron et Angela Merkel, lors des débats dans l'hémicycle jeudi dernier. Déjà approuvé au Sénat en juillet, il "entend ouvrir une nouvelle ère dans la relation particulière" entre les deux pays. Le nouveau traité de "coopération" et d'"intégration" "complète" le traité d'amitié de l'Élysée signé en 1963 entre le général de Gaulle et Konrad Adenauer, dans des domaines comme la défense, la diplomatie, l'économie ou la coopération transfrontalière. Il prévoit notamment "une clause de défense mutuelle" en cas d'agression. Il entend aussi "resserrer les liens entre les citoyens et les entreprises de part et d'autre de la frontière" et réaffirme l'objectif du bilinguisme dans les territoires transfrontaliers. France et Allemagne instituent un "conseil franco-allemand d'experts économiques", chargé de faire des "recommandations sur l'action économique". "La France réaffirme aussi son soutien de longue date à l'entrée de l'Allemagne comme membre permanent du Conseil de sécurité" à l'ONU, a indiqué Mme Montchalin, soulignant qu'il n'est "en rien question que la France abandonne son propre siège permanent". Elle a aussi noté que le traité "permet d'innover" dans les relations parlementaires, estimant que l'Assemblée parlementaire franco-allemande créée au printemps dernier, "facilitera le rapprochement" des "législations" et des "peuples". Le chef de file de La France insoumise Jean-Luc Mélenchon a défendu jeudi une motion de rejet. Il a salué "comme tout le monde" les "marques d'amitié" envers le "grand voisin" allemand qui "nous a envahi trois fois depuis 1870", mais "ne partage pas l'idée d'après laquelle il y aurait un couple franco-allemand". "Je ne vois pas ce que la libido vient faire dans ce type de relations", a-t-il ajouté. "Il n'y a aucune raison pour que ceux qui nous traitent avec souvent beaucoup d'arrogance de Club Med constituent un allié privilégié", a-t-il insisté. Stéphane Peu (PCF) a aussi estimé qu'il y avait un risque pour l'UE à "entériner à ce point le noyau dur de l'Europe". Les autres groupes ont soutenu la ratification. Dans la foulée, les députés ont approuvé une proposition de résolution commune de l'Assemblée parlementaire franco-allemande pour "une mise en oeuvre rapide et ambitieuse du traité". chl/reb/ib/dlm CLUB MEDITERRANEE]]></description>
   <pubDate>Tue, 08 Oct 2019 16:17:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Bracelet pour les conjoints violents: LR force le consensus à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191008135839.tcu0h7pl.html</link>
   <description><![CDATA[Vers la mise en place du bracelet anti-rapprochement pour les conjoints violents: l'Assemblée nationale devrait approuver jeudi une proposition de loi du député LR Aurélien Pradié, qui a pris de vitesse la majorité en plein Grenelle des violences conjugales. "Le législateur et les gouvernements ont été trop timides depuis des années sur le bracelet. Nous avons eu deux tentatives d'expérimentation dans trois départements, mais elles n'ont jamais été mises en oeuvre", déplore l'élu du Lot. Son texte, soutenu par l'ensemble des groupes parlementaires, sera débattu en procédure accélérée jeudi matin avec la ministre de la Justice Nicole Belloubet. Son vote par scrutin public aura lieu mardi prochain. Le bracelet antirapprochement (BAR) permet de géolocaliser et maintenir à distance les conjoints et ex-conjoints violents par le déclenchement d'un signal, avec un périmètre d'éloignement fixé par un juge. Il existe dans plusieurs pays, dont l'Espagne, où les féminicides ont baissé de manière significative et qui est régulièrement citée en exemple. Le dispositif figurait parmi les mesures annoncées début septembre par le Premier ministre à l'ouverture du Grenelle des violences conjugales, prévu jusqu'au 25 novembre, et Nicole Belloubet espérait sa mise en place "début 2020". Le député LREM Guillaume Vuilletet planchait sur une proposition de loi. Aurélien Pradié a pris de court la majorité, grâce à la "niche parlementaire" LR, journée réservée en séance à son groupe. Une autre proposition de loi sur les violences dans les couples, portée par Valérie Boyer, est à l'ordre du jour mais va être rejetée. C'est "une manière de repositionner notre famille politique sur des sujets qui peuvent vous paraître inhabituels mais sur lesquels la droite n'a pas à rougir", savoure le député, citant notamment les ordonnances de protection instaurées sous le gouvernement Fillon. - "Peu importe qui" - Les marcheurs ont dû se résoudre à soutenir sa proposition, en l'amendant. Un changement de pied pour une majorité qui a repoussé les textes des oppositions durant la première partie du quinquennat. Pour éviter un risque d'inconstitutionnalité, ce bracelet serait mis en place avec l'accord de l'intéressé. Selon Aurélien Pradié et Guillaume Vuilletet, orateur LREM, le conjoint violent sera fortement incité à l'accepter pour éviter la détention provisoire ou bénéficier d'un aménagement de peine. Autre mesure phare de la proposition de loi: donner une limite de six jours au juge aux affaires familiales (JAF) saisi d'une ordonnance de protection pour mettre à l'abri une personne violentée. "La moyenne était passée à un mois et demi. Il y avait une faille béante dans notre système alors que les choses se jouent en quelques heures ou quelques jours", martèle M. Pradié. 121 féminicides ont eu lieu en 2018, selon le décompte du ministère de l'Intérieur. Dimanche, une centaine de Femen, couvertes d'argile gris et de slogans, ont traversé en silence le cimetière du Montparnasse à Paris pour représenter les "114 femmes victimes de féminicide" que le collectif a recensées depuis début 2019. Pour la socialiste Cécile Untermaier, cette proposition de loi est "un pas de plus, peu importe qui le fait". Mais "peut-être qu'un projet de loi (du gouvernement) aurait été plus approprié, avec un accompagnement budgétaire". "L'Espagne a mobilisé plus de cinq millions d'euros sur deux ans pour déployer les bracelets électroniques", insiste aussi Aurélien Pradié. Côté majorité, soutenir une proposition LR, en plein Grenelle, a suscité un certain embarras. D'autant qu'Aurélien Pradié fait partie de la jeune garde LR aux positions de droite tranchées et assumées. Il reconnaît d'ailleurs n'avoir eu "aucun contact" avec la secrétaire d'État à l'Égalité femmes-hommes Marlène Schiappa, qui ne sera pas dans l'hémicycle jeudi. Elle sera "mobilisée avec les groupes de travail du Grenelle qui présenteront leurs travaux le 28 octobre", a expliqué son entourage à l'AFP. Pour Marlène Schiappa, favorable au bracelet d'éloignement, "peu importe à quel moment du calendrier parlementaire le dispositif est voté, pourvu qu'il le soit". Après le Grenelle, "on peut parier qu'il y aura une deuxième vague de mesures, soit règlementaires, soit législatives", selon le patron des députés LREM Gilles Le Gendre.]]></description>
   <pubDate>Tue, 08 Oct 2019 13:58:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Tuerie à la préfecture de police: minutes de silence à l'Assemblée et au Sénat</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191008132617.efnjdv7l.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale et le Sénat, debout, ont observé mardi un moment de recueillement en hommage aux quatre victimes de l'attaque de la préfecture de police de Paris. "Après l'hommage national de ce matin, en votre nom à tous, je salue la mémoire des victimes de cet attentat et adresse nos condoléances à leurs proches et à leurs collègues", a déclaré le président de l'Assemblée nationale Richard Ferrand, en ouvrant les questions au gouvernement. "Nous avons aussi une pensée particulière pour la fonctionnaire blessée, dont les jours ne sont heureusement plus en danger. Je salue le courage du jeune policier qui s'est interposé et a mis fin à l'attaque. Je vous invite à observer une minute de silence", a-t-il conclu, avant que députés, membres du gouvernement et personnels de l'Assemblée se lèvent. Les sénateurs debout ont observé également en début d'après-midi un moment de recueillement en hommage aux fonctionnaires tués. Une commission d'enquête a été créée à l'Assemblée nationale et commencera ses travaux la semaine prochaine pour comprendre les conditions de cette attaque. Le député LR Eric Ciotti en sera le président probable, ou le rapporteur. "Des failles, des fautes ont été commises. Nous voulons cette vérité. La commission y travaillera", a lancé ensuite M. Ciotti. Lors d'une cérémonie d'hommage aux victimes, le président Emmanuel Macron a appelé mardi à "un combat sans relâche" contre "l'hydre islamiste".]]></description>
   <pubDate>Tue, 08 Oct 2019 13:26:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Attaque à la préfecture: une commission d'enquête à l'Assemblée "dès la semaine prochaine", annonce Ferrand</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191008131941.lyjml2gb.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée nationale Richard Ferrand a annoncé mardi qu'il allait "évidemment" donner suite à la demande des Républicains de création d'une commission d'enquête sur l'attaque de la préfecture de police, ajoutant qu'elle se mettra au travail "dès la semaine prochaine". Le groupe LR a utilisé son "droit de tirage" annuel pour la création de cette commission d'enquête "relative aux dysfonctionnements ayant conduit aux attaques commises à la préfecture de police de Paris", a indiqué une source parlementaire à l'issue de la conférence des présidents de l'Assemblée. Eric Ciotti en sera le président probable, ou le rapporteur. "Nous sommes face à une situation d'une extrême gravité, il y a besoin de comprendre" comment "un terroriste a pu infiltrer les services de l'Etat", a défendu devant la presse Christian Jacob, patron des députés LR, selon qui son groupe est "dans son rôle de contrôle" et la commission devra se pencher sur "tous les services publics sensibles". La plupart des groupes politiques ont salué cette commission d'enquête, "nécessaire". Richard Ferrand (LREM) aurait même dû en prendre l'initiative pour satisfaire "une demande pluraliste", selon Boris Vallaud (PS). Président des députés LREM, Gilles Le Gendre a dit craindre des "visées essentiellement politiques" de LR. Cette commission se mettra en place "dans la foulée, c'est-à-dire dès la semaine prochaine", a précisé le président de l'Assemblée sur Cnews. La demande de commission d'enquête va d'abord être transmise au garde des Sceaux, une enquête judiciaire étant en cours et les travaux parlementaires ne devant pas empiéter dessus. Autre difficulté possible: le secret défense est opposable aux commissions d'enquête. "Ce que je ne voudrais pas, c'est que la commission d'enquête se limite à faire des auditions à grand spectacle pour amuser la galerie", a mis en garde M. Ferrand. "Le but ce n'est pas de faire de la politique spectacle, le but c'est d'avoir la vérité, de comprendre, de corriger et surtout d'éviter que ce que nous avons vécu à la préfecture de police ne se renouvelle où que ce soit en France dans les services publics", a-t-il ajouté. En accord avec le président du Sénat Gérard Larcher, M. Ferrand souhaite en tout état de cause que "la délégation parlementaire au renseignement, qui est habilitée secret défense, qui peut aller au fond des choses et qui délibère à huis clos", "aille jusqu'au bout". Le contrôle par le Parlement des services spécialisés de renseignement est exercé par cette délégation, qui a entendu mardi matin le ministre de l'Intérieur Christophe Castaner. Selon M. Jacob, "à Emmanuel Macron de se poser la question: est-ce que Christophe Castaner est toujours apte à diriger le ministère de l'Intérieur?". Selon Olivier Becht (UDI-Agir), il faut en parallèle de la commission d'enquête se pencher sur "la diffusion de l'islam radical". D'après cet élu du Haut-Rhin, "on ne pourra pas se dispenser d'un examen des relations entre l'Etat et les cultes". el-parl/ib/nm]]></description>
   <pubDate>Tue, 08 Oct 2019 13:19:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Immigration: Chevènement critique "la culture du déni"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191008093133.zinbs8ok.html</link>
   <description><![CDATA[L'ex-ministre de l'Intérieur Jean-Pierre Chevènement critique une "culture du déni chez nos élites" qui sous-estiment selon lui les conséquences d'une immigration sans contrôle et sans intégration, porteuse des germes d'une "guerre civile", a-t-il dit à l'AFP. Le débat au Parlement sur l'immigration "est utile s'il est suivi de mesures", a estimé le président de Res Publica, dont Emmanuel Macron, que son entourage qualifie volontiers de "chevènementiste", a loué les qualités en privé. "Il faut faire comprendre à tout le monde que le vent a tourné et qu'on n'est plus dans l'autocensure", a poursuivi Jean-Pierre Chevènement, "et affirmer la vraie dimension du problème. D'une part aider les pays d'origine à se développer, à devenir des États de droit sûrs, à investir dans l'éducation et à maîtriser leur fécondité". "Il faut aussi que les pays d'accueil puissent intégrer ceux qui veulent devenir Français", a-t-il poursuivi, évoquant "la panne de l'intégration". "C'est indispensable si on veut éviter que se créent des communautés enclavées, des territoires où la loi républicaine n'est plus reconnue, où on finit par s'accommoder de moeurs aux antipodes de nos principes, comme la polygamie ou la mise en tutelle des femmes ou la ségrégation". "Sinon la fragmentation de la société française continuera" et "des tensions croissantes se développeront avec à terme la guerre civile", a-t-il jugé. "Sombrer dans la culture du déni, c'est faire le jeu de l'extrême droite". L'ancien ministre déplore aussi que les reconduites à la frontière ne soient souvent "plus possibles" car les pays d'origine refusent leur concours. "Les chiffres des reconduites n'ont pas bougé depuis 20 ans (15% des interdictions du territoire prononcées)", reproche-t-il. Sur BMFTV, il a suggéré de lier l'aide au développement aux pays d'origine à leur coopération en la matière. Jean-Pierre Chevènement estime aussi que l'OFPRA (Office français de protection des réfugiés et apatrides) "est trop laxiste" car, alors que les demandes d'asile ont doublé en cinq ans, "le taux d'acceptation a doublé" depuis 2000. "De plus nos prestations sociales pour les demandeurs d'asile sont supérieures de 53% à celles de l'Allemagne", martèle-t-il, en écho aux interrogations du gouvernement sur l'Aide médicale d'Etat.]]></description>
   <pubDate>Tue, 08 Oct 2019 09:31:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Attaque à la préfecture: une commission d'enquête à l'Assemblée "dès la semaine prochaine" (Ferrand)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191008074254.jdp9inno.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée nationale Richard Ferrand va "évidemment" donner suite à la demande des Républicains de création d'une commission d'enquête sur l'attaque de la préfecture de police et celle-ci se mettra au travail "dès la semaine prochaine", a-t-il annoncé mardi. "Je vais répondre à Christian Jacob qui portera sa demande au nom de son groupe évidemment favorablement puisque chacun a un droit de tirage" pour la création d'une commission d'enquête une fois par session, a annoncé M. Ferrand sur Cnews. Cette commission se mettra en place "dans la foulée, c'est-à-dire dès la semaine prochaine", a précisé le président de l'Assemblée. La conférence qui réunit les présidents de groupes à l'Assemblée doit se tenir ce mardi à 10H00 pour l'acter formellement. "Ce que je ne voudrais pas, c'est que la commission d'enquête se limite à faire des auditions à grand spectacle pour amuser la galerie", a cependant mis en garde M. Ferrand, rappelant les travaux en parallèle de la délégation parlementaire au renseignement et des enquêtes judiciaires. "Le but ce n'est pas de faire de la politique spectacle, le but c'est d'avoir la vérité, de comprendre, de corriger et surtout d'éviter que ce que nous avons vécu à la préfecture de police ne se renouvelle où que ce soit en France dans les services publics", a-t-il ajouté. En accord avec le président du Sénat Gérard Larcher, M. Ferrand souhaite en tout état de cause que "la délégation parlementaire au renseignement, qui est habilitée secret défense, qui peut aller au fond des choses et qui délibère à huis clos", "aille jusqu'au bout". Le contrôle par le Parlement des services spécialisés de renseignement est exercé par cette délégation parlementaire au renseignement, qui a entendu mardi matin le ministre de l'Intérieur Christophe Castaner.]]></description>
   <pubDate>Tue, 08 Oct 2019 07:42:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Handicap à l'école: le lourd défi des accompagnants</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191008065513.5rortxuz.html</link>
   <description><![CDATA[Un salaire peu élevé, une place difficile à trouver entre parents et enseignants, un déficit de formation. Nadra, qui accompagne des élèves en situation de handicap, espère une revalorisation de son statut, promise à la rentrée par le gouvernement. Mardi, les ministres de l'Education, Jean-Michel Blanquer, et la secrétaire d'Etat chargée des personnes handicapées, Sophie Cluzel, se voient remettre un rapport parlementaire publié en juillet, qui préconisait notamment de revaloriser le rôle et la formation de ces accompagnants. Dans cette classe de CM2 d'une école du 13e à Paris, Nadra a sa place attitrée: juste à côté de Léo. Le jeune garçon présente "des problèmes de langage et d'apprentissage". Elle n'en sait pas plus. "On ne connaît jamais la nature des handicaps des enfants et on nous demande d'éviter d'en parler avec les parents", déplore-t-elle. Elle suit Léo 15 heures par semaine. Et aussi Sidy, 9 heures, en CE1, qui souffre de "troubles de l'attention". Son travail consiste notamment à leur réexpliquer les consignes des exercices qu'ils ont du mal à appréhender. Ce jeudi après-midi, les élèves de CM2 ont quatre poésies à lire. Léo ne s'y met pas, triture la gomme de son crayon. "Il a du mal à rentrer dans un texte; je lui suggère de lire une seule phrase par poème car en entier, c'est trop long pour lui", explique Nadra après lui avoir chuchoté à l'oreille. Elle a aussi ses tactiques pour le calmer. "Léo est vite parasité par le bruit de la classe. Quand je sens qu'il ne tient plus, je l'emmène se reposer dans une salle à côté". Quant à son autre élève Sidy, "il a une faculté de concentration limitée", décrit-elle. "On a mis en place des petits rituels: quand il commence à s'agiter, je lui demande de serrer ses poings et on fait des exercices de respiration". Une technique apprise pendant des cours de sophrologie, qu'elle a suivis en plus de ses fonctions d'accompagnante d'élève en situation de handicap (AESH). - "Respirer un peu" - Ce métier, elle l'a choisi "par hasard" il y a trois ans, après s'être arrêtée de travailler pour s'occuper de son enfant, lui-même handicapé. "Les horaires étaient parfaits pour moi, et je savais qu'on recrutait facilement". En effet, l'entretien d'embauche a duré à peine dix minutes. "On nous demande comment on réagirait dans une situation donnée et... c'est à peu près tout". A 45 ans, elle gagne aujourd'hui 730 euros par mois (avec le remboursement de ses frais de transports) pour 24 heures de présence par semaine, et bénéficie des congés scolaires. Sans le salaire de son mari, elle ne sait pas comment elle s'en sortirait. Christine, sa collègue célibataire de 48 ans, explique, elle, être logée gratuitement, "sinon, ce ne serait pas possible". Elle vient de signer un nouveau contrat de 3 ans renouvelable, qui pourra déboucher sur un CDI. Jusqu'ici, les CDD étaient de un an. "Je vais pouvoir respirer un peu", se réjouit-elle. Cette mesure fait partie du plan du gouvernement pour sécuriser les conditions d'emploi des AESH. On leur promet aussi une reconnaissance comme membre à part entière des équipes éducatives. Nadra mesure sa chance d'être affectée dans la même école depuis trois ans, aux côtés d'"une super équipe". "Ce n'est pas toujours comme ça, il est très fréquent que des AESH ne tiennent pas l'année", souligne-t-elle. En cause notamment: un déficit de formation initiale, limitée à 60 heures. "On nous fait découvrir les différents handicaps, mais c'est tout". Selon elle, il faudrait leur fournir "des supports pédagogiques pour savoir comment faire progresser les élèves en fonction de leurs difficultés". Bien souvent, elle fait ses propres recherches sur internet et improvise: "Léo a de gros problèmes avec la grammaire, alors je me cale sur les méthodes d'apprentissage préconisées pour les enfants dyslexiques, ce qu'il n'est pas". Un système D "un peu frustrant".]]></description>
   <pubDate>Tue, 08 Oct 2019 06:55:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Bioéthique: l'Assemblée abandonne la technique du "bébé médicament"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191007232651.28aozbpg.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté lundi soir un amendement LR mettant un terme à la technique dite du "bébé médicament" destinée à sauver des enfants atteints d'une maladie génétique mais qui posait des questions éthiques, dans le cadre de l'examen en première lecture de la loi bioéthique. Dans cette technique, un enfant est conçu avec un double diagnostic préimplantatoire (DPI-HLA), pour qu'il soit indemne de la maladie génétique dont souffre un frère ou une soeur et immuno-compatible avec lui (ou elle), ce qui peut permettre la guérison de l'enfant atteint grâce à un prélèvement de sang de cordon. "Cette technique a été autorisée à titre expérimental par la loi du 6 août 2004. Mais, au regard de la transgression qu'elle représente, une telle possibilité ne saurait être maintenue dans le Code de la santé publique sans nécessité impérieuse", a plaidé la député LR Anne Genevard dans son amendement. Une majorité de députés ont voté l'abrogation de l'article incriminé. Rappelant que "cette pratique est arrêtée en France depuis 2014", le rapporteur Jean-François Eliaou (LREM) avait recommandé cependant son maintien estimant que cette technique représentait "la seule possibilité pour traiter" certains patients. La ministre de la Santé Agnès Buzyn avait elle donné un avis de sagesse estimant ne pas avoir le recul suffisant pour s'exprimer sur le sujet, compte-tenu de son passé de médecin hématologue et de praticienne hospitalière. "On voit bien l'efficacité de cette méthode mais il y a une interrogation sur l'utilisation d'un embryon et, à terme d'une personne, comme un moyen et non comme une fin puisqu'on va faire peser sur lui le poids de la possibilité de la guérison d'un autre enfant", a souligné Xavier Breton (LR) "Le bébé médicament nous interpelle. On est face à un dilemme éthique. Entre l'enfant à soigner et l'enfant à naitre, il faut faire prévaloir le principe de la dignité de la personne qui doit exister pour elle-même pas pour une autre", a plaidé Thibault Bazin (LR) "On programme la venue d'un enfant dans l'unique but de soigner son ainé malade", a dénoncé Blandine Brocard (LREM) appelant à "mettre fin à une pratique contestable". "Il s'agit de familles qui ont un projet parental, décident de faire un autre enfant et, dans le cadre, se voient proposer de chercher en plus, la compatibilité pour que ce nouvel enfant puisse éventuellement sauver son frère ou sa soeur. Mais ce ne sont pas des enfants fabriqués pour sauver un autre bébé", avait rectifié Agnès Buzyn.]]></description>
   <pubDate>Mon, 07 Oct 2019 23:26:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Irréaliste" ou "pragmatique" ? L'Etat relance l'idée des "quotas" d'immigration</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191007210615.bagrsqq0.html</link>
   <description><![CDATA["Irréaliste" et "inapplicable" selon l'opposition, potentiellement "contre-productif" pour les experts: l'annonce d'Édouard Philippe, qui a affirmé lundi lors du débat sur l'immigration que le gouvernement se penchait sur "l'idée de quotas", antienne de la droite, a étonné au-delà de l'hémicycle. Le thème avait été ébauché à demi-mots par Emmanuel Macron en début d'année, dans sa lettre du 13 janvier en pleine crise des "gilets jaunes": il parlait alors d'"objectif annuels". Lundi, à l'Assemblée nationale, son Premier ministre a été plus direct: "Je n'ai pas peur de réfléchir à l'idée de quotas", a-t-il lancé aux parlementaires lors de son discours d'ouverture de ce débat voulu par M. Macron. L'idée divisait depuis plusieurs semaines au sein même du gouvernement. "S'agissant de l'immigration professionnelle", il faut "avoir une approche pragmatique en relation avec nos besoins de main d'oeuvre", a déclaré lundi Édouard Philippe, en référence à une catégorie de migration qui concerne près de 34.000 personnes en France. "Et s'il fallait piloter par objectifs quantitatifs notre immigration en matière professionnelle", a-t-il poursuivi, "il faudrait s'interroger sur l'intérêt de quotas par nationalités ou par secteurs professionnels". "C'est un peu étonnant", avoue Jean-Christophe Dumont, chef de la division Migrations internationales de l'OCDE, particulièrement troublé par l'éventualité d'une catégorisation par nationalité. Sur les quelques milliers d'immigrés professionnels, la moitié est composée de personnes régularisées par le travail (environ 8.000) ou présentes sur le territoire au titre du passeport talent (plus de 8.000). "Ça pourrait même être contre-productif, car cela risque d'introduire des rigidités dans le système. Et si on veut saucissonner les milliers restant en 10 secteurs d'activité par exemple, il ne reste plus rien du tout", affirme-t-il. "La modernisation des instruments de pilotage de l'immigration économique est nécessaire, mais on fait grand cas d'un tout petit chiffre", estime M. Dumont. - "Inspiration Nicolas Sarkozy" - Si Édouard Philippe a reconnu, dans son discours, que "les quotas ne peuvent pas s'appliquer à l'asile, ni à l'immigration familiale", domaines sanctuarisés par des textes européens, il a toutefois souligné que cette dernière catégorie familiale "ne saurait échapper à toute maîtrise": "Il faut lutter contre les abus et les fraudes, et resserrer les critères là où cela s'impose". Le Premier ministre a ainsi ouvert la voie à un durcissement de cette voie d'entrée en France qui a concerné quelque 90.000 personnes en 2018, et dont le regroupement familial ne constitue qu'une sous-partie représentant quelque 12.000 conjoints et enfants d'étrangers. Plus de la moitié de l'immigration familiale est constituée par des familles de Français qui les font venir sur le territoire, tandis que le reste est principalement issu du regroupement familial de ressortissants de l'Union européenne. "Évidemment, il ne faut pas que cette voie légale soit abusée, mais on parle d'un tout petit nombre de personnes", affirme l'économiste. Si certaines marges de manoeuvres existent bien, "car la France n'est pas au maximum des critères européens et pourrait encore resserrer la vis" notamment en retardant le regroupement, cela pourrait rendre plus difficile l'intégration, prévient-il. D'autant que, dit-il, "en réalité, le regroupement prend déjà 4 ans en moyenne", soit bien plus que la limite du délai maximum européen. "Les quotas, le rapport Mazeaud disait déjà (...) que c'était infaisable, irréaliste et que cela risquait de créer des situations de rupture d'égalité. (...) Je ne vois pas par quelle recette magique le gouvernement pourrait requalifier" cette mesure, a balayé Boris Vallaud (PS), à l'Assemblée. Dans son rapport, Pierre Mazeaud avait en effet, en 2008 en tant que président d'une commission chargée d'un rapport sur l'immigration, écarté l'idée de quotas d'immigration, estimant par exemple "que ce dispositif n'est pas utile à la maîtrise des flux de l'immigration professionnelle (...) et impossible à réaliser, d'un point de vue constitutionnel et conventionnel, pour l'immigration familiale". "On voit bien que l'inspiration est Nicolas Sarkozy", a pour sa part fustigé Olivier Faure, premier secrétaire du PS. " Mais même Éric Ciotti (LR) n'a pas goûté l'idée: "C'est facile de dire +les quotas ne sont pas tabous+. Mais qu'est-ce que ça veut dire ? Quel est le calendrier ? Où est la loi et le vote devant le Parlement ?"]]></description>
   <pubDate>Mon, 07 Oct 2019 21:06:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Immigration: Philippe invite à changer de "logiciels", les oppositions déçues</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191007210527.romrioxo.html</link>
   <description><![CDATA["Réviser nos logiciels": critique sur le bilan de la politique migratoire, Edouard Philippe a fixé des orientations, n'excluant pas l'idée de quotas, lors d'un débat à l'Assemblée voulu par Emmanuel Macron qui a hérissé à gauche et laissé la droite sur sa faim. Revendiquant "une politique sans coups de menton ni naïveté", le chef du gouvernement a lancé la discussion devant un hémicycle loin d'être comble, comme un lundi ordinaire. Un débat similaire aura lieu mercredi au Sénat. Un an après la promulgation de la loi asile-immigration-intégration, le Premier ministre a admis que le gouvernement n'avait "pas atteint tous (ses) objectifs" en matière migratoire, soulignant l'augmentation de 22% entre 2017 et 2018 du nombre de demandes d'asile. "Le système français d'asile est aujourd'hui saturé", a-t-il déploré, estimant que l'idée de "quotas" n'était pas "taboue". Mais les quotas, "ce n'est pas opératoire", pas la "recette magique", a critiqué Boris Vallaud (PS), quand Eric Ciotti (LR), favorable, a demandé le "calendrier". Le locataire de Matignon a développé "six orientations", dont une réflexion sur les prestations sociales accordées aux demandeurs d'asile. "La France (...) ne doit être ni plus, ni moins attractive que ses voisins", a plaidé Edouard Philippe en appelant à "regarder les choses en face (...) sans rien renier de nos principes", notamment sur les conditions d'accès aux soins. Edouard Philippe veut également redéfinir la stratégie de l'aide publique au développement, qui doit atteindre 0,55% du PIB en 2022, en mettant "enfin la question migratoire au coeur de nos relation diplomatique avec ces Etats". Il entend aussi "faire plus et mieux en matière d'intégration". Quelques jours après le virulent discours anti-immigration du polémiste Eric Zemmour, le Premier ministre a décoché quelques flèches contre les pourvoyeurs de "fausses solutions", fustigeant les "mythes et fantasmes" de "l'immigration zéro", de "l'immigration de remplacement" ou encore de "la fin du droit du sol". Pour répondre aux "inquiétudes" des Français, M. Philippe s'est dit aussi "prêt" à ouvrir un débat sur "les dérives communautaires", en indiquant qu'il ne liait pas le sujet à celui de la politique migratoire. - "Partenariats" - Les ministres Christophe Castaner (Intérieur) et Jean-Yves Le Drian (Affaires étrangères) ont ensuite insisté sur la nécessité d'agir au plan international pour réguler les flux migratoires et faciliter le retour des personnes en situation irrégulière. Il nous faut "une approche globale pour agir le plus en amont avec les pays d'origine et de transit et éviter les tragédies en Méditerranée", a expliqué M. Le Drian, évoquant le renforcement des "partenariats". L'immigration, "c'est d'abord une question internationale et l'Europe est au coeur des défis et des solutions", a approuvé Christophe Castaner. Agnès Buzyn (Santé) a pour sa part défendu avec force le système de protection sanitaire des immigrés en vigueur: "Oui, en France, on ne laisse pas des personnes périr parce qu'il leur manque le bon tampon sur le bon document". Concernant l'Aide médicale d'Etat (AME), elle a cependant annoncé un "plan de lutte contre les fraudes". - "Bouc émissaire" - Dès avant le coup d'envoi des échanges, la présidente du Rassemblement national Marine Le Pen a fait le lien entre la tuerie de la préfecture de Paris, perpétrée par un Français converti à l'islam, Mickaël Harpon, et une "immigration anarchique" laissant se développer le "fondamentalisme islamiste". Marine Le Pen, qui défend un "moratoire" sur l'immigration, a appelé dans l'hémicycle l'exécutif a "avoir le courage d'organiser enfin un grand référendum" sur l'immigration. Depuis plusieurs mois, Emmanuel Macron insiste sur ce thème de l'immigration, persuadé que la présidentielle de 2022 se jouera sur les sujets régaliens et qu'il se retrouvera à nouveau face à Marine Le Pen. Dans la majorité, la mise en avant du thème de l'immigration qui avait déjà divisé lors du vote de la loi Asile et immigration en 2018, a fait grincer une partie de l'aile gauche. Dix-sept de ses membres ont réclamé dans une tribune lundi d'"élargir l'accès du marché du travail aux migrants". A gauche, les préventions sont vives: le numéro un du PS Olivier Faure a alerté contre la tentation d'un "populisme d'Etat". "Vous avez choisi de faire de l'immigré le bouc émissaire des problèmes du pays plutôt que le financier qui pille notre pays ou le fraudeur du fisc", a tonné le chef des Insoumis Jean-Luc Mélenchon. Les alertes viennent aussi de l'extérieur, des associations d'aide aux migrants, qui pointent "postulats erronés" ou de la Fédération protestante de France qui s'inquiète des "conséquences délétères de l'instrumentalisation électoraliste des questions liées à l'immigration". A droite, Guillaume Larrivé (LR) a souhaité la mise en place d'une "charte de l'immigration" adossée à la Constitution et soumise à "référendum". En conclusion, Edouard Philippe a relevé un "dissensus" tel "qu'il est délicat d'avoir un échange nuancé" sur l'immigration. S'il n'est pas question de nouvelle loi, il a néanmoins confirmé que l'exécutif entendait "utiliser les textes à venir" pour "traduire, mesure par mesure, ces décisions en actes".]]></description>
   <pubDate>Mon, 07 Oct 2019 21:05:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Attaque à la préfecture: Castaner entendu mardi à l'Assemblée, jeudi au Sénat</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191007181726.nll763zc.html</link>
   <description><![CDATA[Le ministre de l'Intérieur Christophe Castaner sera entendu mardi par la commission des Lois de l'Assemblée nationale et jeudi par celle du Sénat, après l'attaque qui a fait quatre morts à la préfecture de police, a-t-on appris lundi de sources parlementaires. Ces auditions seront ouvertes à la presse et retransmises en direct par les assemblées. La commission de l'Assemblée, présidée par Yaël Braun-Pivet, a finalement décidé d'auditionner le ministre mardi à 17H30, après les questions au gouvernement où il devrait être mis sur le grill. La commission du Sénat, présidée par Philippe Bas (LR), entendra le ministre jeudi à 9H00. Elle s'intéressera aux "conditions ayant permis le déroulement" de cette attaque, aux "éléments relatifs à la radicalisation de (son) auteur" et aux "signes qui auraient pu faire apparaître cette radicalisation dans le cadre professionnel", selon un communiqué. Elle interrogera le ministre sur "les conséquences qui en ont été tirées" et "sur les mesures administratives prises ou envisagées à l'égard des individus qui ont contribué à cette radicalisation". Seront également abordés "la nature, l'objet et le calendrier des missions d'inspection décidées par les pouvoirs publics, et plus généralement les dispositions prises par le gouvernement, à la lumière notamment des travaux de contrôle parlementaire déjà réalisés, relatifs à la détection des agents radicalisés dans les administrations et aux mesures de protection des services publics contre les risques que représentent ces agents". Après la tuerie de la préfecture de police, le Premier ministre Edouard Philippe a annoncé dimanche le lancement de deux missions sur la détection d'éventuels signes de radicalisation islamiste d'agents chargés de la lutte antiterroriste. L'audition au Sénat "ne portera ni sur le champ des investigations conduites par le procureur national antiterroriste, qui relèvent de la seule autorité judiciaire, ni sur les faits et décisions relevant du secret de la défense nationale et du secret des procédures et méthodes des services spécialisés de renseignement", précise le communiqué. Le contrôle par le Parlement de ces derniers est exercé par la délégation parlementaire au renseignement, couverte par le secret défense. Celle-ci entendra M. Castaner mardi à huis clos.]]></description>
   <pubDate>Mon, 07 Oct 2019 18:17:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Immigration: contre-offensive des insoumis pour contrer la "propagande"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191007170413.4xpsdebd.html</link>
   <description><![CDATA[Réunions publiques, livrets défendant une politique migratoire humaniste, demande d'enquête parlementaire sur l'accueil en Seine-Saint-Denis: les députés insoumis emmenés par Jean-Luc Mélenchon ont lancé lundi une contre-offensive pour "changer les termes du débat" sur l'immigration et contrer la "propagande". "Nous sommes convoqués pour fournir le décor d'une nouvelle opération de propagande dans une campagne électorale permanente", a dénoncé Jean-Luc Mélenchon devant l'Assemblée, accusant le gouvernement de remettre "en circulation la peur et la méfiance", et de faire de nouveau de la figure de l'immigré celle du "bouc émissaire des problèmes du pays". Selon M. Mélenchon, "le pays mérite mieux qu'un collage de fantasmes". "Vous montrez les immigrés du doigt", a lancé au gouvernement l'ancien candidat à la présidentielle, rappelant l'héritage positif de l'immigration dans notre pays. "Regardez les bancs de cette assemblée et vous verrez aussi comment la France se fabrique", a-t-il tonné. Ce débat parlementaire voulu par Emmanuel Macron "n'est pas une diversion" mais la déclinaison d"une politique antisociale", avait auparavant dénoncé la députée de Paris Danièle Obono lors d'un point presse. "Nous voulons changer les termes du débat politique et public actuel, sortir de l'étau mortifère dans lequel tentent de l'enfermer M. Macron et Mme Le Pen", avait ajouté Mme Obono, accusant le chef de l'Etat d'avoir abordé la question "par le petit bout de la lorgnette électoraliste". "S'il y a une crise aujourd'hui, c'est celle de l'accueil des immigrés", avait martelé son collègue Ugo Bernalicis, accusant Emmanuel Macron d'enfourcher le thème de l'immigration pour "sécuriser" son électorat "qui a bougé vers la droite". Les députés LFI se sont donné pour mission de "dénoncer des contre-vérités" circulant, selon eux, sur la question migratoire en diffusant notamment un "contre-argumentaire". Une plaquette résumant les propositions du groupe pour "une politique migratoire humaniste, solidaire, raisonnée et réaliste", et une autre intitulée "respecter les migrants, régler les causes des migrations", seront distribuées. Le groupe LFI a également prévu de mener jusqu'à décembre des initiatives: projection-débat, conférences et réunions publiques sur la question. Le député de Seine-Saint-Denis Alexis Corbière a annoncé qu'il déposerait, au nom de son groupe, une "proposition de résolution" réclamant une commission d'enquête parlementaire sur les conditions d'accueil des migrants à la préfecture de Bobigny. D'autres demandes d'enquêtes sont programmées (situation des droits humains aux frontières intérieures et extérieures, action de Frontex). Dénonçant la réduction du nombre d'agents publics chargés de l'accueil depuis la dématérialisation des prises de rendez-vous, le député a pointé l'augmentation importante des délais en Seine-Saint-Denis qui, selon lui, seraient passés de 2 à 6 mois voire un an. Résultat, a expliqué l'élu, un "marché noir", un "business du rendez-vous" s'est mis en place, avec des "réseaux mafieux" qui s'accaparent les places et réclament "200 euros" par rendez-vous à des migrants qui, parfois, risquent l'expulsion. "Il faut faire cesser ce scandale", a-t-il lancé.]]></description>
   <pubDate>Mon, 07 Oct 2019 17:04:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Concentrés et "inquiets", des migrants face au débat parlementaire sur l'immigration</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191007170401.nujdthft.html</link>
   <description><![CDATA["Est-ce que quelque chose va changer pour nous aujourd'hui ?": installés devant un grand écran retransmettant le débat sur l'immigration à l'Assemblée nationale, une dizaine de migrants, aidés par des bénévoles traducteurs, tentent de comprendre "les grandes lignes". A la télévision, le Premier ministre Edouard Philippe, Jean-Yves Le Drian (Affaires étrangères), Christophe Castaner (Intérieur) et Agnès Buzyn (Santé) se succèdent: "Pour l'instant, j'explique déjà qui est qui, le reste je n'arrive pas trop à suivre", décrit Abdullah, un jeune Afghan de 26 ans venu pour traduire à d'autres migrants le débat. Autour de lui, lors de cette retransmission organisée à Paris par la Fondation de l'Armée du Salut, plusieurs dizaine de migrants, souvent "inquiets", sont assis en cercle et écoutent "attentivement" le discours d'ouverture du Premier ministre de ce débat sur l'immigration voulu par Emmanuel Macron. Un débat qui portera notamment sur la "forte augmentation" de la demande d'asile, portée à 123.625 personnes en 2018, a souligné Matignon. Parmi ces demandeurs, Albanais et Géorgiens, ressortissants de pays considérés comme "sûrs", figurent respectivement en deuxième et troisième positions, derrière les Afghans. "Demande d'asile, je ne comprends que ça dans son discours", s'énerve Kamel, 24 ans, arrivé en 2016 du Soudan et maîtrisant parfaitement le français. "Je me force à écouter car j'ai peur qu'on m'interdise de nouvelles choses", s'inquiète-t-il, très vite rassuré par des bénévoles. Venu par hasard au centre, il est resté tout l'après-midi devant le débat, amusé par les discours "et le décor" de l'Hémicycle, et "comme ça je peux travailler mon français". "C'est difficile de traduire car il parle trop vite et pas comme j'ai appris", rigole quant à lui Abdullah, tout en tentant d'expliquer "les grandes lignes" du discours d'Edouard Philippe à ses voisins. Pour Marie Cougoureux de la Fondation de l'Armée du Salut, responsable de la Halte humanitaire, un lieu d'accueil de migrants Porte la Chapelle où elle avait organisé la retransmission, "le plus important c'est qu'ils sachent que des députés et des ministres débattent sur des sujets qui les concernent directement". "Ce n'est pas facile pour eux de tout comprendre mais on trouvait important qu'ils soient là pour ne pas que le débat ait lieu dans leurs dos", insiste de son côté le porte-parole de la Fondation de l'Armée du salut, Samuel Coppens. - "C'est de ma vie dont il parle" - A côté, concentré, Diabi, arrivé il y un an de Côte d'Ivoire, se sent "très concerné" car "c'est de ma vie dont il parle", souligne-t-il, ne quittant pas l'écran des yeux. "Est ce que quelque chose va changer pour nous aujourd'hui ?", demande en afghan un migrant à Hussein, un bénévole de la Fondation arrivé de Kaboul il y a trois ans. "Non, ils débattent et peut-être qu'un jour ils décideront", lui rétorque-t-il en souriant. Vivant dans un campement Porte de la Chapelle, de l'autre côté de la route, Hussein se demande: "Mais pourquoi ils ne parlent pas de nos tentes et de notre misère ?". "Ca fait deux heures qu'ils débattent, et je n'ai rien entendu sur nos camps, c'est bizarre", regrette aussi Kamel. Depuis plusieurs mois, Emmanuel Macron insiste sur le thème de l'immigration, persuadé que la présidentielle de 2022 se jouera sur les sujets régaliens et qu'il se retrouvera à nouveau face à Marine Le Pen. De leurs côtés, les associations "dénoncent l'instrumentalisation politique par le pouvoir exécutif des questions migratoires au détriment du respect des droits des personnes étrangères en France".]]></description>
   <pubDate>Mon, 07 Oct 2019 17:04:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
