<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Fri, 16 Nov 2018 11:40:01 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>L'Assemblée vote une taxe additionnelle de séjour pour financer la Société du Grand Paris</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181116103237.vezj685f.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté vendredi la création d'une taxe additionnelle de séjour de 15% en Île-de-France afin de financer la Société du Grand Paris (SGP), chargée de construire le futur métro automatique autour de la capitale. Les députés ont adopté un amendement en ce sens de Gilles Carrez (LR) et du rapporteur Joël Giraud (LREM), dans le cadre de l'examen en première lecture du projet de budget 2019 de l'État. Il vise à faire ainsi participer visiteurs et touristes, qui empruntent le réseau de transports franciliens, au financement de la SGP, à hauteur d'une vingtaine de millions d'euros annuels. "Aujourd'hui, pour un palace parisien, la taxe de séjour est plafonnée à 4 euros, pour des chambres à 1.000 euros. Pour un trois étoiles c'est 1,50 euro", a souligné M. Carrez, évoquant un "effet raisonnable" pour les visiteurs. Même si "personne n'aime rajouter des taxes", le ministre des Comptes publics Gérald Darmanin a donné un avis favorable à cette taxe additionnelle "infime" car "la France a besoin de ce Grand Paris". Cette "taxe additionnelle régionale de 15% à la taxe de séjour dans la région d'Île-de-France" sera "obligatoire et ne nécessite(ra) pas de délibération du conseil régional de l'Île-de-France", précisent les auteurs de l'amendement. Les députés soulignent dans leur exposé des motifs qu'"il s'agirait d'une recette dynamique" du fait de l'assujettissement également des hébergements meublés "mis en location sur les plateformes de réservation en ligne" du type Airbnb. Dans un communiqué, la principale organisation du secteur hôtelier, l'Union des métiers et des industries de l'hôtellerie (Umih), ainsi que le Groupement national des chaînes (GNC), s'étaient opposés en amont à cette "nouvelle taxe sur les Français et les touristes internationaux". Des députés LREM, craignant un "risque de contagion pour les autres régions", ont cherché en vain à limiter cette taxe additionnelle à deux années. En outre, l'Assemblée a voté un autre amendement de MM. Carrez et Giraud, prévoyant d'augmenter sous conditions de 10% la taxe sur les bureaux à Paris et dans les Hauts-de-Seine, également pour financer la SGP. Les parkings commerciaux seront inclus dans le champ de la taxe, au même titre que les locaux commerciaux. Une centaine de millions d'euros sont attendus de ces modifications.]]></description>
   <pubDate>Fri, 16 Nov 2018 10:32:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Logement social: l'Assemblée étend le crédit d'impôt Outre-mer</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181115234325.csvnvwi9.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a étendu jeudi soir aux bailleurs privés le crédit d'impôt en faveur du logement social en Outre-mer, où les besoins sont très importants. L'amendement, adopté sans faire débat, ouvre sous conditions le crédit d'impôt en faveur du logement social aux bailleurs privés et relève de 15% à 25% le quota maximal de logements financés à l'aide d'un prêt locatif social (PLS) éligibles à ce crédit d'impôt. "Avec 80% de la population éligible au logement social et une forte croissance démographique, les besoins en matière de logements sociaux dans les départements d'outre-mer, et en particulier à Mayotte, demeurent très importants", souligne cet amendement, défendu par le rapporteur Joël Giraud (LREM). Un autre amendement a été adopté pour étendre le bénéfice de la réduction d'impôt pour l'investissement dans le logement social en Outre-mer aux travaux de rénovation d'immeubles sociaux de plus de 20 ans situés dans certaines zones prioritaires. Toujours sur la fiscalité ultramarine et afin de développer le tourisme, un amendement du gouvernement a aussi été adopté pour étendre le bénéfice des aides fiscales à l'investissement aux navires de croisière de moins de 400 passagers.]]></description>
   <pubDate>Thu, 15 Nov 2018 23:43:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée vote un dispositif de soutien fiscal aux entreprises corses</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181115232147.jpu5cnjt.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté jeudi un amendement du gouvernement au projet de budget 2019 qui permettra à certaines entreprises en Corse de bénéficier d'avantages fiscaux. L'amendement, adopté en première lecture, vise à "instaurer un dispositif de zonage régional pour le soutien fiscal aux entreprises en vue de renforcer l'attractivité des territoires ruraux et montagneux afin de renforcer leur vitalité socio-économique", selon son exposé des motifs. Il précise que les critères proposés conduisent à rendre la Corse éligible. Les entreprises dans ces zones, définies notamment par des critères de taux de pauvreté, pourraient bénéficier à compter du 1er janvier 2019 d'une exonération d'impôt sur les bénéfices de cinq ans, totale les deux premières années puis dégressive, et d'exonérations d'impôts locaux. "Le dispositif qui est proposé au regard des conditions prévues ne va concerner que la Corse", a observé le rapporteur général Joël Giraud (LREM), évoquant "une exonération zonée plus cohérente", qui "correspond aux voeux des élus corses". Les dispositions ont de fait été saluées par les députés corses Jean-Félix Acquaviva et Michel Castellani, même s'ils ont dit les voir comme "un début". "C'est très bien pour la Corse, permettez aux autres territoires en souffrance de bénéficier des mêmes dispositifs", a affirmé pour sa part Thibault Bazin (LR). Un autre amendement gouvernemental a été adopté dans la soirée, afin de majorer les taux du crédit d'impôt recherche (CIR) et du crédit d'impôt innovation (CII) à respectivement 50% et 40% pour les dépenses éligibles dans des exploitations situées en Corse. Le gouvernement y voit une mesure incitative forte pour que les entreprises augmentent leurs dépenses de Recherche et développement (R&D) et d'innovation en Corse.]]></description>
   <pubDate>Thu, 15 Nov 2018 23:21:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Disque, spectacle, cinéma: l'Assemblée retouche des crédits d'impôt</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181115230406.js2ohnoz.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a apporté jeudi soir des modifications aux crédits d'impôt en faveur du spectacle vivant, de la production phonographique et pour les effets spéciaux au cinéma, à l'initiative notamment du gouvernement. Un amendement gouvernemental au projet de budget 2019 a ainsi été adopté pour "mieux orienter" le crédit d'impôt du spectacle vivant "en soutien à la production d'artistes émergents" et "en accompagnement d'entreprises moins subventionnées prenant des risques financiers". "Si le dispositif actuel a permis de soutenir en 2017 146 entreprises pour un montant de crédit d'impôt de 9,7 millions d'euros", il a notamment pu "bénéficier à des entreprises qui produisaient des artistes à forte notoriété", observe le gouvernement dans l'exposé des motifs de son amendement. Les critères d'éligibilité au crédit d'impôt sont modifiés, prévoyant notamment qu'il faudra un "spectacle comprenant quatre représentations au minimum dans au moins trois lieux différents". L'amendement réserve aussi le crédit d'impôt au spectacle musical et exclut les spectacles de variété. Face à des députés de divers bords cherchant à revoir la mesure, le rapporteur Joël Giraud (LREM) a défendu la volonté du gouvernement de "réencadrer ce crédit d'impôt", notant que le "bébé est joufflu", Gilles Carrez (LR) déplorant dans la foulée "l'escalade incessante de tous ces crédits d'impôt" Un autre amendement gouvernemental a aussi été voté sur le crédit d'impôt en faveur cette fois de la production phonographique, avec l'objectif de l'"adapter aux évolutions" du secteur "tout en resserrant le montant global de la dépense fiscale". L'amendement entend notamment tenir compte de l'essor du "streaming" (écoute en ligne et en flux) qui, au 1er semestre 2017, représentait 53% des revenus de l'industrie phonographique. Un décret viendra préciser les modalités de calcul d'équivalences entre les streams et les ventes physiques. Des amendements similaires portés par Pierre-Yves Bournazel (UDI-Agir) et Aurore Bergé (LREM) et sur lesquels le gouvernement a émis un avis de "sagesse" ont enfin été adoptés, cette fois pour porter de 30 à 40% le crédit d'impôt sur les effets visuels, avec l'objectif d'accroître la compétitivité de la France en la matière.]]></description>
   <pubDate>Thu, 15 Nov 2018 23:04:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Sénat s'oppose au "forfait réorientation" pour désengorger les urgences</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181115214716.ai5b02tc.html</link>
   <description><![CDATA[Le Sénat a supprimé jeudi le "forfait de réorientation" introduit à titre expérimental par l'Assemblée nationale pour tenter de désengorger les urgences, lors de l'examen du projet de budget de la Sécurité sociale pour 2019. Le "forfait de réorientation" instauré par les députés visait à inciter l'hôpital à rediriger les patients qui ne relèvent pas des urgences vers la médecine de ville. L'amendement, porté par le rapporteur général du budget Sécu à l'Assemblée, Olivier Véran (LREM), prévoyait une expérimentation pendant 3 ans dans des hôpitaux volontaires. La mesure "recueille au Sénat une unanimité d'opposition", a constaté la rapporteure pour l'assurance maladie, Catherine Deroche (LR), alors que sa suppression a été demandée sur tous les bancs, y compris par le sénateur LREM Michel Amiel. "C'est une fausse bonne idée", a jugé ce dernier. N'imaginant pas "convaincre" les sénateurs, la ministre de la Santé Agnès Buzyn a néanmoins tenté de défendre la mesure, selon elle "caricaturée à l'envie". "On sait qu'à peu près 20% des urgences n'ont rien à faire aux urgences (...) et dans ces 20% il y a franchement un petit pour cent de gens qui exagèrent", a-t-elle développé. "L'idée c'est que dans un certain nombre de cas, nous devons faire de la pédagogie vis-à-vis de nos concitoyens", a-t-elle plaidé. "Il est impossible de soutenir cette proposition tant elle contrevient à l'esprit même du serment d'Hippocrate", a affirmé Laurence Cohen (CRCE, à majorité communiste). "Comment ignorer que beaucoup de patients se rendent aux urgences car ils n'ont pas d'autre solution médicale", a-t-elle demandé, jugeant "irresponsable de prendre le risque de renvoyer un patient vers la médecine de ville qu'il ne trouvera peut-être pas, faute d'effectifs". "Ce qui m'inquiète dans cette mesure, c'est qu'elle semble baisser les bras", a pour sa part déclaré Bernard Jomier (PS). "Parce que Olivier Véran, là, il a inventé la tarification à l'inactivité. C'est stupéfiant, quand même. Ce n'est pas une bonne réponse".]]></description>
   <pubDate>Thu, 15 Nov 2018 21:47:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée atténue une disposition fiscale touchant les jeunes agriculteurs</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181115183453.7csui9xv.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a adopté jeudi, à l'initiative de députés de divers bords, une mesure atténuant une disposition fiscale du projet de budget 2019 pour les jeunes agriculteurs, le gouvernement saluant un dispositif "plus souple" que ce qu'il avait prévu. En complément des aides à l'installation, les jeunes agriculteurs bénéficient d'un abattement de 50% sur le bénéfice imposable réalisé au cours des cinq premières années d'activité. En 2011, la Cour des comptes a relevé qu'une partie des bénéficiaires de cette aide disposait de revenus élevés et avait préconisé un plafonnement. Le gouvernement avait donc prévu un abattement dégressif en fonction du bénéfice agricole réalisé, en le maintenant en intégralité au-delà de deux Smic nets. Pour "ne pas pénaliser les plus petits exploitants", les députés ont adopté un amendement, co-signé par des députés de divers bords, dont LREM, qui maintient notamment l'intégralité de l'abattement au-delà de trois Smic. Le ministre de l'Economie Bruno Le Maire a salué le travail des parlementaires pour parvenir à "un dispositif plus souple et progressif" qui "évite l'effet de seuil trop strict qui était la proposition initiale".]]></description>
   <pubDate>Thu, 15 Nov 2018 18:34:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée supprime plusieurs "petites" niches et dépenses fiscales</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181115182004.ju5luyef.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté jeudi la suppression de plusieurs "petites" niches fiscales "non justifiées" ou pour lesquelles le nombre de bénéficiaires est indéterminé, ainsi que des dépenses fiscales "non évaluées", dans le cadre du projet de budget pour 2019. Ces suppressions, intervenues lors de l'examen du texte en première lecture, concernent notamment "l'exonération des droits d'enregistrement pour les actes portant changement de régime matrimonial", celle portant sur "les intérêts des prêts familiaux" et deux dépenses "relatives aux sociétés unipersonnelles d'investissement à risque (Suir)". L'amendement porté par Amélie de Montchalin (LREM) et le rapporteur général Joël Giraud (LREM) sur les Suir vise même à "supprimer complètement" ces dernières, considérant que leur régime est "insuffisamment connu pour avoir suscité l'intérêt de la communauté des business angels" (investisseurs). L'exonération sur les droits d'enregistrement, qui engage 32 millions d'euros d'argent public selon les auteurs de l'amendement, a "un caractère excessif" en raison de "l'absence de limitation" dans son utilisation. Pour ce qui est de l'exonération portant sur les prêts familiaux, il a été considéré qu'elle était "susceptible d'encourager des comportements préjudiciables aux contribuables". Mme Montchalin et M. Giraud ont en revanche retiré un amendement visant à la suppression d'une série d'autres "petites" niches fiscales. Cela concernait, entre autres, des exonérations "sur les sociétés des unions d'économie sociale", sur "les plus-values de cessions de bateaux affectés au transport fluvial de marchandises" ou encore "au titre des cotisations versées à des associations syndicales pour réaliser des travaux de défense des forêts contre les incendies".]]></description>
   <pubDate>Thu, 15 Nov 2018 18:20:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée renforce l'attractivité fiscale de Paris pour les hauts cadres</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181115163031.00k880wa.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté jeudi une disposition renforçant l'attractivité fiscale de Paris pour les cadres de haut niveau dans le contexte du Brexit, par un amendement au projet de budget 2019 qui améliore le régime des "impatriés" en matière d'impôts. Les "impatriés" sont les salariés étrangers venant travailler en France ou Français y revenant après avoir exercé à l'étranger. L'amendement LREM adopté note, dans son exposé des motifs, que le régime fiscal "actuel ne présente guère de caractère incitatif au recrutement de cadres de haut niveau dans le cadre de transferts intra-groupes". Il étend donc "la possibilité d'une exonération forfaitaire de 30% à l'ensemble des salariés recrutés par un contrat local, qu'il s'agisse d'un recrutement direct à l'étranger ou d'un transfert intra-groupe". Cela permettra "ainsi d'augmenter l'attractivité de la place financière de Paris, dans le contexte de la sortie du Royaume-Uni de l'Union européenne", le Brexit. L'amendement a été sous-amendé par le gouvernement pour préciser que la mesure s'appliquera aux rémunérations dues, à compter du 1er janvier 2020. L'adoption de cet amendement intervient alors que L'UE et le Royaume-Uni se sont entendus mercredi soir sur un projet d'accord de retrait.]]></description>
   <pubDate>Thu, 15 Nov 2018 16:30:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Bitcoin: l'Assemblée clarifie le cadre fiscal</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181115155855.1oeryphq.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté jeudi en faveur d'un cadre fiscal "adapté" pour les gains réalisés par les particuliers lors de la cession d'actifs numériques, comme la "monnaie" virtuelle bitcoin, lors de l'examen du projet de budget pour 2019. "La France est ainsi la première nation au monde à proposer un cadre fiscal attractif et global pour le développement des crypto-actifs", a assuré sur Twitter le ministre de l'Economie Bruno Le Maire après l'adoption de l'amendement du gouvernement en première lecture. Il s'agit d'instaurer "un cadre adapté à l'imposition, à l'impôt sur le revenu et aux prélèvements sociaux, des gains réalisés à titre occasionnel par les particuliers lors de la cession de crypto-actifs", selon le texte. La reconstitution du prix d'acquisition de ces actifs numériques étant très complexe, du fait de leur caractère échangeable, le texte se base sur "une méthode similaire à celle déjà employée dans le cadre du plan d'épargne en actions". Les gains seront imposés à un taux global de 30%. Les contribuables qui ne respecteraient par leur nouvelle obligation déclarative pourront être sanctionnés d'une amende dont le montant n'a pas encore été acté.]]></description>
   <pubDate>Thu, 15 Nov 2018 15:58:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Avocats et magistrats de nouveau mobilisés contre la réforme "déshumanisante" de la justice</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181115155350.5d4r04dr.html</link>
   <description><![CDATA["Justice en danger": plusieurs centaines d'avocats et des magistrats se sont de nouveau mobilisés jeudi en France contre une réforme gouvernementale "déshumanisante", à quelques jours de son examen à l'Assemblée nationale. Faisant hurler leurs sifflets et transportant un petit cercueil symbolisant la "justice morte", des centaines de robes noires se sont rassemblées à Paris, devant le Palais-Bourbon, pour exiger "une justice pour tous, avec tous, partout" et exhorter les députés à refuser certaines dispositions du projet de réforme de la garde des Sceaux Nicole Belloubet. Les professionnels de la justice - greffiers, personnels de la protection judiciaire de la jeunesse, conseillers d'insertion et de probation - s'étaient également donné rendez-vous sur les marches des tribunaux à Douai, Agen, Dijon, Saint-Pierre de la Réunion ou Nice pour "maintenir la pression", à l'appel notamment du Conseil national des barreaux (CNB), du Syndicat des avocats de France (SAF) et du Syndicat de la magistrature (SM). Dans un communiqué commun, les organisations dénoncent "les dérives d'un projet de loi qui va engendrer une justice illisible, inaccessible, inhumaine et privatisée". Le texte qui arrive à l'Assemblée a été rétabli par la Commission des lois après avoir été détricoté par le Sénat. "C'est une réforme qui privilégie les économies de gestion et qui éloigne le justiciable du juge", a estimé la présidente du CNB, Christiane Féral-Schuhl, qui a émis plusieurs "alertes rouges". Principaux griefs: la révision des pensions alimentaires par les directeurs des caisses d'allocations familiales (CAF) et plus par les juges d'instance, des injonctions de payer délivrées par une plateforme numérique et non plus lors d'une audience ou encore l'expérimentation d'un tribunal criminel départemental, jugeant notamment les viols et uniquement composé de magistrats professionnels. "L'objectif est manifestement de limiter l'accès au juge, plutôt que de donner à la justice les moyens de fonctionner", a critiqué dans un communiqué l'Union syndicale des magistrats (USM, majoritaire), qui ne participait pas à la mobilisation. - "Fracture numérique" - La garde des Sceaux a de nouveau défendu jeudi matin sur France Culture sa loi, "construite pour les justiciables" et qui "recentre le juge là où il apporte de la plus-value". Son projet, examiné en séance à l'Assemblée dès lundi, prévoit notamment la dématérialisation de certains actes de procédure, la fusion des tribunaux d'instance et de grande instance ou encore la création de 7.000 places de prison. Avec un budget en augmentation de 25% sur cinq ans, qui "dépassera les neuf milliards d'euros", ce n'est pas une loi "d'économies", a assuré la ministre. Quelque 6.500 emplois supplémentaires seront créés chez les magistrats, greffiers et surveillants pénitentiaires, a rappelé Mme Belloubet. "En France la justice c'est 61,2 euros par Français, donc deux fois moins qu'en Allemagne. On a 10 juges pour 100.000 personnes, pour une moyenne de 21 juges en Europe. Le budget de la justice augmente, certes, mais c'est surtout en faveur de l'administration pénitentiaire", a tancé à Lyon l'ancien bâtonnier Éric Jeantet, mobilisé avec 150 autres professionnels. "Pour faire des économies et aller plus vite, on va remplacer des professionnels par des ordinateurs, cette réforme va fragiliser encore plus les points d'accès à la justice. Pour la justice pénale, on va assister à une réduction importante des garanties des libertés publiques", a affirmé à Bobigny Sophie Combes, magistrate et déléguée du SM, classé à gauche. En Seine-Saint-Denis, où la dénonciation d'une "paupérisation" de la justice est récurrente, les inquiétudes se concentraient sur la dématérialisation. "Dans le département, où certaines personnes ne savent ni lire ni écrire ou alors n'ont pas un accès simple à internet, nos clients vont arrêter de saisir la justice", a confié à l'AFP Virginie Marques, avocate de 40 ans. "Dix millions de Français n'ont pas accès à internet, d'où un risque de fracture numérique. Ils ont droit à la même justice que les autres", a rappelé devant l'Assemblée nationale la présidente du CNB. En écho, une pancarte montrait Martine, l'héroïne des albums enfantins, interloquée devant un ordinateur. "Martine tente de saisir un juge", était-il écrit. burs-asl/jt/sd]]></description>
   <pubDate>Thu, 15 Nov 2018 15:53:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée adopte un dispositif "anti-abus" en remplacement de l'"exit tax"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181115154211.63iypoef.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée a approuvé jeudi le remplacement de l'"exit tax" par un dispositif "anti-abus" afin de freiner davantage l'évasion fiscale des entrepreneurs, lors de vifs débats marqués par une passe d'armes entre le ministre Bruno Le Maire et un élu LR. Pour les patrimoines les plus importants, les députés ont voté une forme de compromis par un amendement du rapporteur général Joël Giraud (LREM), cosigné par Émilie Cariou (LREM), au projet de budget pour 2019. Impôt instauré en 2011 par Nicolas Sarkozy, l'"exit tax" porte sur les "plus-values latentes" de chefs d'entreprise qui décident de transférer leur domiciliation fiscale à l'étranger, en cas de cession effective de leur patrimoine en France dans les quinze années suivant leur départ. Le président de la République Emmanuel Macron avait annoncé au printemps sa suppression afin de renforcer l'attractivité de la France, mais le projet de loi de Finances (PLF) prévoit finalement de lui substituer un dispositif "anti-abus" plus ciblé. Il concerne les cessions de patrimoine intervenant jusqu'à deux ans après un départ de France, contre jusqu'à 15 ans à l'heure actuelle. "Si on veut faire la reconquête industrielle de la France, nous avons besoin (...) d'une politique fiscale sur le capital qui soit différente. Le capital, c'est nécessaire!", a défendu le ministre de l'Économie Bruno Le Maire, soulignant le manque d'efficacité de "l'exit tax". "Le délai de deux ans est une suppression de fait de l'exit tax", a estimé le député LR Fabien Di Filippo avant un échange musclé avec M. Le Maire qui lui a suggéré d'opter "pour une tisane à la place d'un café le matin". "Je ne vous donnerai pas les ingrédients qu'il y a dans mon jus d'orange (...) parce qu'il y a certaines choses, comme les valeurs, auxquelles vous pourriez vous montrer allergique", a rétorqué M. Di Filippo. "Ce sera la fin du débat avec moi", a alors lancé M. Le Maire au groupe LR, "si l'un de vos membres s'en prend encore à mes valeurs personnelles". Un amendement adopté à la quasi-unanimité, avec l'avis favorable du ministre, a finalement rallongé le délai à cinq ans après le départ hors de France du contribuable, pour les participations les plus importantes, supérieures à 2,57 millions d'euros. À l'issue de ce délai, celui-ci bénéficiera d'un dégrèvement complet de l'"exit tax" pesant sur les plus-values latentes sur les titres et valeurs mobilières détenues. Cela concernerait un tiers des redevables de l'"exit tax". Pour les participations inférieures, le délai de deux ans prévu par le gouvernement est maintenu. Christine Pirès-Beaune (PS) a proposé en vain de porter le délai à 10 ans pour les participations les plus importantes, en dénonçant "le rabot de l'exit tax". "Deux ans, ce ne sera absolument pas dissuasif pour celui qui veut pratiquer le dumping fiscal", a estimé quant à lui l'Insoumis Éric Coquerel à propos de la mesure globale.]]></description>
   <pubDate>Thu, 15 Nov 2018 15:42:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Réforme de la justice: avocats "en colère" et magistrats rassemblés devant l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181115120748.yq6l6o38.html</link>
   <description><![CDATA[Plusieurs centaines d'avocats, mais aussi des magistrats, se sont rassemblés jeudi devant l'Assemblée nationale pour exiger une "justice humaine et accessible", quatre jours avant l'examen par les députés du projet de réforme du gouvernement, a constaté une journaliste de l'AFP. "Justice en danger, avocats en colère", "Non à la mise à mort programmée de la justice": des délégations des barreaux de Poitiers, Bordeaux, Saint-Quentin, de Nantes ou Chambéry ont fait retentir leurs sifflets devant le Palais Bourbon et exhorté les députés à la "responsabilité" en refusant d'adopter certaines dispositions du projet de loi. Celui-ci, "purement gestionnaire", va "engendrer une justice illisible, inaccessible, inhumaine et privatisée", craint l'intersyndicale qui appelait à des rassemblements partout en France. Le projet de loi doit être examiné en séance à partir de lundi. Il prévoit notamment la dématérialisation de certains actes de procédure, la fusion des tribunaux d'instance et de grande instance ou encore la création de 7.000 places de prison. Au milieu d'une nuée de robes noires, la présidente du Conseil national des barreaux (CNB), Christiane Féral-Schuhl, a lancé au micro plusieurs "alertes rouges". Elle a ciblé la révision des pensions alimentaires par les directeurs des caisses d'allocations familiales (CAF), la plateforme dématérialisée des injonctions de payer ou encore la création d'un tribunal criminel départemental, jugeant notamment les viols et uniquement composé de magistrats professionnels. "Dix millions de Français n'ont pas accès à internet, d'où un risque de fracture numérique. Ils ont droit à la même justice que les autres", a donné en exemple Mme Féral-Schuhl. "On craint que l'accès du justiciable à un juge devienne de plus en plus complexe, qu'à force de dématérialiser il ne trouve plus d'interlocuteur", a témoigné à l'AFP Mélanie Goedert, avocate au barreau de Metz. La garde des Sceaux Nicole Belloubet a de nouveau défendu jeudi matin sur France Culture une loi "construite pour les justiciables", qui permettra selon elle "une justice mieux financée, plus rapide, plus proche" et apportant "plus de crédibilité" en redonnant du "sens" aux peines de prison. Ce n'est pas une loi "d'économies", mais de "transformation de la justice", a-t-elle assuré. Le budget de la justice sera augmenté de 25% sur cinq ans et "dépassera les neuf milliards d'euros" et "6.500 emplois seront créés", a insisté Mme Belloubet.]]></description>
   <pubDate>Thu, 15 Nov 2018 12:07:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Polynésie: l'Assemblée nationale pose un jalon pour le futur "centre de mémoire" des essais nucléaires</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181114235521.uxipjw2q.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté très largement dans la nuit de mercredi à jeudi la cession par l'Etat à la Polynésie du bâtiment nécessaire à la réalisation du "centre de mémoire" des essais nucléaires, à l'occasion de l'examen du projet de budget 2019. De 1966 à 1996, les atolls de Mururoa et Fangataufa ont été le théâtre de 193 essais nucléaires, qui ont eu des effets sur la santé et l'environnement des populations. Par la cession de cet hôtel du commandement de la Marine, à Papeete (Tahiti), il s'agit de "tenir la promesse de gouvernements sucessifs" et "ce sera juste réparation", s'est félicité le ministre des Comptes publics Gérald Darmanin. "Dès 2006, soit dix ans après la fin des essais nucléaires, le besoin d'un lieu où s'informer, conserver et transmettre la mémoire des essais nucléaires s'est unanimement exprimé dans la population polynésienne", souligne l'exposé des motifs de l'amendement gouvernemental adopté en première lecture, qui a été salué sur tous les bancs. En janvier 2018 a été installé, par la ministre des Outre-Mer, le comité de projet pour la création du "centre de mémoire des essais" ainsi que le groupe scientifique chargé d'établir le périmètre et le contenu du projet. L'amendement prévoit la cession à titre gratuit du bâtiment nécessaire, sous réserve d'un retour à l'État si la collectivité ne réalisait pas le centre dans un délai de cinq années.]]></description>
   <pubDate>Wed, 14 Nov 2018 23:55:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Budget: l'Assemblée vote les baisses d'emplois à Bercy</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181114234345.4sxkkefn.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté mercredi soir les crédits 2019 du ministère de l'Action et Comptes Publics, qui est l'administration qui perd le plus d'emplois, près de 2.300, ce contre quoi s'est élevée principalement la gauche. Le ministère verra son budget diminuer très légèrement, de 8,15 à 8,08 milliards d'euros (environ 1% sans prendre en compte l'inflation). Le ministre des Comptes publics Gérald Darmanin a souligné "l'absolue nécessité de transformer l'Etat en profondeur". Les suppressions d'emplois concerneront essentiellement la direction générale des finances publiques (DGFIP), en lien avec la mise en place du prélèvement à la source, la disparition progressive de la taxe d'habitation et encore celle de taxes à faible rendement. Le gouvernement a cependant l'objectif d'"améliorer la qualité du service aux usagers" et la DGFIP "va prendre davantage en compte l'équilibre des territoires", a assuré le ministre. Dénonçant une "obsession austéritaire qui désorganise le coeur des missions de l'Etat", les Insoumis ont cherché en vain à maintenir les moyens des services fiscaux locaux. Les socialistes ont pour leur part demandé une augmentation de 10% des moyens humains de lutte contre la fraude fiscale des grandes entreprises, ainsi que des effectifs de la Direction générale des douanes en vue du Brexit. Quelque 700 douaniers en plus sur trois ans face à la sortie du Royaume-Uni de l'UE, dont 350 dès 2019, c'est "sous-estimé", ont aussi estimé les communistes, d'autant que 100 postes vont être supprimés par ailleurs aux douanes. Le ministre a répondu qu'il serait toujours temps d'ajuster en 2019. De façon générale, les Républicains ont également jugé que les suppressions de postes ne devaient pas "se faire au détriment du service des usagers ou de la lutte contre la fraude fiscale". Les députés UDI-Agir ont salué "la volonté manifeste du gouvernement de réduction des dépenses publiques" mais demandé "qu'une vigilance particulière soit apportée à la capacité du personnel, avec des effectifs réduits, d'atteindre les objectifs fixés".]]></description>
   <pubDate>Wed, 14 Nov 2018 23:43:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Fiscalité du rhum outre-mer: le Sénat étale sur 6 ans l'alignement sur la métropole</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181114212357.518r5ytd.html</link>
   <description><![CDATA[Le Sénat a adopté mercredi un amendement du gouvernement au projet de budget de la Sécu étalant sur 6 ans, au lieu de quatre comme voté à l'Assemblée nationale, l'alignement de la fiscalité des spiritueux, en particulier du rhum, sur la métropole. Ce délai est un compromis entre la position initiale du gouvernement qui envisageait initialement une période plus longue, de dix ans, alors que les députés l'avaient raccourcie à quatre années. La ministre de la Santé Agnès Buzyn a assuré que tous les produits générés par cette taxation iraient à l'outre-mer, "pour la prévention". "Je ne souhaite pas stigmatiser la population", a-t-elle souligné. "Mais je ne peux pas accepter l'idée que nous fassions moins bien pour nos concitoyens des départements d'outre-mer" que pour ceux de métropole "en termes de prévention". Elle a également indiqué que les produits attendus au terme des 6 ans représentaient 30 millions d'euros. Cette disposition "ne vise que la consommation locale", "80% de la production de rhum partant à l'exportation", a-t-elle souligné à l'adresse des sénateurs ultramarins, inquiets des répercussions sur l'économie locale. La sénatrice PS de la Martinique Catherine Conconne a été la plus offensive contre cet alignement, même étalé dans le temps. "La France a protégé sa production viticole, son vin", a-t-elle lancé. "La France c'est le vin, nous dans nos pays c'est le rhum, et nous tenons à ce patrimoine". Elle a également dénoncé les "caricatures" de "toutes les dérives comportementales liées à l'alcoolisation", visant les territoires d'outre-mer. Apparenté socialiste, Bernard Jomier a contre-attaqué sur le terrain des "ravages de l'alcool". "Les consommations d'alcool fort sont deux fois plus élevées dans les départements d'outre-mer qu'en métropole" et "le syndrome d'alcoolisation foetale est 5 fois plus élevé à La Réunion qu'en métropole", a-t-il affirmé. Pour le CRCE (à majorité communiste), Laurence Cohen a estimé que la proposition de la ministre "semble entendre tous les arguments donnés dans l'hémicycle". L'amendement du gouvernement vise "à aligner progressivement, à partir de 2020, la cotisation de sécurité sociale aux alcools forts produits et consommés dans les territoires ultra-marins par rapport au tarif en vigueur en métropole". Elle aligne en outre, dès 2020, le mode de calcul de cette cotisation sur celui de la métropole, en l'appliquant à une quantifié d'alcool pur.]]></description>
   <pubDate>Wed, 14 Nov 2018 21:23:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
