<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Sun, 08 Sep 2019 16:30:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Goulard à la Commission européenne: un risque d'"affaiblir" la France, selon Mignola (MoDem)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190908142353.1hozp4z8.html</link>
   <description><![CDATA[Le président du groupe MoDem à l'Assemblée nationale, Patrick Mignola, a estimé dimanche que le choix de Sylvie Goulard, ex-MoDem, comme candidate de la France à la Commission européenne faisait peser le risque "d'affaiblir l'image" du pays. "Le fait qu'il y ait une procédure judiciaire en cours, qu'il puisse y avoir des contestations sur sa carrière personnelle, (...) cela peut affaiblir l'image de la France", a jugé M. Mignola sur Radio J. Il n'a pas caché les "chikayas de longue date" entre Mme Goulard et le MoDem qu'elle a quitté. Cette spécialiste de l'UE aux compétences reconnues a été choisie par Emmanuel Macron pour occuper le poste de la France à la commission européenne, intronisée le 1er novembre. Elle doit encore être auditionnée par le Parlement pour obtenir le poste. Sa désignation avait provoqué quelques grincements de dents en raison de son implication présumée dans l'affaire d'emplois fictifs d'assistants des eurodéputés du parti Modem. Cette eurodéputée centriste de 2009 à 2017 avait dû quitter son poste de ministre des Armées un mois à peine après sa nomination en 2017, en raison de cette affaire qui a également provoqué le départ des centristes François Bayrou et Marielle de Sarnez. La candidate pourrait être mise en difficulté par une autre affaire: un travail généreusement rémunéré pour un think tank américain alors même qu'elle était eurodéputée. Selon M. Mignola, "dans la séquence actuelle où le président de la République s'est réaffirmé comme un leader, comme quelqu'un (...) capable de remettre la France à sa place sur la scène mondiale et de refaire de la France un vrai moteur européen", "il faut que la France soit forte". Donc "il ne faut pas que la (possible) contestation d'une personne devienne ensuite la contestation d'un pays". Cependant, Mme Goulard "a toutes les qualités pour" le poste, mais "il faudra qu'elle se défende très bien", a admis M. Mignola. Le choix de M. Macron est-il une erreur? "Non, il avait pris l'ensemble des précautions pour vérifier qu'elle était en règle. Le Parlement européen lui-même a dit qu'elle était en règle", répond-il. Mme Goulard a remboursé 45.000 euros brut au Parlement européen au titre des salaires et charges de son assistant parlementaire, et le Parlement a clos le dossier le 30 août. L'enquête judiciaire française se poursuit néanmoins. Concernant le think tank américain qui l'a rémunérée entre 2013 et 2016, "elle pourra j'imagine s'en justifier", a poursuivi M. Mignola.]]></description>
   <pubDate>Sun, 08 Sep 2019 14:23:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Hausse de 2% des étudiants internationaux (hors UE) inscrits en France</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190908075234.chnv0lq5.html</link>
   <description><![CDATA[Frédérique Vidal, ministre de l'Enseignement supérieur, a affirmé dimanche que le nombre d'étudiants internationaux extracommunautaires inscrits dans les établissements français était en hausse "d'un peu plus de 2%" pour cette rentrée. "Le nombre d'étudiants internationaux inscrits cette année dans les établissements a augmenté, d'un peu plus de 2%", a-t-elle déclaré sur Europe 1, ce "alors que [les nouveaux] tarifs ont été affichés". Le gouvernement avait annoncé en novembre dernier une hausse des frais des étudiants étrangers (hors Union européenne), pour améliorer en parallèle les conditions d'accueil. Ainsi cette année, à la rentrée, les étudiants extra-européens devront s'acquitter de 2.770 euros en licence et 3.770 euros en master et doctorat, soit plus de dix fois plus que leurs homologues européens. Selon Mme Vidal, sept universités (sur plus de 70) ont mis en place la réforme des frais d'inscription. L'annonce de cette réforme avait suscité une vive opposition chez les syndicats d'étudiants et d'enseignants du supérieur, les opposants craignant que soit érigé un "mur de l'argent" frappant les étudiants étrangers les moins fortunés. Un rapport parlementaire avait mis en garde contre un risque pour l'attractivité de l'enseignement supérieur français. Plusieurs universités en France avaient fait savoir qu'elles n'appliqueraient pas cette hausse, en utilisant la possibilité d'exonérer de frais une partie (10%) de leurs effectifs.]]></description>
   <pubDate>Sun, 08 Sep 2019 07:52:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Accusations de harcèlement: Cabaré (LREM) cède une vice-présidence</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190906152353.ah0dk7sn.html</link>
   <description><![CDATA[Le député LREM Pierre Cabaré a démissionné de son poste de vice-président de la délégation aux droits des femmes de l'Assemblée nationale, à la suite de l'enquête sur des accusations de harcèlement le visant, a-t-on indiqué vendredi de sources parlementaires. Selon France 3 Occitanie, l'élu de Haute-Garonne fait l'objet d'une enquête préliminaire pour harcèlement moral et sexuel sur des collaborateurs parlementaires. Une ancienne collaboratrice, qui est également sa suppléante, a déposé plainte contre lui également pour agression sexuelle. L'inspection du travail a en outre saisi le parquet, rapporte le média. M. Cabaré a de son côté annoncé avoir déposé plainte pour "dénonciation calomnieuse et fausse attestation". Il a démissionné de son poste de vice-président de la délégation aux droits des femmes, tout en restant membre de la délégation, a-t-on appris auprès de celle-ci. Sa présidente Marie-Pierre Rixain a "pris acte" de cette démission vendredi, selon un communiqué. M. Cabaré a enregistré au total cinq départs de collaborateurs de son cabinet, dont deux licenciements pour fautes graves. Mediapart et La Dépêche du Midi ont révélé jeudi que ces cinq personnes avaient envoyé un courrier d'alerte en mai au président du groupe majoritaire Gilles Le Gendre, au président de l'Assemblée Richard Ferrand ainsi qu'au délégué général de LREM Stanislas Guérini. Ils y évoquaient des "agissements inacceptables et répétés" du député depuis le début de son mandat, et faisaient état des procédures en cours, en demandant "la plus stricte confidentialité". Ils n'ont pas eu de réponse à leur courrier. Dès lors que des procédures étaient lancées, il n'y avait pas lieu d'intervenir, justifie-t-on dans les entourages de Gilles Le Gendre et Richard Ferrand notamment. En outre, sur les questions de harcèlement, un travail était en cours à l'Assemblée, qui doit déboucher en octobre sur la mise en place d'une "cellule" de prévention et d'accompagnement. L'intersyndicale des collaborateurs parlementaires à l'Assemblée a demandé cette semaine une "réunion d'urgence" contre le harcèlement, après les révélations concernant M. Cabaré, et rendez-vous a été fixé la semaine prochaine avec M. Ferrand.]]></description>
   <pubDate>Fri, 06 Sep 2019 15:23:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Accusations de harcèlement: Cabaré (LREM) en retrait pendant l'enquête</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190906142545.jdjtpxd7.html</link>
   <description><![CDATA[Le député LREM Pierre Cabaré s'est mis en retrait de son poste de vice-président de la délégation aux droits des femmes de l'Assemblée nationale, le temps de l'enquête sur des accusations de harcèlement le visant, a-t-on indiqué vendredi de sources parlementaires. Selon France 3 Occitanie, l'élu de Haute-Garonne fait l'objet d'une enquête préliminaire pour harcèlement moral et sexuel sur des collaborateurs parlementaires. Une ancienne collaboratrice, qui est également sa suppléante, a déposé plainte contre lui également pour agression sexuelle. L'inspection du travail a en outre saisi le parquet, rapporte le média. M. Cabaré a de son côté annoncé avoir déposé plainte pour "dénonciation calomnieuse et fausse attestation". Il s'est mis en retrait de son poste de vice-président de la délégation aux droits des femmes, tout en restant membre de la délégation, a-t-on appris auprès de celle-ci et du groupe LREM de l'Assemblée. M. Cabaré a enregistré au total cinq départs de collaborateurs de son cabinet, dont deux licenciements pour fautes graves. Mediapart et La Dépêche du Midi ont révélé jeudi que ces cinq personnes avaient envoyé un courrier d'alerte en mai au président du groupe majoritaire Gilles Le Gendre, au président de l'Assemblée Richard Ferrand ainsi qu'au délégué général de LREM Stanislas Guérini. Ils y évoquaient des "agissements inacceptables et répétés" du député depuis le début de son mandat, et faisaient état des procédures en cours, en demandant "la plus stricte confidentialité". Ils n'ont pas eu de réponse à leur courrier. Mais dès lors que des procédures étaient lancées, il n'y avait pas lieu d'intervenir, justifie-t-on dans les entourages de Gilles Le Gendre et Richard Ferrand notamment. En outre, sur les questions de harcèlement, un travail était en cours à l'Assemblée, qui doit déboucher en octobre sur la mise en place d'une "cellule" de prévention et d'accompagnement. L'intersyndicale des collaborateurs parlementaires à l'Assemblée a demandé cette semaine une "réunion d'urgence" contre le harcèlement, après les révélations concernant M. Cabaré, et rendez-vous a été fixé la semaine prochaine avec M. Ferrand.]]></description>
   <pubDate>Fri, 06 Sep 2019 14:25:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le groupe des députés LREM se dote d'un nouvel exécutif</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190905153856.l6f2cfg3.html</link>
   <description><![CDATA[Le groupe des quelque 300 députés LREM, dirigé par Gilles Le Gendre, s'est doté jeudi d'un nouvel exécutif et d'un conseil politique, tous deux intégrant différentes sensibilités, en amont de la rentrée parlementaire. M. Le Gendre, confirmé en juillet à la tête du groupe majoritaire lors d'un vote interne, a en grande partie renouvelé son équipe de vice-présidents, porte-parole et "whips" (coordinateurs LREM pour les commissions de l'Assemblée), selon le "kit de rentrée" transmis à l'AFP. En lieu et place de Naïma Moutchou, Marie Lebec devient 1ère vice-présidente. Florent Boudié, l'un des principaux challengers de M. Le Gendre lors du vote interne en juillet, a été nommé vice-président chargé des territoires. Le porte-parolat a été remanié également, avec les départs notamment de Jean-Baptiste Djebbari au gouvernement, et l'entrée de Sylvain Maillard, Laurent Pietraszewski et Célia de Lavergne. Côté "whips", Emilie Cariou prend les rênes aux Finances, Christine Cloarec aux Affaires sociales. Pour répondre à l'aspiration des "marcheurs" d'un groupe davantage à l'offensive, un conseil politique est en outre créé, composé de 24 députés et animé par un délégué de la présidence, Francis Chouat. Il a vocation à constituer "un trait d'union avec le mouvement et la société civile pour nourrir le débat d'idées". Parmi ses membres, des députés particulièrement politiques comme Marie Guévenoux, Aurore Bergé, Sacha Houlié, Jean-François Cesarini, Laetitia Avia, Cendra Motin, et encore Aurélien Taché. Enfin, comme annoncé dès juillet, 24 groupes d'animation politique (GAP) sont installés pour "permettre à chacune et chacun de s'investir dans les grands chantiers de l'acte 2 de la législature", fait valoir M. Le Gendre. D'après l'élu de Paris, "un groupe plus politique et plus rassemblé, c'est ce qui nous permettra de relever collectivement les défis qui sont devant nous: bioéthique, retraites, statut de l'élu, budget, grand âge et autonomie, audiovisuel, réforme institutionnelle, etc". L'Assemblée nationale reprend mardi ses travaux, avec l'examen en nouvelle lecture dans l'hémicycle du projet de loi sur les mobilités, et en parallèle en commission spéciale du projet de loi sur la PMA pour toutes.]]></description>
   <pubDate>Thu, 05 Sep 2019 15:38:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Pas d'objet nazi à l'Assemblée nationale, assure son président</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190905113038.ii9nii94.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée nationale Richard Ferrand (LREM) a affirmé jeudi "qu'aucun objet ou emblème" nazi n'est conservé par l'institution, après les révélations sur un buste d'Hitler conservé au Sénat. Ce buste ainsi qu'un drapeau à croix gammée, legs de l'occupation allemande, se trouvent dans les caves de la chambre haute, comme l'a révélé le quotidien Le Monde. Le président du Sénat Gérard Larcher a dit mercredi en ignorer l'existence. Le député LR de la Manche Philippe Gosselin a aussitôt écrit à M. Ferrand, lui demandant "si les archives de l'Assemblée nationale possèdent de tels objets, datant de ces temps funestes". "Vérification faite, je peux vous affirmer qu'aucun objet ou emblème de cette nature ne figure dans les collections de l'Assemblée nationale, ni au sein du service de la Bibliothèque et des Archives, ni dans les réserves du service des Affaires immobilières et du Patrimoine", lui a répondu jeudi le titulaire du perchoir, dans un courrier transmis à l'AFP. "Quelques archives administratives, en revanche, permettent de savoir ce qui s'est passé au Palais Bourbon sous l'Occupation, comme le tournage d'un film de propagande ou le procès de jeunes résistants qui furent ensuite fusillés au Mont-Valérien", précise M. Ferrand. Il souligne avoir "autorisé le tournage d'un documentaire sur les années noires au Palais Bourbon, qui doit être diffusé cet automne sur LCP". "Comme vous, je veux enseigner l'horreur du nazisme", ajoute M. Ferrand à l'adresse de M. Gosselin. Les bâtiments du Palais Bourbon ont été occupés pendant la Seconde guerre mondiale notamment par une partie de l'administration du "Gross-Paris", par l'état-major de la Luftwaffe (armée de l'air allemande) et par le service de la question juive.]]></description>
   <pubDate>Thu, 05 Sep 2019 11:30:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Harcèlement à l'Assemblée: réunion en urgence la semaine prochaine</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190904192623.xgd0k4s2.html</link>
   <description><![CDATA[L'intersyndicale des collaborateurs parlementaires à l'Assemblée a demandé mercredi une "réunion d'urgence" contre le harcèlement moral et sexuel, après des révélations de presse sur une enquête concernant un député LREM, et rendez-vous a été fixé la semaine prochaine. Selon France 3 Occitanie, l'élu de Haute-Garonne, Pierre Cabaré, fait l'objet d'une enquête préliminaire pour harcèlement moral et sexuel. Une ancienne assistante parlementaire, qui est également sa suppléante, a déposé plainte contre lui également pour agression sexuelle. L'inspection du travail a en outre saisi le parquet, rapporte le média. Dans un communiqué, M. Cabaré, vice-président de la délégation aux droits des femmes de l'Assemblée, a assuré qu'"à raison des fausses accusations, rumeurs et malveillances dont je fais l'objet, j'ai bien avant les publications qui relayent les dites allégations, déposé plainte pour dénonciation calomnieuse et fausse attestation". Il a enregistré au total cinq départs de collaborateurs de son cabinet, dont deux licenciements pour fautes graves. L'intersyndicale CFE-CGC, CFTC, CGT, CFDT, SNCP-FO, Solidaires, Unsa, qui a déjà alerté sur la problématique du harcèlement, a réclamé mercredi une réunion d'urgence au président de l'Assemblée Richard Ferrand (LREM) ainsi qu'aux huit présidents des groupes politiques. M. Ferrand recevra l'intersyndicale la semaine prochaine, a-t-on appris auprès de son entourage. "Il est en effet nécessaire de tout mettre en oeuvre auprès des députés et des collaborateurs, non seulement au Palais?Bourbon mais aussi en circonscription, pour s'assurer de la réelle prise en compte des cas de harcèlement moral ou sexuel en matière de prévention et de sanctions", a écrit l'intersyndicale, dans un extrait envoyé à la presse. "Lorsque ces agissements sont avérés, ils sont en effet indignes de notre institution", ajoute-t-elle. Au printemps dernier, l'Assemblée nationale a donné son feu vert à la création d'un dispositif de prévention et d'accompagnement dans la lutte contre le harcèlement, qui doit encore être mis en oeuvre. Le bureau de l'Assemblée, plus haute instance collégiale, traitera de la mise en place de cette "cellule harcèlement" début octobre, a indiqué la présidence.]]></description>
   <pubDate>Wed, 04 Sep 2019 19:26:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Harcèlement à l'Assemblée: l'intersyndicale des collaborateurs veut une réunion d'urgence</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190904143531.siz5iruf.html</link>
   <description><![CDATA[L'intersyndicale des collaborateurs parlementaires à l'Assemblée a demandé mercredi une "réunion d'urgence" pour des "mesures concrètes" contre le harcèlement moral et sexuel, après des révélations de presse sur une enquête concernant un député LREM. Selon France 3 Occitanie, l'élu de Haute-Garonne Pierre Cabaré fait l'objet d'une enquête préliminaire pour harcèlement moral et sexuel. Une ancienne assistante parlementaire, qui est également sa suppléante, a déposé plainte contre lui également pour agression sexuelle. L'inspection du travail a en outre saisi le parquet, rapporte le média. M. Cabaré n'était pas joignable dans l'immédiat. L'intersyndicale CFE-CGC, CFTC, CGT, CFDT, SNCP-FO, Solidaires, Unsa, qui a déjà alerté sur la problématique du harcèlement, a réclamé mercredi une réunion d'urgence au président de l'Assemblée Richard Ferrand (LREM) ainsi qu'aux huit présidents des groupes politiques. "Il est en effet nécessaire de tout mettre en oeuvre auprès des députés et des collaborateurs, non seulement au Palais?Bourbon mais aussi en circonscription, pour s'assurer de la réelle prise en compte des cas de harcèlement moral ou sexuel en matière de prévention et de sanctions", a écrit l'intersyndicale, dans un extrait envoyé à la presse. "Lorsque ces agissements sont avérés, ils sont en effet indignes de notre institution", ajoute-t-elle. Au printemps dernier, l'Assemblée nationale a donné son feu vert à la création d'un dispositif de prévention et d'accompagnement dans la lutte contre le harcèlement, qui doit encore être mis en oeuvre.]]></description>
   <pubDate>Wed, 04 Sep 2019 14:35:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Débat sur la politique migratoire le 30 septembre à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190904110841.qqcihl8y.html</link>
   <description><![CDATA[Le débat sur la politique migratoire voulu par Emmanuel Macron aura finalement lieu le 30 septembre à l'Assemblée nationale, a-t-on appris de source gouvernementale. Le gouvernement fera à 16H00 une "déclaration sur la politique migratoire de la France et de l'Europe", qui sera suivie d'un débat sans vote. La date du 25 septembre avait été choisie dans un premier temps. Un débat selon la même forme aura lieu le 2 octobre au Sénat, en application de l'article 50-1 de la Constitution. A l'issue du grand débat national, Emmanuel Macron avait annoncé fin avril un débat annuel au Parlement sur la politique migratoire, pour "rebâtir un patriotisme inclusif". Le Premier ministre avait ensuite défendu un débat "sur tous les angles" de l'immigration, sans "tabous", plaidant que ce n'est "pas parce que c'est très difficile qu'on n'a pas le droit (de) parler" de quotas notamment. Dans sa "lettre aux Français" de janvier, le chef de l'Etat avait provoqué une polémique en interrogeant les Français sur des "objectifs annuels" d'immigration, faisant implicitement référence aux "quotas" d'immigration défendus dans la campagne présidentielle de 2017 par le candidat LR François Fillon. Dans une tribune publiée le 4 mars et adressée aux "citoyens d'Europe", il avait également appelé à "remettre à plat l'espace Schengen".]]></description>
   <pubDate>Wed, 04 Sep 2019 11:08:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Jean-Baptiste Djebbari, un pilote aux Transports</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190903165154.xm91a5hd.html</link>
   <description><![CDATA[Le député de la Haute-Vienne Jean-Baptiste Djebbari, nommé secrétaire d'Etat aux Transports, est un ex-pilote de ligne, qui a rapidement su se rendre incontournable dans le domaine des mobilités à l'Assemblée nationale. Mâchoire carrée, débit de mitraillette, des ambitions affichées... A 37 ans, ce porte-parole du groupe des "marcheurs" à l'Assemblée est devenu un habitué des plateaux de télé. Pour son baptême du feu au gouvernement, il devra défendre dès le 10 septembre le tentaculaire projet de loi sur les mobilités, qui passe en nouvelle lecture au Palais Bourbon. Elu député pour la première fois en 2017, il s'est fait connaître comme rapporteur du projet de réforme ferroviaire en 2018. Il s'entend bien avec la ministre des Transports d'alors Elisabeth Borne, et a mis de l'huile dans les rouages avec les syndicats de la SNCF, si bien que son nom circulait récemment parmi les successeurs possibles à Guillaume Pepy à la tête de l'entreprise ferroviaire. Adepte des propositions chocs, il a suggéré récemment que les autoroutes reviennent dans le giron de l'Etat à la fin des concessions actuelles. L'anticipation des recettes des péages permettrait de financer dès à présent les infrastructures de transport, dont les besoins sont criants. Actif également au mouvement La République en marche, Jean-Baptiste Djebbari a pris en début d'année la responsabilité de sa stratégie de financement, avec en ligne de mire les prochaines échéances électorales, à commencer par les municipales de mars 2020. - Demi de mêlée - Lui-même avait fait planer le suspense sur une possible candidature à Limoges. "Nous avons impulsé une dynamique sur un territoire qui est en rattrapage à tous les niveaux. Il est essentiel de poursuivre notre engagement", plaidait il y a quelques semaines cet élu venu de la gauche. Issu d'une famille modeste aux racines berbères lointaines, ce natif de Melun a suivi une prépa maths sup et spé avant d'intégrer l'Ecole nationale de l'Aviation civile (ENAC). Après avoir débuté comme contrôleur aérien, il est devenu pilote puis directeur des opérations pour une société spécialisée dans les vols d'affaires. Le jeune homme multicarte a été également expert judiciaire aéronautique. Travaillant en 2015 à la création d'une compagnie aérienne interrégionale, il a rencontré Emmanuel Macron alors ministre, et s'est engagé dans sa campagne. A ses heures, Jean-Baptiste Djebbari joue au rugby, au poste de demi de mêlée. Il devait être le capitaine du XV parlementaire, qui réunit des élus de tous bords, lors de la Coupe du monde des parlementaires ce mois-ci au Japon. Pas sectaire, le député était fin août à l'université d'été de La France insoumise pour débattre de "l'urgence écologique". Il prône une "écologie du réel", qui "se fait territoire par territoire, filière par filière".]]></description>
   <pubDate>Tue, 03 Sep 2019 16:51:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Jean-Baptiste Djebbari, un pilote pressenti aux Transports</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190903162847.tk5w3kjs.html</link>
   <description><![CDATA[Le député de la Haute-Vienne Jean-Baptiste Djebbari, attendu au ministère des Transports, est un ex-pilote de ligne, qui a rapidement su se rendre incontournable dans le domaine des mobilités à l'Assemblée nationale. Mâchoire carrée, débit de mitraillette, des ambitions affichées... A 37 ans, ce porte-parole du groupe des "marcheurs" à l'Assemblée est devenu un habitué des plateaux de télé. S'il entre au gouvernement, il devra défendre dès le 10 septembre le tentaculaire projet de loi sur les mobilités, qui passe en nouvelle lecture au Palais Bourbon. Elu député pour la première fois en 2017, il s'est fait connaître comme rapporteur du projet de réforme ferroviaire en 2018. Il s'entend bien avec la ministre des Transports d'alors Elisabeth Borne, et a mis de l'huile dans les rouages avec les syndicats de la SNCF, si bien que son nom circulait récemment parmi les successeurs possibles à Guillaume Pepy à la tête de l'entreprise ferroviaire. Adepte des propositions chocs, il a suggéré récemment que les autoroutes reviennent dans le giron de l'Etat à la fin des concessions actuelles. L'anticipation des recettes des péages permettrait de financer dès à présent les infrastructures de transport, dont les besoins sont criants. Actif également au mouvement La République en marche, Jean-Baptiste Djebbari a pris en début d'année la responsabilité de sa stratégie de financement, avec en ligne de mire les prochaines échéances électorales, à commencer par les municipales de mars 2020. - Demi de mêlée - Lui-même avait fait planer le suspense sur une possible candidature à Limoges. "Nous avons impulsé une dynamique sur un territoire qui est en rattrapage à tous les niveaux. Il est essentiel de poursuivre notre engagement", plaidait il y a quelques semaines cet élu venu de la gauche. Issu d'une famille modeste aux racines berbères lointaines, ce natif de Melun a suivi une prépa maths sup et spé avant d'intégrer l'Ecole nationale de l'Aviation civile (ENAC). Après avoir débuté comme contrôleur aérien, il est devenu pilote puis directeur des opérations pour une société spécialisée dans les vols d'affaires. Le jeune homme multicarte a été également expert judiciaire aéronautique. Travaillant en 2015 à la création d'une compagnie aérienne interrégionale, il a rencontré Emmanuel Macron alors ministre, et s'est engagé dans sa campagne. A ses heures, Jean-Baptiste Djebbari joue au rugby, au poste de demi de mêlée. Il devait être le capitaine du XV parlementaire, qui réunit des élus de tous bords, lors de la Coupe du monde des parlementaires ce mois-ci au Japon. Pas sectaire, le député était fin août à l'université d'été de La France insoumise pour débattre de "l'urgence écologique". Il prône une "écologie du réel", qui "se fait territoire par territoire, filière par filière".]]></description>
   <pubDate>Tue, 03 Sep 2019 16:28:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>52 députés demandent que cesse "la répression contre les élus catalans"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190831220008.vg6vhhsg.html</link>
   <description><![CDATA[Cinquante-deux députés français de gauche et du centre demandent dans une tribune à paraître dimanche dans le JDD que cesse la "répression contre les élus catalans", alors que certains indépendantistes sont emprisonnés et d'autres exilés pour avoir organisé un référendum d'autodétermination en 2017. "En raison de leurs choix politiques, pour avoir voulu organiser un vote, des élus sont emprisonnés, exilés, et risquent d'être condamnés à de lourdes peines de prison", écrivent ces députés, majoritairement issus des groupes UDI, "Libertés et territoire", La France insoumise et GDR (communiste). "Le respect des règles institutionnelles est une chose, mais nous considérons que le débat politique ne saurait être tranché par la répression, par des atteintes aux droits des personnes, par une forme de délit d'opinion", poursuivent-ils. "Comme de nombreuses voix en Espagne et ailleurs, nous en appelons à l'apaisement des tensions et à la fin des mesures arbitraires qui frappent des élus du suffrage universel", concluent-ils. Le président de l'UDI Jean-Christophe Lagarde, le secrétaire national du PCF Fabien Roussel, le chef de file des Insoumis Jean-Luc Mélenchon, les anciennes ministres Marie-George Buffet (PCF) et Sylvia Pinel (PRG), le député Régis Juanico (Générations) font notamment partie des signataires. Le principal procès de la tentative de sécession de la Catalogne en octobre 2017 s'est achevé en juin. Douze indépendantistes dont l'ancien vice-président de la région Oriol Junqueras y risquent jusqu'à 25 ans de prison. Le verdict devrait être connu à l'automne.]]></description>
   <pubDate>Sat, 31 Aug 2019 22:00:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi bioéthique: la Conférence des évêques reçue par Macron, auditions à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190829190323.fa9c2rso.html</link>
   <description><![CDATA[Le projet de loi de bioéthique a été au centre de discussions informelles jeudi entre Emmanuel Macron et la Conférence des évêques de France (CEF), tandis que les représentants des cultes catholique, protestant et juif ont fait part devant l'Assemblée nationale de leur "vigilance" sur ce texte. Le nouveau président de la CEF, Éric de Moulins Beaufort, a "pu dire au président les points clés de la position de l'Église catholique" sur ce projet de loi qui prévoit notamment l'extension de la procréation médicalement assistée (PMA) à toutes les femmes, a déclaré à l'AFP le secrétaire général de la CEF, Thierry Magnin, qui participait à l'entrevue. "On a pu aborder la question de l'extension de la PMA, on a parlé de la GPA (gestation pour autrui, qui n'est pas dans le projet, ndlr), de l'embryon, des cellules souches et des autres sujets dans le projet", s'est-il félicité. M. Macron "a reconnu que les questions de fond qu'on posait étaient de vraies questions", même si "je ne pense pas qu'on l'ait fait changer", a ajouté M. Magnin. Dans la journée, des représentants cultuels ont également fait part de leurs craintes sur ce texte lors d'auditions devant la commission spéciale bioéthique de l'Assemblée nationale. le grand rabbin de France, Haïm Korsia, a fait valoir que "ce qui se concevait en matière de médecine", notamment pour soigner les maladies, ne peut "pas se concevoir de la même façon pour répondre à une demande ponctuelle" individuelle. Et souligné que l'"humanité s'est construite sur l'idée d'un père et d'une mère". Il a aussi critiqué le principe d'"une loi révisable sans arrêt" - comme c'est le cas des lois de bioéthique - car cela "dévalorise (sa) force", et il a suggéré la mise en place "d'une commission de suivi permanente". Responsable bioéthique à la Conférence des évêques de France, Mgr Pierre d'Ornellas a, lui, appelé à la "vigilance" en craignant de possibles "discriminations", par exemple entre "un enfant avec un père (et) un enfant sans la possibilité d'en avoir un", ou encore entre un enfant issu d'un don qui pourra connaître le père et celui qui ne le pourra pas. Comme Haïm Korsia, il a mis en avant la nécessité de soigner "en priorité les personnes atteintes de maladie". Il a également averti du risque d'accentuer la "précarité des femmes mères seules". De son côté, le président de la Fédération protestante de France, François Clavairoly, a rappelé "l'opinion très partagée" des protestants sur l'extension de la PMA", sur laquelle "il faut être vigilant". Pour lui, le "contexte européen" actuel (extension de la PMA existant depuis des années dans de nombreux pays, tels la Grèce, le Danemark, l'Espagne, les Pays-Bas...) oblige la France à "ne plus rester sans cadre juridique". "Vers quel développement de la médecine reproductive nous dirigeons-nous ? (...) Comment nous préparons-nous aux nouvelles formes de parentalité et de filiation ?", s'est-il interrogé.]]></description>
   <pubDate>Thu, 29 Aug 2019 19:03:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Brexit: Philippe convoque une réunion de ministres "mi-septembre"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190828165901.bnzvqw4v.html</link>
   <description><![CDATA[Édouard Philippe a assuré mardi "maintenir un niveau maximal de mobilisation" au sujet du Brexit, en précisant avoir programmé "vers la mi-septembre", une réunion "avec tous les ministres concernés". Qualifiant de "faible" la "probabilité d'organiser une sortie ordonnée du Royaume-Uni" de l'Union européenne d'ici l'échéance fixée au 31 octobre, le Premier ministre français a rappelé que "la responsabilité du gouvernement est de préparer le pays à faire face à toutes les éventualités, même les plus délicates", lors d'un discours devant les ambassadeurs réunis à Paris. En ce sens, Édouard Philippe a souligné que le gouvernement disposait déjà d'un arsenal législatif "complet" qui comprend "7 ordonnances, 8 décrets et plusieurs arrêtés, pour faire face à une sortie sans accord". "Nous avons également recruté des fonctionnaires supplémentaires pour assurer les contrôles à la frontière, plusieurs centaines de douaniers et de vétérinaires", a-t-il précisé. Par ailleurs, M. Philippe s'est félicité de la "très belle réforme" de l'accueil des étudiants étrangers, qui s'est traduite notamment par une hausse des frais d'inscription universitaires pour les étudiants non-européens pour la rentrée 2019. Cette annonce avait suscité des remous, des associations saisissant le Conseil d'État pour "rupture d'égalité", quand un rapport parlementaire concluait que cette mesure faisait courir "un risque réel de décrochage sur le court terme" pour l'attractivité de l'enseignement supérieur français. Le Premier ministre a récusé cette prédiction en affirmant que le nombre d'étudiants étrangers présents en France était à la rentrée en "très légère augmentation, de l'ordre de 2%", avec notamment une "augmentation significative des étudiants indiens".]]></description>
   <pubDate>Wed, 28 Aug 2019 16:59:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Projet de réforme des institutions: proportionnelle, référendum, climat, non-cumul...</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190828135010.ltpkrqoz.html</link>
   <description><![CDATA[Référendum d'initiative partagée, proportionnelle, non-cumul des mandats ou climat: voici les principales mesures de la réforme des institutions présentée mercredi au Conseil des ministres par la garde des Sceaux, Nicole Belloubet. Ces trois projets de loi - constitutionnelle, organique et ordinaire - entendent incarner "la rénovation, la revitalisation de notre démocratie, (et) la réponse à une aspiration de proximité et de participation des conseils de nos concitoyens", a fait valoir la ministre de la Justice devant la presse à l'issue du Conseil, en reprenant les annonces du Premier ministre lors de son discours de politique générale de juin. Ils diffèrent sur certains points des projets de réforme soumis en 2018 et bloqués par l'affaire Benalla: il n'y a notamment plus les mesures relatives au fonctionnement des assemblées parlementaires, et "nous avons diminué la diminution du nombre de parlementaires", a souligné la garde des Sceaux, de même que le taux de proportionnelle a été relevé, "pour accorder une plus grande, une meilleure représentation des différentes tendances politiques". - LOI CONSTITUTIONNELLE . Référendum Extension du champ du référendum aux "questions de société" et à "l'organisation des pouvoirs publics nationaux ou territoriaux". Seuil du référendum d'initiative partagé (RIP) abaissé: il pourra être "organisé à l'initiative conjointe d'un dixième des membres du Parlement et d'un million d'électeurs", contre 20% des parlementaires et plus de 4,7 millions de personnes actuellement. . Conseil de la participation citoyenne Le Conseil économique, social et environnemental (Cese) sera rebaptisé "Conseil de la participation citoyenne" et le nombre de ses membres passera à un maximum de 150 représentants de la société civile (contre 233 membres et 60 personnalités associées). Cette chambre sera toujours le réceptacle des pétitions citoyennes et aura une mission de consultation du public. Elle pourra réunir des conventions de citoyens tirés au sort. . Justice La Cour de justice de la République, créée en 1993 et chargée de juger les ministres pour des faits commis dans l'exercice de leurs fonctions, doit être supprimée au profit de la Cour d'appel de Paris. Mais un filtre est prévu, via une "commission des requêtes" qui pourra être "saisie par le ministère public, la juridiction d'instruction ou la personne qui se prétend lésée". Il est aussi prévu de graver dans le marbre que les magistrats du parquet sont nommés par l'exécutif "sur l'avis conforme" du Conseil supérieur de la magistrature, comme actuellement pour les juges du siège. Le CSM est un organe indépendant, dont la composition ne sera pas modifiée. Les anciens présidents de la République ne pourront plus être membres à vie du Conseil constitutionnel. Le Conseil constitutionnel pourra être saisi par 45 parlementaires avant la promulgation d'une loi, contre 60 actuellement. . Collectivités et Corse Les collectivités territoriales pourront déroger aux lois fixant leurs compétences, de manière pérenne et non plus seulement à titre expérimental, selon un "principe de différenciation". Un nouvel article 72-5 de la Constitution doit aussi entériner le statut particulier de la collectivité de Corse créée en 2015. Lois et règlements pourront "comporter des règles adaptées aux spécificités liées à son insularité", sur décision de la collectivité mais dans des conditions strictes. Enfin l'article 73 prévoira des assouplissements sur la procédure d'adoption des textes dans les collectivités outre-mer. . Environnement Inscription à l'article 1er de la Constitution que "la République favorise toutes les actions en faveur du climat et de la biodiversité". Cet ajout avait été souhaité par l'ex-ministre Nicolas Hulot et voté l'année dernière par l'Assemblée lors de l'examen du premier projet de révision constitutionnelle. . Service national universel Inscription du "service national" dans la Constitution, afin d'accompagner la mise en oeuvre du SNU pour une même classe d'âge, voulu par Emmanuel Macron. - LOIS ORGANIQUE ET ORDINAIRE . 25% de parlementaires en moins Le nombre de députés doit passer de 577 à 433. De 348 actuellement, les sénateurs devraient passer à 261, un nombre minimum. . 20% de proportionnelle 87 députés seraient élus à la proportionnelle, sur des listes nationales soumises au vote de l'ensemble du corps électoral, soit un taux de 20% contre 15% dans le projet de 2018. En outre, dans la circonscription unique des Français établis hors de France, une poignée de députés seront élus à la proportionnelle. Les listes devront avoir obtenu au moins 5% des suffrages exprimés pour avoir droit à la répartition des sièges. . Limitation des mandats dans le temps Le non-cumul de plus de trois mandats identiques et consécutifs dans le temps s'appliquera aux parlementaires et présidents d'exécutifs locaux. Les maires des communes de moins de 9.000 habitants ne seront pas concernés, de même que les "titulaires de fonctions exécutives dans les établissements publics de moins de 25.000 habitants" pab/cs/eb AEROPORTS DE PARIS]]></description>
   <pubDate>Wed, 28 Aug 2019 13:50:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
