<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Tue, 12 Jul 2016 14:20:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Session extraordinaire du Parlement à compter du 26 septembre, sauf contrordre</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160712121115.lov8zv0w.html</link>
   <description><![CDATA[Le Parlement se réunira en session extraordinaire de rentrée à compter du 26 septembre, selon l'annonce mardi du secrétaire d'Etat aux Relations avec le Parlement, Jean-Marie Le Guen, sous réserve de confirmation par un décret de l'exécutif. Cette semaine de session extraordinaire, jusqu'à la session ordinaire à partir du 1er octobre, servira notamment à examiner le projet de loi "Sapin II" en nouvelle lecture à l'Assemblée, ainsi que la proposition de loi organique sur la compétence du Défenseur des droits pour la protection des lanceurs d'alerte, compte tenu du programme indicatif communiqué en conférence des présidents de l'Assemblée. Les députés débattront aussi de la création de la liaison ferroviaire Charles-de-Gaulle Express, via un projet de loi de ratification d'une ordonnance confiant à une filiale de la SNCF et de Paris Aéroport le soin de mener ce chantier, ou du renforcement de la sécurité de l'usage des drones civils, objet d'une proposition de loi LR déjà votée au Sénat. La création de l'Agence nationale de santé publique ou les contrats de crédit aux consommateurs concernant les biens immobiliers d'habitation devraient aussi figurer au menu, au travers de la ratification d'ordonnances. Comme de coutume lors d'une session extraordinaire, il y aura une seule séance de questions au gouvernement, le mercredi à l'Assemblée. L'actuelle session extraordinaire, entamée le 1er juillet, doit s'achever le 20 juillet au Palais Bourbon, avec notamment l'ultime passage du projet de loi travail devant l'Assemblée nationale, qui a le dernier mot. Après la trêve estivale, les députés se retrouveront par groupes politiques à la mi-septembre pour des journées parlementaires hors de la capitale ou, comme dans le cas des socialistes et écologistes réformistes, pour des séminaires à Paris.]]></description>
   <pubDate>Tue, 12 Jul 2016 14:11:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Macron: "une tractopelle" qui "démolit beaucoup de choses", selon Chassaigne</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160712105911.ltiw8cyh.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de file des députés du Front de gauche, André Chassaigne, a comparé mardi Emmanuel Macron, à "une tractopelle" qui "sous un aspect très gentil, très policé, démolit beaucoup de choses", alors que le ministre de l'Économie tient meeting dans la soirée à Paris. Sous couvert de "+libérer l'activité+, il est prêt à tous les abandons sociaux", que ça puisse concerner l'artisanat, les taxis, les notaires, ou encore des conquêtes sociales, a affirmé M. Chassaigne à la presse dans les couloirs de l'Assemblée nationale. C'est une forme de "démolition d'une société telle qu'elle a pu se construire depuis plusieurs décennies, pour ne pas dire depuis plus d'un siècle. Et Macron, c'est ça, c'est cette espèce de tractopelle en définitive, sous un aspect très gentil, très policé, qui démolit beaucoup de choses", a-t-il ajouté. "C'est l'expression de la gauche de renoncement par rapport à tout ce qu'elle a pu bâtir comme conquête (en matière d') acquis sociaux", a poursuivi ce député communiste du Puy-de-Dôme. "J'ai beaucoup de mal à trouver dans ce qu'il porte l'expression de valeurs de gauche", a-t-il déclaré au sujet du fondateur du mouvement En Marche, qui se veut ni à droite ni à gauche. M. Chassaigne a aussi cité l'écrivain cévenol Jean-Pierre Chabrol, qui disait, selon lui, dans un de ses livres: "je sors mon couteau, quand je vois un radis qui est rouge, je gratte et je vois le blanc en dessous". Mais Emmanuel Macron, "j'ai beau sortir mon couteau et gratter, je ne trouve pas de rouge ou de rose", c'est "un radis blanc", qui a connu une "forme d'évolution génétique", a ironisé ce député auvergnat amateur de bonnes formules. Le ministre de l'Économie, auquel certains prêtent des ambitions présidentielles, réunit ses soutiens mardi à la Mutualité à Paris, à deux jours de l'intervention télévisée du 14 juillet de François Hollande.]]></description>
   <pubDate>Tue, 12 Jul 2016 12:59:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>François de Rugy officialise sa candidature à la primaire de la gauche</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160712101658.hqlj8cmi.html</link>
   <description><![CDATA[Le vice-président de l'Assemblée nationale François de Rugy a annoncé mardi sa candidature à la primaire de la Belle alliance populaire (BAP), pour "porter un projet écologiste" dans ce processus initié par le PS, en attendant la probable candidature de François Hollande. "J'ai pris la décision d'être le candidat écologiste et réformateur à cette primaire de rassemblement", a déclaré M. de Rugy au quotidien Ouest-France. "Je salue la primaire de la gauche et des écologistes, c'est une première", a relevé le député de Loire-Atlantique. Le Conseil national (parlement) du PS a décidé le 18 juin d'organiser une primaire "ouverte aux acteurs de la Belle Alliance populaire", dont les écologistes pro-gouvernement comme M. de Rugy, qui a quitté Europe Écologie-Les Verts (EELV) et fondé le parti "Écologistes!". A cette date, M. de Rugy avait fait part à l'AFP de son intention de "représenter les écologistes réformistes" dans ce scrutin. François Hollande a indiqué qu'il annoncerait sa décision sur une éventuelle candidature "à la fin de l'année". Au sein de l'aile gauche du PS, la sénatrice Marie-Noëlle Lienemann et le membre du Conseil national du PS Gérard Filoche ont déjà annoncé leur candidature. Arnaud Montebourg, pour l'heure, réserve sa réponse, exigeant une primaire "loyale". Jean-Luc Bennhamias, président du Front démocrate, a également annoncé sa candidature. "Je pense qu'un projet écologiste doit être présenté dans cette primaire", a ensuite expliqué M. de Rugy sur France Inter. "Si je me lance, ce n'est évidemment pas parce que je pense que tout s'est bien passé depuis quatre ans". "Ca va aussi être un moment d'examen du bilan, d'explication peut-être pour le président s'il est candidat, ce qui est probable, et en tout cas nous porterons un regard critique lucide sur ce qui a été fait depuis quatre ans et ce qui devra être fait dans le prochain quinquennat", a-t-il poursuivi. S'il a salué l'accord de Paris sur le climat, qui va permettre de "mener des changements importants", M. de Rugy a notamment cité la "réforme abandonnée" de la "taxe poids lourds", la "programmation pluriannuelle de l'énergie" toujours embryonnaire "alors qu'on pourrait en être à la mise en oeuvre". Et les chiffres du chômage qui "ne sont pas à la hauteur de ce que les Français pouvaient légitimement attendre après le changement en 2012". Europe Écologie-Les Verts, de son côté, a annoncé qu'il organiserait sa propre primaire en vue de 2017. Le parti écologiste a vécu une véritable fuite des cadres depuis un an avec les départs des deux présidents du groupe à l'Assemblée, François de Rugy et Barbara Pompili, celui du Sénat Jean-Vincent Placé, qui a intégré le gouvernement en février, tout comme Mme Pompili et l'ex-secrétaire générale du parti Emmanuelle Cosse.]]></description>
   <pubDate>Tue, 12 Jul 2016 12:16:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Mariage: l'Assemblée rejette un amendement gouvernemental contre une discrimination sur les lieux de célébration</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160711235158.1p7dmflk.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a rejeté, dans la nuit de lundi à mardi, un amendement du gouvernement visant à éviter tout risque de discrimination sur le lieu de célébration d'un mariage lorsque le maire décide d'affecter un ou plusieurs autres bâtiments communaux. "S'il ne doit pas être loisible aux époux de décider en lieu et place du maire le lieu de leur mariage, il doit leur être possible de s'opposer à ce que la célébration de leur mariage soit faite dans un autre bâtiment que la maison commune si le lieu affecté ne leur convient pas", selon l'argumentation de cet amendement au projet de loi "Justice du XXIème siècle". Défavorable à cette mesure introduite quelques heures avant la nouvelle lecture, le corapporteur PS Jean-Yves Le Bouillonnec a glissé ne pas en avoir "bien compris la pertinence, si ce n'est la crainte que certaines célébrations se fassent en dehors de l'espace solennel dédié et digne pour des raisons pas avouables". Le député LR Philippe Gosselin a regretté "une forme de suspicion à l'égard des maires", appelant à "faire confiance aux maires", d'autant que leur est reconnue dans certains cas "la possibilité d'affecter un lieu différent de la mairie habituelle pour des raisons pratiques". Aux socialistes Colette Capdevielle et Erwan Binet qui demandaient des exemples mais disaient comprendre "l'intention", le ministre de la Justice Jean-Jacques Urvoas a répondu qu'"il n'y a pas de cas puisqu'aujourd'hui on ne peut pas se marier en dehors de l'hôtel de ville, mais un principe de précaution". "Le gouvernement est tenté de penser qu'il y a des cas où on peut mettre une grange et une salle spectaculaire et qu'on propose à des couples la grange" pour "un type de mariages qui ne serait pas très accepté au sein de l'Hôtel de ville", a-t-il ajouté. La mesure, qui ne faisait pas l'unanimité chez les socialistes, a été repoussée lors d'un vote "assis/debout". Dans les quelques retouches des premières heures de la nouvelle lecture, l'Assemblée a reporté de deux mois, au 1er janvier 2017, l'obligation pour les entreprises, sous peine de contravention, de donner le nom de salariés flashés au volant d'un véhicule appartenant à sa société. S'il a jugé les entreprises informées, le garde des Sceaux a ajouté que "le gouvernement n'est pas hostile à un délai raisonnable". Il s'en est remis à la sagesse des députés sur cet amendement LR. Sans succès, les députés LR ont tenté à nouveau de faire disparaître certaines mesures emblématiques du texte, comme la fin des tribunaux correctionnels pour mineurs créés par la droite mais considérés comme un échec par la gauche. Le Front de Gauche, soutenu par le LR Guy Geoffroy, a échoué à faire rétablir la collégialité de l'instruction, jugeant "pas acceptable" l'argument de "l'insuffisance des moyens" pour renoncer à appliquer ce dispositif, décidé après l'affaire d'Outreau.]]></description>
   <pubDate>Mon, 11 Jul 2016 01:51:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Sénat adopte en nouvelle lecture le projet de loi biodiversité</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160711225725.tdyt5i99.html</link>
   <description><![CDATA[Le Sénat a adopté lundi en nouvelle lecture le projet de loi biodiversité après avoir modifié le texte tel qu'il avait été voté le 23 juin par l'Assemblée nationale. Députés et sénateurs ayant échoué à trouvé une version commune en commission mixte paritaire après deux lectures, le projet de loi doit repartir pour une ultime lecture à l'Assemblée qui aura le dernier mot. Sénateurs communistes et écologistes ont voté contre le nouveau texte, s'opposant à l'ensemble de leurs collègues. Evelyne Didier (Communiste, républicain et citoyen) a regretté que "sur trop de sujets importants, nous n'avons pas réussi à gommer les divergences". Pour Ronan Dantec (écologiste), "ce texte reste encore timoré". "Malgré l'urgence de la situation, malgré 420 millions d'oiseaux disparus en Europe en trente ans, la majorité de droite rechigne à changer et il n'y a toujours aucune avancée sur le zéro-perte écologique", a-t-il lancé. "Adopter ce texte, ce n'est pas adopter une ligne contre une autre, c'est assurer la capacité de notre pays à agir, à la hauteur des attentes des prochaines années", a plaidé la secrétaire d'État à la biodiversité Barbara Pompili. "N'opposons pas biodiversité et économie, a-t-elle ajouté: ce serait oublier les entreprises innovantes, et tous les agriculteurs qui veulent sortir des produits phytosanitaires". La commission de l'aménagement du territoire du Sénat a rétabli les positions de la Chambre Haute en deuxième lecture sur les sujets les plus importants. Elle a ainsi supprimé l'inscription du principe de non-régression, selon lequel la protection de l'environnement ne peut faire l'objet que d'une amélioration constante. Elle a aussi inscrit le préjudice écologique dans le code civil, une disposition unanimement adoptée par le Sénat en deuxième lecture. En ce qui concerne les néonicotinoïdes, accusés de décimer les insectes et en particulier les abeilles, elle est revenue au texte adopté par le Sénat en deuxième lecture, avec une date butoir d'interdiction totale de l'usage des produits contenant des substances de la famille de ces produits au 1er juillet 2020. En séance publique, le Sénat a notamment adopté des dispositions visant à restreindre le champ de la brevetabilité d'informations génétiques. Il a aussi permis aux associations dont l'objet est la défense des chemins ruraux d'en assurer leur entretien.]]></description>
   <pubDate>Mon, 11 Jul 2016 00:57:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Barroso chez Goldman Sachs: "risible", juge Bartolone</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160711163017.19vybnbk.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée nationale, le socialiste Claude Bartolone, a jugé lundi "risible" l'embauche de l'ex-président de la Commission européenne José Manuel Barroso par Goldman Sachs, estimant que lui demander d'agir après le Brexit revenait à "demander au pyromane de conseiller les pompiers". Dans un billet publié sur son site internet et titré "nos problèmes ont un visage", M. Bartolone estime que "la nomination de M. Barroso au sein de la banque financière Goldman Sachs est plus que choquante, elle est risible". "C'est gros, c'est indécent, mais comment ne pas ressentir un sentiment d'évidence? Bien sûr, c'est sans doute là qu'il est le mieux", lance ce député PS de Seine-Saint-Denis, tout en relevant que celui qui a présidé la Commission européenne de 2004 à 2014 "n'a enfreint aucune règle". Recruter M. Barroso chez Goldman Sachs, "symbole du néo-libéralisme financier" comme conseiller dans le contexte du départ annoncé du Royaume-Uni de l'UE, revient à "demander au pyromane de conseiller les pompiers", juge le président de l'Assemblée. M. Bartolone, qui avait plaidé dès 2013 notamment dans un livre ("L'Urgence européenne") pour une réorientation de la construction européenne, dénonçant notamment une Union transformée en "Europe disciplinaire", rappelle avoir plusieurs fois évoqué "les enfants de Barroso" pour désigner ceux qui veulent faire de l'UE "une institution néo-libérale sans confrontation, jamais, avec les désirs politiques des peuples". Et de conclure: "Barroso, Goldman Sachs, voilà une Europe qu'on ne veut plus voir, qui désespère les peuples." L'annonce par la banque d'affaires américaine vendredi de l'embauche de l'ex-Premier ministre du Portugal (2002-2004), avait déclenché une pluie de critiques en France, jusqu'au sein du gouvernement, et à Lisbonne, dans les rangs du parti socialiste au pouvoir et de ses alliés de la gauche radicale. La Commission a rappelé lundi que M. Barroso resterait tenu au secret professionnel.]]></description>
   <pubDate>Mon, 11 Jul 2016 18:30:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Nomination à l'Inra: les responsables parlementaires LR et UDI dénoncent un "recasage" politique</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160711105531.idcqtt4l.html</link>
   <description><![CDATA[Les présidents des groupes LR et UDI de l'Assemblée et du Sénat ont demandé lundi à François Hollande de "surseoir" à la nomination de Philippe Mauguin à la tête de l'Institut national de la recherche agronomique (Inra), dénonçant un "recasage" politique "inacceptable". L'Elysée avait annoncé début juillet la volonté du chef de l'Etat de nommer l'actuel directeur de cabinet du ministre de l'Agriculture Stéphane Le Foll à ce poste. Les commissions des Affaires économiques du Sénat et de l'Assemblée doivent auditionner mercredi dans la matinée M. Mauguin, puis voter sur cette nomination. Pour qu'elle soit entérinée, il faudra que le total des votes négatifs soit inférieur aux trois cinquièmes des suffrages exprimés des deux commissions. Dans un courrier adressé à François Hollande, les présidents des groupes LR de l'Assemblée et du Sénat, Christian Jacob et Bruno Retailleau, et de l'UDI Philippe Vigier et François Zocchetto, affirment que "ce projet de nomination suscite l'émoi de la communauté scientifique dans son ensemble". Ils rappellent qu'une "majorité qualifiée des commissions des affaires économiques des assemblées peut s'opposer" à ce projet, mais demandent au président d'y "surseoir" pour que "la science reste au dessus des opinions partisanes" et pour "ramener la sérénité" au sein de l'Inra. Dans un communiqué, ils estiment que ce choix pour l'Inra, "grand institut de recherche reconnu dans le monde entier, et qui a toujours été dirigé par des scientifiques unanimement reconnus" est un "coup de force" du ministre de l'Agriculture Stéphane Le Foll. "Cette nomination apparaît comme un +recasage+ politique inacceptable", dénoncent-ils. Philippe Mauguin, qui fut notamment par le passé conseiller du Premier ministre Lionel Jospin pour l'agriculture, l'alimentation et la forêt ou directeur de l'Institut national des appellations d'origine (INAO, 2002-2006), est ingénieur général des ponts, eaux et forêts, et a suivi une spécialisation en socio-économie de l'innovation à l'Ecole des Mines de Paris. Sa nomination provoque des remous au sein de l'institut de recherche, entre autres car M. Mauguin n'est pas doctorant. Stéphane Le Foll a contesté le 6 juillet, lors des questions au gouvernement, les accusations de conflit d'intérêts et de manque de transparence dans la décision de proposer la nomination de son directeur de cabinet à la tête de l'Inra.]]></description>
   <pubDate>Mon, 11 Jul 2016 12:55:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Euro-2016 - "Français, soyez fiers de votre équipe !" - Bartolone, PS - (Europe 1)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160711065031.nvhdxd45.html</link>
   <description><![CDATA[Claude Bartolone, président (PS) de l'Assemblée nationale: "Français, soyez fiers de votre équipe ! Par rapport à la Coupe du monde d'Afrique du Sud (en 2010, avec la polémique de Knysna, NDLR), ils nous ont donné des visages, des sourires, des joies. Et le foot, c'est le foot: on ne peut pas gagner à tous les coups". "On était hier soir (dimanche) au Stade de France en train d'assister à ce match. Le 13 novembre, on connaissait dans notre pays des actes terribles, des morts, des blessés, une souffrance extraordinaire. Et hier, la joie, même s'ils ont perdu. Ils nous ont donné un grand Euro." "Cela mérite quelques remerciements, notamment à nos forces de sécurité, gendarmes et policiers qui ont fait un travail remarquable pendant tout cet Euro".]]></description>
   <pubDate>Mon, 11 Jul 2016 08:50:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Budget 2017 taillé pour la présidentielle, "l'héritage va être terrible", critiquent les parlementaires de droite</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160707185018.4sv9r74d.html</link>
   <description><![CDATA[Les parlementaires Les Républicains et UDI ont critiqué jeudi le dernier budget du quinquennat Hollande, taillé selon eux pour l'élection présidentielle et dont "l'héritage va être terrible", vu des dépenses "clientélistes" et 50 milliards d'économies "pas au rendez-vous". Lors du débat d'orientation des finances publiques à l'Assemblée nationale, tous les orateurs de droite ont attaqué un budget "plus pour l'élection présidentielle que pour la France", malgré "un feu d'artifice comptable assez malin", selon la formule de l'ancien ministre du Budget Éric Woerth. Considérant que "c'est open bar" avec un "dérapage des dépenses" par une série d'annonces "clientélistes", les élus LR Gilles Carrez, Hervé Mariton ou Marie-Christine Dalloz ont souligné que les 50 milliards d'euros d'économies ne seront "pas au rendez-vous" après "l'aveu" gouvernemental. "Vous êtes médaille d'argent de la dépense publique en Europe, derrière le Danemark. Mais toutes les dépenses nouvelles vous permettront sans doute de hisser la France sur la dernière marche du podium", a lancé l'UDI Charles de Courson, brandissant une médaille dorée au ruban tricolore. Loin des "promesses" du candidat François Hollande en 2012, le déficit budgétaire a été réduit "à une vitesse d'escargot", et la dette a "en fait déjà dépassé les 100% du PIB" malgré les "tours de passe-passe", selon la droite et le centre. Et de déplorer que ce soit "au prochain gouvernement de payer la facture". Prédisant que "l'héritage de 2017 va être terrible" et la prochaine loi de finances celle "de tous les dangers", le président LR de la commission des Finances, Gilles Carrez, s'est demandé "qui faudra-t-il choisir pour réaliser, à l'été 2017, l'indispensable audit qu'exigeront des finances publiques minées par les contorsions comptables, les sous-budgétisations, les sur-estimations de recettes". A gauche, l'orateur Front de Gauche Gaby Charroux a lui déploré que "l'exécutif persiste et signe" dans sa "politique de l'offre" favorable aux entreprises et provoque des "sacrifices si inégalitairement et injustement répartis". Seul satisfecit, à ses yeux: "la moindre diminution des moyens alloués par l'État aux collectivités locales" après une fronde des élus. Au Sénat, le rapporteur de la commission des finances Albéric de Montgolfier (LR) a regretté que "les effets possibles du Brexit n'ont pas été pris en compte" et que "l'objectif d'un déficit sous les 3% en 2017 est maintenu, au prix d'artifices comptables". "Le gouvernement affirme que la hausse des dépenses est ciblée sur l'emploi, la jeunesse et la sécurité. Mais ce sont les crédits de seize ministères sur dix-huit qui vont augmenter. Tous les ministères seraient-ils prioritaires?" a-t-il demandé. Pour Philippe Dallier (LR), "la période ça va mieux et après nous le déluge est ouverte". "Même si la presse et une partie de la majorité sénatoriale ont tendance à se focaliser sur les 50 milliards d'économies annoncées en quatre ans, et qui ne seront peut-être pas atteints stricto sensu -c'est de bonne guerre!-, personne ne conteste vraiment l'utilité de ces dépenses nouvelles", leur a répondu Maurice Vincent (PS). "Qui pourrait regretter d'ailleurs les efforts indispensables pour nos forces de sécurité, pour l'armée, la justice, au moment où notre pays est si durement agressé?" "Nos finances publiques sont sous contrôle", a assuré de son côté le ministre des finances Michel Sapin devant la Haute Assemblée. Le secrétaire d'État au budget Christian Eckert a appelé de son côté la majorité sénatoriale "à la modération". Le Sénat a ensuite rejeté le projet de loi de règlement du budget et d'approbation des comptes de l'année 2015 par 209 voix contre, LR, centristes et aussi communistes, et 134 voix pour, socialistes, RDSE (à majorité PRG) et écologistes.]]></description>
   <pubDate>Thu, 07 Jul 2016 20:50:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Budget 2017 taillé pour la présidentielle, "l'héritage va être terrible", critiquent les députés de droite</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160707172454.k9rl8gwo.html</link>
   <description><![CDATA[Les parlementaires Les Républicains et UDI ont critiqué jeudi le dernier budget du quinquennat Hollande, taillé pour l'élection présidentielle et dont "l'héritage va être terrible", vu des dépenses "clientélistes" et 50 milliards d'économies "pas au rendez-vous". Lors du débat d'orientation des finances publiques à l'Assemblée nationale, tous les orateurs de droite ont attaqué un budget "plus pour l'élection présidentielle que pour la France", malgré "un feu d'artifice comptable assez malin", selon la formule de l'ancien ministre du Budget Éric Woerth. Considérant que "c'est open bar" avec un "dérapage des dépenses" par une série d'annonces "clientélistes", les élus LR Gilles Carrez, Hervé Mariton ou Marie-Christine Dalloz ont souligné que les 50 milliards d'euros d'économies ne seront "pas au rendez-vous" après "l'aveu" gouvernemental. "Vous êtes médaille d'argent de la dépense publique en Europe, derrière le Danemark. Mais toutes les dépenses nouvelles vous permettront sans doute de hisser la France sur la dernière marche du podium", a lancé l'UDI Charles de Courson, brandissant une médaille dorée au ruban tricolore. Loin des "promesses" du candidat François Hollande en 2012, le déficit budgétaire a été réduit "à une vitesse d'escargot", et la dette a "en fait déjà dépassé les 100% du PIB" malgré les "tours de passe-passe", selon la droite et le centre. Et de déplorer que ce soit "au prochain gouvernement de payer la facture". Prédisant que "l'héritage de 2017 va être terrible" et la prochaine loi de finances celle "de tous les dangers", le président LR de la commission des Finances, Gilles Carrez, s'est demandé "qui faudra-t-il choisir pour réaliser, à l'été 2017, l'indispensable audit qu'exigeront des finances publiques minées par les contorsions comptables, les sous-budgétisations, les sur-estimations de recettes". A gauche, l'orateur Front de Gauche Gaby Charroux a lui déploré que "l'exécutif persiste et signe" dans sa "politique de l'offre" favorable aux entreprises et provoque des "sacrifices si inégalitairement et injustement répartis". Seul satisfecit, à ses yeux: "la moindre diminution des moyens alloués par l'État aux collectivités locales" après une fronde des élus. Au Sénat, le rapporteur de la commission des finances Albéric de Montgolfier (LR) a regretté que "les effets possibles du Brexit n'ont pas été pris en compte" et que "l'objectif d'un déficit sous les 3 % en 2017 est maintenu, au prix d'artifices comptables". "Le gouvernement affirme que la hausse des dépenses est ciblée sur l'emploi, la jeunesse et la sécurité. Mais ce sont les crédits de seize ministères sur dix-huit qui vont augmenter. Tous les ministères seraient-ils prioritaires?" a-t-il demandé. Pour Philippe Dallier (LR), "la période ça va mieux et après nous le déluge est ouverte". "Même si la presse et une partie de la majorité sénatoriale ont tendance à se focaliser sur les 50 milliards d'économies annoncées en quatre ans, et qui ne seront peut-être pas atteints stricto sensu -c'est de bonne guerre!-, personne ne conteste vraiment l'utilité de ces dépenses nouvelles", leur a répondu Maurice Vincent (PS). "Qui pourrait regretter d'ailleurs les efforts indispensables pour nos forces de sécurité, pour l'armée, la justice, au moment où notre pays est si durement agressé?" "Nos finances publiques sont sous contrôle", a assuré de son côté le ministre des finances Michel Sapin devant la Haute Assemblée. Le secrétaire d'État au budget Christian Eckert a appelé de son côté la majorité sénatoriale "à la modération".]]></description>
   <pubDate>Thu, 07 Jul 2016 19:24:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Lafarge en Syrie: un député FG demande de rouvrir la mission d'information sur Daech</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160707162909.vni9mhcj.html</link>
   <description><![CDATA[Un député Front de gauche, François Asensi, a demandé jeudi la réouverture de la mission d'information sur les moyens de Daech, après des informations récentes du Monde sur des "arrangements" du cimentier Lafarge avec l'Etat islamique en Syrie. Il faut "organiser dans les meilleurs délais une audition de la société Lafarge", plaide M. Asensi, membre de la mission d'information, dans un courrier à son président Jean-Frédéric Poisson (LR), dont copie a été transmise à la presse. Le cimentier a tenté en 2013 et 2014 de faire fonctionner "coûte que coûte" son usine en Syrie "au prix d'arrangements (...) avec les groupes armés environnants, dont l'organisation Etat islamique (EI)", a affirmé fin juin le quotidien Le Monde. Lafarge a réagi en indiquant à l'AFP que sa "priorité absolue" a "toujours été d'assurer la sécurité et la sûreté de son personnel". La mission d'information sur les moyens de Daech, mise en place à l'Assemblée nationale en décembre dernier, après les attentats de novembre, a terminé ses travaux et examine mercredi un rapport de synthèse et de propositions. "La naissance de la mission d'information portait la volonté d'assécher les ressources de financement de l'Etat islamique (...) Pour que le rapport puisse devenir un moteur efficace dans la lutte contre le terrorisme, nous ne pouvons pas nous passer d'un examen des failles des mesures antiterroristes actuelles", appuie M. Asensi.]]></description>
   <pubDate>Thu, 07 Jul 2016 18:29:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Paul (frondeur PS) n'a "jamais cru" au risque d'exclusion du parti</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160707090356.areuo1m1.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de file des frondeurs du PS, Christian Paul, a affirmé jeudi sur LCI qu'il n'avait "jamais cru" au risque d'exclusion en cas de motion de censure, le parti ne pouvant pas "s'offrir le luxe" de se "casser en deux". Des députés de gauche ont échoué mercredi, une nouvelle fois à deux signatures près, à déposer une motion de censure contre le gouvernement, au lendemain du second recours au 49-3 pour faire adopter le projet de loi travail à l'Assemblée nationale. Les frondeurs craignaient-ils d'être exclus du Parti socialiste à quelques mois de la primaire, comme avait menacé le patron du parti, Jean-Christophe Cambadélis ? "Je n'y ai jamais cru vraiment", a répondu Christian Paul. "Je ne pense pas que le PS puisse s'offrir le luxe maintenant, ni jamais, de se casser en deux", a-t-il déclaré, ajoutant: "c'est la moitié du PS qui met en cause cette loi aujourd'hui". "Je crois aussi qu'on ne règle jamais par des sanctions, des intimidations, un problème politique majeur qui est celui des choix politiques", a-t-il poursuivi. Pour Christian Paul, il était très difficile de "convaincre des députés qui sont, dans la Ve République, toujours hésitants face à cette transgression qui consiste à déposer une motion de censure quand un gouvernement issu des rangs de (leur) majorité s'engage dans une voie qui (leur) paraît mauvaise". L'élu socialiste a regretté que le Premier ministre Manuel Valls ait "balayé avec beaucoup de désinvolture et même de mépris", le compromis "tout à fait honorable" proposé par 130 députés socialistes. "On était prêts à tomber d'accord à condition, c'était la ligne rouge, que le pouvoir d'achat des Français, à travers les heures supplémentaires, soit préservé", a-t-il rappelé. "Le Premier ministre a visiblement beaucoup de difficultés à entendre d'autres sincérités que la sienne", a dit M. Paul. "Il s'est engagé dans un style de gouvernement qui provoque beaucoup de divisions, des cassures" et "nous conforte dans notre atttitude, pas une attitude d'obstruction ou de guérilla mais résolument une attitude de résistance". Sans demander officiellement la démission de M. Valls, le député de la Nièvre s'est à nouveau "questionné" sur "l'aptitude du Premier ministre à réformer le pays sans brutaliser les Français" et "sa capacité à gouverner réellement".]]></description>
   <pubDate>Thu, 07 Jul 2016 11:03:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Nickel: l'Etat "ne revient pas sur sa promesse" de prêt, proposé "directement" à la SLN (Valls)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160706174437.5clopxwv.html</link>
   <description><![CDATA[L'État "ne reviendra pas sur sa promesse" d'un prêt de 200 millions d'euros pour venir en aide à la Société Le Nickel (SLN), premier employeur de Nouvelle-Calédonie en situation financière difficile suite à la chute des cours, et propose le prêt "directement" à la SNL, sans passer par l'actionnaire, a annoncé mercredi Manuel Valls. "L'heure est à la sauvegarde du potentiel économique de la Nouvelle-Calédonie", a déclaré le Premier ministre à l'Assemblée nationale, répondant à une question de la députée UDI de Nouvelle-Calédonie Sonia Lagarde. Lors de son déplacement en Nouvelle-Calédonie en avril, le M. Valls avait proposé une aide de l'État pouvant aller "jusqu'à 200 millions d'euros" à la STCPI, société porteuse des parts des trois provinces calédoniennes dans le capital de la SLN (34%), afin qu'elles puissent "assumer pleinement (leurs) devoirs d'actionnaires pour (...) passer la crise". Mais fin juin, les élus indépendantistes de la province Sud et ceux de celles du Nord, où ils ont la majorité, ont refusé que la STCPI, cède une action à l'État, comme le nécessitait "le montage juridique" du prêt, "alors que la majorité était nécessaire pour valider ce prêt". "Sans méconnaître la dimension symbolique de cette décision (des indépendantistes, ndlr), je la regrette", a déclaré Manuel Valls, "car elle prive les acteurs calédoniens de leur rôle d'actionnaires aux yeux des salariés et du marché". "Mais face au risque de solvabilité qui menace le plus ancien opérateur industriel de Nouvelle-Calédonie et l'emploi de milliers de Calédoniens, l'État ne reviendra pas sur sa promesse", a-t-il assuré. "L'État a proposé de mettre en oeuvre directement ce prêt de 200 millions d'euros auprès de la SLN, sans passer par l'intermédiaire de la STCPI", a-t-il déclaré. Le dossier doit être examiné le 11 juillet par le conseil d'administration de la SLN, a-t-il précisé.]]></description>
   <pubDate>Wed, 06 Jul 2016 19:44:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La députée Monique Iborra exclue du PS en raison de son soutien à Saurel</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160706164324.1a07kh8u.html</link>
   <description><![CDATA[La députée Monique Iborra a été exclue du PS pour avoir soutenu le maire divers gauche de Montpellier, Philippe Saurel, contre la candidate du PS Carole Delga lors des régionales 2015, a-t-on appris auprès du PS mercredi. "Elle a été exclue pour avoir fait campagne contre son parti", a expliqué la rue de Solférino, confirmant une information de la presse locale. La commission nationale des conflits s'était réunie vendredi, a-t-elle précisé. Membre de la commission des Affaires sociales, spécialiste des sujets liés à l'emploi et au travail, cette députée de 71 ans, retraitée de la Fonction publique, était élue PS dans la 6e circonscription de Haute-Garonne depuis 2007. Coordinatrice du groupe PS dans le cadre des discussions sur la loi travail, elle avait notamment pris la parole mardi au groupe pour dénoncer l'amendement Faure pour sanctuariser la rémunération des heures supplémentaires, signé par 123 députés PS.]]></description>
   <pubDate>Wed, 06 Jul 2016 18:43:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Statut des magistrats: vote à l'unanimité au Sénat</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160706160939.veg2toh5.html</link>
   <description><![CDATA[Les sénateurs ont adopté mercredi à l'unanimité des votants les conclusions de la commission mixte paritaire (CMP) sur le projet de loi organique concernant le statut et l'indépendance des magistrats. Seuls les communistes se sont abstenus sur ce texte, l'un des volets du projet "Justice du XXIe siècle". La CMP avait en revanche échoué sur l'autre volet du projet. Le président de la commission des Lois du Sénat, Philippe Bas (LR), avait regretté l'ajout à l'Assemblée de 55 articles au texte, dont 37 à la demande du gouvernement, alors qu'il n'en avait que 54 lorsque les sénateurs s'étaient prononcés dessus. Celui-ci fera l'objet d'une nouvelle lecture dans chaque chambre, l'Assemblée ayant ensuite le dernier mot. Le projet de loi organique de son côté doit être voté à l'Assemblée dans les mêmes termes qu'au Sénat pour pouvoir entrer en vigueur. Cécile Cukierman (Communiste, républicain et citoyen) s'est déclarée déçue par un texte qui "s'en tient à des modifications techniques, voire gestionnaires" alors que son groupe aurait "aussi aimé qu'il aille plus loin sur la formation et la rémunération des magistrats".]]></description>
   <pubDate>Wed, 06 Jul 2016 18:09:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
