<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Wed, 26 Jul 2017 17:50:02 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Les assistants personnels vocaux sont "l'enjeu de la saison" pour Mathieu Gallet</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170726154448.12beldfm.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de Radio France, Mathieu Gallet, a estimé mercredi que l'arrivée des assistants personnels vocaux était une "vraie opportunité" pour le groupe et constituait "l'enjeu de la saison", lors d'une audition devant la commission des Affaires culturelles de l'Assemblée nationale. L'arrivée en France de l'assistant virtuel Alexa d'Amazon ou de Google assistant, "peut être une vraie révolution", estime Mathieu Gallet, qui est allé à cet effet chez Amazon à Seattle en février. "J'y vois une occasion pour la radio d'être pleinement impliquée dans cette troisième révolution numérique autour de la voix (...), de renforcer son offre et de la diversifier", a-t-il indiqué aux députés, précisant que Radio France pourrait proposer des formats plus longs qui permettront d'être mieux référencés. "C'est l'enjeu de la saison", selon lui. "Je crois que la transformation numérique qui est en cours doit être aussi l'occasion de renouveler le mode de financement de l'audiovisuel public", a-t-il préconisé. Comme la patronne de France Télévisions la semaine dernière, Mathieu Gallet s'est en outre prononcé contre l'idée d'une "BBC à la française", qui regrouperait l'ensemble des médias publics, estimant que "le temps de la BBC est un peu passé". "C'est exactement le chemin contraire de ce qu'il faut faire. Aujourd'hui, ce dont nous avons besoin c'est d'agilité et de capacité de réaction. Face à Google, Facebook, Amazon...etc, on n'a pas besoin d'une réforme de structure qui, a partir du moment où vous l'annoncerez, gèlera complètement en interne tous les projets", a-t-il fait valoir. "Nos concurrents ont tout à gagner à ce qu'on se lance dans ce genre de +Meccano+ institutionnel, parce que pendant ce temps-là il ne se passera rien et eux auront avancé", a-t-il estimé. Il s'est dit en revanche en faveur de projets communs entre entités de l'audiovisuel public, citant en exemple de possibles synergies autour de projets communs à France Bleu et France 3 ou autour d'une nouvelle offre culturelle entre Arte et France Culture. Interrogé sur les audiences de Franceinfo, la nouvelle chaîne info du service public qui fêtera sa première année d'existence en septembre, il a indiqué que la chaîne allait "encore évoluer à la rentrée avec une conscience qu'on doit améliorer notre audience". "J'ai envie que Radio France en fasse un peu plus", a-t-il ajouté, précisant qu'à la rentrée, le groupe renforcerait sa présence sur l'antenne de Franceinfo "en soirée".]]></description>
   <pubDate>Wed, 26 Jul 2017 17:44:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Hommage de l'Assemblée à la députée décédée Corinne Erhel</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170726153515.nucpvi4t.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a rendu hommage mercredi à la députée décédée Corinne Erhel, socialiste dans les premiers ralliés au mouvement d'Emmanuel Macron, par la voix de François de Rugy mais aussi d'Edouard Philippe. "Nul, plus que Corinne Erhel n'aurait eu plus de légitimité à siéger dans cet hémicycle. Nul, sans doute, n'aurait eu plus sa place au sein de cette majorité parlementaire qu'elle avait tant appelée de ses voeux, qu'elle avait tant contribué à construire (...) par son engagement inlassable au cours de la campagne présidentielle" à laquelle elle "a tout donné, tout sacrifié", a souligné le président de l'Assemblée, François de Rugy, ex-écologiste rallié à REM. Et de rappeler le décès brutal de l'élue, "à tout juste 50 ans", "alors que nous vivions le dernier grand moment de la campagne". M. de Rugy a retracé le parcours de cette "fille unique d'une famille finistérienne", adhérente au PS en 1997, devenue en 2007 première femme députée de la 5e circonscription des Côtes-d'Armor. Cette "Européenne convaincue" et "sociale-démocrate assumée", "intègre", "forte de ses convictions, bienveillante" s'est distinguée pendant deux mandats à l'Assemblée comme "une experte dans les questions liées au numérique et aux télécommunications", avec "une approche transpartisane", a-t-il rappelé. Dans l'hémicycle quasi comble, ministres et députés ont écouté l'hommage debout, des membres de sa famille en tribune, pendant que des photos de Corinne Erhel apparaissaient sur les écrans. "Le respect immense qui l'entourait était proportionnel à sa modestie et à sa gentillesse", a salué le Premier ministre et ex-député, jugeant que les mots de François de Rugy avaient eu un "écho particulier" sur "tous les bancs". "Très vite au contact du candidat Emmanuel Macron, elle a perçu la nature de la transformation qui se préparait", a ajouté Edouard Philippe, rappelant son engagement "sans retenue" jusqu'à ce soir de mai "où sans crier gare, ce coeur pourtant si généreux, a décidé de nous priver de sa présence". "C'est dur la politique. C'est dur parce que cela implique forcément une part de renoncement (..) C'est physique aussi", a-t-il aussi souligné. Mais la politique peut être "très belle, très vertueuse, surtout quand elle prend les traits de personnalités comme Corinne Erhel", appelant à s'en "inspirer" notamment sur "l'amour du pays, l'amour du débat, l'amour de l'engagement" et citant Victor Hugo sur les "ouvriers de l'intelligence emportés avant que leur journée soit faite". Une minute de silence a conclu l'hommage.]]></description>
   <pubDate>Wed, 26 Jul 2017 17:35:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Hommage de l'Assemblée nationale au père Hamel</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170726135527.mpgaugfw.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a rendu mercredi un bref hommage au père Jacques Hamel, assassiné il y a un an par deux jihadistes dans son église de Saint-Étienne-du-Rouvray, ville dont l'ancien maire est désormais député, dans les rangs communistes. "Il y a un an, à Saint-Étienne-du-Rouvray, le père Hamel était victime d'un terrorisme barbare. Je sais exprimer le sentiment de chacune et chacun d'entre vous en adressant à sa famille, à ses proches, à ses fidèles et, travers notre collègue Hubert Wulfranc, à la population de Saint-Étienne-du-Rouvray, notre solidarité et notre profonde sympathie", a déclaré le président François de Rugy (REM). Dans un hémicycle quasiment plein, tous les ministres et députés présents se sont ensuite levés en signe d'hommage. Auparavant, les députés du groupe communiste ont aussi rappelé, dans un communiqué, "l'assassinat d'un homme de paix et la tentative, à travers ce geste barbare, de porter atteinte au vivre ensemble". "Avec ses mots, ses mots simples, ses mots justes, ses mots humains, dans la limite de ce que peuvent les mots, Hubert Wulfranc, le maire de Saint-Etienne du Rouvray, notre collègue parlementaire aujourd'hui, avait su affirmer, rappeler, convaincre que la réponse à un tel drame est à puiser dans les valeurs universelles qu'incarne la République", selon ces élus. Les assassins du père Hamel ont "échoué" à "exacerber la peur des Français", a affirmé mercredi le président Emmanuel Macron lors d'un hommage national solennel à Saint-Etienne du Rouvray, un an après cet acte qui avait bouleversé le pays.]]></description>
   <pubDate>Wed, 26 Jul 2017 15:55:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Assemblée: "du rodage" et "une forme de bizutage" (Rugy)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170726083354.f8i0p37y.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée nationale François de Rugy (REM) a estimé mercredi qu'il y avait des nouveaux députés "qui sont encore un petit peu en rodage", mais aussi "un bizutage" de la part des anciens élus, après des séances agitées lundi et mardi. "C'est un peu normal que, dans une période d'installation, (...) il y (ait) du rodage", a affirmé François de Rugy sur LCI, alors que les débats sur les textes de "confiance", ont donné lieu à de vives tensions sur le temps de parole et les conditions de vote, avec deux vice-présidentes REM novices. "Il y a aussi, disons-le, une forme de bizutage, c'est-à-dire qu'il y a de nouveaux députés, des nouvelles députées qui sont encore un petit peu en rodage, et puis il y a peut-être des anciens et des anciennes députées qui profitent un peu de la situation pour faire un bizutage, notamment de celles et ceux qui me secondent à la présidence des séances", a poursuivi François de Rugy, qui a repris le "perchoir" dans l'après-midi mardi pour tenter de ramener la sérénité. Le président de l'Assemblée a cependant réfuté les critiques sur le temps de parole accordé à l'opposition. "Nous avons des débats qui permettent à l'opposition de s'exprimer sans doute bien plus encore que la majorité", a-t-il assuré. Interrogé sur l'abandon par les députés de l'obligation d'un casier judiciaire vierge pour les élus, François de Rugy a affirmé que "ce qui a été promis pendant la campagne par Emmanuel Macron est mis en oeuvre", soulignant qu'"il y aura une peine d'inéligibilité". L'Assemblée a donné son feu vert à l'introduction d'une "peine complémentaire obligatoire d'inéligibilité" en cas de manquement à la probité, tout en revenant sur l'obligation d'un casier judiciaire vierge qui comportait un "risque d'inconstitutionnalité", selon le gouvernement. "Le dispositif qui a été voté est un dispositif solide", a assuré le président de l'Assemblée. Les engagements "sont tenus", a-t-il ajouté, "mais faire la loi, c'est pas des slogans, faire la loi, c'est pas des tweets en 140 signes, faire la loi, c'est pas faire des sketches. Non, c'est sérieux, ça nécessite souvent de la dentelle, de la rédaction et c'est ce qui a été fait sur ce sujet". François de Rugy a également dit avoir "bon espoir que le Sénat et l'Assemblée nationale puissent se mettre d'accord pour que cette loi (de moralisation de la vie politique, ndlr) soit adoptée rapidement, c'est-à-dire dès la fin de cette session extraordinaire", programmée le 3 août.]]></description>
   <pubDate>Wed, 26 Jul 2017 10:33:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"L'Assemblée majoritairement composée de clones", "inexpérimentés" et "brouillons" - Larrivé, LR - (Europe 1)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170726082812.u5z4cx6k.html</link>
   <description><![CDATA[Guillaume Larrivé, député LR de l'Yonne : "L'Assemblée nationale est désormais majoritairement composée de clones aussi inexpérimentés que brouillons. C'est un spectacle assez triste que donne cette majorité, à la fois aux ordres de l'Elysée et incertaine dans son fonctionnement". "Il faut prendre les institutions au sérieux. L'affaiblissement de l'Assemblée nationale est un mauvais signe qui est donné à la démocratie". "Ca participe je crois de la volonté d'Emmanuel Macron d'abaisser les contrepouvoirs, de réduire les contrepouvoirs".]]></description>
   <pubDate>Wed, 26 Jul 2017 10:28:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Efficacité des réformes: "Il faut un peu de temps", prévient Castaner</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170726060706.95n4aygn.html</link>
   <description><![CDATA[Le porte-parole du gouvernement Christophe Castaner affirme mercredi que "les Français attendent" qu'Emmanuel Macron "aille au bout de ses réformes", mais prévient que "ça ne sera pas efficace dès le mois d'octobre". "Les Français attendent qu'il aille au bout de ses réformes. En revanche, ils attendent de voir si ça va être efficace ou pas. Et ça ne sera pas efficace dès le mois d'octobre. Il faut un peu de temps", déclare M. Castaner dans un entretien au Parisien. Le chef de l'Etat doit-il s'exprimer? "Le président de la République a une vraie responsabilité pour donner du sens aux choses mais, aujourd'hui, il veut éviter d'être le commentateur des commentateurs", affirme-t-il. Pour le porte-parole du gouvernement, "le problème, c'est le sevrage. On est passés d'un président hyper communicant (...) à un président qui veut éviter d'être dans l'hypercommunication et le commentaire à chaud de l'actualité". Interrogé sur l'abandon par les députés de l'obligation d'un casier judiciaire vierge pour les élus, dans le cadre du projet de loi de "confiance dans la vie publique", le secrétaire d'Etat aux Relations avec le Parlement indique que "le gouvernement est ouvert. Mais l'exercice est compliqué". L'Assemblée a donné son feu vert lundi soir à l'introduction de nouvelles sanctions en cas d'atteinte à la probité pour les élus, tout en revenant sur l'obligation d'un casier judiciaire vierge qui comportait un "risque d'inconstitutionnalité", selon le gouvernement. "Il est question aujourd'hui d'établir une liste des délits qui empêcheraient une personne d'être candidate", indique Christophe Castaner. "Le gouvernement est ouvert. Mais l'exercice est compliqué car, par exemple, le harcèlement, qui est un vrai problème, entrerait dans le texte mais pas le détournement de fonds. C'est étrange et c'est la limite de l'énumération", poursuit-il.]]></description>
   <pubDate>Wed, 26 Jul 2017 08:07:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les collaborateurs parlementaires ne pourront plus être rémunérés par des lobbies</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170725215159.jetcpz67.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté mardi soir l'interdiction pour les lobbies de rémunérer des collaborateurs parlementaires, dans le cadre des projets de loi de moralisation de la vie publique. Par 273 voix contre 14, les députés ont adopté cet amendement porté par des socialistes, et qui a été soutenu par la gauche de la gauche et la droite, puis par les élus République en marche après une suspension de séance où des "forces" ont dû "s'agiter", selon l'expression d'un Insoumis. Bien qu'affirmant "parfaitement entendre et comprendre que l'on soit choqué" que de telles rémunérations puissent exister, la ministre de la Justice Nicole Belloubet s'était dite défavorable à cet amendement, préférant renvoyer la question aux bureaux des assemblées. La rapporteure Yaël Braun-Pivet (REM) avait aussi suggéré de prévoir plutôt un dispositif de déclaration et une "transparence". Un député hors micro avait alors lancé: "Elle est où la moralisation?" "Je m'inquiète de ce que nous sommes en train de transmettre en dehors de ces murs", avait aussi plaidé le président du groupe Nouvelle Gauche Olivier Faure. L'interdiction de telles rémunérations, "je pensais que c'était la règle, c'est tellement évident", s'était indigné Eric Coquerel (LFI). Cela devait être un "oubli" jusqu'alors, selon Olivier Marleix (LR). "Il peut arriver qu'un collaborateur exerce, à côté de son contrat collaborateur, une fonction rémunérée par des représentants d'intérêts", soulignait un rapport en 2013 de l'ancien vice-président de l'Assemblée Christophe Sirugue (PS), appelant à un code de déontologie. Par ailleurs, l'Assemblée a aussi voté une nouvelle prérogative des organes de déontologie des assemblées, qui pourront se faire communiquer par les parlementaires "tout document utile" à leur contrôle. Par contre, les députés ont rejeté divers amendements communistes qui visaient à étendre la transparence sur les rencontres des lobbyistes au président de la République, aux membres du Conseil constitutionnel et du Conseil d'Etat. De même, ont été repoussés des amendements de plusieurs bords qui avaient pour objectif d'améliorer le prochain registre des représentants d'intérêts commun à l'exécutif et au législatif. Alors que des Insoumis ont pu laisser entendre que des ministres pouvaient parfois eux-mêmes représenter des lobbies, Mme Belloubet a vivement récusé l'idée, dénonçant des "insinuations pernicieuses qui n'ont pas leur place dans nos débats".]]></description>
   <pubDate>Tue, 25 Jul 2017 23:51:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée vote la création de "registres des déports" en cas de conflits d'intérêts</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170725184852.57gm8jfp.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté mardi la création de "registres publics" pour les parlementaires en situation de conflits d'intérêts sur des textes ou des votes, et estimant devoir se mettre en retrait. Les députés ont ainsi adopté l'article 2 du projet de loi "pour la confiance dans la vie publique", qui prévoit un tel registre des déports à l'Assemblée comme au Sénat. Les LR ont cependant critiqué une "usine à gaz", leur président Christian Jacob, "ancien agriculteur", s'élevant contre une potentielle "obligation de se taire". Mais, a rétorqué la ministre de la Justice Nicole Belloubet, "l'objectif n'est évidemment pas d'interdire à un professionnel de parler du domaine de sa compétence, d'assécher les débats". Si un député notamment a "un intérêt personnel, direct et immédiat" sur un texte, "il examinera ce déport avec le déontologue de l'Assemblée", a-t-elle précisé, le projet de loi renvoyant à chaque assemblée la définition des modalités de son registre. Le débat s'est rapidement élargi au sujet du cumul du mandat avec une activité professionnelle. Des députés République en marche, en particulier Amélie de Montchalin, cadre supérieure dans l'assurance, ont défendu le principe d'un "ancrage" des parlementaires également "dans la vie économique" pour ne pas "créer une caste hors sol". "On est là pour servir l'intérêt général et s'y consacrer pleinement", a affirmé pour sa part l'Insoumis Bastien Lachaud. Et de lancer: "qui à part des professions libérales peuvent cumuler leur métier et leur fonction de député? Un ouvrier ne le peut pas". Aux députés de droite et de la gauche de la gauche, qui réclamaient un élargissement de l'obligation de déport aux ministres en situation de conflits d'intérêts, la garde des Sceaux a indiqué qu'elle existait déjà. Enfin, l'Assemblée a adopté un amendement du gouvernement restreignant la définition des conflits d'intérêts pour les parlementaires. Les députés MoDem et socialistes notamment, ainsi que la rapporteure (REM) Yaël Braun-Pivet, se sont pourtant opposés à cette suppression de la notion de conflit d'intérêts public-public. Ces conflits "existent": "pourquoi un lobbyiste d'Air France serait banni, et un lobbysite de la SNCF choyé?", s'est interrogée cette dernière. S'appuyant sur un avis du Conseil d'Etat, Mme Belloubet a fait valoir qu'il s'agissait par la nouvelle définition de ne pas mettre les parlementaires étant également élus locaux en difficulté.]]></description>
   <pubDate>Tue, 25 Jul 2017 20:48:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Verrou de Bercy": l'Assemblée rejette toute remise en cause, même partielle</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170725181205.xgfjv1x1.html</link>
   <description><![CDATA[L'offensive inédite de six groupes de l'Assemblée, de la gauche de la gauche à LR en passant par le MoDem, pour ouvrir partiellement le "verrou de Bercy", a échoué mardi avec le rejet d'amendements identiques, mais à 20 voix et avec une première faille dans la majorité. Le "verrou de Bercy" donne à l'administration fiscale le monopole des poursuites pénales en matière fiscale, et empêche les poursuites pour fraude fiscale sans l'accord du ministère des Finances. Premier saisi des projets de loi pour la confiance dans la vie publique, le Sénat à majorité de droite avait adopté, contre l'avis gouvernemental, un amendement du communiste Éric Bocquet demandant un déverrouillage partiel de ce dispositif, dans le cas de poursuites pénales incidentes déjà engagées. Mais la commission des Lois de l'Assemblée a adopté mercredi un amendement gouvernemental pour revenir dessus, par 25 voix contre 24, lors d'un vote "assis-debout", exceptionnel pour départager les députés. Dans un arc rarissime, "fait politique" selon Jean-Luc Mélenchon, des députés de six groupes se sont relayés plus de deux heures dans l'hémicycle pour "ouvrir une brèche" dans une "anomalie française" d'"Ancien Régime" du "verrou de Bercy", "injuste et inefficace" pour rétablir la version "pas révolutionnaire" du Sénat. Quatre groupes (LFI, PCF, Nouvelle Gauche, Constructifs avec Charles de Courson) avaient amorcé le mouvement en conférence de presse. Même Alain Tourret (ex-PRG devenu REM) a joint sa voix, refusant la "transaction qui encourage la fraude fiscale". Nicolas Dupont-Aignan a lancé: "Vous seriez tous choqués si pour poursuivre un trafiquant de drogue, il fallait demander l'autorisation du ministre de l'Intérieur". Les amendements identiques ont été finalement rejetés, par 153 voix contre 133. Mais, première division notable dans l'hémicycle, 12 députés REM (dont deux ex-écologistes) ont voté pour, 12 se sont abstenus, dont Aurore Bergé, l'une des porte-parole du groupe, 147 voté contre. Et 30 MoDem ont aussi apporté leurs suffrages. - 'Manque de courage' - Insoumis et communistes ont échoué à supprimer totalement le verrou "empêche la lutte efficace contre la fraude" et permet à des multinationales comme Google de "négocier" contrairement à un "artisan ou commerçant", avec un écart de voix nettement plus large. Opposée à tous ces amendements, la présidente de la commission des Lois Yaël Braun-Pivet (REM), a annoncé, "en accord avec le président de la commission des Finances" Éric Woerth, une mission d'information sur le sort à réserver au "verrou de Bercy", où seront représentés tous les groupes. Le rapporteur général du Budget Joël Giraud l'a appuyée. Après avoir retracé l'histoire "très ancienne" de cette procédure "assez singulière", la ministre de la Justice, Nicole Belloubet, a longuement exposé quatre objections à la remise en cause même partielle. Elle a évoqué ainsi "la technicité de la matière fiscale et des garanties apportées au contribuable" par la saisine de la commission des infractions fiscales, le fait qu'en cas de "fraude grave" l'administration "ne transige pas" et qu'une plainte peut être déposée par le ministre, "une vision nationale et homogène des dossiers" ou des "rentrées fiscales pas négligeables". "Qui peut penser que le ministre peut faire ce qu'il veut? C'est l'administration fiscale qui va lui dire vous devez transmettre", a assuré l'ex-ministre du Budget Éric Woerth (LR). Ces arguments n'ont pas convaincu les défenseurs du déverrouillage partiel. L'ex-magistrate Laurence Vichnievsky (MoDem), critique d'"une anomalie judiciaire" ou d'"une atteinte à la séparation des pouvoirs", s'est interrogée sur une "défiance à l'égard du procureur", récusée par la ministre. "Faisons en sorte que cette loi de moralisation ne soit pas entachée par votre manque de courage", a exhorté Philippe Vigier (Constructif UDI). Maintenir le verrou serait "une tache sur le début de quinquennat", selon Alexis Corbière (LFI). ic/npk/sd GOOGLE]]></description>
   <pubDate>Tue, 25 Jul 2017 20:12:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Malaise de Nicolas Hulot lors d'une audition à l'Assemblée nationale</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170725175306.fp52yh3f.html</link>
   <description><![CDATA[Nicolas Hulot a fait un "petit malaise" mardi lors d'une audition devant la commission du Développement durable de l'Assemblée nationale, qui a été repoussée "à une date ultérieure", a annoncé sa présidente Barbara Pompili. Les services du ministre de la Transition écologique et solidaire ont précisé que "son agenda reste le même", malgré ce "léger malaise". Nicolas Hulot "a eu un petit malaise", avait indiqué Mme Pompili dans un premier temps devant la commission, précisant que le ministre se reposait dans son bureau. De retour quelques minutes plus tard devant les députés, elle avait déclaré: "Je crois que le plus simple est que nous repoussions cette audition à une date ultérieure." Au nom de la commission, elle a souhaité "un bon rétablissement" au ministre, suscitant les applaudissements des députés. Juste avant de demander une suspension de séance, Nicolas Hulot, âgé de 62 ans, avait dit avoir de la fièvre. "Je demande votre indulgence. Je suis arrivé ici avec un peu de fièvre, j'ai besoin de cinq minutes de pause", avait-il indiqué. "N_Hulot fiévreux: pas à cause du réchauffement climatique mais d'un petit coup de froid", a tweeté son ancien porte-parole Matthieu Orphelin, député REM du Maine-et-Loire, présent à l'audition.]]></description>
   <pubDate>Tue, 25 Jul 2017 19:53:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Vives tensions à l'Assemblée sur le temps de parole et les conditions de vote</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170725163410.68txagj9.html</link>
   <description><![CDATA[Des députés qui s'insurgent d'être privés de temps de parole, des votes dans la confusion et des protestations en cascade: les débats sur les textes de "confiance", ont donné lieu mardi à de vives tensions, après de premiers incidents similaires la veille. Dès l'ouverture de la séance, le ton a été donné: la socialiste Cécile Untermaier a déploré des débats lundi soir "pas de la nature et de la qualité que nous attendions, s'agissant d'un droit d'expression de l'opposition". Des élus, comme la socialiste Delphine Batho, règlement en main, s'étaient insurgés vers la fin de séance nocturne devant l'impossibilité de s'exprimer sur certains sous-amendements, la présidente de séance, Danielle Brulebois (REM) répliquant, visiblement un peu déboussolée, avoir "respecté le règlement". Nouvelle vice-présidente mais problèmes similaires mardi: le MoDem Jean-Louis Bourlanges s'est rapidement agacé d'être privé de temps de parole par Carole Bureau Bonnard (REM) sur un amendement Nouvelle Gauche, au motif qu'il y avait "déjà eu deux prises de parole". "Je suis un parlementaire comme vous, j'ai demandé la parole", a avancé l'élu septuagénaire des Hauts-de-Seine, figure médiatique qui fut 20 ans parlementaire européen, avant de quitter l'hémicycle sous les applaudissements de certains élus, tandis que la vice-présidente glissait: "Ben, il part." Peu après, nouvel incident autour du vote à main levée d'un amendement. La vice-présidente a argué d'un micro défaillant pour dire que ses consignes n'avaient pas été entendues par certains. Le Constructif Philippe Vigier et Olivier Dussopt (Nouvelle Gauche) ont contesté cette version et affirmé qu'elle n'avait pas respecté les règles. Dans un brouhaha généralisé, une suspension de séance a été demandée par les socialistes. A la reprise, Olivier Dussopt a observé que "la confusion dans laquelle nous travaillons depuis cette nuit et encore ce début d'après-midi fait que notre Assemblée s'approche assez dangereusement de la ligne qui sépare le respect du principe de clarté et de sincérité du débat de la ligne de l'irrespect". Il a prévenu que la constitutionnalité du texte pourrait se retrouver "en péril". Les députés ont ensuite entamé les débats sur le "verrou de Bercy", que des députés de tous bords veulent faire sauter en partie. Dans une grande confusion, certains ont vivement dénoncé la discussion commune de certains amendements, Éric Coquerel (LFI) pointant notamment un "problème politique". "Vraiment cela devient pénible", a tonné André Chassaigne, chef de file communiste, reprochant une présidence des débats "incompréhensible". Il a été rejoint, fait rare, par le LR Philippe Gosselin, qui s'est exclamé: "Ici, on n'est pas dans une phase d'apprentissage, on fabrique la loi." Après une nouvelle suspension, le président de l'Assemblée François de Rugy a repris le "perchoir" peu avant 17 heures pour tenter de ramener la sérénité, octroyant notamment un large temps de parole aux intervenants et rappelant que la discussion commune d'amendements était "une procédure habituelle". Le leader des Insoumis Jean-Luc Mélenchon a alors tenu à adresser un message à la vice-présidente remplacée, assurant qu'"aucun d'entre nous n'a souhaité sa disparition soudaine". "Nous n'avons pas cherché à créer des incidents", mais à faire respecter le règlement, a-t-il affirmé. "Des collègues de différents groupes ont voulu profiter de la situation et poussé le bouchon un peu loin, ça fait partie du jeu", a analysé dans les couloirs un ténor de la majorité, précisant qu'"on savait qu'il y aurait des moments un peu chauds sur ce texte". Déjà en commission, de premiers incidents avaient surgi sur ces textes, avec notamment un vote exceptionnel "assis-debout" pour départager les députés.]]></description>
   <pubDate>Tue, 25 Jul 2017 18:34:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Frictions à l'Assemblée sur le temps de parole et les conditions de vote</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170725144708.ooi1w9qx.html</link>
   <description><![CDATA[Le député MoDem Jean-Louis Bourlanges s'est agacé mardi d'être privé de temps de parole par la présidente de séance lors des débats sur "la confiance de la vie publique", au point de quitter l'hémicycle, un autre incident sur un vote survenant peu après dans un brouhaha généralisé. Le député a fait un signe à la vice-présidente de l'Assemblée Carole Bureau Bonnard (REM) pour prendre la parole sur un amendement porté par Valérie Rabault (Nouvelle Gauche) visant à diminuer les aides publiques pour les partis qui présentent des candidats n'ayant pas de casier judiciaire vierge. "Madame", a-t-il lancé, la vice-présidente lui rétorquant qu'il avait "déjà eu deux prises de parole" et qu'elle ne pouvait donc pas la lui donner. "Je suis un parlementaire comme vous, j'ai demandé la parole", a répondu l'élu septuagénaire des Hauts-de-Seine, qui fut 20 ans parlementaire européen, visiblement agacé. La vice-présidente a alors mis en avant le fait qu'elle avait déjà initié le vote sur l'amendement. Et le député de s'exclamer: "Ah non!", "c'est inadmissible". Cette figure médiatique, également essayiste et éditorialiste, a alors quitté l'hémicycle, sous les applaudissements de certains élus, la vice-présidente glissant: "Ben, il part." Peu après, un nouvel incident s'est produit autour du vote à main levée d'un amendement. La vice-présidente a argué d'un micro défaillant pour dire que ses consignes n'avaient pas été entendues par certains. Le Constructif Philippe Vigier et l'élu socialiste de Nouvelle Gauche Olivier Dussopt ont contesté cette version et affirmé qu'elle n'avait pas respecté les règles. Dans le bruit, une suspension de séance a été demandée par les élus socialistes. A la reprise, M. Dussopt a observé que "la confusion dans laquelle nous travaillons depuis cette nuit et encore en ce début d'après-midi fait que notre Assemblée s'approche assez dangereusement de la ligne qui sépare le respect du principe de clarté et de sincérité du débat de la ligne de l'irrespect de ce principe". "Si la séance ne retrouve pas un déroulement plus serein, c'est la constitutionnalité du texte (...) que vous mettez en péril", a-t-il lancé. "J'ai bien pris note de ces remarques", a répondu la vice-présidente. A l'ouverture de la séance, la socialiste Cécile Untermaier avait déjà déploré des débats lundi soir "pas de la nature et de la qualité que nous attendions s'agissant d'un droit d'expression de l'opposition". Des élus, comme la socialiste Delphine Batho, règlement en main, s'étaient insurgés vers la fin de la séance nocturne de l'impossibilité de défendre certains sous-amendements, la présidente de séance, Danielle Brulebois (REM) assurant avoir "respecté le règlement", mais semblant un peu déboussolée par la tournure des débats.]]></description>
   <pubDate>Tue, 25 Jul 2017 16:47:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Offensive de cinq groupes de députés, de gauche et de droite, contre le "verrou de Bercy"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170725141912.60kyekn8.html</link>
   <description><![CDATA[Cinq groupes de l'Assemblée nationale, de gauche mais aussi de droite, ont affiché mardi leur volonté de faire sauter en partie l'"anomalie française" du "verrou de Bercy", "injuste et inefficace", en voulant rétablir la version du Sénat dans le projet de loi de moralisation. Le "verrou de Bercy" donne à l'administration fiscale le monopole des poursuites pénales en matière fiscale, et empêche les poursuites pour fraude fiscale sans l'accord du ministère des Finances. Avant la reprise des débats sur le projet de loi "pour la confiance dans la vie publique", plusieurs députés de la France Insoumise, un élu communiste, un élu socialiste ainsi que des Constructifs, ont appelé lors d'une conférence de presse à "une brèche" emblématique dans ce dispositif controversé. Le groupe LR, majoritairement favorable sur le fond, n'avait pas souhaité participer mais doit défendre un amendement à l'objectif similaire. Les députés Modem, alliés dans la majorité, avaient indiqué lundi vouloir revenir à la charge pour obtenir également la levée de ce "verrou". L'Insoumis Éric Coquerel a dénoncé mardi une volonté de "continuer à traiter ses propres délinquants en dehors d'une justice normale". Non seulement "les plus gros délinquants passent à travers" la justice avec la possibilité de négocier avec le fisc le montant de leur redressement, mais cela entraîne un manque à gagner pour l'État. Pour le Constructif Charles de Courson (UDI), en bataille de longue date, il faut en finir avec "une anomalie française" remontant à "l'Ancien Régime", où est "préféré le rendement fiscal des gros contribuables au détriment de l'égalité devant la justice pénale". "Il ne peut y avoir deux justices selon que vous êtes puissant ou misérable", a abondé Fabien Roussel (PCF), dénonçant des "cadeaux aux multinationales", comme Google avec lequel le ministre "Gérald Darmanin compte négocier leur redressement" ou "McDonald's, qui avait payé seulement 300 millions d'euros, au lieu de plus d'un milliard dus". Le Sénat avait adopté, contre l'avis gouvernemental, un amendement du communiste Éric Bocquet demandant une remise en cause de ce dispositif par "souci d'égalité des citoyens devant la justice et devant l'impôt notamment". "Cet amendement, insuffisant, avait le mérite d'ouvrir la brèche", selon M. Coquerel. Les sénateurs, pas "les plus révolutionnaires", avaient voté "une atténuation forte", a précisé M. de Courson. Et cet amendement serait "le seul à mettre la haute fonction publique face à ses responsabilités", selon Cécile Untermaier (Nouvelle Gauche). Mais la commission des Lois de l'Assemblée a adopté mercredi un amendement gouvernemental pour revenir dessus, par 25 voix contre 24, lors d'un vote "assis-debout", exceptionnel comme l'a rappelé Danièle Obono (LFI). "La balle est dans le camp" de REM, ont plaidé plusieurs députés, "la très grande majorité des élus d'opposition" étant d'accord pour rétablir la version sénatoriale. "Une minorité REM est tentée de voter aussi en ce sens", d'après M. de Courson.]]></description>
   <pubDate>Tue, 25 Jul 2017 16:19:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Moralisation: Les Républicains voteront contre, la suppression de la réserve "une ligne rouge" (Jacob)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170725125020.350fnxmr.html</link>
   <description><![CDATA[Les Républicains voteront contre les projets de loi sur la confiance de la vie publique en fin de semaine, en raison de la suppression de la réserve parlementaire, une "ligne rouge", a annoncé mardi le président du groupe Christian Jacob "Dans la mesure où la réserve parlementaire est remise en cause, nous voterons contre", a déclaré M. Jacob lors d'un point presse à l'issue de la réunion de groupe. Plus généralement, il a qualifié ces projets de loi de "textes de défiance à l'égard des élus". "C'est haro sur les parlementaires", a-t-il dénoncé. La position du groupe LR ne devrait cependant pas être unanime. L'un des orateurs LR, Arnaud Viala, avait ainsi dit lundi qu'il voterait ce texte, même s'il est en "repli par rapport à l'ambition initiale". Régulièrement critiquée comme une pratique "clientéliste", la réserve parlementaire, dont disposent députés et sénateurs pour attribuer des subventions à des associations ou des collectivités, a représenté 147 millions d'euros en 2017 (soit environ 130.000 euros pour un député sans responsabilités). Supprimer la réserve, "c'est s'en prendre à l'ancrage local du député", a argumenté M. Jacob. "Le député ne doit pas être hors sol, on a déjà fait l'interdiction du cumul des mandats qui est une aberration", a-t-il martelé. "La réserve aide les collectivités territoriales et les associations, notamment en zone rurale", a insisté ce député de Seine-et-Marne. Proposée par le gouvernement, la suppression de la réserve a été votée en commission et fera à nouveau l'objet d'un débat dans l'hémicycle jeudi ou vendredi. Les élus Nouvelle gauche (ex-PS) s'étaient également opposés à cette suppression, souhaitant son maintien avec la participation de "collectifs citoyens" dans la répartition des sommes aux associations et communes, comme le font déjà certains députés. Même au sein de la majorité, sa suppression ne fait pas l'unanimité. Au sein de la République en marche, plusieurs élus ont à nouveau mis le sujet sur le tapis lors de la réunion de groupe mardi matin, qui a fait l'objet de longues discussions, selon des sources parlementaires. "Ce sont généralement de nouveaux élus qui sont des anciens élus locaux", selon le député du Doubs Éric Alauzet, qui a entamé son deuxième mandat. "La grande majorité du groupe est cependant favorable à la suppression. J'ai pris du plaisir à distribuer cette réserve, mais je considère que c'est dépassé", a-t-il précisé. Le Sénat, qui a examiné les projets de loi avant l'Assemblée, avait prévu en remplacement de la réserve une dotation de soutien à l'investissement des communes.]]></description>
   <pubDate>Tue, 25 Jul 2017 14:50:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Moralisation: les députés Nouvelle Gauche "un peu frustrés" (Vallaud)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170725122437.3bbl28ve.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés Nouvelle Gauche sont "un peu frustrés" par les projets de loi sur la "confiance dans la vie publique" en discussion à l'Assemblée et déplorent des "reculs" par rapport aux engagements du candidat Macron, a expliqué mardi l'un de leurs porte-parole, Boris Vallaud. "Entre les ambitions affichées par le président de la République pendant la campagne et ce que l'Assemblée s'apprête vraisemblablement à voter, en tout cas ce qui est en discussion, il y a un certain nombre de reculs", a regretté M. Vallaud lors d'un point de presse. Le député PS des Landes a cité notamment "la disparition de la proposition qui consistait à imposer un casier judiciaire vierge pour être candidat", à laquelle les députés ont préféré lundi soir une peine complémentaire d'inéligibilité obligatoire, ou "l'interdiction d'exercer une activité de conseil parallèlement à un mandat". "Du coup, sur des mesures phares, évidemment on est un peu frustrés", a ajouté M. Vallaud, observant également que la réforme "se focalise sur les parlementaires" avec l'indemnité pour frais de mandat (IRFM), l'interdiction des emplois familiaux ou la suppression de la réserve parlementaire. "Ce n'est pas, contrairement à ce que dit la ministre de la Justice une loi fondatrice, c'est au fond la cinquième des lois de ces 5 dernières années", après celles notamment sur la transparence, la lutte contre la corruption ou la déontologie des fonctionnaires durant le quinquennat de François Hollande, a-t-il affirmé. Évoquant une "loi nécessaire" mais "un peu étroite", il a fait état d'un "certain nombre de propositions" des élus socialistes du groupe Nouvelle Gauche "pour que cette loi attendue par les Français soit à la hauteur de la défiance dont ils font parfois preuve vis à vis de leurs représentants", citant notamment la suppression du "verrou de Bercy" (le monopole dont dispose l'administration pour engager des poursuites pénales en matière fiscale - ndlr) ou la publication de l'identité des gros donateurs des partis politiques. "Nous serons très attentifs au fait de savoir si nous serons ou pas sur un certain nombre de sujets entendus", a-t-il ajouté, sans dire clairement si son groupe la voterait.]]></description>
   <pubDate>Tue, 25 Jul 2017 14:24:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
