<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Tue, 17 Nov 2015 16:30:01 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Attentats: haute tension droite-gauche aux questions au gouvernement à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151117151935.z4ho0z3g.html</link>
   <description><![CDATA[La séance des questions au gouvernement, mardi à l'Assemblée, quasi totalement consacrée aux attentats, s'est déroulée dans une ambiance très tendue entre la droite d'un côté, la gauche et le gouvernement de l'autre. Entre applaudissements debout de la majorité aux mots de Manuel Valls et huées de la droite, cette séance a tranché avec le moment d'union nationale lundi lors de la réunion de l'Assemblée et du Sénat en Congrès pendant le discours de François Hollande, qui a été applaudi debout par tout l'hémicycle à Versailles, où la Marseillaise a été chantée. L'intervention mardi dans l'hémicycle de Jean Glavany (PS), qui a affirmé que ceux qui s'abstiendraient de l'unité nationale "seraient rejetés aux oubliettes de l'Histoire", a ainsi fait bondir l'opposition. "Soyons des patriotes rassemblés pour abattre le terrorisme", a alors appelé le Premier ministre, qui a rendu hommage aux forces de l'ordre et au personnel médical après les attentats meurtriers de vendredi. Si toute la gauche s'est alors levée pour applaudir, la droite n'a pas bougé - seule une poignée d'élus dans ses rangs se joignant aux applaudissements. Sans avoir la parole, Charles de la Verpillière (Les Républicains) a lancé au Premier ministre que "c'est bien trop tard". Il a été rappelé à l'ordre par le président de l'Assemblée Claude Bartolone (PS), qui était de retour au perchoir ce mardi. Sa campagne de chef de file des socialistes pour les élections régionales en Ile-de-France est suspendue depuis les attentats de vendredi. Laurent Wauquiez et Christian Estrosi, tous deux têtes de liste LR aux élections régionales de décembre, sont ensuite montés au créneau avec leurs propositions concernant les fichés S. "Nous ne serons pas jugés sur de grands discours, mais sur nos actions" et "il n'y a plus de place pour les demi-mesures", a lancé le premier à l'adresse de M. Valls. "Pourquoi tant de sang versé et tant de larmes pour que vous nous entendiez", a lancé le second, déclenchant les huées de la gauche. Christiane Taubira, Garde des Sceaux, a elle été huée par une partie de la droite avant même d'avoir commencé à répondre à une question.]]></description>
   <pubDate>Tue, 17 Nov 2015 16:19:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Attentats: 117 morts identifiés, 221 blessés toujours hospitalisés (Taubira et Touraine)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151117151755.p6t2uc16.html</link>
   <description><![CDATA[Cent dix-sept personnes, parmi les 129 décédées lors des attentats du 13 novembre à Paris, ont été identifiées et 221 blessés sont toujours hospitalisées, ont annoncé la Garde des Sceaux et la ministre de la Santé mardi à l'Assemblée nationale. "117 personnes décédées ont été identifiées et l'Institut médico-légal, en coopération avec le parquet de Paris, s'active à procéder aux dernières identifications aussi vite que possible et dans la plus grande sécurité, avec la plus grande attention pour la sensibilité des familles", a déclaré la ministre de la Justice Christiane Taubira. Français, Belges, Roumain ou Mexicain, les victimes étaient de dix-sept nationalités différentes, selon la ministre. La plupart étaient âgés d'une vingtaine ou d'une trentaine d'années. "Selon le dernier bilan dont nous disposons, il y a actuellement encore dans les hôpitaux de Paris ou de la petite couronne 221 victimes hospitalisées, 57 en réanimation", a pour sa part affirmé la ministre de la Santé Marisol Touraine. Les attentats ont fait en tout 352 blessés. Jusqu'à présent, les autorités évoquaient le chiffre de 103 personnes identifiées à la suite des attentats qui ont frappé vendredi soir le Stade de France, le Bataclan et plusieurs bars et restaurants de l'est de Paris. "Nous avons perdu de très nombreux compatriotes, mais des personnes, qui aiment Paris et qui étaient à Paris, ont péri à côté des nôtres", a souligné la ministre de la Justice. Évoquant les proches des victimes, elle a promis d'assurer, dans la durée, "un soutien et un suivi personnalisé à toutes ces personnes qui seront très longtemps dans la douleur"]]></description>
   <pubDate>Tue, 17 Nov 2015 16:17:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Attentats: report d'une proposition de loi sur la sécurité dans les transports (Le Roux)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151117143215.7vu2wctn.html</link>
   <description><![CDATA[L'examen à l'Assemblée d'une proposition de loi sur la fraude et la sécurité dans les transports va être reporté, sur demande du président du groupe PS Bruno Le Roux, qio a souhaité mardi que la mesure soit reprise dans un projet de loi "global". La proposition de loi socialiste relative "à la prévention et à la lutte contre les atteintes graves à la sécurité publique, contre le terrorisme et contre la fraude dans les transports publics de voyageurs" devait initialement être examinée mardi en commission. "J'ai demandé à ce qu'on la reporte", a expliqué M. Le Roux, à l'origine du texte avec le député Gilles Savary, lors d'un point de presse après la réunion du groupe socialiste. Après les attentats les plus meurtriers en France, "le gouvernement est en train de préparer des mesures qui touchent absolument tout et je ne souhaitais pas que nous abordions cette question là uniquement par le prisme des transports, même s'il y a des mesures à prendre", a-t-il expliqué. C'est aussi "une question d'efficacité", a fait valoir le député socialiste de Seine-Saint-Denis, "parce qu'à partir du moment où le gouvernement va nous faire des propositions", il y aura "peut-être des outils législatifs, des véhicules qui iront plus vite" et permettront de traiter la question "dans un cadre global". La proposition est "toujours d'actualité et toujours nécessaire", mais elle doit "s'inscrire plus largement dans le travail qui est mené par le gouvernement", a-t-il ajouté. "Si, bien entendu, le gouvernement me dit dans quelques jours (...) qu'il y a nécessité, (...) je réinscrirai" la proposition, a-t-il poursuivi. La proposition de loi visait notamment à autoriser "les agents des services internes de sécurité de la SNCF et de la RATP à procéder à des palpations de sécurité" et à la fouille des bagages, avec l'accord des passagers, ou à autoriser les policiers, sous certaines conditions, à procéder "à l'inspection visuelle des bagages à main et à leur fouille" en vue de "prévenir une atteinte grave à la sécurité des personnes et des biens".]]></description>
   <pubDate>Tue, 17 Nov 2015 15:32:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Questions au gouvernement: Bartolone de retour au perchoir mardi</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151117140525.vnezgeco.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée nationale Claude Bartolone, dont la campagne pour les élections régionales en Ile-de-France est suspendue depuis les attentats sanglants, revient au perchoir pour les questions au gouvernement mardi, a-t-on appris auprès de la présidence. "Il présidera les questions au gouvernement", a-t-on indiqué de même source, rappelant que le chef de file des socialistes franciliens pour le scrutin des 6 et 13 décembre avait suspendu sa campagne régionale depuis vendredi soir. Depuis le début de la session extraordinaire mi-septembre, M. Bartolone ne présidait plus les séances de questions au gouvernement et s'était fait remplacer pour cet exercice, les mardis et mercredis, par des vices-présidents, pour s'en tenir à la "schizophrénie stricte" promise entre ses deux casquettes de président de l'Assemblée et de candidat aux régionales. La quasi-totalité des questions au gouvernement devrait porter ce mardi sur les attentats intervenus en plusieurs lieux de Paris et aux abords du Stade de France (Seine-Saint-Denis) et ayant fait au moins 129 morts et plus de 350 blessés, bilan le plus lourd jamais connu en France.]]></description>
   <pubDate>Tue, 17 Nov 2015 15:05:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La prolongation de l'état d'urgence divise les députés écologistes</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151117135738.bksvb51n.html</link>
   <description><![CDATA[La prolongation de l'état d'urgence pour trois mois après les attentats, que doit voter l'Assemblée jeudi, divise les députés écologistes, Noël Mamère annonçant déjà qu'il votera contre. "Nous disposons aujourd'hui de beaucoup d'outils qui permettent de lutter contre le terrorisme, et la réponse ne peut être que sécuritaire face à un problème complexe et multiforme", a justifié l'élu de Gironde devant la presse. "Autant je suis d'accord sur le renforcement des moyens des renseignements, de la justice, de la police, autant je suis dubitatif quant à la prolongation de l'état d'urgence et à la révision constitutionnelle", a ajouté M. Mamère, annonçant son vote négatif jeudi. De la même sensibilité critique du gouvernement, la coprésidente du groupe Cécile Duflot a indiqué lors d'un point presse que "le débat a encore lieu au sein du groupe" sur ce vote. Au sujet de cette prolongation de l'état d'urgence, "il faut être clair sur son utilité", selon elle: "si nous avons besoin de perquisitions en urgence face à des réseaux voire d'assignations à résidence, on peut légitimement penser qu'elles sont utiles". "Est-ce que le mode de gouvernement durable doit être celui d'un régime d'exception? Nous ne le pensons pas", a ajouté cette députée de Paris, soucieuse de "la préservation de nos valeurs". Quant aux modifications constitutionnelles annoncées, "la question est de bien rester fidèle à ce qui fonde le sens de notre République". La composante pro-gouvernement du groupe écologiste va en revanche soutenir la prolongation de l'état d'urgence. "Cela permet d'avoir des mesures pour assurer autant que faire se peut la sécurité des Français et de faire avancer les enquêtes", a appuyé l'autre coprésidente, Barbara Pompili. "Nous considérons qu'il y a un temps de l'urgence et un temps du travail de réflexion" en vue de la révision de la Constitution, a-t-elle complété.]]></description>
   <pubDate>Tue, 17 Nov 2015 14:57:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Sécurité: "pas le temps de se mettre de la cendre sur la tête" au sujet des suppressions de postes (Woerth)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151117135017.dmnsb9vl.html</link>
   <description><![CDATA[L'ex-ministre Eric Woerth (Les Républicains) a estimé mardi que "ce n'est pas le temps de se mettre de la cendre sur la tête" au sujet des suppressions de postes dans la sécurité par la droite avant 2012, critiquées par Alain Juppé. Interrogé sur les déclarations de l'ancien Premier ministre, qui a aussi salué les créations de postes annoncées par François Hollande, le député LR de l'Oise et ex-ministre du Budget (mai 2007-mars 2010) a répondu à la presse dans les couloirs de l'Assemblée: "Cessons ce type de débats, ça n'a aucun sens" et "ce n'est pas le temps de se mettre de la cendre, plus ou moins justifiée, sur la tête". S'il a souhaité ne "pas déclencher de polémique à droite", convaincu que "ceux qui prônent l'unité doivent d'abord la faire dans leur propre camp", M. Woerth a observé que la droite a réduit, "lors du quinquennat précédent, "le nombre de fonctionnaires" dans les forces de sécurité "comme partout ailleurs", "mais la situation de 2007 n'était pas tout à fait la situation de 2015". Et cet élu chargé du projet au sein du parti LR de souligner que pour "le nombre de forces de police et de gendarmerie, revenir au niveau de 2007, c'était déjà revenir au niveau où Nicolas Sarkozy les avait mises". A ses yeux, "le vrai crash en terme d'effectifs, c'est les 35 heures, qui coûtent à peu près 10.000 postes dans la seule police". Mais "on ne va pas se renvoyer l'histoire comme ça à la figure", a poursuivi M. Woerth, pour qui "c'est sur l'action qu'on jugera le gouvernement" et "on le soutiendra si on juge que ces actes vont dans le sens de la sécurité des Français".]]></description>
   <pubDate>Tue, 17 Nov 2015 14:50:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Valls aux députés du groupe PS: nous sommes face à une "tâche historique"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151117133509.v2w5uver.html</link>
   <description><![CDATA[Manuel Valls a appelé mardi les députés socialistes à prendre conscience que la gauche au pouvoir est face à "une tâche historique" après les attentats sanglants de vendredi. "C'est une tâche historique pour nous car nous voyons où peut aller l'opinion", a dit le Premier ministre lors de la réunion du groupe PS, selon des propos rapportés par un participant. "Les Français veulent des réponses", a ajouté le Premier ministre. "Il n'y a pas une semaine pour le deuil et après on dirait: +Ca suffit, on passe à autre chose+, ça n'est pas possible", a-t-il encore dit sous les applaudissements. Le chef du gouvernement, qui a réaffirmé que "le risque zéro n'existe pas", a aussi déclaré aux députés socialistes qu'"il faut le dire aux Français", qui sont "sous le choc durablement". "Tout ce qui est lié à la radicalisation d'une partie de la jeunesse doit être traité", selon cet ancien ministre de l'Intérieur, convaincu que "ce qu'il y a dans le rapport de Malek Boutih reste d'une grande acuité". Face à ces attentats en de multiples lieux de la capitale et aux abords du Stade de France ayant fait au moins 129 morts et 352 blessés, "il fallait une réponse à la hauteur", a plaidé M. Valls, jugeant que l'intervention du président de la République devant le Congrès à Versailles lundi était "nécessaire". "En janvier, le rassemblement s'est fait sur des valeurs. Là, c'est la guerre. On veut nous diviser", a-t-il dit.]]></description>
   <pubDate>Tue, 17 Nov 2015 14:35:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Urvoas (PS): avec la prolongation de l'état d'urgence, pas de changement du "droit existant"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151117133229.16tqljx1.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de la commission des Lois de l'Assemblée nationale, Jean-Jacques Urvoas (PS), a assuré mardi que les mesures législatives proposées en accompagnement de la prolongation de l'état d'urgence ne changent pas "le droit existant". Le projet de loi sur la prolongation de l'état d'urgence doit être présenté mercredi en Conseil des ministres, avant son examen l'après-midi même par la commission des Lois de l'Assemblée. Le texte comprenant quatre articles est depuis cette nuit soumis au Conseil d'Etat, a indiqué M. Urvoas, un proche du Premier ministre, Manuel Valls. Il comporte des "mesures de toilettage" de la loi de 1955 sur l'état d'urgence, "écrite par Edgar Faure", a rappelé M. Urvoas devant la presse. Il y a aussi "des éléments de précision", par exemple les perquisitions administratives doivent concerner "évidemment" les ordinateurs "qui n'existaient pas en 1955". Un autre volet concerne "l'aggravation des peines", comme annoncé par François Hollande lundi, d'après M. Urvoas. En outre, des "voies de recours doivent être garanties" et "la Cour européenne des droits de l'Homme est extrêmement sourcilleuse sur ces éléments-là", qui figurent bien dans le projet gouvernemental, a précisé le député. Finalement, "c'est un texte qui n'apporte aucun élément nouveau par rapport au droit existant", a-t-il estimé, soulignant qu'étaient reprises des notions figurant dans le Code de la sécurité intérieure ou le Ceseda (code de l'entrée et du séjour des étrangers). Le président du groupe socialiste, Bruno Le Roux, a déclaré souhaiter que M. Urvoas soit le rapporteur du projet de loi. Il doit être voté jeudi par l'Assemblée et vendredi par le Sénat.]]></description>
   <pubDate>Tue, 17 Nov 2015 14:32:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Assemblée: l'opposition votera la prolongation de l'état d'urgence</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151117132655.4a5d375j.html</link>
   <description><![CDATA[Le président des députés Les Républicains, Christian Jacob, a annoncé mardi que son groupe allait "a priori" voter la prolongation de l'état d'urgence cette semaine à l'Assemblée, et le groupe UDI fera de même. "A priori oui, on attend de voir le texte" mais, a ajouté M. Jacob, "on est dans cet état d'esprit", a expliqué M. Jacob au cours d'un point presse. Le président des députés UDI Philippe Vigier est aussi favorable à cette prolongation, a-t-il aussi expliqué lors d'un point presse. "Nous sommes d'accord pour les trois mois", a-t-il dit. M. Vigier s'est par ailleurs félicité que des propositions faites par les centristes avaient été reprises par François Hollande.]]></description>
   <pubDate>Tue, 17 Nov 2015 14:26:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La réforme de la Constitution ne doit pas être bloquée par "tactique" (Le Roux)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151117125833.atceucvz.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de file des députés socialistes Bruno Le Roux a dit espérer mardi que "la tactique ou les réflexes partisans" ne bloqueraient pas la réforme constitutionnelle voulue par François Hollande, qui sera présentée par le gouvernement "dans quelques jours ou quelques heures". "Nous soutiendrons totalement la proposition de réforme de la Constitution qui nous sera faite dans quelques jours ou quelques heures", a indiqué M. Le Roux lors d'un point de presse à l'issue de la réunion du groupe PS, à laquelle a assisté le Premier ministre Manuel Valls. "Je souhaite bien entendu que la tactique ou les réflexes partisans ne bloquent pas cette évolution", a ajouté le chef de file des députés socialistes, un fidèle du président de la République. "Beaucoup de responsables de l'opposition ont exprimé leur ouverture, et je forme le voeu qu'ils l'emportent avec nous sur l'esprit de sectarisme", a-t-il glissé. Au Congrès du Parlement à Versailles lundi, "le président a montré sa volonté de concrétiser l'union des Français en s'ouvrant aux propositions de l'opposition. Il est bien entendu qu'à tous les débats (...) nous serons, le groupe majoritaire comme le gouvernement, attentifs à toutes les propositions qui pourront être formulées pour essayer d'améliorer (...) les textes qui viennent en débat", a assuré M. Le Roux. "A l'opposition systématique que certains veulent prôner, nous, nous serons toujours les partenaires d'une opposition constructive", a insisté ce député de Seine-Saint-Denis, réaffirmant par ailleurs qu'aucune mesure annoncée par le président Hollande "ne déroge(ait) au respect de l'Etat de droit". Le président du parti Les Républicains Nicolas Sarkozy n'est "pas opposé" par principe à la révision constitutionnelle voulue par François Hollande mais attend de voir son "contenu", ont fait savoir des responsable de son parti mardi. La veille, le patron des députés LR Christian Jacob avait marqué son opposition à la réforme, jugeant que "rien à ce stade ne semble (la) justifier".]]></description>
   <pubDate>Tue, 17 Nov 2015 13:58:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Assemblée: l'agenda des 10 prochains jours sera entièrement revu mercredi (Bartolone)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151117110641.o6c5tc5j.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée nationale Claude Bartolone a annoncé mardi que l'ordre du jour des travaux de la chambre basse serait entièrement revu mercredi pour "les dix jours qui viennent", à la lueur des modifications législatives annoncées par l'exécutif après les attentats. "J'ai convoqué demain (mercredi) une conférence des présidents à 11H30 pour revoir toute la programmation de nos travaux sur les dix jours qui viennent", a-t-il indiqué aux abords de l'Assemblée, confirmant le report de l'examen du projet de loi Santé, annoncé peu avant par des sources parlementaires. La conférence des présidents réunit autour du président de l'Assemblée les chefs de file des groupes politiques, les présidents de commission et le secrétaire d'Etat aux Relations avec le Parlement Jean-Marie Le Guen. Un peu plus tôt, M. Le Guen avait confirmé que le texte prolongeant l'état d'urgence serait présenté en conseil des ministres mercredi. Il "sera discuté a l'Assemblée nationale jeudi, vendredi au Sénat et donc nous pensons qu'il sera adopté d'ici la fin de la semaine", a-t-il déclaré. Quant à la réforme constitutionnelle, annoncée la veille au Parlement réuni en Congrès à Versailles par le président Hollande, M. Le Guen a réaffirmé que l'exécutif souhaitait "aller au plus rapide". "On peut imaginer que nous ayons avancé concrètement à l'échéance des trois mois de prorogation de l'état d'urgence au mois de janvier, en tout cas c'est le but que nous nous fixons", a-t-il poursuivi.]]></description>
   <pubDate>Tue, 17 Nov 2015 12:06:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Attentats: le surcroît de dépenses ne remettra "pas en cause" les engagements européens de Paris (Bercy)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151116213501.dp9kx2nl.html</link>
   <description><![CDATA[Le "surcroît de dépenses" annoncé par François Hollande pour répondre aux attentats de Paris se comptera "en centaines de millions d'euros", mais ne remettra "pas en cause" les engagements européens de la France, a indiqué lundi à l'AFP le ministère des Finances. Devant le Congrès réuni à Versailles, le chef de l'Etat a annoncé la création en France de 5.000 emplois supplémentaires dans la police et la gendarmerie, 2.500 dans la justice et 1.000 dans les douanes, et dit "assumer" ce surcroît de dépenses car "le pacte de sécurité l'emporte sur le pacte de stabilité" budgétaire. "Cela va se compter en centaines de millions d'euros", a-t-on précisé à Bercy dans la soirée. "C'est bien un surcoût. Malgré tout, cela reste compatible avec nos équilibres et ne remet pas en cause nos engagements européens", a-t-on ajouté. Le pacte de stabilité prévoit que les membres de la zone euro maintiennent un déficit public inférieur à l'équivalent de 3% de leur PIB, un objectif que la France n'a toujours pas réussi à atteindre sept ans après la crise financière de 2008. Le gouvernement prévoit de ramener le déficit public de 3,8% en 2015 à 3,3% du PIB en 2016, puis à 2,7% -- soit sous la barre des 3% -- en 2017.]]></description>
   <pubDate>Mon, 16 Nov 2015 22:35:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Manuel Valls invité sur France Inter mardi matin</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151116192529.j9lk1ww0.html</link>
   <description><![CDATA[Le Premier ministre Manuel Valls sera l'invité de la matinale de France Inter, mardi à partir de 08H20, a annoncé lundi la radio publique sur son compte Twitter. Manuels Valls sera interrogé par le journaliste Patrick Cohen, puis répondra aux questions des auditeurs, au lendemain du discours du chef de l'Etat au Parlement réuni en congrès à Versailles, après les attentats qui ont touché Paris vendredi. Le Premier ministre assistera par ailleurs à la réunion du groupe des députés socialistes à l'Assemblée nationale qui se tiendra à partir de 11H00, a-t-on appris lundi auprès de Matignon.]]></description>
   <pubDate>Mon, 16 Nov 2015 20:25:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Hollande: "Il est vital que l'Europe accueille dans la dignité ceux qui relèvent du droit d'asile"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151116161419.klp030uw.html</link>
   <description><![CDATA["Il est vital que l'Europe accueille dans la dignité ceux qui relèvent du droit d'asile", a déclaré lundi François Hollande devant le Parlement réuni en Congrès à Versailles, trois jours après les attentats qui ont touché Paris. "Les habitants de ces pays-là (Syrie, Irak), notamment ceux des territoires contrôlés par Daech sont martyrisés et fuient. Ils sont les victimes de ce même système terroriste. Voilà pourquoi il est vital que l'Europe accueille dans la dignité ceux qui relèvent du droit d'asile, mais renvoie dans leurs pays ceux qui n'en relèvent pas", a déclaré le chef de l'Etat. Cet accueil, a-t-il indiqué, "exige, ce qui n'est pas le cas encore aujourd'hui, une protection effective des frontières extérieures". "La France y travaille, elle a été la première à mettre en garde. Et la France, avec l'Allemagne aujourd'hui, fait en sorte que les pays qui sont confrontés à l'afflux des réfugiés puissent être aidés", a-t-il poursuivi, citant "les pays de la région : Turquie, Jordanie, Liban". "Si l'Europe ne contrôle pas ses frontières extérieures, alors, et nous le voyons aujourd'hui sous nos yeux, c'est le retour aux frontières nationales, quand ce ne sont pas les murs, les barbelés qui sont annoncés. Ce sera alors la déconstruction de l'Union européenne", a conclu M. Hollande. La présidente du FN, Marine Le Pen, avait demandé quelques heures plus tôt "l'arrêt immédiat de tout accueil de migrants" et de "leur dispersion" en France, car, selon elle, "un des kamikazes du Stade de France était arrivé en Grèce le 3 octobre parmi la masse des migrants".]]></description>
   <pubDate>Mon, 16 Nov 2015 17:14:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Attentats: "La question de la légitime défense des policiers" devra "être traitée" (Hollande)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151116161010.b6l1uwxl.html</link>
   <description><![CDATA[François Hollande a estimé lundi, devant le Parlement réuni en Congrès à Versailles, que "la question de la légitime défense des policiers" devra "être traitée" à l'occasion d'un "important chantier législatif" qui sera entrepris "sans délai" par le gouvernement. "Face à la violence du terrorisme, la question de la légitime défense des policiers et des conditions dans lesquelles ils peuvent faire usage de leurs armes devra être traitée toujours dans le cadre de l'Etat de droit", a-t-il annoncé. Ce sujet constituera entre autres "la matière d'un important chantier législatif" que le Premier ministre engagera "sans délai, avec les ministres concernés, Garde des sceaux, ministre de l'Intérieur, de manière à" ne "perdre plus aucune minute dans l'action engagée", a-t-il ajouté. Le 11 novembre, avant les attentats, le ministre de l'Intérieur Bernard Cazeneuve avait déjà indiqué qu'il souhaitait faire aboutir "au premier semestre 2016" une "modification des conditions" dans lesquelles les policiers peuvent ouvrir le feu, au-delà des règles actuelles de la légitime défense. Depuis les attentats de janvier et devant le risque terroriste, la question de la légitime défense des policiers et de leur armement est revenue dans le débat. Des syndicats de police ont ainsi demandé samedi que les policiers soient armés de manière plus systématique et règlementaire notamment lors de leurs jours de repos, en réaction aux attentats commis vendredi à Paris qui ont fait au moins 129 morts et 352 blessés.]]></description>
   <pubDate>Mon, 16 Nov 2015 17:10:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
