<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Tue, 20 Jun 2017 11:40:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Rugy (REM) candidat à la présidence de l'Assemblée pour la "réformer"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170620093350.f28ghfyg.html</link>
   <description><![CDATA[François de Rugy, réélu député dimanche sous la bannière de La République en marche (REM), a affirmé mardi être candidat à la présidence de l'Assemblée nationale pour "réformer" cette institution. "Si je suis candidat, c'est pour réformer l'Assemblée nationale", a déclaré François de Rugy sur Sud Radio et Public Sénat, défendant notamment la réduction du nombre de parlementaires et l'introduction d'une dose de proportionnelle. Le député de la Loire-Atlantique a rappelé l'objectif d'une réduction de 30% du nombre de députés, qui ramènerait à "autour de 400", contre 577 actuellement. "C'est un changement important", a-t-il noté. "Et en plus, avoir une introduction de la proportionnelle permettra de rééquilibrer pour les courants politiques qui n'ont pas eu d'élus au scrutin majoritaire", a poursuivi le vice-président de l'Assemblée nationale sortante. L'ancien candidat à la primaire de la gauche élargie, ex-EELV, a assuré avoir "l'expérience pour présider l'Assemblée nationale". "Je suis député déjà depuis deux mandats", "j'ai exercé différentes fonctions à l'Assemblée nationale", a-t-il rappelé. "Ensuite j'ai fait un certain nombre de propositions depuis de nombreuses années qui sont cohérentes avec l'élan réformateur qu'Emmanuel Macron veut imprimer partout dans le pays, y compris à nos institutions".]]></description>
   <pubDate>Tue, 20 Jun 2017 11:33:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Solère: "largement assez" de députés pour créer un groupe parlementaire de la droite "constructive"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170620090322.c549irrc.html</link>
   <description><![CDATA[Le député (LR) des Hauts-de-Seine Thierry Solère a affirmé mardi que les députés de droite prêts à voter la confiance au gouvernement étaient "largement assez nombreux" pour former un groupe parlementaire autonome à l'Assemblée nationale, indiquant "travailler à cela en ce moment". "Avec de nombreux collègues, on va essayer de construire plutôt que de détruire", a affirmé Thierry Solère sur France Inter, précisant que "techniquement, on est largement assez nombreux" pour créer un groupe parlementaire autonome - soit plus de quinze députés, le minimum nécessaire à la constitution d'un groupe. Le député des Hauts-de-Seine, initiateur de l'appel aux députés de droite à accepter la "main tendue" par Emmanuel Macron, a affirmé que ces députés "travaill[aient] à (la création d'un groupe autonome) en ce moment". En ce qui concerne le nombre précis de députés qui constitueraient le groupe ainsi que le nom de celui-ci, M. Solère a répondu: "nous verrons cela demain". De "très nombreux" élus se sont rencontrés hier, il y a "d'autres rencontres aujourd'hui", pour un rassemblement du groupe mercredi et une officialisation prévue "techniquement" la semaine prochaine. Au journaliste qui lui demandait ce qu'il pensait du nom "Les constructifs", le député a répondu qu'il le trouvait "joli". Sur LCI, le secrétaire général du parti Les Républicains Bernard Accoyer a "regretté" la démarche de M. Solère. "Il faut que la diversité, le débat existent. Mais si certains veulent diviser, essayer de créer des groupes politiques (...) ils porteront la responsabilité d'affaiblir leur propre famille politique, celle qui leur a tout donné", a-t-il dit, jugeant cette démarche "pas loyale à l'égard de sa famille politique, dangereuse parce qu'elle affaiblit le débat démocratique et la nécessaire opposition qui doit exister à l'Assemblée". "Je suis de droite, je me suis fait élire sur une étiquette de droite, mais j'ai dit à mes électeurs ce que j'allais faire pendant toute la campagne", a estimé Thierry Solère, réitérant son intention de voter la confiance au gouvernement. "Sinon, ça s'appelle une posture politicienne. Si on vote contre, c'est qu'on cherche à faire tomber le gouvernement, or ce gouvernement est légitime et il vaut mieux une présomption de confiance qu'autre chose", a-t-il ajouté. "Voter la confiance, ça veut dire qu'on soutient (le gouvernement,) ça veut dire qu'on connaît toutes les mesures qu'il prendra, qu'on connaît le discours de politique générale", a dénoncé Bernard Accoyer. "Nous ne voterons pas la confiance car nous serons un parti d'opposition responsable." Réagissant aux critiques de l'aile droite de son parti qui attribuent l'échec des élections législatives aux députés prêts à saisir la "main tendue" de l'exécutif, Thierry Solère a contre-attaqué: "s'il y en a qui portent une responsabilité dans la défaite de la droite, c'est ceux qui étaient à la tribune du Trocadéro et qui sont venus dire à François Fillon +Continue, continue!+". "L'UMP en 2002, c'est 365 députés de droite à l'Assemblée. En 2007, c'est 300 députés. En 2012, 200 et en 2017, 111" a-t-il énuméré, ajoutant que tout en n'étant pas dans une "logique de divorce",'il ne "voulait pas passer (son) temps et (son) énergie à redresser les partis politiques et préparer l'élection de 2022".]]></description>
   <pubDate>Tue, 20 Jun 2017 11:03:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Philippe: réduire le nombre de députés à 450, voire à "400-420", "serait déjà une bonne chose"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170620082115.btx4alge.html</link>
   <description><![CDATA[Edouard Philippe a jugé mardi que "ce serait déjà une bonne chose" de réduire de 577 à 450 le nombre de députés, voire à "400-420", confirmant par ailleurs la volonté de l'exécutif d'introduire "une dose de proportionnelle" dans le scrutin législatif. "Il faut une dose de proportionnelle. Il faut aussi dans le même temps (...) réduire le nombre de parlementaires. J'en suis convaincu. Il y a 577 députés et honnêtement je pense qu'on peut faire mieux avec un peu moins", a déclaré M. Philippe sur RMC et BFMTV. "Il y a des gens très ambitieux qui disent qu'on peut descendre à 350. Moi je pense que c'est un peu ambitieux", a développé le Premier ministre qui a pour sa part évoqué le chiffre de "400-420", avant d'ajouter: "en tout état de cause, même si on passait à 450, ce serait déjà une bonne chose" Le programme présidentiel d'Emmanuel Macron comprend la promesse d'une réduction "d'un tiers du nombre de parlementaires". L'Assemblée nationale compte 577 membres et le Sénat, 348. S'agissant du mode de scrutin, "j'ai toujours aimé et préféré le scrutin majoritaire, pour une raison simple: il a des défauts mais sa grande vertu est de permettre l'expression de majorités stables". "Mais chacun peut comprendre qu'on ne peut pas durablement mettre à l'extérieur de l'Assemblée des courants politiques puissants", a dit M. Philippe. Mais "un bon mode de scrutin, c'est un scrutin qui permet la représentation des territoires et la représentation des idées", a-t-il ajouté. Le 13 juin, M. Philippe avait évoqué une dose de "10%" ou 20%" et souhaité que la réforme puisse se faire rapidement. Y aura-t-il une dissolution de l'Assemblée nationale au cours du quinquennat ? "Vous m'autoriserez à ne pas répondre pour le président de la République",; a-t-il dit.]]></description>
   <pubDate>Tue, 20 Jun 2017 10:21:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Edouard Philippe: "pas impossible" que le gouvernement comprenne de nouveaux membres LR</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170620080258.b4kfjt7n.html</link>
   <description><![CDATA[Il n'est "pas impossible" que le gouvernement, dont la composition doit être annoncée d'ici à mercredi, comprenne de nouveaux membres appartenant aux Républicains (LR), a indiqué mardi Edouard Philippe, pour qui il n'y a par ailleurs "aucun" problème à ce que le ministre de la Justice François Bayrou conserve son poste. Y aura-t-il de nouveaux membres de LR dans le gouvernement ? "Ce n'est pas impossible", a répondu le Premier ministre sur RMC et BFMTV, peu avant que la ministre des Armées Sylvie Goulard n'annonce sa démission du gouvernement. Il est "possible" que l'équipe gouvernementale s'enrichisse de nouveaux secrétaires d'Etat, mais "pas trop", a par ailleurs précisé M. Philippe. Le Premier ministre, qui a confirmé la date du 4 juillet pour sa déclaration de politique générale, a dit souhaiter "un gouvernement équilibré", "avec des gens qui viennent de la droite, c'est mon cas, de la gauche, du centre, des gens dont la légitimité ne résulte pas d'un engagement partisan", et "à parité entre la société civile et les élus, et entre les hommes et les femmes". Lundi, l'Elysée a fait savoir qu'Emmanuel Macron avait demandé à Richard Ferrand de quitter le gouvernement pour prendre la tête du groupe parlementaire La République en marche (REM) à l'Assemblée. "Le président de la République a considéré que c'était un bon choix, Richard Ferrand a considéré que c'était un bon choix aussi". "Accessoirement, à la fin de la fin, c'est le groupe qui décidera", a dit M. Philippe. Par ailleurs, "François Bayrou a vocation à rester au gouvernement", il n'y a "aucun" problème, a déclaré le Premier ministre, malgré l'enquête sur les assistants parlementaires du MoDem. "Un gouvernement, c'est un orchestre. On n'a jamais vu un orchestre, surtout un orchestre symphonique, composé avec les mêmes instruments. Chacun vient avec sa personnalité", a-t-il dit, après avoir rappelé à l'ordre son garde des Sceaux la semaine dernière. M. Bayrou avait appelé Radio France pour se plaindre d'une enquête journalistique sur les assistants parlementaires du MoDem.]]></description>
   <pubDate>Tue, 20 Jun 2017 10:02:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Ferrand: "Pas question d'immunité" parlementaire si la justice "souhaite m'entendre" (sur RTL)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170620062646.xg09hb6k.html</link>
   <description><![CDATA[Richard Ferrand, mis en cause dans une affaire immobilière et réélu dimanche député du Finistère, a assuré mardi sur RTL qu'il n'était "pas question d'immunité" parlementaire si la justice souhaite l'entendre dans le cadre de l'enquête préliminaire dont il fait l'objet. "Il n'est pas question d'immunité, si le procureur souhaite m'entendre, il m'entendra, cela va de soi, évidemment, évidemment", a affirmé le ministre de la Cohésion des territoires à qui Emmanuel Macron a demandé de quitter le gouvernement pour "briguer la présidence du groupe" La République en marche à l'Assemblée nationale. Richard Ferrand fait l'objet d'une enquête préliminaire, après la publication fin mai d'un article du Canard enchaîné révélant que les Mutuelles de Bretagne avaient décidé en 2011, lorsqu'il en était directeur général, de louer des locaux commerciaux appartenant à sa compagne. "Il n'y a pas de procédure judiciaire, il y a eu un tintamarre médiatique qui a conduit un procureur à vérifier", a affirmé M. Ferrand sur RTL, appelant à "laisser la justice travailler". "Emmanuel Macron surtout a marqué la confiance qui nous unit en me proposant d'être candidat pour présider le groupe de la majorité à l'Assemblée nationale", a-t-il déclaré. "C'est un poste stratégique, qui fait l'interface entre le chef du gouvernement et le chef de l'Etat". "Nous avons un groupe de 308 membres, le groupe le plus important de la Ve République (l'UMP avait 365 députés en 2002, NDLR), qui comprend beaucoup de femmes et d'hommes, plus de 50%, qui n'ont eu aucun mandat, par conséquent il a été jugé qu'il était opportun qu'on puisse, car je le connais bien, je connais bien la procédure parlementaire, que je puisse me proposer à leur suffrage", a-t-il ajouté. Pourquoi avoir été nommé ministre il y a un mois? "C'est (Emmanuel Macron) qui avait fait ce choix", a répondu M. Ferrand. Interrogé sur le futur président de l'Assemblée nationale, Richard Ferrand a souhaité que ce soit "quelqu'un qui à la fois rassemble mais aussi quelqu'un qui porte le renouveau" d'En Marche. "Laissez les députés désigner leur candidate et leur candidat", a-t-il dit, jugeant qu'"il ne serait quand même pas absurde que le groupe majoritaire présente une candidature à la présidence de l'Assemblée nationale".]]></description>
   <pubDate>Tue, 20 Jun 2017 08:26:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Rassemblements anti-Macron au lendemain des élections législatives</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170619181623.9uoacz8m.html</link>
   <description><![CDATA[Plusieurs centaines de personnes étaient rassemblées lundi soir non loin de l'Assemblée nationale, à l'appel du collectif "Front social", pour protester contre le "plan de destruction sociale massive" prévu selon eux par Emmanuel Macron, a constaté un journaliste de l'AFP. "Y en a assez de la loi des patrons, c'est nous qui travaillons, c'est nous qui décidons" ou "c'est pas les salariés, c'est pas les immigrés, c'est Emmanuel Macron qu'il faut virer", scandaient les manifestants sous une chaleur étouffante et au rythme d'une fanfare, place de la Concorde à Paris. "En marche pour nous piétiner, en grève pour les renverser", pouvait-on lire sur une banderole du NPA. Des sympathisants de La France insoumise brandissaient eux le slogan "Make our Code du travail great again". Le Front social, composé de syndicats CGT (Goodyear, InfoCom), SUD, d'associations et de collectifs (Droit au logement, Droits devant) estime que "l'abstention considérable" aux législatives de dimanche (près de 57% au second tour, un record) est telle que le président Macron "n'a en aucun cas les mains libres pour passer par ordonnances son plan de destruction sociale massive". Il milite pour "une journée de grève nationale interprofessionnelle" afin de combattre "la loi Travail XXL", une référence à la loi El Khomri dite loi Travail vivement contestée au printemps 2016. Pour Eric Beynel, un porte-parole de Solidaires, "cette soirée du 19 (juin) ne suffira pas" mais c'est "un tour de chauffe destiné à essayer de construire un mouvement puissant, large, le plus unitaire possible". Le collectif, en rupture avec les confédérations syndicales, leur demande "d'arrêter de simuler" avec M. Macron une concertation qu'il qualifie de "bidon" sur la réforme du code du travail. Des rassemblements étaient également organisés dans une trentaine d'autres villes, dont Toulouse où la police a recensé une centaine de manifestants, mais aussi Nantes (200), Rouen (200). A Lyon, ils étaient plus de 300 à scander "Macron démission". Derrière la banderole de tête sur laquelle était écrit: "Face aux ordonnances, défendons nos conquêtes sociales!", le cortège s'est ébranlé vers 18H30 dans le centre ville, certains manifestants portant à bout de bras des pancartes indiquant "Contre la loi Travail, la rue répond lutte sociale" ou encore "Auto-défense contre les ordonnances", a constaté une journaliste de l'AFP. A Strasbourg aussi une centaine de personnes ont manifesté pour appeler à la "résistance". "On est tous les bons petits précaires à Macron", avait inscrit une manifestante sur sa pancarte. Un premier rassemblement du Front social avait déjà eu lieu à Paris le 22 avril, à la veille du premier tour de l'élection présidentielle, suivi d'un défilé le 8 mai, au lendemain de la victoire d'Emmanuel Macron. jta/db/nm THE GOODYEAR TIRE & RUBBER CO]]></description>
   <pubDate>Mon, 19 Jun 2017 20:16:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Faure briguera à nouveau la présidence du groupe PS à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170619181231.96n5qm0m.html</link>
   <description><![CDATA[Le député PS Olivier Faure, réélu avec 61% des voix dans sa circonscription de Seine-et-Marne, sera candidat à sa succession à la présidence du groupe PS à l'Assemblée, a-t-il affirmé à l'AFP lundi. Après sa déroute électorale, le Parti socialiste, majoritaire pendant le précédent quinquennat, n'a réussi à faire élire que 30 des siens à l'Assemblée nationale - y compris l'élue PS de Mayotte Ramlati Ali, proclamée finalement gagnante après une erreur de comptage des voix. Dans un communiqué publié lundi après-midi sur son site, le groupe Socialiste, écologiste et républicain à l'Assemblée confirme la candidature de M. Faure et précise que l'élection du président du groupe aura lieu le 22 juin. "Même s'il est considérablement affaibli, le groupe socialiste entend être la sentinelle de gauche de la prochaine législature", est-il écrit. "Loin de tout populisme, les députés socialistes seront une force libre et indépendante qui affirmera ses positions au regard de ses valeurs: égalité, justice sociale et protection des plus démunis", ajoute le groupe. Les députés socialistes se retrouveront pour la première fois à l'Assemblée mardi à 15H00. Ils devraient notamment débattre de leur position vis-à-vis du vote ou non de la confiance au Premier ministre Edouard Philippe, début juillet. Pour le député Luc Carvounas, "la ligne rouge pour appartenir au groupe, c'est qu'on ne peut pas se dire membre de la majorité présidentielle, on ne peut pas voter la confiance". En Marche!, dit-il, "a cherché à effacer tous les socialistes de la carte de France". "Il faut que le message soit clair, sinon nous n'arriverons pas à reconstruire la gauche française", a ajouté l'ancien sénateur à son arrivée au Palais Bourbon. "Je vois qu'il y a déjà des candidats à la présidence du groupe" mais avant cela, "il faut que les députés se réunissent, discutent entre eux", a-t-il dit à l'adresse d'Olivier Faure. "Ceux qui veulent accompagner de manière permanente et définitive En Marche!, il faut qu'ils s'en aillent", dit un autre rescapé. Interrogé lundi matin sur Europe 1, le député de la Sarthe Stéphane Le Foll a refusé de se prononcer dans l'immédiat. "Etre constructif et vigilant, c'est regarder d'abord, avant de se positionner. Ca me frappe, il y en a déjà qui savent déjà s'ils vont être pour ou contre. Très bien, je les laisse prendre les positions qu'ils vont avoir", a-t-il affirmé. M. Le Foll, comme une poignée d'autres députés élus dimanche, n'a pas eu à affronter dans sa circonscription de candidat de la République en marche.]]></description>
   <pubDate>Mon, 19 Jun 2017 20:12:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Macron a demandé à Ferrand de quitter le gouvernement pour "briguer la présidence du groupe REM" à l'Assemblée (entourage Macron)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170619172138.fnonu4xz.html</link>
   <description><![CDATA[Emmanuel Macron a demandé à Richard Ferrand, ministre de la Cohésion des territoires, de quitter le gouvernement pour "briguer la présidence du groupe" La République en marche à l'Assemblée nationale, a-t-on appris lundi auprès de l'entourage du chef de l'Etat. Le chef de l'Etat a reçu le ministre, mis en cause dans une affaire immobilière, avant de s'entretenir avec le Premier ministre Edouard Philippe pour "caler le calendrier des prochains jours" alors que la démission du gouvernement et un remaniement sont attendus très prochainement. De son côté, l'entourage de Richard Ferrand, interrogé par l'AFP, a "confirmé" l'information, ajoutant que le ministre avait "accepté" cette proposition. "Le président voulait que Richard Ferrand prenne la tête du groupe car c'est un homme de confiance et d'efficacité", a-t-on déclaré de même source, faisant valoir que le ministre démissionnaire était "la clé de voûte du mouvement" politique du chef de l'Etat. "Logiquement, il voulait qu'il soit à la tête du groupe le plus large de la Ve République", a ajouté l'entourage du ministre. Lors de leur entretien, Emmanuel Macron a affirmé que "Richard Ferrand était pour lui ce que Pierre Joxe (président du groupe PS à l'Assemblée de 1981 à 1984, ndlr) était à François Mitterrand", a-t-il poursuivi. Bien implanté dans sa 6e circonscription du Finistère, le ministre a été confortablement réélu (56,53%) face à Gaëlle Nicolas (LR) dimanche en dépit des affaires le touchant. Richard Ferrand fait l'objet d'une enquête préliminaire, après la publication fin mai d'un article du Canard enchaîné révélant que les Mutuelles de Bretagne avaient décidé en 2011, lorsqu'il en était directeur général, de louer des locaux commerciaux appartenant à sa compagne.]]></description>
   <pubDate>Mon, 19 Jun 2017 19:21:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Marine Le Pen espère constituer un groupe à l'Assemblée dans les "prochains mois"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170619170937.z8wruv6n.html</link>
   <description><![CDATA[Marine Le Pen, nouvelle députée à l'Assemblée nationale et présidente du FN, a exprimé lundi lors d'une conférence de presse à Hénin-Beaumont (Pas-de-Calais) son espoir de constituer un groupe parlementaire "au cours des prochains mois". Avec huit députés FN, "nous n'avons pas de groupe aujourd'hui, rien ne dit que nous n'en aurons pas demain (...). Je ne perds pas de vue cet objectif de pouvoir au cours des prochains mois constituer un groupe à l'Assemblée nationale qui puisse être un groupe où nous nous entendions sur deux, trois lignes principales, tout en conservant chacun notre indépendance et sa spécificité", a dit Mme Le Pen, entourée de plusieurs nouveaux élus FN. Il faut 15 députés pour constituer un groupe à l'Assemblée. Mme Le Pen s'est aussi félicitée de "la disparition - même s'il n'a jamais existé, il existait dans vos têtes - du plafond de verre", en allusion au fait que le FN pouvait désormais l'emporter en cas de duel, comme dimanche, et pas seulement lors de triangulaires, comme lors de la victoire de Marion Maréchal-Le Pen et de Gilbert Collard lors des législatives de 2012. "La légende du plafond de verre a pris un coup sur la tête", a-t-elle encore lancé. Elle a néanmoins de nouveau critiqué le système majoritaire "profondément injuste" car "il laisse des millions de Français sans représentation ou pas équivalente au poids politique des différents courants de pensée". "Il faut rappeler cette injustice, et une des premières choses que nous ferons sera de réclamer la proportionnelle", a-t-elle affirmé, considérant qu'on "ne peut pas envisager de moraliser la vie publique comme je l'ai entendu dire par le gouvernement, ou même de créer la confiance dans la vie publique, si on ne règle pas cette question du mode de scrutin. Ne nous y trompons pas, c'est l'un des éléments majeurs de cette abstention". Concernant les positions des députés FN lors des prochains débats, la présidente du parti a également assuré qu'ils s'opposeront "à la loi El Khomri puissance 10" en préparation selon elle, et que "nous allons surtout regarder qui, dans Les Républicains, va voter ou non la possibilité de recours aux ordonnances". "Car nous allons nous rendre compte très rapidement qu'en réalité les groupes d'élus présents dans les médias ne vont probablement pas refléter la réalité des groupes politiques et probablement Les Républicains vont également être divisés en deux ou en trois, ceux qui veulent soutenir l'action d'Emmanuel Macron, ceux qui souhaitent être dans une opposition beaucoup plus ferme", a-t-elle commenté. Jacques Bompard, ex-dirigeant du Front national aux relations tumultueuses avec ce parti et réélu député dans le Vaucluse, a jugé lundi sur LCI tout à fait" envisageable de constituer un groupe parlementaire commun. Pour ce député d'extrême droite, ce serait "tout à fait cohérent" pour "lutter contre M. Macron" et dans le cadre de "l'union des droites" qu'il promeut.]]></description>
   <pubDate>Mon, 19 Jun 2017 19:09:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Statut, déontologie ou procédure: des formations de l'Assemblée proposées aux députés début juillet</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170619104207.avsgyl16.html</link>
   <description><![CDATA[Statut, déontologie ou encore procédure parlementaire, une série de formations seront proposées à tous les députés dès le début de la session extraordinaire, en juillet, pour "leur permettre d'acquérir rapidement une connaissance opérationnelle", a annoncé lundi l'Assemblée nationale. Au premier menu de réunions prévues au Palais-Bourbon: le statut des députés et la déontologie; le député-employeur; la procédure législative; les fonctions de contrôle et d'information, a-t-on indiqué. L'objectif est de permettre aux députés de la XVe législature "d'acquérir rapidement une connaissance opérationnelle de leur statut et des procédures parlementaires les plus courantes et d'identifier le rôle des services et de l'administration parlementaire", a expliqué l'Assemblée nationale. Des formations de ce type avaient déjà été proposées aux députés élus en 2012, a-t-on précisé à l'AFP de source parlementaire. De son côté, le mouvement En Marche! créé par Emmanuel Macron a programmé un séminaire de rentrée pour ses députés le week-end prochain à l'Assemblée nationale. "Ce ne sera pas du +teambuilding+ (construction d'esprit d'équipe, ndlr) ou de la formation à faire la loi, qui s'acquiert vite", a-t-on assuré au sein du mouvement, mais "un travail collectif sur le rôle du député En Marche!, ses missions et valeurs".]]></description>
   <pubDate>Mon, 19 Jun 2017 12:42:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Un député de Guadeloupe appelle à la création d'un groupe ultramarin à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170619102145.ycl6v6vi.html</link>
   <description><![CDATA[Le nouveau député de Guadeloupe Olivier Serva, de La République En Marche, a relancé, dans un communiqué diffusé à l'issue du second tour des législatives, l'idée de former un groupe ultramarin à l'Assemblée nationale "pour faire entendre la voix des ultramarins dans l'hémicycle". Il avait déjà, lors de sa campagne fin avril, fait part de sa proposition dans une lettre ouverte envoyés aux candidats ultramarins aux législatives. Il se disait alors "convaincu qu'en tant qu'ultramarins nous partageons à la fois le besoin de répondre aux exigences particulières de nos territoires tout en préservant leur place unique dans la République". "La constitution d'un tel groupe serait pour nos compatriotes ultramarins l'occasion de bénéficier d'une place de droit au sein de la conférence des Présidents de l'Assemblée Nationale ce qui en plus d'être inédit, nous permettrait d'influer sur l'ordre du jour de la discussion des textes", expliquait-il. Il y voyait aussi l'opportunité d'"éviter une représentation aléatoire dans les différentes commissions", de bénéficier "d'un temps de parole plus conséquent lors des séances de questions d'actualité mais aussi d'une expression audible sur chacun des textes" et de "bénéficier au prix d'une solidarité réelle entre nous, d'un poids politique conséquent qui nous permettrait de faire ou de défaire des majorités au service de la Nation et dans le meilleur intérêt de nos territoires". Les sénateurs de Guyane George Patient et Antoine Karam ont fait une proposition similaire le 24 mai, dans une lettre adressée à leurs collègues les invitant à la création d'un groupe parlementaire trans-partisan "afin de ne pas perdre le peu d'espace qui nous est laissé dans l'organisation de la Haute assemblée et du travail parlementaire".]]></description>
   <pubDate>Mon, 19 Jun 2017 12:21:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Mme Le Pen juge "malhonnête" la volonté de son père de se rendre au bureau politique du FN</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170619095559.ysgvt8i4.html</link>
   <description><![CDATA[Marine Le Pen, qui a été élue dimanche à l'Assemblée nationale, a dit lundi trouver "malhonnête" que son père Jean-Marie Le Pen veuille se présenter mardi matin au bureau politique du Front National. "Je ne redoute pas sa présence, mais je trouve incohérent de sa part de vouloir à tout prix s'inviter dans ce bureau politique", a déclaré Marine Le Pen lors d'une conférence de presse à Hénin-Beaumont (Pas-de-Calais), au lendemain d'une élection qui a porté huit élus FN au Palais Bourbon. "Je veux bien avoir l'esprit large, mais il est président d'un mouvement politique concurrent du nôtre. Il a soutenu des dizaines de candidats contre les nôtres aux élections législatives", a-t-elle rappelé. Son père avait cependant appelé à soutenir les candidats FN au second tour, dans un tweet du 16 juin: "malgré tout, pas une voix ne doit manquer dimanche aux candidats du FN". Mme Le Pen a jugé "malhonnête et en tout cas totalement décalé" que son père veuille venir "compte tenu de cette nouvelle situation". Jean-Marie Le Pen, exclu du FN en août 2015 a été rétabli comme président d'honneur du parti par une décision de justice à l'automne. "Je trouve fou que des magistrats aient pris cette décision. J'espère que compte tenu de la décision qu'ils changeront d'avis en appel sur ce sujet", a dit Marine Le Pen, entourée de quatre nouveaux députés élus de l'ex-bassin minier (Bruno Bilde, José Evrard, Sébastien Chenu, Ludovic Pajot) et du maire FN d'Hénin-Beaumont Steeve Briois. Ces nouveaux élus iront mercredi à l'assemblée nationale à Paris, a-t-on appris lors de cette conférence de presse. Le bureau politique devrait permettre de faire "un debriefing" des élections et de réfléchir sur la "stratégie" du parti, a indiqué Mme Le Pen à l'AFP.]]></description>
   <pubDate>Mon, 19 Jun 2017 11:55:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les premiers élus arrivent à l'Assemblée nationale</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170619093128.0itv74sw.html</link>
   <description><![CDATA[Novices ou engagés de longue date, les premiers élus sont arrivés dès lundi matin à l'Assemblée nationale pour accomplir des premières formalités et prendre leurs marques. Parmi les matinales, Naïma Moutchou, élue dans le Val d'Oise sous l'étiquette La République en Marche, a dit devant la presse ressentir "beaucoup de fierté", et voir sa tâche comme "un grand honneur" mais aussi "une grande responsabilité". Cette avocate de profession âgée de 35 ans était déjà venue comme "simple citoyenne" au Palais Bourbon. Elle doit désormais s'enregistrer, récupérer sa mallette de députée et faire des photos officielles. Ici, "c'est la République, c'est la France", vibre Jean-Michel Fauvergue, ex-patron du Raid, élu REM en Seine-et-Marne. Cette nouvelle mission, "ça permet de se rebooster à titre personnel" et c'est "très motivant", estime cet homme de 60 ans. Brigitte Kuster, nouvelle députée LR de la 4e circonscription de Paris et actuelle maire du XVIIe arrondissement, n'est pas novice en politique mais est tout aussi émue. "C'était pas gagné d'avance, on a remonté de dix points en une semaine. (...) Je vais faire en sorte que ceux qui m'ont élue soient fiers de leur députée", déclare-t-elle. "On va les coacher", les nouveaux, assure pour sa part Philippe Vigier, ancien président du groupe UDI réélu en Eure-et-Loir. "Les vieux peuvent vous guider - enfin les vieux..." L'Assemblée nationale sort profondément renouvelée de ces législatives, avec seulement 222 députés sortants (sur 577) qualifiés pour le second tour. Cette semaine "on va commencer à travailler sur la formation des groupes politiques", qui seront "5, peut-être 6", anticipe M. Vigier. L'ancien Premier ministre PS Manuel Valls, dont l'élection dans l'Essonne, avec 139 voix d'avance, est contestée par sa concurrente de La France insoumise (LFI), Farida Amrani, est passé devant la presse sans un sourire, en lançant: "Je me suis passé de vous pendant cette période, je continuerai".]]></description>
   <pubDate>Mon, 19 Jun 2017 11:31:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Corbière (LFI) souhaite un groupe "clair et cohérent" présidé par Mélenchon</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170619085051.q1lq470a.html</link>
   <description><![CDATA[Alexis Corbière, porte-parole de La France insoumise élu député dimanche, a plaidé lundi pour la formation d'un groupe parlementaire "clair et cohérent" présidé par Jean-Luc Mélenchon et "sa voix pédagogique et entraînante". "Ce que nous voulons, c'est faire un groupe qui est clair (...), un groupe d'opposition clair, pas un groupe où il y a de tout, comme ce groupe socialiste où il y a des socialistes élus en disant qu'ils sont macrono-compatibles et d'autres qui ne le seraient pas", a décrit M. Corbière, nouveau député de la 7e circonscription de Seine-Saint-Denis au micro de France Inter. "Moi je souhaite que ce groupe soit présidé par Jean-Luc Mélenchon", a-t-il ajouté, estimant que "c'est bien que ce groupe soit aussi incarné par lui". Interrogé plus précisément sur la possibilité de former un groupe avec les communistes qui ont obtenu onze sièges, il s'est montré plus évasif. Le groupe "sera un pôle de ralliement, ce qui sera clair et cohérent (...). Tous ceux qui sont pour adhérer à cette clarté, vous voyez, ce n'est pas grand-chose, sont les bienvenus", a-t-il expliqué. "Franchement, plus il y aura de monde dans ce groupe, mieux ce sera", a-t-il ajouté, évoquant notamment Régis Juanico, député socialiste frondeur réélu dans la 1ere circonscription de la Loire. La France insoumise avait imposé aux autres partis et mouvements de gauche la signature d'une charte pour obtenir son investiture. Cette charte prévoyait notamment le rattachement financier à LFI et la discipline de vote au sein du groupe. Des conditions que les communistes notamment ont refusé. Au-delà, Alexis Corbière a de nouveau contesté à la nouvelle majorité sa "légitimité populaire, c'est-à-dire quelque chose qui permet de dire: +nous avons une assise suffisante pour faire telle ou telle chose+. "Quand on est élu avec un nombre aussi réduit et avec une base électorale aussi réduite, on doit comprendre ça", a-t-il estimé.]]></description>
   <pubDate>Mon, 19 Jun 2017 10:50:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Dray (PS) "souhaite bien du plaisir au futur président de l'Assemblée"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170619085046.6r56ktwp.html</link>
   <description><![CDATA[Le socialiste Julien Dray a souhaité lundi "bien du plaisir au futur président de l'Assemblée nationale", estimant que "ça ne va pas être facile" de la diriger entre des personnalités comme François Ruffin ou Jean-Luc Mélenchon et des élus "pas expérimentés". "Ca ne va pas être facile de diriger cette Assemblée nationale et je souhaite bien du plaisir au futur président de l'Assemblée nationale", a déclaré Julien Dray sur RTL. "Parce que quand vous avez M. Ruffin, Mme Autain, M. Mélenchon, M. Coquerel, d'un côté - et je ne vais pas faire d'assimilation-, de l'autre côté une opposition emmenée par Marine Le Pen plus la droite, et que vous avez un groupe de parlementaires qui ne sont pas expérimentés et qui ne sont pas forcément des +ténors du barreau+, ça ne va pas être simple", a poursuivi le conseiller régional d'Ile-de-France. Interrogé sur le groupe PS, M. Dray a jugé "qu'il est assez homogène, et même très homogène". "Il est sur une ligne d'opposition constructive, il est sur la ligne de ce que devra être le PS dans les années à venir, c'est-à-dire une gauche de gouvernement, une gauche qui s'oppose quand elle doit s'opposer, par rapport à ses références, par rapport à son projet de société, mais qui n'est pas dans l'obstruction systématique". Le successeur de Claude Bartolone (PS) au perchoir de l'Assemblée doit être élu le 27 juin.]]></description>
   <pubDate>Mon, 19 Jun 2017 10:50:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
