<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Wed, 15 Jan 2020 14:00:01 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Pas de levée d'immunité pour Mathiasin mais un engagement du député</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200115125804.cb6i2p88.html</link>
   <description><![CDATA[Le bureau de l'Assemblée nationale n'a pas levé mercredi l'immunité parlementaire de Max Mathiasin, le député MoDem s'étant engagé à se rendre aux convocations judiciaires pour détournements présumés de fonds publics, a-t-on appris de sources parlementaires. La justice avait demandé en novembre cette levée d'immunité parlementaire, pour permettre une éventuelle mesure restreignant la liberté du député de Guadeloupe, dans le cadre d'une affaire de détournements présumés de fonds publics à Pointe-à-Pitre. Mais le bureau de l'Assemblée, plus haute instance collégiale, a estimé à l'unanimité que la demande n'était pas suffisamment motivée, M. Mathiasin ayant indiqué à plusieurs reprises s'être mis à la disposition de la justice. Les détournements présumés concernent la Caisse des écoles de Pointe-à-Pitre, un établissement public qui finance des activités scolaires et parascolaires des enfants. Ancien directeur de cette caisse des écoles, Max Mathiasin, actuel député de la 3e circonscription de la Guadeloupe, pourrait être inquiété dans ce dossier, pour lequel une information judiciaire a été ouverte en septembre et pour lequel deux personnes ont déjà été mises en examen, car plus de 650.000 euros auraient été détournés. "Jamais (Max Mathiasin) n'a eu à percevoir, à manipuler, à compter, la moindre somme d'argent", se défend le député. Un parlementaire ne peut faire l'objet d'une arrestation ou de toute autre mesure privant ou restreignant sa liberté (contrôle judiciaire etc.) sans autorisation du bureau de l'Assemblée. Sauf crime, délit flagrant ou condamnation définitive. Les demandes de levée d'immunité sont transmises par le garde des Sceaux au président de l'assemblée concernée. Le bureau se prononce sur le caractère "sérieux, loyal et sincère" de la demande, non sur le fond. Quelques dizaines de parlementaires ont vu leur immunité levée depuis le début de la Ve République, dont ces dernières années Gaston Flosse (divers droite), Georges Tron (LR), Jean-Noël Guérini (ex-PS), Patrick Balkany (LR) et Marine Le Pen (RN).]]></description>
   <pubDate>Wed, 15 Jan 2020 12:58:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Retraites: Cesarini, un franc-tireur à l'aile gauche des "marcheurs"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200115112416.w04czifc.html</link>
   <description><![CDATA[Il n'est pas "docile" et admet dire parfois les choses "un peu fort": le député LREM de l'aile gauche Jean-François Cesarini, qui s'active sur les retraites depuis des semaines, flirte souvent avec la fronde, quitte à agacer certains collègues. L'élu du Vaucluse de 49 ans, issu du PS, a notamment "fait râler" en rencontrant de façon "informelle" avec quelques collègues le patron de la CFDT Laurent Berger, mi-décembre dans un café, pour "renouer le dialogue" avec le premier syndicat de France. Ce membre du "collectif social démocrate", qui réunit une vingtaine de "marcheurs" à la fibre sociale, a aussi lancé qu'Edouard Philippe s'était "tiré une balle dans le pied" avec l'âge pivot. Il revendique désormais "une belle victoire" avec son retrait sous conditions. Adepte des tribunes, au point que certains pointent une "manie", cet élu à l'allure sage en a cosigné plusieurs dernièrement, plaidant pour que la réforme ne soit pas budgétaire. Des initiatives "pas idéales", selon le patron des "marcheurs" Gilles Le Gendre. A Avignon, où il a brigué en vain une investiture LREM aux municipales, il s'illustre aussi en indiquant mercredi qu'il voterait pour la liste écologiste. Chef d'entreprise dans l'immobilier et titulaire d'un DEA de philosophie, Jean-François Cesarini n'en est pas à ses premiers actes d'indiscipline. Il s'était notamment illustré à l'automne 2018 en défendant une progressivité de la CSG sur les petites retraites. Le député, qui avait aussi plaidé en vain pour un "nouvel ISF", martèle toutefois qu'il n'est pas "frondeur". Il alerte en cas de "dérive très libérale de la majorité", n'ayant pas "fait la campagne de Juppé", lance à l'AFP celui qui se voit comme un "puriste" du macronisme. Rocardien puis strauss-kahnien, il avait notamment monté une antenne du cercle de réflexion Terra Nova (proche du PS) dans le Vaucluse, rejoignant En marche "une petite année avant l'élection" d'Emmanuel Macron. Il a découvert entre les deux tours des législatives qu'il était malade et est depuis "toujours en chimiothérapie tous les 15 jours", demeurant actif car rester "entre quatre murs serait encore plus dur". Franc-tireur de nature, ayant été "viré" de toutes ses écoles, il n'est pas devenu "plus docile", admet le député qui a eu des velléités de créer un 9e groupe politique à l'Assemblée nationale, à coté du groupe majoritaire, pour donner "de l'oxygène". Martine Wonner, membre du collectif, voit en lui un "progressiste collaboratif, loyal, stratège, sympa, sensible, drôle", tandis que Matthieu Orphelin (ex-LREM) dit partager "l'idée qu'il vaut mieux exprimer ses convictions que de les taire". Egalement de l'aile gauche, Guillaume Chiche salue un élu qui "va à la bataille", d'autres lui trouvant un "côté attachant" ou "malin et charmeur". - "Mini-gourou" - Mais certains affirment que Jean-François Cesarini, "tout feu tout flamme", cherche "à tirer la couverture à lui", voyant "de la com'" dans le "petit côté frondeur". A l'aile droite, Sylvain Maillard lui reconnaît une "structuration d'esprit". Mais "ce qui est embêtant, c'est qu'il joue parfois un jeu théâtral contre la majorité". D'autres épinglent le "chef autoproclamé d'un groupuscule de députés" qui n'auront "jamais aucun poids politique à l'Elysée, à Matignon". Les critiques les plus vives viennent paradoxalement de l'aile gauche, certains raillant ses tentatives de s'en présenter en leader et son "ego un peu trop fort". "Il m'indiffère", lâche Olivier Véran. Il "manque de clairvoyance politique", dénonce un autre ex-socialiste, un collègue dénonçant même un côté "mini-gourou". Un ancien dit en avoir "vu des comme lui" sous François Hollande, invitant à voir ce que les "frondeurs" ont "apporté au final à la République et ce qu'ils sont devenus". De son côté, l'élu se targue d'avoir eu "souvent raison trop tôt", rappelant par exemple l'annulation par l'exécutif de la hausse de CSG pour certains retraités, "un mois et demi après" sa proposition. A ses heures perdues, Jean-François Cesarini s'adonne aussi à des activités artistiques: il a écrit les paroles d'un CD lyrique et même joué un gangster dans un clip de rap. Pour lui, "la politique, si on ne fait que ça 24h/24, on peut vite devenir un crétin..."]]></description>
   <pubDate>Wed, 15 Jan 2020 11:24:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le député LREM Laurent Saint-Martin nouveau rapporteur général du budget</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200115102918.9mxczdxz.html</link>
   <description><![CDATA[Le député LREM Laurent Saint-Martin a été officiellement choisi mercredi comme nouveau rapporteur général du budget, succédant au "truculent" Joël Giraud dans cette fonction stratégique à l'Assemblée nationale. Cette passation à mi-mandat entre MM. Saint-Martin et Giraud (LREM) a été prévue dès le début de la législature, et actée mercredi matin par une élection en commission des Finances. Il était le seul candidat. A 34 ans, ce "vrai produit de la société civile" devient "le plus jeune rapporteur général de la Ve République", après avoir passé plus de "deux ans à observer", explique-t-il à l'AFP. Diplômé de l'école de commerce Edhec, il "vient plutôt du monde du financement de l'entreprise" et a notamment travaillé à la Banque publique d'investissement (BPI) et pour l'opérateur boursier paneuropéen Euronext. "Le défi que je lance à la majorité c'est: on ne laisse pas laisser filer les dépenses et la dette", dit celui qui entend "sortir de son bureau" et estime qu'il a une "responsabilité" pour expliquer aux Français l'impact des réformes pour leur pouvoir d'achat. Il se donne un semestre pour faire de nouvelles propositions pour "faire mieux avec moins". Sur le dossier des retraites, il prévoit dès le prochain budget la prise en compte des mesures pour les enseignants, et estime qu'il y a "un vrai travail à faire pour bien anticiper tous les coûts liés à la réforme". Autre enjeu: "faire des budgets plus verts", souligne l'élu du Val-de-Marne. Si Laurent Saint-Martin revendique "un changement dans la continuité", son profil semble a priori plus sage que celui de Joël Giraud, 60 ans. Outre son goût pour les chiffres, cet ex-radical de gauche est connu pour son humour et sa passion pour la musique metal, notamment du groupe allemand Rammstein. "Vous avez été capable de montrer que la très grande connaissance de la matière financière pouvait passer par un caractère truculent, joyeux, parfois farceur", a d'ailleurs souri le Premier ministre Edouard Philippe en rendant hommage à M. Giraud mardi dans l'hémicycle. "J'ai eu plusieurs hommages, je le répète à nouveau, je ne suis pas mort", a encore plaisanté Joël Giraud mercredi matin en commission des Finances, avant de laisser son fauteuil. chl-adc/reb/ggy/spi EURONEXT BANCO BPI]]></description>
   <pubDate>Wed, 15 Jan 2020 10:29:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Violences policières: il faut sanctionner sans faire des "bouc-émissaires" pour Abad et Retailleau</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200115082239.1tsx7g9n.html</link>
   <description><![CDATA[Damien Abad et Bruno Retailleau, présidents des groupes LR à l'Assemblée nationale et au Sénat, ont plaidé jeudi pour des sanctions claires en cas de "dérapage" de policiers, tout en souhaitant qu'ils "ne deviennent pas les bouc-émissaires de toutes les violences". Le président de LR Christian Jacob a, lui, appelé dans un entretien au Figaro à être "prudents" et à "attendre le résultat des enquêtes", en soulignant que "les forces de l'ordre sont extrêmement sollicitées et exposées à une forte fatigue" qui génère une "exaspération" pouvant "effectivement conduire à des gestes inacceptables". "Il faut être clair: quand il y a dérapage, y compris par la police, cela doit faire l'objet d'une enquête et éventuellement de sanction si cela est prouvé", a affirmé Damien Abad sur RFI, soulignant la nécessité d'"une véritable déontologie" des forces de l'ordre. Mais "il ne faut pas regarder qu'un côté: il y aussi des violences de l'autre côté, c'est la réalité de vie quotidienne de nos policiers", a-t-il dit en rappelant "la grande souffrance" des policiers, entre "manque d'effectifs", "heures supplémentaires pas payées" et "tensions et crise sociale sans précédent". En résumé, "nous souhaitons une véritable déontologie de la police, mais on ne voudrait pas qu'elle devienne le bouc émissaire de toutes les violences", a dit le député. "La déontologie c'est sacré", a abondé Bruno Retailleau, chef de file des sénateurs, sur Cnews: "quand il y a des comportements individuels injustifiables, la main ne doit pas trembler et elle doit sanctionner de la façon la plus claire". Mais il a dit "rejeter le terme de violences policières" à travers lequel "certains mouvements très activistes ont voulu faire en sorte qu'il y ait une symétrie entre l'ultraviolence des black blocs et la soi-disant violence policière". MM. Abad et Retailleau ont par ailleurs joint leurs voix aux appels à élargir la rétention de sûreté aux jihadistes après leur libération, tant qu'ils restent dangereux, comme l'ont déjà réclamé plusieurs élus de droite, dont l'ancienne garde des Sceaux Rachida Dati. Notant que "mettre des mesures de rétention, privatives de liberté, c'est compliqué vis-à-vis de la Constitution", Bruno Retailleau a estimé que "droite, gauche, En marche, doivent étudier des mesures de surveillance et administratives".]]></description>
   <pubDate>Wed, 15 Jan 2020 08:22:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La députée du Nord Valérie Petit quitte LREM</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200114145313.6wicikvt.html</link>
   <description><![CDATA[La députée du Nord Valérie Petit, qui n'avait pas obtenu l'été dernier l'investiture LREM pour les municipales à Lille, a annoncé mardi qu'elle avait quitté le mouvement macroniste pour "retrouver sa liberté politique". L'élue reste apparentée au groupe LREM à l'Assemblée, qui a enregistré depuis 2017 une dizaine de départs secs, et quelques passages de membres à part entière à apparentés. Mme Petit "fait d'abord le constat que les partis ne répondent plus ni à leur vocation première, produire des idées et des leaders légitimes, ni aux aspirations nouvelles des Français qui exigent plus de participation citoyenne, d'exemplarité politique et de proximité", selon un communiqué. En outre d'après la députée, "le mouvement La République en Marche ne prend pas le chemin d'une plus grande démocratie interne", ce qui "laisse la place à l'autoritarisme de petits chefs non élus et accouche de décisions politiques hors sol, confisquées aux territoires et aux acteurs locaux". "Après avoir joué, pendant plusieurs mois, le rôle de lanceur d'alerte, notamment sur la gestion du département du Nord, Valérie Petit constate que rien ne change ni n'en prend le chemin pour faire barrage au retour des vieilles pratiques", dénonce-t-elle. Sa décision de quitter le mouvement, prise dès septembre, vise à "se mettre en conformité avec ses valeurs et rester fidèle à la promesse de moralisation et de démocratie faite à ceux qui l'ont élue", explique-t-elle encore. Violette Spillebout a décroché l'investiture LREM à Lille au terme d'une âpre compétition avec Valérie Petit, laquelle refuse tout net de soutenir sa rivale. Elle a cependant promis de ne pas se présenter contre elle. Violette Spillebout a déclaré en novembre qu'elle ne se considérait "pas du tout" comme la "candidate macroniste", assurant ne pas vouloir être "le soldat d'un président de la République tout-puissant". Le choix de Valérie Petit de quitter le mouvement "est une décision personnelle que je regrette car peut-être qu'on n'a pas tout à fait assez répondu à ce qu'elle souhaitait", a réagi la vice-présidente des députés LREM Marie Lebec. Mais "c'est important de garder une unité" et de faire "une dissociation entre les décisions du mouvement sur les municipales et l'ambiance au sein du groupe", a-t-elle ajouté. Et "cela ne change pas grand chose sur le fond". En tant qu'apparentée, "Valérie Petit sera toujours associée aux réunions de groupe et aux décisions", a souligné Marie Lebec.]]></description>
   <pubDate>Tue, 14 Jan 2020 14:53:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Retraites: bataille procédurale à l'Assemblée avant l'arrivée des textes</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200114133734.vkd9zjff.html</link>
   <description><![CDATA[Les oppositions de gauche comme de droite sont montées dès mardi au créneau à l'Assemblée nationale pour contester les conditions de l'examen prévu début février de la réforme des retraites, a-t-on appris de sources parlementaires. En conférence des présidents de l'Assemblée, le chef de file des députés communistes André Chassaigne a indiqué qu'il s'opposerait à la constitution d'une commission spéciale, en amont des débats en séance à partir du 17 février. Constituée dès la veille de la présentation en Conseil des ministre des textes le 24 janvier, cette commission spéciale de 75 membres devrait être présidée par Brigitte Bourguignon (LREM) et se réunir pour examiner un grand nombre d'amendements la semaine du 3 février. L'adoption définitive des deux textes est prévue avant l'été. La présidente du groupe socialiste Valérie Rabault a demandé si un corapporteur d'application des futures lois, issu des oppositions, pouvait être nommé dès à présent. De son côté, le patron des LR Damien Abad a souligné la difficulté d'organisation des débats avec le volet financement remis à plus tard, du fait du retrait provisoire de l'âge pivot. C'est "un affaiblissement de l'Assemblée" alors que le Sénat lors de la première lecture devrait connaître les conclusions de la conférence de financement fin avril, selon lui. Il a insisté lors d'un point de presse sur "un déni de démocratie" et "un irrespect des institutions", indiquant que son groupe réfléchissait à "des outils" pour "ne pas accepter cela". M. Abad a réclamé "un texte complet et financé" avec "un nouveau calendrier". Le président de la commission des Finances Eric Woerth (LR) a abondé en conférence des présidents, déplorant des "débats tronqués", de même que Valérie Rabault pour qui "l'Assemblée se retrouve dans un rôle de spectateur". La responsable socialiste a aussi souligné qu'un tiers de la réforme était actuellement prévue par ordonnance, du jamais vu. Devant la presse, Jean-Christophe Lagarde (UDI-Agir), qui soutient globalement la réforme gouvernementale, a vu "un jeu de rôles" dans la position de LR sur le financement. Les députés communistes ont dénoncé de leur côté "le tour de prestidigitation dont Edouard Philippe a le secret", avec "le retrait provisoire" de l'âge pivot, Pierre Dharrévillle réclamant à nouveau le retrait de la réforme et dénonçant une absence de "volonté de discuter", notamment avec les députés. En parallèle de la commission spéciale la semaine du 3 février, des débats auront lieu dans l'hémicycle sur le financement des retraites, à la demande du groupe LR, et sur la réforme elle-même, à l'initiative des socialistes.]]></description>
   <pubDate>Tue, 14 Jan 2020 13:37:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Cinq maires de Seine-Saint-Denis ont déposé un recours contre l'Etat pour "rupture d'égalité"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200114112443.zkw4gth7.html</link>
   <description><![CDATA[Education, justice, santé ou encore sécurité "sous-dotés": cinq maires de Seine-Saint-Denis ont déposé un recours en justice contre l'Etat pour "rupture d'égalité" par rapport aux autres communes françaises, a-t-on appris mardi auprès de leur avocat. Les villes de Saint-Denis, Stains, l'Ile-Saint-Denis, Aubervilliers et Bondy ont saisi le 7 janvier le tribunal administratif de Montreuil "pour engager la responsabilité de l'Etat". "Elles lui reprochent des carences dans l'évaluation de la population de Seine-Saint-Denis qui augmente et de ses besoins, ce qui entraîne une carence dans le calcul des dotations et des moyens déconcentrés comme la police, la justice ou l'éducation", explique à l'AFP Arié Alimi, leur avocat. Pour dénoncer cette inégalité de traitement, les élus de Seine-Saint-Denis se fondent sur un rapport parlementaire de mai 2018. Intitulé "La République en échec", ce rapport dirigé par deux députés extérieurs au département avait mis en évidence des inégalités de traitement de l'Etat vis-à-vis de ce département qui cumule les difficultés - plus fort taux de pauvreté et de criminalité de France notamment. En matière de sécurité, des communes comme Bondy et Stains avaient moins d'un policier pour 400 habitants là où, par exemple, le XVIIIe arrondissement de Paris, moins criminogène, bénéficie d'un policier pour 315 habitants, selon le rapport. En termes de justice, les délais d'audiencement au tribunal d'instance à Aubervilliers sont de 12 mois, contre deux à Paris. Sur le volet éducatif, un élève de Seine-Saint-Denis perd en moyenne un an sur l'ensemble de sa scolarité en raison de la difficulté à remplacer les professeurs absents et 49,5% des enseignants du secondaire restent moins de deux ans dans leur établissement. Devant ce constat, le Premier ministre Edouard Philippe avait officialisé fin octobre 2019 une batterie de 23 mesures pour le département. Parmi les dispositifs retenus par le gouvernement figurent une prime de 10.000 euros pour fidéliser les fonctionnaires, le recrutement de 150 policiers ou encore le renforcement des contrôles des logements insalubres. "C'est un effet d'annonce et insuffisant", a dénoncé lundi auprès de l'AFP la maire PCF d'Aubervilliers, Meriem Derkaoui. En septembre, les cinq communes avaient sollicité la réparation du préjudice en adressant une lettre au Premier ministre ainsi qu'aux ministères de l'Economie, de la Justice, de l'Education et de la Cohésion des territoires. Les ministères "avaient deux mois pour répondre à nos sollicitations et ils n'ont pas daigné le faire, il y a mépris, c'est pour cette raison que nous avons déposé le recours" devant la justice, a ajouté la maire d'Aubervilliers.]]></description>
   <pubDate>Tue, 14 Jan 2020 11:24:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Retraites: Edouard Philippe veut "respecter en tous points le compromis"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200114111955.d2y19l45.html</link>
   <description><![CDATA[Edouard Philippe a insisté mardi auprès des députés LREM sur la nécessité de "respecter en tous points le compromis" passé avec les syndicats modérés sur le projet de réforme des retraites, ont rapporté des participants à l'AFP. "Dans cette affaire, tout le monde a bougé par rapport à sa position initiale, c'est ce qui permet d'établir un bon compromis", a affirmé le Premier ministre lors de la réunion de groupe hebdomadaire, selon des propos rapportés. "Chaudement applaudi debout à son arrivée", selon un "marcheur", Edouard Philippe a insisté sur la nécessité de "respecter en tout point ce compromis" tel que formulé dans la lettre adressée aux partenaires sociaux ce week-end. "Pourquoi cela a été aussi lent ? Si cela a été lent, c'est parce que ça ne pouvait pas être rapide", a-t-il ajouté, suscitant des rires, selon un participant. "Discuter avec plusieurs organisations syndicales, plusieurs acteurs de la majorité, cela prend forcément du temps", a-t-il insisté, alors qu'une partie de l'opposition l'accuse d'avoir orchestré un "pourrissement" du mouvement. Selon le Premier ministre, "après une entrée en mêlée qui pouvait paraître virile, nous entrons dans un système dans lequel l'équilibre en 2027, l'équilibre durable, l'universalité, l'équité, la responsabilité sont acceptés". "On a mené une bonne discussion. Et c'est pas fini. Oh pétard, c'est pas fini !", a-t-il lancé, suscitant à nouveau des rires, toujours selon des propos rapportés.]]></description>
   <pubDate>Tue, 14 Jan 2020 11:19:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Retraites: bataille procédurale à l'Assemblée avant l'examen des textes</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200114111021.z0h9q5sl.html</link>
   <description><![CDATA[Les oppositions de gauche comme de droite sont montées dès mardi au créneau à l'Assemblée nationale pour contester les conditions de l'examen prévu début février de la réforme des retraites, a-t-on appris de sources parlementaires. En conférence des présidents de l'Assemblée, le chef de file des députés communistes André Chassaigne a indiqué qu'il s'opposerait à la constitution d'une commission spéciale, en amont des débats en séance à partir du 17 février. Constituée dès la veille de la présentation en Conseil des ministre des textes le 24 janvier, cette commission spéciale de 75 membres devrait être présidée par Brigitte Bourguignon (LREM) et se réunir pour examiner un grand nombre d'amendements la semaine du 3 février. L'adoption définitive des deux textes est prévue avant l'été. La présidente du groupe socialiste Valérie Rabault a demandé si un corapporteur d'application des futures lois, issu des oppositions, pouvait être nommé dès à présent. De son côté, le patron des LR Damien Abad a souligné la difficulté d'organisation des débats avec le volet financement remis à plus tard, du fait du retrait provisoire de l'âge pivot. C'est "un affaiblissement de l'Assemblée" alors que le Sénat lors de la première lecture devrait connaître les conclusions de la conférence de financement fin avril, selon lui. Le président de la commission des Finances Eric Woerth (LR) a abondé, déplorant des "débats tronqués", de même que Valérie Rabault pour qui "l'Assemblée se retrouve dans un rôle de spectateur". La responsable socialiste a aussi souligné qu'un tiers de la réforme était actuellement prévue par ordonnance, du jamais vu. En parallèle de la commission spéciale la semaine du 3 février, des débats auront lieu dans l'hémicycle sur le financement des retraites, à la demande du groupe LR, et sur la réforme elle-même, à l'initiative des socialistes.]]></description>
   <pubDate>Tue, 14 Jan 2020 11:10:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Retraites: "aucun gréviste ne peut aujourd'hui se sentir humilié", estime Le Gendre</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200114081150.s1f9dwbt.html</link>
   <description><![CDATA[Le président du groupe LREM à l'Assemblée nationale Gilles Le Gendre "croit" que le conflit sur la réforme des retraites touche à sa fin et estime "qu'aucun gréviste ne peut aujourd'hui se sentir humilié par la manière dont se conclut ce conflit". "Je le crois et je le souhaite", a répondu mardi sur France 2 le député de Paris à une question sur la fin de ce conflit social qui dure maintenant depuis 41 jours. "Je le crois parce que je vois les trains, les métros qui recommencent à fonctionner et je le souhaite parce que (...) tous les éléments sont en place pour que cette grève" se termine "et notamment le fait qu'aucun gréviste ne peut aujourd'hui se sentir humilié par la manière dont se conclut ce conflit", a-t-il argumenté. Même ceux qui demandent encore le retrait de la réforme? "C'était une revendication excessive jusqu'au-boutiste, mais ça ne veut pas dire qu'ils n'ont rien obtenu", a assuré M. Le Gendre. "A la SNCF à la RATP, ils n'ont pas obtenu une chose, c'est la fin des régimes spéciaux (...), en revanche, des négociations ont eu lieu dans chacune de ces entreprises pour que la convergence vers ce régime universel (...) se fasse de façon progressive et qu'aucun des salariés aujourd'hui, de la SNCF ou de la RATP n'ait à perdre dans cette réforme, cette garantie, elle leur est accordée", a-t-il expliqué. Le patron des députés LREM estime aussi que grâce au retrait provisoire de l'âge pivot, la discussion au Parlement sera "facile" au sein de la majorité parce que "nous allons nous engager dans une réforme qui est assise sur un accord politique solide, important".]]></description>
   <pubDate>Tue, 14 Jan 2020 08:11:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Retraites: un responsable LREM demande au Sénat de restituer ses réserves</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200113173926.gad0p6x3.html</link>
   <description><![CDATA[Premier questeur de l'Assemblée nationale, le député Florian Bachelier (LREM) a demandé lundi au président du Sénat Gérard Larcher (LR) de "restituer à l'Etat les 2 milliards d'euros de réserves" des caisses de retraite de la haute assemblée. "Le Président Larcher doit écouter les Français, tous les Français - pas uniquement les grands électeurs du Sénat -, abolir le régime spécial de retraites des sénateurs, restituer à l'Etat les 2 milliards d'euros de réserves d'argent public dormant", estime le député chargé de la gestion du Palais Bourbon dans le communiqué. Les réserves de la caisse de retraites des sénateurs s'élèvent à quelque 630 millions d'euros, celles de la caisse de retraites des personnels à 770 millions d'euros, a indiqué dimanche le magazine "Capital" sur M6. Ces réserves ont été constituées pour les sénateurs à une époque où ils partaient très tard à la retraite. M. Larcher a assuré en décembre que le régime de retraites des sénateurs allait être "adapté pour passer au régime universel" en application de la future réforme et qu'il fallait en finir avec les "procès d'intentions" sur le sujet. Créé en 1905, le régime autonome des sénateurs possède, comme celui des avocats, des "réserves". Aucune loi ne peut modifier ce régime, qui est régi par le seul bureau du Sénat. "Le Premier ministre a dit qu'il ne ferait pas de hold-up ou de main basse sur les caisses autonomes, qui appartiennent non pas à l'Etat, qui appartiennent aux cotisants et à l'institution", avait aussi souligné M. Larcher. reb/adc/ib/dlm M6 - METROPOLE TELEVISION SA]]></description>
   <pubDate>Mon, 13 Jan 2020 17:39:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Retraites: les députés LREM entre soulagement et vigilance</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200113164901.ggujeo6c.html</link>
   <description><![CDATA[Soulagement et "détermination" renforcée pour les uns, vigilance maintenue pour d'autres: les députés "marcheurs" réunis lundi en séminaire se félicitaient du retrait sous conditions de l'âge pivot de la réforme des retraites. "La totalité de la majorité est satisfaite" de l'annonce samedi du Premier ministre, un "pas substantiel", après plus d'un mois de crise sociale, a assuré devant la presse le patron du groupe LREM Gilles Le Gendre. "Notre groupe aussi a concouru" à cette solution, a-t-il ajouté, alors que les échanges avec le gouvernement se sont multipliés et que certains avaient mis la pression en fin de semaine dernière pour un compromis avec les syndicats réformistes. Il y a "un vrai enthousiasme de toutes les ailes" de la majorité, affirme aussi Laetitia Saint-Paul, relevant que l'âge pivot n'est pas "le coeur de la réforme" et "ne figurait pas dans le programme présidentiel". Le retrait provisoire de l'âge pivot permet de "rassembler", selon Lionel Causse, un des "ambassadeurs retraite" du groupe LREM. "Le paramétrique, je n'y étais pas favorable (dans cette réforme) car il faut en fait en discuter tout le temps, en lien avec la croissance, l'emploi..." "Le fait que la CFDT et l'Unsa crient victoire est de nature à rassurer l'aile gauche mais aussi le ventre mou (du groupe) qui voit ça comme une preuve de l'habileté de l'exécutif", selon une source parlementaire. Figure de l'aile gauche, Jean-François Cesarini a déjà indiqué qu'il allait travailler à "des solutions de financement plus justes" et qu'il resterait "vigilant". Comment va se passer la première lecture de la réforme à l'Assemblée à partir du 17 février, sans la mesure d'équilibre financier? "On va se concentrer sur l'architecture, le nouveau système à points" et "l'objectif est d'intégrer un accord des partenaires sociaux" ultérieurement, déclare Roland Lescure, président de la commission des Affaires économiques, pour qui il n'y a "pas d'entourloupe". Le financement jusqu'en 2027 que devait assurer l'âge pivot "représente une toute petite partie du texte, tout le reste est stabilisé", relativise aussi Gilles Le Gendre. Quid d'un éventuel usage du 49-3 pour faire adopter la loi sans vote? De nombreux "marcheurs" n'en voient pas la nécessité car "il n'y a pas de problème de majorité". Mais selon certains, si les oppositions à coup d'amendements d'obstruction "nous refont le coup de la réforme constitutionnelle", bloquée à l'été 2018 en pleine affaire Benalla, alors cette arme constitutionnelle pourrait être une option. S'appuyant sur cet exemple de l'âge pivot, Benoit Simian, autre député macroniste, note "un virage dans la méthode" de l'acte 2 du quinquennat, avec davantage de prise en compte du terrain. Les territoires étaient le thème central du séminaire LREM, où une application en ligne, "Kilomètre O", a été présentée: elle permet à chaque parlementaire de suivre l'application de 20 réformes (100 d'ici juin) jusqu'à l'échelle d'une commune.]]></description>
   <pubDate>Mon, 13 Jan 2020 16:49:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La France sonne la mobilisation autour des technologies quantiques</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200109155940.b3o295k2.html</link>
   <description><![CDATA[La France doit prendre la vague du quantique, des technologies de l'infiniment petit qui sortent à peine des laboratoires mais ont un potentiel révolutionnaire pour l'économie et la société, ont insisté jeudi un rapport parlementaire et plusieurs ministres, sans dépasser dans l'immédiat le stade des grandes déclarations. "C'est un véritable enjeu de souveraineté nationale" a souligné la ministre des Armées Florence Parly. "Dans le numérique, la France et l'Europe se sont laissées distancer par les Etats-Unis et la Chine" et il est important cette fois "de ne pas laisser passer le train", a renchéri Cédric O, le secrétaire d'Etat au numérique. Ils s'exprimaient devant un parterre de spécialistes réunis pour la remise du rapport "quantique" de la députée Paula Forteza (LREM), qui propose 37 pistes d'actions. Avec la ministre de la Recherche Frédérique Vidal et, par vidéo interposée, celui des Finances Bruno Le Maire, pas moins de quatre membres du gouvernement étaient venus souligner l'enjeu capital de ces technologies potentiellement capables de faire progresser exponentiellement la puissance de calcul des ordinateurs, mais aussi de créer un chiffrement inviolable, ou de rendre des capteurs jusqu'à 1 million de fois plus sensibles. Les technologies quantiques exploitent les propriétés surprenantes de la matière à l'échelon de l'infiniment petit (atome, ion, photon ou électron). Les théories qui les fondent sont connues depuis la première partie du XXe siècle, et ont déjà donné naissance à des innovations révolutionnaires comme le transistor et le laser. Mais la nouvelle capacité des scientifiques à faire des manipulations au niveau de l'atome ou du photon a ouvert de nouvelles et immenses possibilités. La plus connue des innovations quantiques est l'ordinateur quantique, qui devrait pouvoir un jour ridiculiser les machines actuelles sur certains types de calcul. Mais les premiers appareils quantiques commercialisables seront peut-être de simples modules ajoutés à des ordinateurs classiques pour les accélérer sur certains types de calcul. Ou bien des capteurs, comme celui du gravimètre (mesure du champ de pesanteur) "à atome froid" qui va être intégré sur un futur bâtiment hydrographique et océanographique français, selon Florence Parly. - Tripler les investissements de l'Etat - Pour l'instant, l'Etat investit environ 60 millions d'euros par an dans le quantique, évalue Paula Forteza. Il faudrait au moins "tripler" cet effort public, pour que les investissements français atteignent 1,4 milliard d'euros sur 5 ans, en comptant ceux de l'Etat, ceux des entreprises, et ceux des collectivités et de l'Europe, a-t-elle indiqué. Le gouvernement n'a fait aucune grande annonce jeudi --elles sont réservées pour plus tard. Mais dans ses propositions, la députée suggère notamment de mieux coordonner les efforts publics et privés. Son rapport suggère ainsi de créer trois Instituts interdisciplinaires en information quantique à Paris, Saclay et Grenoble, alliant laboratoires publics et industriels. Il recommande aussi un fonds d'investissement de 300 à 500 millions d'euros dédié aux startup du quantique, avec l'ambition d'en faire émerger une cinquantaine dans les prochaines années. "Il n'y en a qu'une dizaine actuellement, mais c'est possible si on s'y met tous", a estimé Christophe Jurzack, du fonds d'investissement spécialisé Quantonation, l'un des nombreux acteurs de la toute jeune filière rassemblés à l'Assemblée. "Même si je ne peux pas vous promettre qu'il y aura des applications (quantiques) qui seront capables de trouver des marchés de masse, je suis intimement convaincu qu'il y aura des applications intéressantes sur des marchés de niche" dans les prochaines années, a estimé le physicien Alain Aspect, mondialement connu pour avoir mis en évidence le premier l'intrication quantique, une propriété fondamentale de la discipline. "Pour la France, ne pas miser de l'argent pour aller regarder ce qui est possible et être dans la course si cette course est possible, ce serait un suicide", a-t-il ajouté. Bruno Le Maire, le ministre de l'Economie et des Finances, a en tout cas prévenu que les startup quantiques faisaient désormais partie des entreprises stratégiques, qui doivent avoir un feu vert gouvernemental avant de recevoir un investissement étranger représentant plus de 25% du capital. lby/soe/dlm SAFRAN]]></description>
   <pubDate>Thu, 09 Jan 2020 15:59:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Sénat: le projet de loi bioéthique passe le cap de la commission</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200108190527.ejwsbtlt.html</link>
   <description><![CDATA[Extension de la PMA pour toutes, réforme de la filiation, accès aux origines, autoconservation des ovocytes: les sénateurs ont adopté mercredi en commission le projet de loi bioéthique en y apportant des modifications, mais sans remettre en cause l'essentiel du texte déjà voté par l'Assemblée nationale. 136 amendements ont été adoptés en deux jours de débats. Le projet de loi doit maintenant être examiné en première lecture dans l'hémicycle du Sénat à partir du 21 janvier, avant un vote sur l'ensemble du texte le 4 février. Les sénateurs ont donné un premier feu vert en commission à la mesure emblématique du projet de loi, l'ouverture de la procréation médicalement assistée (PMA) aux couples de lesbiennes et aux femmes célibataires, malgré l'hostilité d'une partie de la droite, majoritaire au palais du Luxembourg. "Les votes de la commission spéciale appellent la plus grande réserve et nous espérons qu'en séance les sénateurs auront davantage de prudence et de sagesse", a réagi dans un communiqué Tugdual Derville, délégué général de l'association Alliance Vita. La Manif pour tous a de son côté prévu de se mobiliser à nouveau contre "la PMA sans père", le dimanche 19 janvier à Paris. A l'initiative de la corapporteure LR Muriel Jourda, opposée à l'extension de la PMA, les sénateurs ont maintenu, pour les couples hétérosexuels, le critère d'infertilité médicalement diagnostiqué ou la non transmission d'une maladie d'une particulière gravité. Ils ont en outre réservé la prise en charge de la PMA par l'assurance maladie aux seules demandes fondées sur la base d'un critère médical. La commission spéciale a adopté sans modification l'article relatif à la filiation d'un enfant issu d'une PMA par un couple de femmes, au grand dam de Mme Jourda. "Ce texte n'est pas dans l'intérêt de l'enfant et en plus il maltraite le droit de la filiation", a-t-elle déclaré à l'AFP. Concernant l'accès aux origines des personnes nées d'un don de gamète, les sénateurs ont distingué l'accès aux "données non identifiantes", qui serait accepté de manière irrévocable par les futurs donneurs préalablement au don, et l'accès à l'identité des donneurs, qui devrait faire l'objet d'un consentement du donneur au moment de la demande d'accès. Concernant la GPA, les sénateurs ont consolidé son interdiction en France avec un amendement excluant la transcription à l'état civil des actes de naissance établis à l'étranger mentionnant deux pères ou mentionnant comme mère une femme autre que celle ayant accouché. Ils ont assoupli le recours à l'autoconservation des gamètes en laissant aux équipes médicales l'appréciation des critères d'âge. Les sénateurs ont encore renforcé le cadre législatif de la recherche sur les cellules souches et embryonnaires, avec le souci de "permettre aux chercheurs de continuer à travailler", a précisé à l'AFP le corapporteur Olivier Henno (centriste). M. Henno s'est félicité d'un texte "globalement plus abouti que celui de l'Assemblée nationale". "Sur un certain nombre de sujets, on va plus loin que l'Assemblée", a-t-il souligné, citant l'autorisation, sous conditions, des tests génétiques à visée généalogique.]]></description>
   <pubDate>Wed, 08 Jan 2020 19:05:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Numérotation de la TNT: BFMTV contre un "regroupement" des chaînes d'info</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200108171045.cfz2p3x4.html</link>
   <description><![CDATA[Le fondateur de BFMTV et patron d'Altice France Alain Weill s'est dit opposé à un regroupement des chaînes d'info dans la nouvelle numérotation des chaînes de la TNT qui découlera de la fermeture de France 4 et France Ô, une mesure défendue notamment par France Télévisions et TF1. Le CSA devra réallouer les numéros des chaînes de la TNT pour tenir compte de l'arrêt prévu le 9 août des chaînes publiques France 4 (canal 14) et France Ô (canal 19). Dans ce cadre, certaines chaînes d'info en continu concurrentes de BFMTV, qui dispose actuellement du meilleur emplacement (le canal numéro 15) plaident pour un regroupement des chaînes d'info en continu dans la future numérotation du CSA. Une opération qui pourrait profiter surtout à LCI (filiale de TF1) et à la chaîne publique franceinfo, qui sont actuellement reléguées sur les canaux 26 et 27, du fait de leur arrivée tardive sur la TNT. CNews (ex-iTELE), filiale du groupe Canal+, est mieux lotie avec le numéro 16. "Peut-être que la revue des numérotations (de la TNT) par le CSA sera une occasion d'aider franceinfo?", a par exemple suggéré Delphine Ernotte, la PDG de France Télévisions, lors d'une audition ce mercredi devant la commission des Affaires culturelles de l'Assemblée nationale. "Je suis en faveur d'un bloc de chaînes d'info car ça facilite la vie des téléspectateurs", a-t-elle ajouté. BFMTV pourrait rester la mieux placée parmi les chaînes d'info dans un tel scénario, a-t-elle relevé: "je pense qu'on a moyen, en discutant, de préserver la primauté de BFMTV dont le leadership n'est pas contestable et ne sera pas contesté". Même son de cloche pour Fabien Namias, le directeur général adjoint de LCI. Un regroupement pourrait "permettre au téléspectateur de s'y retrouver plus simplement", et que ce soit "clair, plus cohérent et équitable", a-t-il expliqué sur franceinfo. Une idée rejetée en bloc dans le camp d'Altice, maison-mère de BFMTV. "C'est vraiment ouvrir la boîte de Pandore et on ne s'y retrouvera pas", a ainsi déclaré Alain Weill, le patron d'Altice France (et fondateur de BFMTV), sur France Inter, soulignant que "si on regroupe toutes les chaînes, notre audience baissera et on perdra de l'argent". Pour lui, la solution parfaite serait d'avancer d'un numéro toutes les chaînes situées après France 4. BFMTV obtiendrait ainsi le canal 14, CNews le 15, etc... "Là au moins, tout le monde est traité sur un pied d'égalité", a-t-il fait valoir.]]></description>
   <pubDate>Wed, 08 Jan 2020 17:10:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
