<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Tue, 07 Jan 2020 11:00:01 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Le projet de réforme des retraites examiné par l'Assemblée à partir du 17 février (source parlementaire)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200107095524.gcv6p1r0.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale examinera le projet contesté de réforme des retraites à partir du 17 février et durant deux semaines, en procédure accélérée, a-t-on appris mardi de source parlementaire. Ce calendrier a été donné mardi par le ministre des Relations avec le Parlement Marc Fesneau, en conférence des présidents de l'Assemblée.]]></description>
   <pubDate>Tue, 07 Jan 2020 09:55:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Harcèlement: l'Assemblée muscle sa réponse interne</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200106134740.sremeshz.html</link>
   <description><![CDATA[Travail de nuit, promiscuité, relation de pouvoir... Face à des conditions propices au harcèlement moral ou sexuel, l'Assemblée nationale renforce son dispositif interne. Mais deux ans après #MeToo, les collaborateurs s'alarment de situations encore "nombreuses et préoccupantes" au sein de l'institution. "Un cas de harcèlement c'est déjà trop, il faut que ça s'arrête" prévient d'emblée Brayen Sooranna, représentant CFDT des quelque 2.000 "petites mains" qui assistent les élus du Palais Bourbon, sur place ou en circonscription. Les plaintes sont rares. Mais la presse se fait régulièrement l'écho de procédures aux prud'hommes à l'encontre de députés (la LFI Muriel Ressiguier dernièrement). Des accusations démenties à chaque fois par les intéressés, certains portant plainte pour "dénonciation calomnieuse", comme Pierre Cabaré (LREM). Il n'existe pas d'état des lieux du harcèlement à l'Assemblée, mais la déontologue avait indiqué début 2019 avoir en moyenne deux rendez-vous par mois avec des personnes se disant victimes, principalement de harcèlement moral. Depuis 2013, cette personnalité indépendante a en sus de ses attributions (conflits d'intérêts, contrôle des frais de mandat...) une mission de lutte anti-harcèlement, avec un "référent". Au vu d'un dispositif "insuffisant" de son propre aveu, et après des alertes répétées, une cellule "de prévention et d'accompagnement", avec un médecin, un psychologue et un juriste spécialisé est lancée en janvier, conformément à un vote des députés au printemps. En accord avec la victime, la cellule pourra transmettre son analyse à la déontologue. En matière de harcèlement sexuel, Mathilde Julié-Viot, du collectif "Chair collaboratrice", qui avait dénoncé fin mars la persistance de ces phénomènes, estime que les choses n'ont pas évolué en dépit de la vague #MeToo: "messages à connotation sexuelle" et agressions "comme des mains aux fesses" restent d'actualité. Des harceleurs sont même "promus ou maintenus", s'offusque la collaboratrice. "Je ne vois aucun mec grillé!", s'étonne-t-elle auprès de l'AFP, alors que "dès qu'une femme bouge un cil, il y a une plainte". - "Toxique" - Astrid Morne (UNSA-USCP) évoque "une constante malheureuse" en matière de harcèlement sexuel tandis que le harcèlement moral a, selon elle, "explosé sous cette législature", plusieurs groupes étant concernés. De février 2018 à octobre 2019, "34% des collaborateurs sont partis", souligne un autre responsable syndical. Dans la majorité, on renvoie certains conflits député-collaborateur à un enjeu de "compétences" et de "compréhension" de la fonction. Un jeune collaborateur raconte à l'AFP avoir subi un processus "toxique": ce sont des "petites remarques", puis "on vous rabaisse" et ensuite viennent des "brimades en public"... aboutissant à une "perte de confiance". "Ceux qui font la loi ne la respectent même pas" et la "seule échappatoire est de partir et baisser la tête" face à un supérieur hiérarchique qui a "droit de vie ou de mort sur votre contrat de travail". Les syndicats déplorent un certain manque d'allant au plus haut niveau de l'institution, qui n'est pas employeur des députés. Ils espèrent que la nouvelle cellule ne sera pas "de l'affichage", déplorant ne pas y être associés. "Deux points essentiels" manquent, affirme en outre Gonzague de Chantérac (CFTC Parlement): le lien avec l'inspection du travail qui ne peut pas intervenir à l'Assemblée et la capacité de saisir la justice. "Si c'est une marche supplémentaire pour atteindre la déontologue (...) c'est décevant", abonde Mathilde Julié-Viot. La Fondation Jean Jaurès a épinglé l'Assemblée mi-décembre pour la "lenteur" de sa réponse, soulignant que l'institution "ne paraît pas déterminée" à des sanctions en interne, contrairement au Parlement européen et au Sénat. "On privilégie le droit commun avec une saisine de la justice plutôt que des petits accommodements pour régler en interne des sujets de nature pénale", rétorque l'entourage du président de l'Assemblée Richard Ferrand (LREM). Et de souligner que la cellule, "parfaitement indépendante", pourra aider les potentielles victimes à porter plainte. Le député LFI Michel Larive, qui a présidé un groupe de travail consacré notamment à ces questions, pousse - comme les syndicats - pour une meilleure formation des députés-employeurs. Il note une volonté des députés "d'essayer de réagir". "Pas d'omerta", plaident des élus de divers bords.]]></description>
   <pubDate>Mon, 06 Jan 2020 13:47:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Harcèlement: l'Assemblée fait face à de "nombreuses" situations</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200106102433.ruduo21u.html</link>
   <description><![CDATA[Travail de nuit, promiscuité, relation de pouvoir... Face à des conditions propices au harcèlement moral ou sexuel, l'Assemblée nationale muscle son dispositif. Mais deux ans après #MeToo, les collaborateurs s'alarment de situations encore "nombreuses et préoccupantes". "Un cas de harcèlement c'est déjà trop, il faut que ça s'arrête" prévient d'emblée Brayen Sooranna, représentant CFDT des quelque 2.000 "petites mains" qui assistent les élus du Palais Bourbon, sur place ou en circonscription. Les plaintes sont rares. Mais la presse se fait régulièrement l'écho de procédures aux prud'hommes à l'encontre de députés (la LFI Muriel Ressiguier dernièrement). Des accusations démenties à chaque fois par les intéressés, certains portant plainte pour "dénonciation calomnieuse", comme Pierre Cabaré (LREM). Il n'existe pas d'état des lieux du harcèlement à l'Assemblée, mais la déontologue avait indiqué début 2019 avoir en moyenne deux rendez-vous par mois avec des personnes se disant victimes, principalement de harcèlement moral. Depuis 2013, cette personnalité indépendante a en sus de ses attributions (conflits d'intérêts, contrôle des frais de mandat...) une mission de lutte anti-harcèlement, avec un "référent". Au vu d'un dispositif "insuffisant" de son propre aveu, et après des alertes répétées, une cellule "de prévention et d'accompagnement", avec un médecin, un psychologue et un juriste spécialisé est lancée en janvier, conformément à un vote des députés au printemps. En accord avec la victime, la cellule pourra transmettre son analyse à la déontologue. En matière de harcèlement sexuel, Mathilde Julié-Viot, du collectif "Chair collaboratrice", qui avait dénoncé fin mars la persistance de ces phénomènes, estime que les choses n'ont pas évolué en dépit de la vague #MeToo: "messages à connotation sexuelle" et agressions "comme des mains aux fesses" restent d'actualité. Des harceleurs sont même "promus ou maintenus", s'offusque la collaboratrice. "Je ne vois aucun mec grillé!", s'étonne-t-elle auprès de l'AFP, alors que "dès qu'une femme bouge un cil, il y a une plainte". - "Toxique" - Astrid Morne (UNSA-USCP) évoque "une constante malheureuse" en matière de harcèlement sexuel tandis que le harcèlement moral a, selon elle, "explosé sous cette législature", plusieurs groupes étant concernés. De février 2018 à octobre 2019, "34% des collaborateurs sont partis", souligne un autre responsable syndical. Dans la majorité, on renvoie certains conflits député-collaborateur à un enjeu de "compétences" et de "compréhension" de la fonction. Un jeune collaborateur raconte à l'AFP avoir subi un processus "toxique": ce sont des "petites remarques", puis "on vous rabaisse" et ensuite viennent des "brimades en public"... aboutissant à une "perte de confiance". "Ceux qui font la loi ne la respectent même pas" et la "seule échappatoire est de partir" face à un supérieur hiérarchique qui a "droit de vie ou de mort sur votre contrat de travail". Les syndicats déplorent un certain manque d'allant au plus haut niveau de l'institution, qui n'est pas employeur des députés. Ils espèrent que la nouvelle cellule ne sera pas "de l'affichage", déplorant ne pas y être associés. "Deux points essentiels" manquent, affirme en outre Gonzague de Chantérac (CFTC Parlement): le lien avec l'inspection du travail qui ne peut pas intervenir à l'Assemblée et la capacité de saisir la justice. "Si c'est une marche supplémentaire pour atteindre la déontologue (...) c'est décevant", abonde Mathilde Julié-Viot. La Fondation Jean Jaurès a épinglé l'Assemblée mi-décembre pour la "lenteur" de sa réponse, soulignant que l'institution "ne paraît pas déterminée" à des sanctions en interne, contrairement au Parlement européen et au Sénat. "On privilégie le droit commun avec une saisine de la justice plutôt que des petits accommodements pour régler en interne des sujets de nature pénale", rétorque l'entourage du président de l'Assemblée Richard Ferrand (LREM). Et de souligner que la cellule, "parfaitement indépendante", pourra aider les potentielles victimes à porter plainte. Le député LFI Michel Larive, qui a présidé un groupe de travail consacré notamment à ces questions, pousse - comme les syndicats - pour une meilleure formation des députés-employeurs. Il note une volonté des députés "d'essayer de réagir". "Pas d'omerta", plaident des élus de divers bords.]]></description>
   <pubDate>Mon, 06 Jan 2020 10:24:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Yves Veyrier (FO) "appelle solennellement" à la mobilisation jeudi</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200106093029.fcgs9ftn.html</link>
   <description><![CDATA[Le secrétaire général de FO Yves Veyrier a appelé lundi "solennellement l'ensemble des salariés" à se mobiliser jeudi contre le projet de réforme des retraites et n'est pas prêt à signer un accord, même si l'âge pivot devenait temporaire, comme l'a suggéré le président de l'Assemblée nationale Richard Ferrand. "J'appelle solennellement l'ensemble des salariés, jeunes ou moins jeunes, femmes, hommes, de tous corps de métiers, du public et du privé, à se mobiliser largement cette semaine et en particulier le 9 janvier" a-t-il déclaré. Le patron de FO a rejeté l'idée d'une "conférence de financement" distincte de la réforme, avancée par son homologue de la CFDT Laurent Berger: "si c'est pour nous faire avaler le projet régime de retraite par points ça ne marche pas, parce que le projet de régime unique par points, son principal défaut c'est que demain, il donnera tous les leviers d'action à l'Etat pour agir sur le niveau des pensions et, de fait, l'âge effectif auquel vous pourrez partir si vous voulez une retraite correcte." "C'est intrinsèque", a souligné Yves Veyrier, pour qui le régime de retraite par points est "une erreur historique". L'idée d'un âge pivot "temporaire", qui pénaliserait un temps limité les salariés partant avant cet âge, n'est "pas du tout une mauvaise idée" estime-t-il néanmoins, tout en se déclarant "pas dupe". Le président de l'Assemblée nationale Richard Ferrand a suggéré lundi dans Le Parisien que la décote de 3 ans mise en place par le régime de retraite complémentaire Agirc-Arrco si le salarié part avant 63 ans est "une source d'inspiration pour mettre en place un régime général à points avec âge pivot ou d'équilibre". "A l'époque, à FO nous avons refusé de signer cet accord", a rappelé Yves Veyrier. "Est-ce que le temporaire serait le moyen de dire nous avons fait un compromis, nous, nous ne sommes pas dupes dans cette affaire. Tout ce qui fera que le gouvernement reculera sera toujours ça", a -t-il observé. Il souligne toutefois: "Je ne signerai pas le régime unique par point contre la mise en place d'un âge pivot temporaire, parce que je sais qu'avec le régime unique par points demain les gouvernements auront tous les moyens d'agir sur les paramètres du système pour contraindre à reculer son âge de départ au risque sinon d'avoir à subir une baisse des pensions."]]></description>
   <pubDate>Mon, 06 Jan 2020 09:30:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Retraite: Ferrand fustige ceux qui "hystérisent" le débat, juge un compromis "pas insurmontable"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200105204148.3d0s2ru5.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée nationale Richard Ferrand a attaqué ceux qui "concourent à hystériser le débat" sur la réforme des retraites, estimant que trouver un compromis n'est "pas insurmontable". "On n'est pas là pour faire une guerre mais pour créer de la justice. L'enjeu maintenant c'est de trouver un compromis", a-t-il affirmé face à la multiplication des critiques politiques et syndicales avant la reprise de la concertation mardi sur les retraites. Richard Ferrand défend un projet gouvernemental "juste" qui "corrige de vraies inégalités" envers les femmes, les chômeurs, les carrières hachées, les agriculteurs, les artisans. Il juge "néfaste pour notre démocratie, notre démocratie sociale, certains propos et attitudes de syndicalistes comme de politiques qui concourent à hystériser le débat", assurant qu'on "n'est pas dans une guerre de tranchées". Il faut, selon lui, "que le gouvernement et ces organisations syndicales rapprochent leurs positions pour aboutir, dans la compréhension réciproque, sans préalable ni ligne rouge". "Aux négociateurs de trouver les voies de rapprochement en sortant des postures. Avec un peu de bonne foi, cela ne me paraît pas insurmontable", a-t-il ajouté. De leurs côtés, une vingtaine de députés, dont des élus LREM Jean-François Cesarini, Matthieu Orphelin, Delphine Bagarry ou encore Paula Forteza, demandent, dans une lettre ouverte au Premier ministre Edouard Philippe et son gouvernement une modulation de l'âge d'équilibre suivant la pénibilité. "La réforme des retraites doit être une réforme sociétale et non budgétaire. Elle est nécessaire et juste car elle réduit les inégalités et supprime des injustices", écrivent-ils dans cette lettre publiée par le JDD. Selon eux, "la fin des régimes spéciaux ne signe pas la fin des différences entre les personnes" car "arrivé à 60 ans, un cadre peut espérer vivre jusqu'à 75 ans en bonne santé, contre 65 ans pour un ouvrier". Il faudrait donc, selon eux, "poser comme principe que les durées de cotisation soient modulées en fonction de seulement deux critères : le risque quotidien et la pénibilité, mesurée à l'aune de l'espérance de vie en bonne santé". Concernant le financement, ils proposent de jouer sur le taux de cotisation de solidarité sur les revenus, avec par exemple "un relèvement du taux de 2,8% sur les revenus au-delà de 10.000 euros/mois". "L'idée est d'acter une revalorisation annuelle par tranches, sans toucher à la revalorisation au niveau de l'inflation pour les pensions modestes". Autre piste: "les réserves importantes des régimes complémentaires pourraient être mises à contribution pour combler d'éventuels déficits liés à la période transitoire entre les deux systèmes".]]></description>
   <pubDate>Sun, 05 Jan 2020 20:41:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Ségolène Royal multiplie les attaques contre l'exécutif, la macronie s'agace</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191226163838.t9udiuro.html</link>
   <description><![CDATA[Réforme des retraites, écologie, pension d'Emmanuel Macron: Ségolène Royal multiplie les attaques contre l'exécutif et agace la majorité. "Ils ne savent plus quoi inventer pour me faire taire", dénonce l'ex-ministre, qui devrait être convoquée devant l'Assemblée nationale pour s'expliquer sur son bilan d'ambassadrice des pôles. Ségolène Royal prévient la macronie qu'elle ne désarmera pas: "je continuerai chaque fois que c'est nécessaire. Ils devront s'y habituer", a-t-elle déclaré jeudi dans un entretien à l'AFP. Depuis quelques jours, le compte Twitter de la candidate socialiste à la présidentielle 2007 semble observer une sorte de trêve de Noël. Mais son dernier message en date du 22 décembre résonne encore dans les oreilles de la macronie. Commentant l'annonce qu'Emmanuel Macron allait renoncer à sa future pension d'ancien président, elle y pose "la vraie question", celle de "savoir s'il renonce à retourner après l'Elysee dans le monde du business mondialisé avec les énormes retraites chapeaux qui vont avec". Le tweet, dernier d'une série de salves critiquant le pouvoir sur les pesticides, la réforme des retraites ou l'hôpital, déclenche aussitôt une levée de boucliers des soutiens de M. Macron, de la députée LREM Aurore Bergé jusqu'à Alexandre Benalla. "Nous avons appris à suivre l'intensité des critiques de Ségolène Royal en fonction de la proximité ou de l'éloignement dans lequel elle se situait de participer, de près ou de loin, à des fonctions officielles dans le gouvernement ou proches du gouvernement. Ces critiques doivent signifier qu'en ce moment, elle en est très loin", cingle le patron des députés en marche, Gilles Le Gendre, sur LCI. "Elle est gonflée, elle en veut à Macron parce qu'il ne l'a pas proposée comme commissaire de la France à la Commission européenne", embraye Daniel Cohn-Bendit, ancien eurodéputé EELV devenu proche d'Emmanuel Macron, en évoquant "une vengeance" de la part de Mme Royal. Dans le Point, Brice Teinturier, directeur général délégué d'Ipsos, voit dans les critiques quotidiennes de l'ex-ministre de l'Environnement de "la démagogie pure" et un "excès d'opportunisme", motivé par la volonté de plaire à "un électorat très à gauche". C'est dans ce contexte que le Figaro révèle, le soir du réveillon, que Mme Royal va prochainement recevoir une convocation devant l'Assemblée nationale pour répondre de son bilan d'ambassadrice des pôles, un poste sur lequel elle a été nommée par Emmanuel Macron. - "Supprimer" les candidats à 2022 - Deux députés, Christophe Naegelen (UDI) et Eric Girardin (LREM) veulent entendre ses explications sur "son absence à l'ensemble des réunions officielles au Conseil de l'Arctique qui se sont tenues depuis sa nomination" il y a deux ans et "ses interventions médiatiques quasiment hebdomadaires sur la politique nationale". "Elle semble plus active dans la politique nationale que dans son rôle d'ambassadrice", fait remarquer le président de l'UDI, Jean-Christophe Lagarde auprès de l'AFP. Réagissant jeudi à cette "opération de communication", Mme Royal dit qu'elle n'est "pas dupe des arrières-pensées politiciennes". "Ils ne savent plus quoi inventer pour me faire taire parce que toute parole de vérité qui dénonce les graves désordres sociaux dont la France souffre les dérange", lâche-t-elle à l'AFP, déterminée à se défendre énergiquement contre toutes ces "calomnies". Déjà mise en cause mi-novembre pour l'utilisation de ses moyens d'ambassadrice à des fins personnelles, Mme Royal avait assuré que "tout est faux", en promettant d'aller "porter plainte pour diffamation", une menace restée jusqu'ici lettre morte. Il est "impossible d'utiliser une ligne budgétaire ministérielle" à sa guise. "Il y a un contrôleur financier!", argumente jeudi celle qui a confié ces derniers mois ne pas exclure une candidature à l'Elysée en 2022. Ses défenseurs dénoncent une opération de représailles. "Tout le monde a compris: il s'agit de supprimer tous les candidats - c'est fait avec Jean-Luc Mélenchon, c'est fait avec Ségolène Royal - potentiels à l'élection présidentielle, tout en préservant bien Madame Le Pen", estime François Kalfon, conseiller régional et membre du bureau national du PS, accusant Emmanuel Macron de tout faire pour se retrouver une nouvelle fois face à Marine Le Pen au second tour en 2022. npk/jk/sl TWITTER IPSOS]]></description>
   <pubDate>Thu, 26 Dec 2019 16:38:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Convoquée à l'Assemblée, Ségolène Royal se dit "pas dupe des arrières-pensées politiciennes"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191226114112.p6ypc1pg.html</link>
   <description><![CDATA[Ségolène Royal a affirmé jeudi à l'AFP qu'elle n'était "pas dupe des arrières-pensées politiciennes" de ceux qui l'accusent d'utilisation de ses moyens d'ambassadrice des pôles à d'autres fins, en dénonçant "l'opération de communication" de deux députés qui demandent son audition à l'Assemblée nationale. "Je ne suis pas dupe des arrières-pensées politiciennes mais puisque des députés s'intéressent enfin à ce sujet des pôles si important pour le climat (...) je suis toute disposée à venir pour une audition devant la réunion conjointe des Affaires étrangères et celle du développement durable car les deux sont concernées", a affirmé la candidate socialiste à la présidentielle 2007. Deux députés, Christophe Naegelen (UDI), coresponsable de la mission d'information de l'Assemblée nationale sur la problématique des pôles, et son collègue macroniste Éric Girardin avaient indiqué mardi qu'ils allaient transmettre dans les jours à venir une convocation à l'ex-ministre de l'Environnement. Les deux élus veulent entendre ses explications sur "son absence à l'ensemble des réunions officielles au Conseil de l'Arctique qui se sont tenues depuis sa nomination" il y a deux ans et "ses interventions médiatiques quasiment hebdomadaires sur la politique nationale". En novembre, l'hebdomadaire Le Point et franceinfo, avaient publié des enquêtes pointant le comportement de Mme Royal, la chaîne d'info l'accusant de se servir de sa fonction - pour laquelle elle n'est pas rémunérée - et de ses trois collaborateurs, financés par le ministère des Affaires étrangères, pour promouvoir des activités personnelles. "A ce stade, je n'ai reçu aucune +convocation+ puisqu'il faut une décision du bureau de la commission concernée pour les auditions. Et, à mon avis, le jour de Noël, la commission n'est pas réunie... C'est donc juste une opération de communication?, s'interroge Mme Royal, très offensive dernièrement pour critiquer Emmanuel Macron et le gouvernement, notamment sur la réforme des retraites. "Ils ne savent plus quoi inventer pour me faire taire parce que toute parole de vérité qui dénonce les graves désordres sociaux dont la France souffre les dérange, estime-t-elle à cet égard. Je fais juste mon devoir car mon engagement a toujours été d'oeuvrer pour soulager les souffrances sociales. Et je continuerai chaque fois que nécessaire. Ils devront s'y habituer." "Quant au reproche concernant le conseil de l'Arctique, qui n'est qu'une des réunions parmi d'autres, je n'y vais pas par décision conjointe avec l'ambassadeur sur place, car la France n'en n'est pas membre et n'a pas la parole. Économisons donc les frais inutiles", affirme également l'ancienne ministre. Aux reproches qui lui sont faits d'utiliser les moyens de sa mission (non rémunérée) à des fins personnels, Mme Royal fait observer qu'il est "impossible d'utiliser une ligne budgétaire ministérielle" à sa guise. "Il y a un contrôleur financier!", argumente-t-elle.]]></description>
   <pubDate>Thu, 26 Dec 2019 11:41:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Deux députés demandent des comptes à Ségolène Royal sur son bilan d'ambassadrice des pôles</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191224191248.rbvbv0kt.html</link>
   <description><![CDATA[Ségolène Royal, mise en cause pour l'utilisation de ses moyens d'ambassadrice des pôles, va être convoquée pour s'expliquer à l'Assemblée, à l'initiative de deux députés UDI et LREM, a indiqué mardi le président de l'UDI Jean-Christophe Lagarde, confirmant une information du Figaro. Le député Christophe Naegelen (UDI), co-responsable de la mission d'information de l'Assemblée nationale sur la problématique des pôles, et son collègue macroniste Éric Girardin vont transmettre la convocation à l'ex-ministre dans les jours à venir. "Nous demandons qu'elle soit en parallèle auditionnée par la commission des Affaires étrangères", a précisé M. Lagarde à l'AFP. Ségolène Royal, nommée il y a deux ans ambassadrice de France chargée des négociations internationales pour les pôles, devrait recevoir la convocation dans les jours à venir. Les députés veulent entendre ses explications sur "son absence à l'ensemble des réunions officielles au Conseil de l'Arctique qui se sont tenues depuis sa nomination" et "ses interventions médiatiques quasiment hebdomadaires sur la politique nationale", selon M. Naegelen, cité par Le Figaro. En novembre, l'hebdomadaire Le Point et franceinfo, avaient publié des enquêtes pointant le comportement de l'ex-candidate socialiste à la présidentielle, la chaîne d'info l'accusant de se servir de sa fonction - pour laquelle elle n'est pas rémunérée - et de ses trois collaborateurs, financés par le ministère des Affaires étrangères, pour promouvoir des activités personnelles. Des "insinuations" "calomnieuses", avait réagi l'ancienne ministre de l'Environnement, qui avait dénoncé des "attaques" lancées "comme par hasard au moment où (elle) apparaît dans les sondages la mieux placée pour relever le défi de la gauche à l'élection présidentielle" en 2022. Une élection à laquelle elle n'a pas exclu de participer.]]></description>
   <pubDate>Tue, 24 Dec 2019 19:12:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Retraites: les "concessions" atteindront "plusieurs milliards", estime Olivia Grégoire</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191223092121.w0wnvpzj.html</link>
   <description><![CDATA[Olivia Grégoire, vice-présidente LREM de la commission des Finances de l'Assemblée nationale, a estimé lundi à "plusieurs milliards" le coût des "concessions" que le gouvernement mettra au final sur la table dans les négociations sur la réforme des retraites. "C'est une évidence": cela "va se compter sur plusieurs milliards mais compte tenu de l'ampleur de la tâche, il faut le considérer sans crainte", a-t-elle assuré sur France Inter, interrogée pour savoir quel pourrait être le coût de l'ensemble des possibles mesures concédées par le gouvernement dans les négociations, d'une prise en compte plus grande de la pénibilité à un âge-pivot modulable. Il s'agit d'une évaluation avec "une grosse louche", a-t-elle concédé, mais la commission des Finances ne dispose pas encore de l'intégralité des chiffres, a-t-elle justifié, alors que les négociations avec les syndicats vont se poursuivre. "Dans toute négociation, il y a des concessions; ça fera partie des concessions, et elles se compteront certainement en milliards", a-t-elle ajouté. "Si on arrive à faire entrer les régimes spéciaux dans un régime universel, alors, malgré les concessions, notamment budgétaires - car tout ça va se finir à la commission des Finances et l'addition risque d'être fort salée -, s'il s'agit de refonder notre système, le jeu en vaut la chandelle selon moi", a-t-elle ensuite estimé sur LCI. Il y a un an, Emmanuel Macron avait annoncé un total de 17 milliards d'euros d'aides et de baisses d'impôts pour tenter de mettre un terme à la crise des "gilets jaunes", suscitant les critiques de la droite qui l'accuse de laisser filer les dépenses tout en ne faisant pas assez sur le terrain des économies.]]></description>
   <pubDate>Mon, 23 Dec 2019 09:21:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Obésité en Outre-mer: un rapport préconise sport sur ordonnance et aliments sains moins chers</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191220174237.6rxyj5i2.html</link>
   <description><![CDATA[Les Outre-mer sont "particulièrement concernés" par le surpoids et l'obésité, déplore un rapport parlementaire, qui préconise de développer les équipements sportifs, du sport sur ordonnance et la garantie aux plus démunis de l'accès à des aliments plus sains. Dans ce rapport, dont l'AFP a eu copie vendredi, les députés Maud Petit (Val-de-Marne, MoDem) et Jean-Philippe Nilor (Martinique, GDR) notent qu'en Outre-mer "les populations pratiquent moins d'activités physiques" qu'en métropole et "les déplacements en voiture individuelle sont devenus la règle". Ils mettent aussi en cause "la modification des habitudes alimentaires traditionnelles, remplacées par la restauration rapide et l'abus de sucre, de sel et de produits gras", qui ont abouti à une "montée de la surcharge pondérale dans ces territoires". "En dépit - ou peut-être à cause - d'un niveau de vie encore inférieur à celui de l'hexagone, l'obésité est beaucoup plus présente dans les outre-mer", constate le rapport d'après plusieurs enquêtes menées sur les territoires. Selon une étude de 2016 en Martinique et Guadeloupe, 27,8% des plus de 16 ans sont en situation d'obésité, contre 14,5% au niveau national. A Mayotte, selon Santé publique France, le surpoids concerne 72% des femmes mahoraises et 34% des hommes. En Polynésie, 70% de la population adulte est en surpoids, dont 40% obèses (2010). Conséquence: dans l'hexagone, l'espérance de vie s'élève à 79 ans pour les hommes et 85 ans pour les femmes, mais elle baisse à 77 et 85 ans en Guadeloupe, à 76 et 82 ans en Guyane et à 74 et 80 ans dans les collectivités du Pacifique. Le coût de certaines pratiques sportives, le sous-équipement en infrastructures, et les réticences à montrer un corps obèse "sont autant de freins qui ne favorisent pas la pratique de l'activité physique" outre-mer, regrettent les auteurs. Il préconisent d'y développer les équipements sportifs, d'inciter les médecins à prescrire le sport sur ordonnance, et de créer pour les populations les plus démunies, une "licence sportive sociale" moins chère. Les deux députés, qui font au total 43 propositions, recommandent aussi que les produits locaux faibles en lipides et glucides soient intégrés dans le "Bouclier qualité prix" (panier de produits à prix réduit propre aux Outre-mer) pour "garantir aux plus démunis l'accès à des aliments de qualité", et que les autorités locales qui dans certains territoires, comme en Polynésie, subventionnent des "produits de première nécessité", cessent de "favoriser les produits nocifs pour la santé". Ils demandent aussi une commission d'enquête sur l'application de la loi Lurel (2016) qui a interdit en outre-mer la distribution de produits agro-alimentaires plus sucrés qu'en métropole.]]></description>
   <pubDate>Fri, 20 Dec 2019 17:42:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Trêve au Parlement avant le gros morceau des retraites</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191220122411.dcvx5q2a.html</link>
   <description><![CDATA[C'est la trêve des travaux parlementaires: députés et sénateurs siègeront à nouveau à compter du 7 janvier, pour se préparer les uns à l'examen de la réforme des retraites, les autres au projet de loi de bioéthique. Les sénateurs ont terminé l'année mercredi soir par un ultime vote du projet de loi sur la vie des maires, les députés par l'adoption dans la nuit de jeudi à vendredi du texte anti-gaspillage. Les parlementaires reprendront de concert le 7 janvier, avec au Palais du Luxembourg dans l'après-midi un "débat sur la réforme des retraites" et au Palais Bourbon dans la soirée des "questions sur la politique des retraites", à l'initiative du groupe LR. Objet de la forte mobilisation sociale en cours, le projet gouvernemental sur la retraite par points doit être présenté en Conseil des ministres le 22 janvier et pourrait dans la foulée être examiné en commission à l'Assemblée, en vue de son passage dans l'hémicycle fin février. Une vingtaine de députés LREM estiment dans une tribune à l'Opinion vendredi que "le danger qui nous guette serait de tomber dans ce travers Français qui consiste à ne rien faire". La réforme de l'audiovisuel qui devait être examinée fin février par l'Assemblée pourrait par conséquent être repoussée. En attendant ces gros textes, les députés ont en quelque sorte un "ordre du jour d'attente" en janvier, selon une source parlementaire. Ils commenceront avec une semaine de "contrôle" avec notamment des débats, puis viendra l'examen d'une proposition sénatoriale sur l'accès à la prestation de compensation du handicap, et enfin le retour de la proposition de loi de lutte contre la haine en ligne le 20 puis du projet de loi anti-gaspillage le 21. Côté Sénat, la rentrée sera dominée par le projet de loi de bioéthique, trois mois après son adoption par l'Assemblée. Le texte sera examiné en commission spéciale la semaine du 7 janvier et en séance à partir du 21, deux jours après une manifestation de la Manif pour tous contre "la PMA sans père". Au sein de la majorité de droite sénatoriale, des positions nuancées s'expriment quant à l'extension de la procréation médicalement assistée à toutes les femmes: le chef de file Bruno Retailleau y est résolument opposé, le président du Sénat Gérard Larcher plus ouvert. La chambre haute se saisira à nouveau de la proposition de loi sur la haine en ligne le 30 janvier. Enfin dans les deux assemblées, les traditionnelles questions au gouvernement reprendront le 7 janvier à l'Assemblée, le 8 au Sénat. Mais la formule en deux longues heures au Palais Bourbon depuis octobre ne satisfait guère, jusque dans les rangs de la majorité. Plusieurs responsables d'opposition souhaitent remettre le sujet sur la table.]]></description>
   <pubDate>Fri, 20 Dec 2019 12:24:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée vote le projet de loi antigaspi, après l'imbroglio sur la consigne plastique</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191220005742.syrms1cz.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté dans la nuit de jeudi à vendredi le projet de loi anti-gaspillage consacré à "l'écologie du quotidien" et à la chasse au "tout jetable", après deux semaines de débats qui se sont tendus sur la consigne des bouteilles en plastique, repoussée à plus tard. Socialistes et LR sont venus apporter leurs voix à la majorité pour ce texte, examiné en première lecture et approuvé par 49 députés, face à cinq abstentions des élus communistes et Libertés et Territoires et un vote contre de la France Insoumise. Députés et sénateurs se pencheront à nouveau sur ce texte en commission mixte à la rentrée, avant une éventuelle nouvelle lecture au palais Bourbon à partir du 21 janvier. En plein mouvement social sur les retraites, ce projet de loi voulu comme un marqueur environnemental de l'acte II du quinquennat n'a pas eu l'écho souhaité. De plus, son image a été brouillée par le conflit opposant le gouvernement aux professionnels du recyclage et aux associations de collectivités, sur la consigne pour recyclage des bouteilles en plastique. Ce sujet a pris "beaucoup trop de place", ont déploré plusieurs députés LREM, dont la présidente de la commission du Développement durable, l'ex-EELV Barbara Pompili, "agacée par cette affaire". Au départ, le gouvernement voulait en faire une mesure phare avec un nouveau geste pour les Français, qui comme dans plusieurs pays européens, auraient payé une "caution" sur leurs bouteilles puis récupéré quelques centimes d'euros en les rapportant dans des automates dédiés. Le but ? Atteindre les objectifs européens de taux de collecte de 77% de bouteilles plastique en 2025 et 90% en 2029, quand la France plafonne à moins de 60%. Mais professionnels des déchets et collectivités, qui craignent de perdre des ressources, sont montés au créneau. Et le ministère de la Transition écologique s'est résolu à un "compromis". Il leur laisse finalement jusqu'en 2023 pour tenter d'atteindre les objectifs intermédiaires de collecte, faute de quoi, après "concertation", le dispositif de consigne pour recyclage pourrait être "mis en oeuvre". - "Manipulations" - Dans les deux camps, les accusations de "manipulations" par les lobbies ont fusé. Le "compromis" gouvernemental n'a convaincu ni la droite, ni les associations d'élus qui redoutent une consigne "inéluctable" et fustigent "une remise en cause de trente ans d'investissement" dans les centres de tri sélectif. Chez les écolos, à l'exception de Nicolas Hulot ou de la fondation Tara, favorables au dispositif, les ONG ont souvent hésité, demandant surtout des garanties sur le réemploi (et non le recyclage). Pour l'ONG WWF, le projet de loi est dans l'ensemble "très décevant" et représente une "occasion manquée de sortir de la société du tout-jetable". Le texte vise la fin des emballages plastique à usage unique en 2040. "Trop tard" pour WWF et "irréaliste" pour les industriels, alors que la secrétaire d'Etat Brune Poirson, tenante d'une écologie pragmatique, juge que "ce serait mentir de dire que sortir du plastique jetable prend moins de vingt ans". Plusieurs autres dispositions ont été votées à l'unanimité, dont la création de nouvelles filières pollueur-payeur, qui imposent aux professionnels de contribuer financièrement à la gestion et au recyclage des déchets liés à leurs produits. La plus importante concerne bâtiment et travaux publics. L'Assemblée a aussi voté l'interdiction de la destruction des invendus non alimentaires, comme les produits d'hygiène et le textile, qui devront être donnés ou recyclés à partir de 2022. Toujours dans cette "écologie du quotidien" que plébiscitent les "marcheurs", le projet de loi veut interdire le plastique à usage unique dans les fast-foods pour les repas servis sur place. Place aux contenants et couverts réemployables, au plus tard en 2023, et finis aussi les jouets en plastique gratuits dans les menus enfants. Dans la même logique, l'impression des tickets de caisse pour les petites sommes est appelée à disparaître, sauf demande expresse du client. Contre l'obsolescence programmée, notamment dans l'électronique, le projet de loi crée en outre un "indice de réparabilité" qui précisera si un produit est aisé à réparer, et veut faciliter l'accès aux pièces détachées. Enfin, le texte ouvre la voie pour certains antibiotiques à la délivrance de médicaments à l'unité, un engagement de campagne d'Emmanuel Macron.]]></description>
   <pubDate>Fri, 20 Dec 2019 00:57:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée nationale vote le projet de loi anti-gaspillage, en première lecture</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191220002611.jpx87a5l.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté le projet de loi anti-gaspillage consacré à "l'écologie du quotidien", dans la nuit de jeudi à vendredi, après deux semaines de débats qui se sont tendus sur la consigne des bouteilles en plastique, repoussée à plus tard. Le texte a été approuvé en première lecture par 49 voix contre une et cinq abstentions. Il prévoit notamment l'interdiction du plastique pour les repas servis dans les fast-foods en 2023 ou la création de nouvelles filières pollueur-payeur, par exemple dans le bâtiment.]]></description>
   <pubDate>Fri, 20 Dec 2019 00:26:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Microplastiques: l'Assemblée vote des interdictions progressives pour les cosmétiques</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191219231651.729mt9ow.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté jeudi soir en faveur de l'interdiction progressive des microplastiques "intentionnellement ajoutés" dans les cosmétiques, les détergents, les produits d'entretien ou les dispositifs médicaux d'ici à 2027, afin de lutter contre ces particules qui polluent les océans. "Les microplastiques naturels qui n'ont pas été modifiés chimiquement ou biodégradables ne sont pas concernés", précise l'amendement de la rapporteure Stéphanie Kerbarh (LREM). Un décret en Conseil d'Etat devra préciser cette mesure. "La trajectoire proposée laisse le temps aux industriels de trouver des alternatives", a souligné Mme Kerbarh. Les microplastiques sont des particules de plastique de moins de cinq millimètres particulièrement polluantes pour les océans ou les cours d'eau comme l'a encore récemment montré la Fondation Tara. Cette ONG a collecté des échantillons qui révèlent, parmi ces microplastiques, la présence de microbilles issues de dentifrices ou de cosmétiques, en plus des particules provenant de déchets plastique plus importants. Ces microplastiques peuvent relarguer leurs additifs dans l'eau ou absorber des polluants. Ce qui pose problème quand ils sont ensuite ingérés par des poissons, dont certains sont consommés par les humains. Huit millions de tonnes de plastique sont déversées chaque année dans l'océan, selon des estimations.]]></description>
   <pubDate>Thu, 19 Dec 2019 23:16:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Dépôts sauvages de déchets: les députés créent une amende forfaitaire</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191219222631.xs763mue.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a entériné jeudi soir la création d'une amende forfaitaire de 1.500 euros pour le dépôt sauvage de déchets, dans le cadre de l'examen en première lecture du projet de loi anti-gaspillage. La disposition avait été introduite en commission par un amendement de la rapporteure Stéphanie Kerbarh (LREM), contre l'avis du gouvernement. Les députés ont également adopté des mesures permettant la confiscation et la mise en fourrière d'un véhicule utilisé pour commettre l'infraction, ou encore la vidéo-verbalisation de ces infractions. Les dépôts illégaux de déchets, également appelés dépôts sauvages, sont en augmentation, selon l'étude d'impact du projet de loi. A titre d'exemple, les routes de l'Essonne ont vu les tonnages de déchets sauvages multipliés par deux entre 2013 et 2014 et les espaces verts d'Ile-de-France ont constaté une augmentation des dépôts sauvages de +30% entre 2014 et 2015. Le sujet s'est retrouvé au coeur d'un drame en août dernier, avec le décès du maire de Signes (Var), renversé par une camionnette dont les occupants, qu'il voulait verbaliser, avaient jeté des gravats en bord de route.]]></description>
   <pubDate>Thu, 19 Dec 2019 22:26:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
