<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Wed, 06 Jul 2016 14:20:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Plaque au nom de Messmer à l'Assemblée pour le centenaire de sa naissance</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160706120948.3d21pj03.html</link>
   <description><![CDATA[L'ancien Premier ministre gaulliste Pierre Messmer (1916-2007) a eu le droit mercredi à son tour à une plaque en cuivre à son nom, sur le banc qu'il occupait à l'Assemblée nationale, à l'occasion du centenaire de sa naissance. En dévoilant sa plaque sur la place 109 de l'hémicycle en présence de nombreux députés LR, le président de l'Assemblée, Claude Bartolone (PS), a narré les multiples vies de Pierre Messmer, engagé dans les Forces françaises libres, administrateur colonial, ministre des Armées de 1960 à 69, député de 1968 à 1988 et Premier ministre (1972-74) de George Pompidou. "Il y a des existences dont les étapes, les péripéties, les ruptures, les beautés et les événements incarnent ceux de leur pays", a résumé M. Bartolone. Le président de l'Assemblée et élu de Seine-Saint-Denis a notamment raconté avec gourmandise "l'équipée rocambolesque", qui conduisit le jeune officier à Londres en juin 1940. "Il entend, au cours d'une mission dans l'Allier, le 17 juin 1940, l'infâme allocution radiophonique du maréchal Pétain. C'est alors qu'avec un groupe d'officiers, il décide de continuer. Il vole une moto" pour rejoindre Marseille, a-t-il narré. "C'est à Marseille qu'il prend connaissance de l'appel du général de Gaulle, et où il embarque, après s'être fait embaucher comme docker, sur le cargo Capo-Olmo. Messmer se met à la barre, et détourne avec le lieutenant Simon et le commandant Vuillemin le bateau vers Gibraltar puis Liverpool. A Londres, il apporte les premiers fonds de la France Libre, produit de la vente de la cargaison du Capo-Olmo", a continué M. Bartolone. Outre 46 députés morts pour la France lors des deux guerres mondiales, les seuls parlementaires décédés à être ainsi célébrés sont deux présidents, Georges Pompidou et François Mitterrand, un chef de gouvernement de la IIIème République (Léon Blum) et un de la IVe Pierre (Mendès France) et trois Premiers ministres de la Ve (Michel Debré, Jacques Chaban-Delmas, Pierre Mauroy).]]></description>
   <pubDate>Wed, 06 Jul 2016 14:09:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Taxis/VTC: la proposition de loi Grandguillaume adoptée en commission à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160705202349.0codoz9n.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont adopté mardi en commission la proposition de loi PS, soutenue par le gouvernement, qui veut lutter contre l'emprise des plateformes sur les conducteurs et durcir l'accès des chauffeurs Loti (transport collectif à la demande) aux plateformes VTC. Socialistes et radicaux de gauche ont voté pour alors que LR et UDI se sont abstenues sur cette proposition de loi "relative à la régulation, à la responsabilisation et à la simplification dans le secteur du transport public particulier de personnes". Le texte sera débattu en séance le 19 juillet. Dans le sillage de la loi Thévenoud de 2014, le texte du député PS Laurent Grandguillaume se veut une réponse aux mouvement sociaux début 2016 déclenchés par l'ensemble des conducteurs, taxis, VTC et Loti. Le projet de loi prévoit notamment d'interdire aux plateformes d'imposer de clauses d'exclusivité à leurs chauffeurs indépendants ou des quotas de courses minimum, afin qu'ils puissent faire jouer la concurrence. Surtout ce texte veut mettre fin au "détournement juridique" du statut de Loti, "aujourd'hui utilisé pour exercer une activité similaire à celle des VTC en toute illégalité", selon M. Grandguillaume. Les plateformes de VTC ont en effet recours pour alimenter en chauffeurs leurs applications à ces Loti, qui étaient au départ cantonné au transport en groupe (au moins deux personnes), mais dont la formation est moins exigeante et moins chère que celle des chauffeurs VTC. Dans les agglomérations de plus de 100.000 habitants, ce statut sera dorénavant réservé aux véhicules de 10 places, selon le texte. Dans un communiqué, les plateformes françaises de VTC (Chauffeur-Privé, Snapcar, Marcel, Allocab) "s'alarment et en appellent solennellement au gouvernement et au président de la République". "Si ce texte passe, ce sont des dizaines de milliers d'emplois perdus", préviennent-elles. "Ce texte, présenté comme équilibré ne l'est pas. Il reprend mot pour mot les propositions que les organisations de taxis les plus extrémistes ont formulées depuis plusieurs mois", jugent-elles.]]></description>
   <pubDate>Tue, 05 Jul 2016 22:23:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi travail: moins de manifestants dans les rues mardi</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160705172954.8lihxav1.html</link>
   <description><![CDATA[Les opposants à la loi travail ont été moins nombreux dans les rues, mardi, pour la 12e et dernière journée de mobilisation avant les vacances d'été, au moment où le gouvernement recourt à nouveau au 49-3 pour faire adopter ce projet. Ils étaient 30.000 dans toute la France, selon les autorités, deux fois moins que lors de la manifestation précédente, le 28 juin (64.000). Le défilé parisien, entre place d'Italie et place de la Bastille, a rassemblé entre 6.500 et 7.500 personnes, selon la police, la CGT et FO avançant de leur côté le chiffre de 45.000 participants. Le 28 juin, la police avait recensé, sur le même trajet, entre 14 et 15.000 manifestants et les syndicats 55.000. Le défilé s'est déroulé encore une fois sous bonne surveillance policière. Selon la préfecture de police, 12 personnes ont été interpellées en marge de la manifestation. C'est "la dernière manifestation" avant la pause estivale, a commenté le secrétaire général de la CGT, Philippe Martinez, qui a promis d'aller à la rencontre des salariés pendant les vacances, avant de nouveaux "temps forts à la rentrée". Dès mercredi, les opposants à la loi travail tiendront un meeting au gymnase Japy à Paris. Parmi les actions prévues cet été, des opérations péage gratuit. "On partira en vacances sans payer l'autoroute, c'est un bon début de vacances", a lancé M. Martinez. "Le gouvernement n'a pas l'opinion publique avec lui, il n'a pas la majorité syndicale avec lui, il n'a pas la majorité à l'Assemblée pour faire passer sa loi. Une fois de plus, c'est un passage en force", a insisté le leader syndical. Le Premier ministre Manuel Valls a de nouveau engagé mardi la responsabilité de son gouvernement sur le projet de loi travail, en annonçant à la tribune de l'Assemblée nationale le recours à l'article 49-3 de la Constitution dès le retour du texte en deuxième lecture, faute de majorité. - 'Sortie par le bas' - Force Ouvrière a réagi dans un communiqué en dénonçant "une sortie par le bas" pour le gouvernement "et "un déni de démocratie". "Les gens ne comprennent plus ce genre de choses. C'est un passage en force qu'on le veuille ou non, qui va détruire certains pans du code du travail", a dénoncé le secrétaire général de FO, Jean-Claude Mailly, en marge d'un déplacement mardi à l'université de Strasbourg, avertissant qu'"il y aura une pression qui va continuer pendant l'été". Contrairement aux 14 et 28 juin, où elle avait dû fermer ses portes pour cause de grève, la Tour Eiffel pouvait se visiter mardi. La CGT l'a toutefois habillée aux couleurs de l'opposition à la loi avec une banderole "Stop loi travail". Dans plusieurs villes, les défilés ont été aussi plus modestes mardi que lors des précédentes journées et se sont déroulés dans le calme. A Rennes, les manifestants étaient 1.000, selon la préfecture, 1.500 selon FO. A Toulouse, il y avait 1.700 manifestants (10.000 selon la CGT). A Lyon, ils étaient 1.800 selon la police, 3 à 4.000 selon les organisateurs, à Marseille entre 1.900 et 15.000. A Bordeaux, la manifestation a réuni entre 950 (préfecture) et 4.000 personnes et s'est achevée par "un pique-nique revendicatif" devant la mairie. A Lille, Monique, à la retraite depuis six mois, explique pourquoi elle manifeste: "Le passage de cette loi est un manque de démocratie total. Le gouvernement n'écoute pas les gens qui les ont pourtant portés au pouvoir. Le peuple n'a pas toujours raison mais un gouvernement aussi autiste a forcément tort." Le ciel a connu quelques perturbations et retards. Seule la CGT de la DGAC (aviation civile) appelait à la grève et le mouvement des contrôleurs aériens a entraîné des retards affectant essentiellement les compagnies low-cost. Du fait des durées très réduites de rotations de leurs avions, ces compagnies ont été contraintes d'annuler des vols. burs-jlo-lg-bow/cel/mm]]></description>
   <pubDate>Tue, 05 Jul 2016 19:29:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Des députés LR souhaitent encadrer davantage le recours au 49-3</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160705170140.lsjgb3mu.html</link>
   <description><![CDATA[Des députés LR souhaitent encadrer davantage le recours à l'article 49-3 de la Constitution, déclenché une deuxième fois mardi par le gouvernement pour forcer l'adoption du projet de loi travail, en le réservant aux sessions ordinaires, via une proposition de loi. "Alors que Manuel Valls a de nouveau empêché le débat et le vote parlementaire dès le premier jour de la nouvelle lecture du projet de loi travail" via le 49-3, l'élue de Haute-Garonne Laurence Arribagé a considéré, dans un communiqué, que "la norme suprême ne doit pas devenir le levier d'action de secours d'un gouvernement affaibli et incapable de gouverner en harmonie avec la démocratie et le Parlement". Pour éviter une "instrumentalisation politicienne" et "parer à la résurgence de recours excessifs, telles que les années rocardiennes en ont dénombré" (28 recours entre 1988 et 1991 en l'absence de majorité absolue à l'Assemblée), cette secrétaire nationale du parti LR a suggéré de modifier la rédaction actuelle "imparfaite", par une proposition de loi constitutionnelle. Actuellement, l'article 49-3 ne peut être utilisé que sur un projet de loi budgétaire et un seul autre type de texte durant la session parlementaire. Mais, une fois que le Conseil des ministres a autorisé le Premier ministre à y recourir, celui-ci peut le dégainer à chacune des lectures successives du même projet de loi devant l'Assemblée. "Profondément ancré dans notre identité institutionnelle", le 49-3 "participe sans conteste à la stabilité de notre régime et permet, le cas échant, de dépasser les écueils du parlementarisme, et en particulier, les stratégies d'obstruction menées par l'opposition", selon l'exposé des motifs de la proposition de loi LR. "Pour autant, à la suite des dérives survenues notamment sous le second mandat de François Mitterrand, il est apparu nécessaire de limiter le recours à ce dispositif (...) aux seuls projets de loi de finances et de financement de la sécurité sociale, conformément aux recommandations du +Comité Balladur+ de 2007, ainsi qu'à un texte unique par session, sous l'impulsion de la chambre basse", est-il ajouté. Pour "empêcher toute utilisation dévoyée et chronique", la proposition de loi constitutionnelle envisagée vise à "réserver l'engagement de responsabilité du gouvernement devant l'Assemblée nationale sur le vote d'un projet de loi ou d'une proposition de loi aux sessions ordinaires" seulement, soit entre octobre et juin.]]></description>
   <pubDate>Tue, 05 Jul 2016 19:01:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Paul (PS) s'interroge sur l'"aptitude à gouverner" de Valls</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160705142720.a077z8hv.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de file des frondeurs du PS, Christian Paul, s'est interrogé mardi auprès de la presse sur l'"aptitude à gouverner" du Premier ministre, après le recours par Manuel Valls au 49-3 pour faire adopter la loi travail, alors que selon lui un compromis était "possible". "Le compromis était possible, il était même à portée de main. Il y avait un amendement qui a été porté par près de 130 députés socialistes, quasiment la moitié, la majorité du groupe PS, qui proposait de sécuriser la rémunération des heures supplémentaires, d'éviter qu'on puisse dans une entreprise, sous la pression, passer de 25% à 10%. Je crois que c'était un compromis raisonnable, mais même un compromis raisonnable est toujours analysé par le Premier ministre comme une défaite qui le viserait personnellement", a fustigé M. Paul à la sortie de l'hémicycle. "Franchement ce matin, devant cette incapacité à réformer le pays sans le brutaliser, nous nous sommes très nombreux interrogés sur son aptitude à gouverner", a ajouté M. Paul. "En tout cas, son action et sa méthode ne sont pas dans la grande lignée de ceux qui ont gouverné la gauche, avant comme après 1981. Et franchement, la démonstration de ce matin, les paroles blessantes, la désinvolture avec laquelle une proposition qui émanait quand même de 130 députés socialistes a été traitée, je crois que c'est gravissime", a-t-il critiqué. L'amendement déposé par Olivier Faure "avait l'immense mérite d'être signé par des députés qui étaient (...) très réservés, voire hostiles, à l'égard du texte, et d'autres qui y étaient depuis le début. C'est ça le compromis, c'est quand on fait chacun un bout de chemin, et Manuel Valls, il n'a pas commencé même un instant à faire un bout de chemin", s'est emporté M. Paul. Les frondeurs vont-ils s'efforcer de déposer une nouvelle motion de censure, comme en première lecture? La déclaration du Premier ministre "attriste une grande partie des députés de gauche, parce qu'ils savent bien que cette loi n'est pas majoritaire, ni dans le pays, ni dans le monde syndical, ni au sein de la gauche. Donc c'est vrai, nous avons aujourd'hui un outil constitutionnel, nous allons en décider collectivement dans les prochaines heures, je ne vois pas pour ma part d'autres façons de réagir que d'envoyer un signal politique encore plus fort au Premier ministre et aussi au président de la République", a répondu le député de la Nièvre.]]></description>
   <pubDate>Tue, 05 Jul 2016 16:27:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi travail: Valls engage de nouveau la responsabilité de son gouvernement avec le 49-3</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160705135502.vn032cwx.html</link>
   <description><![CDATA[Manuel Valls a de nouveau engagé mardi la responsabilité de son gouvernement sur le projet de loi travail, en annonçant à la tribune de l'Assemblée nationale son recours à l'article 49-3 de la Constitution dès le retour du texte en deuxième lecture, faute de majorité. A la tribune, Manuel Valls a défendu les "avancées" obtenues sur un texte "de progrès social" qui a "fait l'objet d'une large concertation" et, comme en première lecture, a fustigé "une alliance des contraires, une alliance des conservatismes et des immobilismes" en visant la droite et les opposants de gauche au projet de loi. "Cette alliance, c'est celle de ceux qui ne veulent rien changer", a-t-il critiqué. Si aucune motion de censure n'est déposée dans les 24 heures, le projet de loi sera à nouveau adopté sans vote. Passée l'étape de mardi au Palais Bourbon, le projet de loi n'aura pas terminé son parcours, puisqu'il y aura une brève navette avec le Sénat avant l'adoption définitive d'ici au 22 juillet par l'Assemblée. Le groupe Les Républicains, qui a déjà fait savoir qu'il ne déposerait pas de motion, a quitté ses bancs à l'annonce du 49-3, sans attendre la fin de la brève intervention du Premier ministre. Quant aux opposants de gauche au texte, ils peinent à rassembler les 58 signatures de députés nécessaires à l'enclenchement de la procédure. C'est le deuxième 49-3 sur le texte, le cinquième depuis le début du quinquennat en comptant les trois utilisés sur la loi Macron en 2015.]]></description>
   <pubDate>Tue, 05 Jul 2016 15:55:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le monde de la franchise dénonce la loi travail et interpelle François Hollande</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160705134417.41v6zsn9.html</link>
   <description><![CDATA[La Fédération française de la franchise (FFF), représentant 45% des franchisés français, a dénoncé mardi la loi travail et adressé un manifeste au président de la République pour défendre commerces, services, emplois et clients de la franchise. "La FFF, aux côtés de différentes fédérations et organisations professionnelles du secteur du commerce, a adressé un manifeste au président de la République afin qu'il prenne la pleine mesure de notre mouvement et des conséquences que cet article 29 bis A de la loi travail pourrait engendrer, s'il venait à passer", a martelé Chantal Zimmer, déléguée générale de la FFF, cité dans un communiqué, ajoutant que "la franchise est un moteur de l'économie française, qui génère près de 54 milliards d'euros de chiffre d'affaires". L'article 29 bis A prévoit l'instauration d'une instance de dialogue social pour tout réseau comptant plus de 300 salariés, ce qui remet en cause le principe de l'indépendance de chaque entreprise franchisée. Selon cette fédération, qui revendique 615.000 emplois et 70.000 entreprises, "cette campagne vise à rassembler le plus grand nombre et dénonce la remise en cause de l'indépendance économique et juridique du franchisé, clef de voûte du modèle de la franchise (...) et aussi les coûts et l'organisation liés à l'application de ce texte, incompatibles avec le fonctionnement de petites structures", poursuit le communiqué. Pour Mme Zimmer, cet "article (...) menace le développement d'un modèle pérenne et performant, créateur d'emplois et de richesse". "Le président de la République est désormais notre ultime recours!" lance-t-elle. Par ailleurs, la FFF, qui regroupe des secteurs aussi variés que la boulangerie, la coiffure, l'ameublement, les services à la personne, les fleuristes, l'hôtellerie ou encore les commerces alimentaires, précise qu'une pétition pour défendre le monde de la franchise, a recueilli à ce jour "4.500 signataires". Le Premier ministre Manuel Valls a de nouveau engagé la responsabilité de son gouvernement sur le projet de loi travail, en annonçant mardi après-midi à la tribune de l'Assemblée nationale son recours à l'article 49-3 de la Constitution dès le retour du texte en deuxième lecture, faute de majorité.]]></description>
   <pubDate>Tue, 05 Jul 2016 15:44:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi travail/49-3: "rendez-vous dans neuf mois devant les électeurs" (Jacob, LR)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160705133914.jk2n0b29.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef des députés LR, Christian Jacob, a donné mardi "rendez-vous dans neuf mois" aux Français, qui en ont selon lui "ras-le-bol" du gouvernement Valls qui a décidé une nouvelle fois d'engager sa responsabilité pour faire adopter la loi travail. Le Premier ministre Manuel Valls "a mis le pays à feu et à sang pendant trois mois pour en arriver là et dire au Parlement +circulez, il n'y a rien à voir+", s'est-il agacé sur La Chaîne parlementaire/Public Sénat. "On n'ouvre même pas le débat. Le 49-3 peut être là pour débloquer une situation, lorsque les choses sont bloquées dans l'hémicycle. Mais là, rien n'est bloqué, c'est le Premier ministre qui décide, seul, qu'il n'y aura pas de discussions. Eh bien rendez-vous dans neuf mois devant les électeurs", a poursuivi M. Jacob. "La motion (de censure), nous l'avons déjà déposée en première lecture. On peut continuer comme cela indéfiniment. Je pense que les Français ne supportent plus et en ont ras-le-bol de ce gouvernement", a-t-il conclu, dénonçant une "mascarade". Les députés de droite ont quitté leurs bancs dans l'hémicycle dès l'annonce par M. Valls du recours au 49-3.]]></description>
   <pubDate>Tue, 05 Jul 2016 15:39:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Deuxième utilisation du 49-3 sur la loi travail: réactions politiques</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160705125551.buimz9pq.html</link>
   <description><![CDATA[Réactions politiques à l'utilisation mardi par le gouvernement de l'article 49-3 de la constitution pour l'adoption en deuxième lecture à l'Assemblée du projet de loi travail: - Jean-Luc Mélenchon (Parti de Gauche): "Les députés de la majorité de 2012, élus avec nos voix, doivent déposer une motion de censure. En tout cas, ils doivent voter cette motion, même si c'est la droite qui la dépose. Ce qui compte, c'est le résultat : pas de loi El Khomri!" (communiqué) - Nicolas Dupont-Aignan, président de Debout la France (DLF): "Incapable de rassembler une majorité pour faire passer le projet de loi El-Khomri, le Premier ministre persiste dans l'erreur de vouloir faire appliquer une loi inutile au pays. Ce recours au 49.3 est un aveu d'impuissance et de faiblesse pour un gouvernement qui mène une politique contraire aux intérêts de la France et qui la plonge dans le marasme économique. 2017 sera l'année du vrai changement, une année cruciale pour notre pays. Soit continuer avec un système politique à bout de souffle, soit remettre de l'ordre et de la justice sociale pour redresser la France en rassemblant tous les Français." (communiqué) - Pierre Laurent, secrétaire national du PCF: "C'est une défaite politique pour le gouvernement. Le gouvernement est dans l'impasse car il n'a pas la majorité. Ce gouvernement est coupé du pays, de ceux qui sont la gauche réelle (...) Il a le choix, il peut retirer ce projet. Rien ne l'oblige à utiliser le 49-3. Il fait un choix antidémocratique." (à l'AFP) - Les Jeunes socialistes: "La loi travail n'est majoritaire ni dans l'opinion publique, ni à l'Assemblée nationale, et elle fracture profondément la gauche. Les Jeunes Socialistes regrettent que le gouvernement ait refusé d'entendre le mouvement social et les électeurs du 6 mai 2012. Pour rassembler, il faut apaiser, trouver le chemin des compromis, et laisser au Parlement le temps d'amender un texte qui marque sur de nombreux aspects une contradiction avec les engagements électoraux des socialistes et une rupture avec leurs principes, notamment à travers l'inversion de la hiérarchie des normes." (communiqué)]]></description>
   <pubDate>Tue, 05 Jul 2016 14:55:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>49-3 sur la loi travail: "sans débat, la démocratie est un astre mort", critique Taubira</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160705115519.91h4clx0.html</link>
   <description><![CDATA[L'ancienne ministre de la Justice Christiane Taubira a critiqué mardi le recours attendu à l'article 49-3 en deuxième lecture à l'Assemblée nationale, en jugeant que sans débat, la démocratie était "un astre mort". "Les violences institutionnelles réciproques, 49.3 et défiance, sont toujours un échec. Sans débat, la démocratie est un astre mort", a écrit la ministre sur son compte Twitter. Mme Taubira avait quitté le gouvernement en janvier pour protester contre le projet de révision constitutionnelle permettant la déchéance de nationalité pour les personnes condamnées pour terrorisme, finalement abandonné par l'exécutif. Manuel Valls va déclencher de nouveau le 49-3 dès mardi après-midi à l'Assemblée pour forcer l'adoption du projet de loi travail, ont indiqué des sources politiques concordantes à l'AFP. C'est le deuxième 49-3 sur le texte, le quatrième depuis le début du quinquennat en comptant les deux utilisés sur la loi Macron en 2015.]]></description>
   <pubDate>Tue, 05 Jul 2016 13:55:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Valls "devrait démissionner", estime la députée PS Karine Berger</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160705112214.s912bksd.html</link>
   <description><![CDATA[La députée PS Karine Berger a estimé mardi que Manuel Valls "devrait démissionner", alors que le gouvernement va à nouveau recourir mardi à l'article 49-3 pour l'adoption en deuxième lecture à l'Assemblée du projet de loi travail. "Personnellement, je considère que l'utilisation du 49-3 à deux reprises témoigne du fait qu'il n'a plus la majorité de l'Assemblée avec lui et que par conséquent, motion de censure ou pas motion de censure, s'il y avait 49-3 au début de la 2e lecture, le Premier ministre ne pourrait pas rester. Il devrait démissionner", a déclaré sur France Culture Mme Berger, qui ne fait pas partie des frondeurs PS. Signera-t-elle, en cas de 49-3, une tentative de dépôt de motion de censure "de gauche"? "Certainement pas. Je ne voterai pas de motion de censure contre mon propre gouvernement, mais je considère que ce gouvernement ne représente plus la majorité de gauche à l'Assemblée nationale s'il a recours au 49-3", a-t-elle répondu. La député des Hautes-Alpes s'est dite "ahurie par le discours du Premier ministre". "Le passage en force, c'est le gouvernement, l'intransigeance c'est le gouvernement", a-t-elle ajouté. "Ca fait des semaines, des mois, que nous sommes de très nombreux députés qui avons toujours voté les lois proposées à dire que nous avons des problèmes de fond très graves sur cette loi", a-t-elle encore dit. "Olivier Faure s'est fait lyncher, lyncher, en réunion de groupe (mardi) matin" par l'exécutif, a-t-elle poursuivi. M. Faure est l'auteur d'un amendement co-signé par plus de 120 députés socialistes qui visait à "à assurer qu'un accord d'entreprise ne puisse pas fixer une rémunération des heures supplémentaires inférieure à 25% de majoration pour les huit premières heures supplémentaires et à 50% pour les suivantes". Le Premier ministre va déclencher de nouveau le 49-3 dès mardi après-midi à l'Assemblée pour forcer l'adoption du projet de loi travail, sur fond de douzième journée de contestation sociale.]]></description>
   <pubDate>Tue, 05 Jul 2016 13:22:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi travail: "je prends mes responsabilités", dit Valls aux députés PS</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160705111752.xzytqy5c.html</link>
   <description><![CDATA[Manuel Valls a affirmé mardi qu'il prenait ses "responsabilités dans l'intérêt du pays" pour faire aboutir la loi travail, appelant les députés socialistes à "arrêter de jouer", alors qu'il doit annoncer le recours au 49-3 dans l'après-midi. "Je prends mes responsabilités dans l'intérêt du pays" et "je l'assume", a déclaré le Premier ministre devant les députés socialistes, selon un participant. Il doit annoncer dès mardi après-midi le recours à l'article 49-3 de la Constitution pour faire adopter sans vote le projet de loi travail en nouvelle lecture à l'Assemblée nationale, a-t-on appris de sources concordantes. "Je crois qu'il faut arrêter de jouer. Pas pour nous, mais pour les Français: il y a tous les défis (populismes, Europe, terrorisme, chômage) et nous nous serions là à faire des simagrées dans des débats incompréhensibles pour les Français?", s'est interrogé M. Valls lors de cette réunion houleuse du groupe PS. "On nous dit: +il faut écouter+... Mais je vois bien ce que certains veulent écrire: +l'absence d'écoute du gouvernement+", a-t-il ajouté, dénonçant une "manoeuvre grossière". "Quand on a un objectif pour l'intérêt général, on s'y tient", a appuyé le chef du gouvernement. "Moi je pense que nous pouvons gagner en 2017, moi je ne joue pas", a-t-il poursuivi, alors qu'un socialiste venait de juger que "certains misent sur l'échec du président et se projettent sur l'après-2017".]]></description>
   <pubDate>Tue, 05 Jul 2016 13:17:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi travail: le groupe Les Républicains ne déposera pas de motion de censure (Jacob)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160705111604.nogoqywk.html</link>
   <description><![CDATA[Le groupe Les Républicains ne déposera pas de motion de censure contre le projet de loi travail, a annoncé mardi son chef de file à l'Assemblée nationale Christian Jacob, jugeant qu'il fallait mettre fin à "cette mascarade". Interrogé sur le dépôt d'une telle motion contre le gouvernement après l'engagement du 49-3, le président du principal groupe d'opposition à l'Assemblée a répondu "non". "Stop à la mascarade", que "Valls se débrouille avec son champ de ruines", "nous ne sommes pas là pour servir de témoins à ces règlements de comptes à gauche", a-t-il lancé en conférence de presse. Et de donner "rendez-vous devant les Français dans neuf mois" environ pour changer de majorité, à l'occasion des élections présidentielle et législatives. "Ce gouvernement, après avoir tout lâché aux frondeurs et aux syndicats, a réussi la prouesse d'avoir un texte rejeté par les syndicats, les entreprises, une large majorité de Français" et d'"avoir humilié comme jamais le Parlement", selon cet élu LR de Seine-et-Marne. Du côté des parlementaires LR, "on a fait le travail sur le fond au Sénat", mais "aucun amendement n'a été repris en commission à l'Assemblée" lors de l'examen en deuxième lecture du projet de loi. Peu avant, le chef de file des députés UDI, Philippe Vigier, avait aussi jugé qu'il fallait "que la mascarade s'arrête". "Les Français en ont ras-le-bol", avait-il ajouté, tout en n'excluant pas de suivre si "LR décidait de faire une motion de censure". "François Hollande a fini de couper la gauche en deux, casser les syndicats en deux, et porte la responsabilité de ne pas avoir avancé avec l'opposition sur le sujet de l'emploi", a jugé ce député d'Eure-et-Loir devant la presse. Ce dirigeant centriste a aussi glissé que "ceux qui font appel à l'exemple de Michel Rocard font le contraire" à gauche.]]></description>
   <pubDate>Tue, 05 Jul 2016 13:16:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi travail: Chassaigne (FG) lance un "appel solennel" pour une motion de censure de gauche</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160705105511.z3qey555.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de file des députés du front de gauche, André Chassaigne, a lancé mardi un "appel solennel" aux députés opposés au projet de loi travail pour élaborer une motion de censure de gauche contre le gouvernement, après l'engagement attendu du 49-3 "Je lance un appel solennel à ce qu'on puisse élaborer une motion de censure de gauche avec tous ceux qui sont opposés à ce texte", a déclaré M. Chassaigne lors d'un point de presse, après un nouveau recours attendu au 49-3 sur le texte par le Premier ministre Manuel Valls dans l'après-midi, dès la reprise des débats. Une réunion est prévue à 14 heures avec les députés "antilibéraux", dont des socialistes frondeurs ou des écologistes critiques du gouvernement. Et "j'espère qu'on arrivera, cette fois, à avoir les 58 signatures indispensables", a-t-il ajouté, la précédente tentative de motion de gauche ayant échoué en mai (56 signatures contre 58 requises, dont 26 socialistes). Pour le responsable du Front de gauche, une telle motion est la seule manière de faire que le projet de loi travail "ne soit pas voté". "Je pense qu'on devrait y arriver, s'il y a la volonté politique de la part des frondeurs" socialistes, a dit ce député communiste du Puy-de-Dôme. En cas d'échec à réunir les 58 signatures pour une motion de gauche, cela voudra dire que des députés auront pu "se sentir menacés dans le cadre des investitures", les responsables socialistes s'étant comportés en "soudards" avec "énormément de brutalité" contre les opposants au texte, selon lui. De son côté, le "frondeur" Laurent Baumel a indiqué à l'issue d'une réunion du groupe socialiste qu'il souhaitait attendre que le 49-3 soit formellement déclenché pour évoquer une motion de censure, mais estimé que "la logique voudrait qu'on le fasse". "Si le 49-3 est déclenché, les 56 signataires de mai se réuniront dans la foulée pour évoquer la suite", a indiqué pour sa part une députée PS frondeuse.]]></description>
   <pubDate>Tue, 05 Jul 2016 12:55:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi travail: Valls va recourir au 49-3 mardi après-midi (sources concordantes à l'AFP)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160705095653.agzg6jg8.html</link>
   <description><![CDATA[Manuel Valls va annoncer dès mardi après-midi le recours à l'article 49-3 de la Constitution pour faire adopter sans vote le projet de loi travail en nouvelle lecture à l'Assemblée nationale, a-t-on appris de sources concordantes. "La décision est actée et le Premier ministre l'annoncera officiellement dans l'hémicycle, selon toute vraisemblance à l'ouverture des débats à 15H00", a déclaré à l'AFP l'une de ces sources. En première lecture, en mai, le chef du gouvernement avait déjà dégainé l'arme constitutionnelle du 49-3, qui permet de faire adopter un projet de loi sauf si une motion de censure est votée. La droite devrait, comme en mai, en défendre une. La gauche de la gauche, qui avait échoué de très peu à pouvoir en déposer une en première lecture, veut tenter de nouveau de le faire. Parallèlement, après quatre mois de contestation, les syndicats contestataires manifesteront mardi après-midi à Paris entre place d'Italie et Bastille et en régions, ce qui marquera le douzième journée de contestation sociale sur ce projet de loi. parl-map-frd/glr/ep]]></description>
   <pubDate>Tue, 05 Jul 2016 11:56:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
