<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Fri, 27 Jan 2017 10:40:02 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Penelope Fillon: l'ex-directeur de La Revue des Deux Mondes entendu comme témoin</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170127093422.lxldl43q.html</link>
   <description><![CDATA[L'ex-directeur de La Revue des Deux Mondes Michel Crépu a été entendu vendredi matin à l'Office central de lutte contre les infractions financières et fiscales (OCLCIFF) à Nanterre, dans le cadre de l'enquête sur des soupçons d'emploi fictif de l'épouse de François Fillon, a constaté une journaliste de l'AFP. Arrivé peu avant 10H00, il n'a pas souhaité faire de commentaires : "J'ai tout dit, je n'ai rien d'autre à ajouter", a-t-il affirmé. Mercredi, le parquet national financier a ouvert une enquête préliminaire à la suite de révélations du Canard Enchaîné pour "détournement de fonds publics, abus de biens sociaux et recel de ces délits". Le journal satirique a notamment révélé que Penelope Fillon, sans profession connue, a été la collaboratrice parlementaire de son mari, candidat de la droite à la présidentielle, ce dont personne n'avait connaissance jusqu'à présent, y compris dans le milieu des collaborateurs du parti Les Républicains (LR). L'enquête confiée à l'OCLCIFF vise également le chef d'"abus de biens sociaux" car, selon l'hebdomadaire satirique, Penelope Fillon a aussi été salariée, entre mai 2012 et décembre 2013, de la Revue des deux mondes, propriété de Marc Ladreit de Lacharrière, PDG de Fimalac et ami de François Fillon. Elle touchait alors environ 5.000 euros brut par mois pour cet emploi. Elle "a bien signé deux ou peut-être trois notes de lecture", mais "à aucun moment (...) je n'ai eu la moindre trace de ce qui pourrait ressembler à un travail de conseiller littéraire", a affirmé Michel Crépu, directeur à l'époque de la revue, dans les colonnes du Canard Enchaîné. cal/cld/kp FIMALAC]]></description>
   <pubDate>Fri, 27 Jan 2017 10:34:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Evasion fiscale: feu vert du Parlement à l'accord sur l'échange de déclarations entre pays</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170126171828.efcodz66.html</link>
   <description><![CDATA[Le Parlement a adopté définitivement jeudi, par un vote du Sénat, le projet de loi autorisant l'approbation de l'accord multilatéral sur l'échange automatique des déclarations entre pays, qui vise à renforcer la lutte contre la fraude et l'optimisation fiscales des entreprises. L'accord rentre dans un volet du plan d'action de l'OCDE dit "BEPS" (Base Erosion and Profit Shifting, terme anglais désignant l'optimisation fiscale), dont les 15 préconisations prévoient une déclaration annuelle, pays par pays, pour les multinationales au chiffre d'affaires égal ou supérieur à 750 millions d'euros. Ces déclarations (répartition des bénéfices du groupe, des impôts, informations sur la localisation et l'activité des entités, etc) seront ensuite échangées entre administrations fiscales concernées par la voie de l'échange de renseignements entre États. "La loi de finances a établi la déclaration pays par pays", a souligné le secrétaire d'État au budget Christian Eckert. "Mais ces déclarations doivent être échangées entre administrations fiscales pour être vérifiées", a-t-il poursuivi. "C'est pourquoi, M. Sapin a signé cet accord le 17 janvier 2016 à Paris, et il a déjà été signé par cinquante États dans le monde". L'accord signé définit les règles et procédures nécessaires pour permettre aux autorités compétentes des États d'échanger les déclarations remises chaque année aux autorités fiscales de l'État de résidence de la société mère, tout en garantissant la confidentialité des informations échangées. Selon Bercy, le seuil de 750 millions d'euros de chiffre d'affaires retenu permettra "de couvrir les 10% d'entreprises multinationales réalisant environ 90% du chiffre d'affaires mondial". Jusqu'à présent, une cinquantaine d'États et territoires ont signé cet accord. Outre cet outil, la France pourra s'appuyer sur ses accords bilatéraux (conventions d'élimination des doubles impositions ou accords d'échange de renseignements) ou signer des accords analogues avec des États qui ne sont pas parties à l'accord multilatéral, notamment les États-Unis. La lutte contre la fraude et l'évasion fiscale est devenue une priorité du G20 depuis la crise financière de 2008. L'effort a porté sur la lutte contre les États et territoires non coopératifs ou sur la répartition de l'assiette taxable des bénéfices des multinationales, vu l'utilisation par certaines d'entre elles de mécanismes d'optimisation jouant avec les différentes législations fiscales. Selon certaines estimations, quelque 200 milliards d'euros d'impôts ne seraient pas payés dans le monde par les grandes multinationales, grâce à des stratégies d'évitement fiscal.]]></description>
   <pubDate>Thu, 26 Jan 2017 18:18:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Délit d'entrave à l'IVG: "Où sont les femmes des Républicains?", demande Rossignol</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170126165340.e8f71vi1.html</link>
   <description><![CDATA[Laurence Rossignol a attaqué jeudi le groupe LR sur l'absence de femmes sur ses bancs, à l'Assemblée nationale, pour débattre de l'extension du délit d'entrave à l'IVG, avec "douze hommes pour parler de l'utérus des femmes". Après plus de trois heures de discussions rappelant parfois, selon la ministre, les grandes heures de la loi Veil de 1975, la proposition de loi socialiste visant à pénaliser les sites de "désinformation" sur l'interruption volontaire de grossesse a été adoptée en nouvelle lecture, avec les voix de la gauche et de l'UDI. Le texte repassera au Sénat le 14 février, avant son adoption définitive par l'Assemblée d'ici fin février. "Où sont les femmes des Républicains? (...) Vous avez rassemblé douze hommes pour parler de l'utérus des femmes, des grossesses des femmes, des IVG des femmes", a lancé le matin la ministre des Droits des femmes à la droite, représentée par "le groupe de l'Entente parlementaire pour la famille, les mêmes qui ont fait la guerre contre le mariage pour tous". "Votre sujet, c'est l'IVG" même, a-t-elle affirmé, alors que les députés LR ont défendu en vain, au nom de la "liberté d'expression", une motion de rejet préalable. En début d'après-midi, une députée LR était présente, l'ex-ministre de la Parité Nicole Ameline, qui a souligné ne pas s'opposer pas au texte malgré "des interrogations légitimes sur la liberté d'expression". D'après Mme Rossignol, "la voix de celles et ceux qui contestent le principe même du droit à interrompre une grossesse non désirée se fait de plus en plus forte" et "la campagne présidentielle offre une formidable caisse de résonnance à leur discours rétrograde". Le candidat de la droite François Fillon a "soutenu l'investiture par Les Républicains des membres de Sens commun", émanation des anti-mariage pour tous, "dans plusieurs circonscriptions", s'est aussi indignée la ministre. - "un vent mauvais" pour les femmes - Elle a également évoqué "un contexte international de montée des conservatismes et des extrémismes religieux qui veulent organiser le contrôle du corps des femmes et de leur sexualité". "Partout dans le monde, il souffle un vent mauvais sur les droits et libertés des femmes", a ajouté cette partisane de Manuel Valls pour la primaire PS. Elle a notamment évoqué les premières mesures anti-avortement du président américain Donald Trump, "misogyne et rageur". Le texte voté prévoit que sera puni de deux ans d'emprisonnement et 30.000 euros d'amende "le fait d'empêcher ou de tenter d'empêcher de pratiquer ou de s'informer" sur l'IVG "par tout moyen, y compris par voie électronique ou en ligne". Dans un communiqué, l'association pro-vie Alliance vita a critiqué un élargissement "considérable" du champ d'application, qui fait que "tout réel débat sur l'avortement serait ainsi censuré". Tout en martelant leur "attachement au droit à l'avortement" mais aussi à la "protection de la vie à naître", les députés LR présents ont cherché via leurs amendements à pénaliser les sites "incitatifs", ce qu'est à leurs yeux le site d'information gouvernemental. L'élu d'extrême droite Jacques Bompard a longuement dénoncé une "culture de mort" et salué les "courageuses +marches pour la vie+", comme celle du dimanche 22 janvier à Paris (10.000 opposants à l'avortement selon la police, 50.000 selon les organisateurs).]]></description>
   <pubDate>Thu, 26 Jan 2017 17:53:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Penelope Fillon : Christine Kelly auditionnée vendredi par la police judiciaire</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170126164418.szzvmorq.html</link>
   <description><![CDATA[L'ex-membre du CSA Christine Kelly, auteure de la première biographie de François Fillon en 2007, pour laquelle elle avait interviewé son épouse, sera auditionnée vendredi après-midi par la police judiciaire dans le cadre de l'enquête sur les soupçons d'emplois fictifs visant Penelope Fillon, a-t-elle précisé à l'AFP. Christine Kelly a dévoilé cette audition jeudi en tweetant : "Tout (a) commencé par une enquête journalistique... et se termine en étant auditionnée demain par la police judiciaire dans l'affaire Penelope". L'ancienne journaliste de LCI est devenue l'un des témoins dans cette affaire, déclenchée par le Canard Enchaîné mercredi qui a révélé que Pénélope Fillon a été rémunérée comme collaboratrice parlementaire de François Fillon quand il était député de la Sarthe, puis de son successeur. Un emploi dont personne n'avait connaissance jusqu'à présent, y compris dans le milieu des collaborateurs Les Républicains. Christine Kelly a déclaré au Canard Enchaîné qu'elle n'avait "jamais entendu dire que Mme Fillon travaillait". Suite à ces déclarations, elle a affirmé par un tweet qu'elle avait subi des "menaces" et des "pressions" par téléphone d'une "équipe politique" qu'elle n'a pas nommée. "Je n'aime pas ça du tout et le deuxième avertissement sera public", avait-elle précisé à l'AFP. Elle a confirmé jeudi ses déclarations au Canard. "Quand j'ai rencontré sa femme à l'automne 2007, elle ne travaillait pas. Elle était à la maison", a précisé Christine Kelly à l'AFP, rappelant avoir "fait une enquête sur François Fillon et pas sur sa femme". Ayant pris pour l'occasion un congé de LCI, Christine Kelly a passé 6 mois en 2007 à enquêter sur François Fillon, qui venait d'être nommé Premier ministre. La journaliste avait alors effectué plusieurs séjours dans son village de la Sarthe pour interroger son entourage, a-t-elle raconté. "Cela a été une enquête très difficile. Puis, François Fillon a finalement accepté de me recevoir, et m'a alors permis de rencontrer son épouse, ses parents...", se souvient-elle. Elle a aussi souligné que "le tweet de mercredi sur les menaces et pressions a été ultra efficace. Ca s'est calmé pour l'instant. Je n'ai plus eu d'appels", a-t-elle conclu.]]></description>
   <pubDate>Thu, 26 Jan 2017 17:44:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Délit d'entrave à l'IVG: Maréchal-Le Pen se décrit comme "un accident qui se vit bien"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170126135605.sldujm6f.html</link>
   <description><![CDATA[La députée FN du Vaucluse Marion Maréchal-Le Pen s'est élevée jeudi contre l'extension du délit d'entrave à l'IVG, en se décrivant comme "un accident qui se vit bien" et en accusant une ministre d'être "la honte du combat des femmes". "Ne vous en déplaise - et je me permets cette impudeur parce qu'elle est de notoriété publique - vous avez devant vous un accident qui se vit bien", a lancé Mme Maréchal-Le Pen dans l'hémicycle à l'occasion des débats sur une proposition de loi socialiste. L'élue FN réagissait à des propos de la présidente de la commission des Affaires sociales Catherine Lemorton (PS), qui avait évoqué le cas des enfants pouvant entendre par exemple de leurs parents : "ce dernier est un accident". "Serait-il possible de m'éclairer quand vous expliquez qu'un enfant souffre que des parents puissent parler de lui comme d'un accident? Que suggérez-vous? Qu'il eût mieux valu qu'il fut avorté?", a riposté Mme Maréchal-Le Pen, fille biologique du journaliste et diplomate français Roger Auque, mais élevée par Samuel Maréchal. L'élue de 27 ans, nièce de la présidente du FN Marine Le Pen, a également fustigé les députées de la majorité, des "féministes ringardes" et "dinosaures politiques d'un temps soixante-huitard révolu". "Personne aujourd'hui dans le spectre politique ne menace la légalité de l'avortement ou son libre accès", a-t-elle affirmé, après avoir suggéré il y a quelques semaines de limiter le remboursement de l'interruption volontaire de grossesse. La proposition de loi examinée, qui vise à pénaliser les sites de "désinformation" sur l'IVG, est un texte "contre les femmes et contre la liberté d'expression", a ajouté la députée, à l'unisson des critiques des députés LR présents dans l'hémicycle. Pour elle, "beaucoup de femmes avortent pour des raisons économiques". "Vous êtes la honte du combat des femmes, obsédée par la couleur du cartable, le sexisme de la grammaire, le jouet rose des Kinder, la répartition du temps de vaisselle dans le couple", a-t-elle aussi lancé à la ministre des Droits des femmes, Laurence Rossignol. Son intervention a déclenché des protestations sur les bancs de la gauche.]]></description>
   <pubDate>Thu, 26 Jan 2017 14:56:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée entérine l'interdiction des gaz de schiste</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170125193623.m5b8yd15.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a entériné mercredi l'interdiction des gaz de schiste, en achevant l'examen en première lecture du projet de réforme du code minier, mais des députés y ont vu un simple "effet d'annonce" en raison du calendrier parlementaire. Avant d'adopter l'ensemble de la proposition de loi socialiste, les députés ont voté l'article qui interdit d'explorer et d'exploiter les hydrocarbures non conventionnels, c'est-à-dire les huiles et gaz de schiste. Cette disposition avait été votée en commission via un amendement du rapporteur et président de la Commission développement durable Jean-Paul Chanteguet (PS). Elle est destinée à compléter la loi de juillet 2011 qui était jusqu'alors limitée à l'interdiction de la technique de la fracturation et ne visait donc pas une substance. Le texte, auquel les élus LR se sont opposés en vain au motif que la loi de 2011 est "claire et bien appliquée", prévoit que l'"exploration et l'exploitation, par quelque technique que ce soit, des hydrocarbures non conventionnels, sont interdites sur le territoire national". L'ancienne ministre de l'Ecologie Delphine Batho (PS) s'est notamment félicitée que pour la première fois, un ministre de l'Industrie ne fasse "pas opposition" à cette interdiction qui constitue "une étape utile et nécessaire". Au regret de l'association Les Amis de la Terre, qui a évoqué après le vote une réforme "au goût amer", le texte ne prévoit pas de sanction et n'interdit pas l'exploration ou l'exploitation du gaz contenu dans les veines de charbon, comme en Lorraine, "dans la mesure où son extraction ne nécessite pas l'emploi de la fracturation hydraulique", selon M. Chanteguet. Pour l'écologiste Laurence Abeille, il est ainsi incomplet. "Ne pas interdire l'exploitation des gaz de couche est, je pense, une grande erreur", a-t-elle estimé. Le secrétaire d'Etat à l'Industrie Christophe Sirugue, a répondu que "le cas échéant, s'il devait y avoir une inquiétude quant à cette extraction, elle serait tout à fait en capacité d'être prise en compte grâce au texte" adopté. La proposition de loi dans son ensemble vise à moderniser le code minier dont les fondations remontent à 1810, et qui prend insuffisamment en compte l'environnement et l'avis du public. Attendue depuis 2011 et sans cesse reportée, cette réforme, perçue comme un serpent de mer, ne devrait toutefois pas être adoptée lors de cette législature. Le Sénat n'envisage pas de la mettre à l'ordre du jour d'ici fin février, date de la suspension des travaux parlementaires. Plusieurs élus ont donc exprimé leurs inquiétudes sur le sort du texte, comme Mme Abeille, qui a dit craindre "un effet d'annonce". Au nom des élus LR, hostiles au texte, Valérie Lacroute, a elle aussi évoqué une proposition de loi "morte-née" puisqu'elle "n'est pas inscrite dans les travaux du Sénat", Martial Saddier (LR) jugeant pour sa part que "la majorité a fait en sorte que la procédure n'aille pas jusqu'au bout" afin de "tenir des promesses non tenues".]]></description>
   <pubDate>Wed, 25 Jan 2017 20:36:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Fillon: l'enquête sur l'emploi de sa femme "permettra de faire taire une campagne de calomnie"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170125190735.f72zkhz8.html</link>
   <description><![CDATA[François Fillon, candidat de la droite à la présidentielle, a estimé mercredi dans un communiqué que l'enquête ouverte pour vérifier la réalité de l'emploi de sa femme comme collaboratrice parlementaire "permettra de faire taire une campagne de calomnie". L'ancien Premier ministre demande à être reçu "dans les plus brefs délais" par le parquet national financier (PNF), qui a ouvert une enquête sur des faits présumés de détournement de fonds publics, d'abus de biens sociaux et recel à la suite des révélations du Canard enchaîné. "J'ai appris par la presse l'ouverture d'une enquête préliminaire du Parquet national financier", écrit le Premier ministre, qui n'avait pas répondu aux journalistes en fin d'après-midi à Bordeaux lorsque la justice a annoncé l'ouverture de cette enquête confiée à l'Office central de lutte contre les infractions financières et fiscales. "Cette décision particulièrement rapide permettra de faire taire cette campagne de calomnie et de mettre un terme à ces accusations dénuées de tout fondement", estime-t-il. "Je souhaite, pour rétablir la vérité, être reçu au parquet national financier dans les plus brefs délais", a-t-il souhaité. Il a dit "s'étonner que des faits aussi anciens et légaux fassent l'objet d'une telle campagne, à trois mois du premier tour de l'élection présidentielle", a-t-il dit. Le candidat avait dénoncé des "boules puantes" dans la matinée. "Je me battrai pour que triomphe la vérité et pour défendre mon honneur. Ceux qui ont pensé m'atteindre doivent être certains de ma détermination", a-t-il ajouté.]]></description>
   <pubDate>Wed, 25 Jan 2017 20:07:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La nomination de la productrice Carole Bienaimé-Besse au CSA validée au Sénat</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170125172725.fqgw9wq6.html</link>
   <description><![CDATA[La nomination de la productrice Carole Bienaimé-Besse au Conseil supérieur de l'audiovisuel (CSA) a été approuvée mercredi par la commission Culture du Sénat, a indiqué la commission. L'audition de Mme Bienaimé-Besse, 43 ans, était initialement prévue la semaine dernière mais avait été soudainement reportée à ce mercredi, après la parution d'un article dans Le Canard enchaîné faisant état de deux condamnations de la productrice (en 2013 et 2014) pour impayés en défaveur d'auteurs et réalisateurs. "Nous avons été destinataires de divers jugements, il s'agit de litiges privés portant sur des montants limités dont aucun ne semble mettre en cause votre honorabilité ou vos compétences", a souligné lors de l'audition le sénateur UDI Philippe Bonnecarrère. "Le contexte défavorable et l'arrêt brutal d'une production m'ont contraint à devoir fermer une société. Ce fut douloureux, mais aucun salarié n'était engagé à ce moment-là", a assuré Mme Bienaimé-Besse. Un collectif de producteurs avait dénoncé, mardi dans une tribune dans Le Monde, une "campagne de dénigrement lamentable" dirigée contre la productrice. Sa candidature, proposée par le président LR du Sénat Gérard Larcher, a été approuvée par 32 voix "pour" (Les Républicains, UDI et PRG). Les 23 sénateurs PS et PCF se sont abstenus. Productrice de documentaires avec sa société CBB, Carole Bienaimé-Besse est membre du comité droits des femmes du CSA et vice-présidente de l'Association pour la promotion de l'audiovisuel. Elle avait auparavant travaillé pour la société de Jacques Attali, PlanetFinance. Carole Bienaimé-Besse a indiqué devant les sénateurs qu'elle allait liquider ses parts dans ses sociétés de production "pour éviter qu'on puisse soupçonner des conflits d'intérêts". Le droit des femmes et la protection de la jeunesse seraient ses priorités en tant que conseillère, a-t-elle précisé. La nomination du septième membre du CSA, le conseiller d'État Jean-François Mary, avait été approuvée par les députés la semaine dernière.]]></description>
   <pubDate>Wed, 25 Jan 2017 18:27:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Fillon sur l'emploi de son épouse: "La séquence des boules puantes est ouverte"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170125171450.txd7pw9s.html</link>
   <description><![CDATA["La séquence des boules puantes est ouverte", a déploré mercredi François Fillon, candidat de la droite à l'élection présidentielle, en réaction aux accusations d'emploi fictif portées contre son épouse Penelope dans un article du Canard enchaîné qu'il a jugé "méprisant" et "misogyne". Après l'annonce mercredi après-midi de l'ouverture par le parquet national financier d'une enquête préliminaire à ce sujet, François Fillon s'est refusé à tout commentaire. Une fois son discours terminé à la Cité du Vin à Bordeaux, il s'est très rapidement esquivé, empruntant une sortie secondaire réservée au personnel. Dans la matinée, il avait répondu aux journalistes au début de sa visite: "Je vois que la séquence des boules puantes est ouverte." "Je suis scandalisé par le mépris et par la misogynie de cet article", avait ajouté le candidat Les Républicains. "Alors, parce que c'est mon épouse, elle n'aurait pas le droit de travailler? Imaginez un seul instant qu'un homme politique dise qu'une femme, comme le dit cet article, ne sait faire que des confitures. Toutes les féministes hurleraient!" Selon Le Canard enchaîné, Penelope Fillon a été rémunérée pendant huit ans comme attachée parlementaire de son mari ou du suppléant de celui-ci, ainsi que, pendant un an et demi, par la Revue des Deux Mondes, propriété d'un ami du candidat LR. L'hebdomadaire cite également des témoignages jetant le doute sur la réalité du travail effectué dans ces deux fonctions par Penelope Fillon, sans profession connue et toujours en retrait des activités politiques de son mari. Le fait d'embaucher des proches comme collaborateurs n'est pas interdit pour les parlementaires, à condition que ce ne soit pas un emploi fictif. Le parquet national financier a ouvert une enquête mercredi pour "détournement de fonds publics, abus de biens sociaux et recel de ces délits". A Mérignac, François Fillon avait entamé sa journée girondine par une visite de l'entreprise aéronautique Thalès, en compagnie du maire de Bordeaux, Alain Juppé (LR), son rival malheureux à la primaire de la droite. Les deux hommes ont échangé une chaleureuse poignée de mains à leur arrivée sur le site, avant un déjeuner en tête-à-tête. Lors de leur visite à la Cité du Vin dans l'après-midi, Alain Juppé a simplement déclaré à la presse: "Je ne veux pas me mêler de ça. Le seul conseil que j'ai à lui donner, c'est de poursuivre son action." Après avoir rencontré des chefs d'entreprise bordelais et rapidement visité la Cité du Vin, Alain Juppé, François Fillon et Virginie Calmels ont lancé DroiteLib', un "mouvement associé aux Républicains", dont la première adjointe à la mairie de Bordeaux prend la tête. Virginie Calmels, qui avait soutenu Alain Juppé à la primaire de la droite, a depuis intégré l'équipe de conseillers politiques de François Fillon, dont elle a pris la défense mercredi. "On travaille souvent en famille, ce n'est pas interdit de travailler en famille, ni dans l'entreprise, ni en politique", a-t-elle dit, fustigeant des "allégations graves" du Canard enchaîné. ale-rhl-ban/pfe/er THALES]]></description>
   <pubDate>Wed, 25 Jan 2017 18:14:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>IVG: la proposition PS contre les sites de "désinformation" de retour jeudi à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170125164429.dqnahjtx.html</link>
   <description><![CDATA[La proposition de loi socialiste visant à pénaliser les sites de "désinformation" sur l'IVG, âprement combattue par la droite et le mouvement "pro-vie", fait son retour jeudi à l'Assemblée nationale en nouvelle lecture. Ce texte, qui prévoit d'étendre le délit d'entrave à l'interruption volontaire de grossesse à tout moyen, notamment au numérique, doit être adopté définitivement d'ici fin février, après une ultime navette avec le Sénat. Le chef de file des députés LR, Christian Jacob, a promis mardi dans ce cas une saisine du Conseil constitutionnel au nom de la liberté d'expression. A la veille des nouveaux débats dans l'hémicycle, plus de 150 députés socialistes et écologistes ont signé mercredi une tribune sur le huffingtonpost.fr, initiée par Monique Orphé, et proclamant que "les reculs et les conservatismes, ça suffit". Après des premières mesures anti-avortement prises par le nouveau président américain Donald Trump, "n'attendons pas que les conservateurs arrivent à la tête de notre pays pour réagir", écrivent ces parlementaires, dont le président de l'Assemblée Claude Bartolone, l'un des deux finalistes de la primaire socialiste élargie, Benoît Hamon, plusieurs anciens ministres et présidents de commissions. "Des organisations politiques ou semi politiques n'hésitent plus à organiser des marches dites +pro-vies+ pour réduire les libertés des femmes" et "susurrent à l'oreille du candidat des Républicains à l'élection présidentielle", lancent ces socialistes en référence à François Fillon. Dimanche à Paris, plus de 10.000 opposants à l'avortement selon la police, 50.000 selon les organisateurs, ont défilé pour une "Marche pour la vie", dénonçant en particulier cette proposition de loi pénalisant les sites de "désinformation". Après l'impossibilité des députés et sénateurs à s'accorder en commission mixte paritaire (CMP) mardi soir, la commission des Affaires sociales de l'Assemblée a réécrit en partie la version issue du Sénat. Ainsi, les députés ont visé "la diffusion ou la transmission d'allégations ou d'indications de nature à induire intentionnellement en erreur, dans un but dissuasif" sur l'IVG, et non les simples idées ou convictions. Ils ont aussi retenu des modifications apportées par le Sénat en décembre, la notion de "pressions morales et psychologiques". C'est le texte tel qu'amendé qui sera examiné jeudi. "Le Parlement va-t-il inscrire dans la loi une punition de 30.000 euros d'amende ou 2 ans d'emprisonnement dès lors que seront considérées comme exercées des +pressions morales et psychologiques+ sur une femme cherchant à s'informer sur une IVG?", a lancé la fondation Jérôme Lejeune (anti-IVG) dans un communiqué.]]></description>
   <pubDate>Wed, 25 Jan 2017 17:44:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Penelope Fillon: la justice ouvre une enquête sur des soupçons d'emploi fictif</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170125163313.62sxkf40.html</link>
   <description><![CDATA[Le parquet national financier a annoncé l'ouverture mercredi d'une enquête préliminaire à la suite des révélations du Canard enchaîné sur des soupçons d'emploi fictif de l'épouse de François Fillon, Penelope, notamment comme attachée parlementaire de son mari. L'enquête a été ouverte pour "détournement de fonds publics, abus de biens sociaux et recel de ces délits" et confiée à l'Office central de lutte contre les infractions financières et fiscales (OCLCIFF), a précisé le parquet dans un communiqué. Le Canard enchaîné a révélé mercredi que Penelope Fillon, sans profession connue, a été la collaboratrice parlementaire de son mari, candidat de la droite à la présidentielle, ce dont personne n'avait connaissance jusqu'à présent, y compris dans le milieu des collaborateurs du parti Les Républicains (LR). "Au total, Penelope aura perçu environ 500.000 euros brut sur les caisses parlementaires", selon l'hebdomadaire. Le fait d'embaucher des proches --conjoints ou enfants par exemple-- comme collaborateurs à l'Assemblée ou au Sénat n'est pas interdit pour les parlementaires, à condition que ce ne soit pas un emploi fictif. Or, Le Canard enchaîné met en doute la réalité du travail de l'épouse de l'ancien Premier ministre. L'enquête vise également le chef d'"abus de biens sociaux" car, selon l'hebdomadaire satirique, Penelope Fillon a aussi été salariée, entre mai 2012 et décembre 2013, de la Revue des deux mondes, propriété de Marc Ladreit de Lacharrière, PDG de Fimalac et ami de François Fillon. Elle touchait alors environ 5.000 euros brut par mois pour cet emploi. Elle "a bien signé deux ou peut-être trois notes de lecture", mais "à aucun moment (...) je n'ai eu la moindre trace de ce qui pourrait ressembler à un travail de conseiller littéraire", affirme Michel Crépu, directeur à l'époque de la revue, dans les colonnes du Canard. En déplacement mercredi en Gironde, François Fillon a qualifié ces révélations de "boules puantes". D'après Le Canard, Penelope Fillon a été attachée parlementaire de François Fillon entre 1998 et 2002 quand il était député de la Sarthe, puis, de 2002 à 2007, de son suppléant à l'Assemblée nationale quand son époux est entré au gouvernement comme ministre des Affaires sociales et du Travail. En 2012, elle a de nouveau été rémunérée "pendant six mois au moins" quand son mari est redevenu député, après cinq ans à Matignon, ajoute le journal. Thierry Solère, porte-parole du candidat LR à la présidentielle, a confirmé à l'AFP que Penelope Fillon avait "bien été la collaboratrice de François Fillon" et qu'elle "a travaillé à la Revue des deux mondes". sde-nal/arb/fff/er FIMALAC]]></description>
   <pubDate>Wed, 25 Jan 2017 17:33:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Penelope Fillon : l'ex-journaliste Christine Kelly affirme avoir subi des pressions</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170125160834.q427s04t.html</link>
   <description><![CDATA[L'ex-journaliste et ex-membre du CSA Christine Kelly, auteur d'une biographie de François Fillon, qui a confié au Canard enchaîné n'avoir "jamais entendu dire que Mme Fillon travaillait", a affirmé mercredi sur Twitter avoir reçu des "menaces" et des "pressions" par téléphone d'une "équipe politique" qu'elle n'a pas nommée. "À l'équipe politique qui me menace sur ma messagerie, je déteste les menaces et je ne succombe pas aux pressions. 1er avertissement", a-t-elle écrit sur Twitter. "Oui, j'ai reçu des pressions. On m'a appelée au téléphone, et on m'a laissé deux messages depuis ce matin. Je les garde, et je les garde secrets. Mais je n'aime pas ça du tout et le deuxième avertissement sera public", a-t-elle dit à l'AFP. Selon Le Canard enchaîné, Penelope Fillon aurait "perçu environ 500.000 euros bruts" entre 1998 et 2012, notamment en tant qu'attachée parlementaire de son mari et de son suppléant à l'Assemblée nationale, alors que la réalité de son travail n'est pas établie. Des informations qui ont poussé mercredi le parquet national financier à ouvrir une enquête pour détournement de fonds publics et abus de biens sociaux. Christine Kelly a publié en 2007 une biographie de François Fillon, alors Premier ministre de Nicolas Sarkozy ("Le Secret et l'ambition", Editions du Moment) et avait pour l'occasion rencontré François Fillon ainsi que son épouse et leurs proches. Interrogée par le Canard Enchaîné sur le rôle de Mme Fillon, elle a déclaré: "C'est surprenant. Je n'ai jamais entendu dire que Mme Fillon travaillait. Personne ne m'a parlé de cela. Ce n'est pas non plus ce qui est ressorti d'un entretien que j'ai eu avec elle et de plusieurs autres avec François Fillon. Elle m'a juste dit qu'elle assistait aux réunions de François Fillon lors des campagnes mais pour moi, c'était vraiment la femme au foyer qui s'occupait de ses enfants." L'affaire que les internautes ont vite surnommée "Penelopegate" a suscité une tornade de tweets : plus de 103.000 tweets ont été publiés sur le sujet depuis mardi vers 15h30, quand a été connu l'article du Canard. "Ce sujet est le plus discuté depuis hier. C'est autant que la primaire de la gauche et tous les candidats confondus sur les dernières 24 heures", a souligné le cabinet d'analyses Visibrain.]]></description>
   <pubDate>Wed, 25 Jan 2017 17:08:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Penelope Fillon: le parquet national financier ouvre une enquête</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170125154514.sasmz8ni.html</link>
   <description><![CDATA[Le parquet national financier a annoncé l'ouverture mercredi d'une enquête préliminaire à la suite des révélations du Canard enchaîné sur des soupçons d'emploi fictif de l'épouse de François Fillon comme attachée parlementaire de son mari et de son suppléant à l'Assemblée nationale. L'enquête a été ouverte pour "détournement de fonds publics, abus de biens sociaux et recel de ces délits" et confiée à l'Office central de lutte contre les infractions financières et fiscales (OCLCIFF), a précisé le parquet dans un communiqué. Le Canard enchaîné a révélé que Penelope Fillon, sans profession connue, a été la collaboratrice parlementaire de son mari, ce dont personne n'avait connaissance jusqu'à présent, y compris dans le milieu des collaborateurs du parti Les Républicains. "Au total, Penelope aura perçu environ 500.000 euros brut sur les caisses parlementaires", selon l'hebdomadaire. Le Canard affirme également que Penelope Fillon a été salariée, entre mai 2012 et décembre 2013, de la Revue des deux mondes, propriété de Marc Ladreit de Lacharrière, PDG de Fimalac et ami de François Fillon. Elle touchait alors environ 5.000 euros brut par mois. En déplacement mercredi en Gironde, François Fillon, candidat LR à la présidentielle, a dénoncé des "boules puantes" au sujet de l'article de l'hebdomadaire satirique. D'après Le Canard, Penelope Fillon a été attachée parlementaire de François Fillon entre 1998 et 2002 quand il était député de la Sarthe, puis, de 2002 à 2007, de son suppléant à l'Assemblée nationale quand son époux est entré au gouvernement comme ministre des Affaires sociales et du Travail. En 2012, Penelope Fillon a de nouveau été rémunérée "pendant six mois au moins" quand François Fillon est redevenu député, après cinq ans à Matignon, ajoute le journal. Le fait d'embaucher des proches --conjoints ou enfants par exemple-- comme collaborateurs à l'Assemblée ou au Sénat n'est pas interdit pour les parlementaires, à condition que ce ne soit pas un emploi fictif. Mais Le Canard enchaîné met en doute la réalité du travail de l'épouse de l'ancien Premier ministre. sde-nal/arb/fff/er FIMALAC]]></description>
   <pubDate>Wed, 25 Jan 2017 16:45:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Détournement de fonds: le député Giacobbi condamné à 3 ans de prison et 5 ans d'inéligibilité</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170125150224.v213tpac.html</link>
   <description><![CDATA[Le député DVG de Haute-Corse Paul Giacobbi a été condamné mercredi à Bastia à trois ans de prison ferme et cinq ans d'inéligibilité pour détournement de fonds publics, lors du procès dit des gîtes ruraux portant sur près de 500.000 euros au profit d'une quinzaine de bénéficiaires. M. Giacobbi a aussi été condamné par le tribunal correctionnel de Bastia à 100.000 euros d'amende pour des faits commis alors qu'il présidait le conseil général de Haute-Corse, de 2007 à 2010. "C'est un assassinat politique. J'entends faire appel tout de suite", a réagi Me Jean-Louis Seatelli, avocat de M. Giacobbi. Le député, qui était absent lors du délibéré, a toujours nié avoir eu une quelconque responsabilité dans cette affaire. Sa condamnation est conforme aux réquisitions du procureur de la République, Nicolas Bessone. M. Bessone avait qualifié M. Giacobbi, héritier d'une dynastie qui dirige le nord de la Corse depuis plusieurs générations, de "grand ordonnateur" des détournements de fonds au préjudice du conseil général, lors du procès qui s'était déroulé fin novembre 2016. "M. Giacobbi a été le grand ordonnateur d'un système dont il a été le premier bénéficiaire à des fins politiques", avait martelé M. Bessone. Vingt-trois autres personnes, élus, fonctionnaires départementaux et bénéficiaires des fonds, avaient comparu dans ce procès. L'ex-directeur général des services au conseil général, Thierry Gamba-Martini, a été condamné à deux ans de prison avec sursis et 10.000 euros d'amende. Le conseiller départemental Paul-Marie Mancini a été condamné à trois ans de prison, dont deux avec sursis, et cinq ans d'inéligibilité. Un autre conseiller, Jacques Costa, maire du village de Moltifao, a été relaxé. Il avait dénoncé à l'audience la mainmise du cabinet de M. Giacobbi sur la gestion des fonds destinés à financer la construction ou la rénovation de gîtes pour promouvoir le tourisme rural à l'intérieur de la Corse. Alors que leurs avocats avaient demandé la relaxe de tous les prévenus, les vingt autres personnes mises en cause, fonctionnaires départementaux et bénéficiaires des fonds détournés, ont été condamnées à des peines allant de quatre mois à trois ans d'emprisonnement avec sursis et à des amendes de 800 à 10.000 euros.]]></description>
   <pubDate>Wed, 25 Jan 2017 16:02:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Penelope Fillon: "est-ce que vous imaginez Mme de Gaulle accepter un contrat d'emploi fictif?" - Jadot, EELV - (Radio classique)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170125101304.cngbqk30.html</link>
   <description><![CDATA[Yannick Jadot, candidat Europe Ecologie - Les Verts à la présidentielle: "Est-ce que vous imaginez Mme de Gaulle accepter un contrat d'emploi fictif financé par l'ensemble des contribuables ?" "Ce candidat qui n'arrête pas de dire +il faut supprimer 500.000 emplois dans la fonction publique, les fonctionnaires sont des fainéants+, qui raconte que les pauvres, les chômeurs sont des assistés, la réalité de sa pratique, c'est qu'il n'a pas seulement été un député fictif - 12% de présence de François Fillon à l'Assemblée nationale - c'est qu'il a aussi engagé sa femme dans le cadre d'un emploi fictif ".]]></description>
   <pubDate>Wed, 25 Jan 2017 11:13:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
