<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Tue, 24 Jan 2017 13:40:01 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Primaire PS: Chassaigne (FG) juge possible de reconstruire une "gauche de combat"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170124123217.zpmnxoum.html</link>
   <description><![CDATA[Le premier tour de la primaire organisée par le PS montre que reconstruire une "gauche de combat" est possible, a estimé mardi le chef de file des députés Front de gauche André Chassaigne, voyant dans les résultats "un rejet massif" de la politique de François Hollande. "Même si le vote a été en terme de participation moyen, (...) le résultat quand même est la confirmation qu'il y a un rejet massif" de "la politique mise en oeuvre par ce gouvernement sous la présidence de François Hollande", a déclaré le député lors d'une conférence de presse. Pour preuve selon lui, "près de 55% des électeurs de cette primaire se sont portés sur (Arnaud) Montebourg et (Benoît) Hamon qui étaient extrêmement critiques sur les orientations gouvernementales, sur la dérive libérale". Pour M. Chassaigne, ce résultat est "quand même un signe très fort que dans ce pays, il est encore possible de reconstruire une gauche qui soit une gauche de combat, une gauche antilibérale, une gauche qui puisse se bâtir dans sa diversité", ce qui est "porté par Benoît Hamon", notamment sur l'environnement ou la protection des salariés. Le député communiste, qui était opposé au soutien du PCF à Jean-Luc Mélenchon pour la présidentielle, a déploré à nouveau l'absence de "candidat unique" à gauche, "face aux dangers que représentent la droite et l'extrême droite". Interrogé sur un dialogue entre Benoît Hamon et Jean-Luc Mélenchon en cas de victoire du premier dimanche, il a dit: "ce n'est pas moi qui vais le décider, mais si une rencontre telle que celle-ci pouvait avoir lieu, tant mieux". L'élu du Puy-de-Dôme s'est refusé par ailleurs à porter une appréciation sur l'organisation du scrutin et "ce qu'on a appelé le cafouillage", déplorant au passage que parmi les "donneurs de leçon" figurent des personnes qui se sont "auto-proclamées comme candidat d'un côté ou de l'autre", une pique s'adressant notamment à M. Mélenchon. chl/reb/mat/kp HAMON & CIE INTERNATIONAL]]></description>
   <pubDate>Tue, 24 Jan 2017 13:32:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Formation: feu vert de l'Assemblée au nouveau statut de l'Afpa</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170119110522.js00wrzs.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a donné jeudi son feu vert au changement de statut de l'Association nationale pour la formation professionnelle des adultes (Afpa), afin d'assurer la pérennité de cette structure dont la situation financière reste "fragile", ont souligné les députés. Le texte adopté, qui sera transmis au Sénat, permet de ratifier l'ordonnance du 10 novembre 2016 portant création au sein du service public de l'emploi de l'établissement public (Epic) chargé de la formation professionnelle des adultes. Elle est entrée en vigueur au 1er janvier. Le changement de statut de l'Afpa, décidé en 2015, avait été approuvé en décembre par le Conseil d'administration du leader de la formation professionnelle, créé en 1949. L'organisme avait frôlé la cessation de paiement en 2012, étant touché de plein fouet par l'ouverture du marché de la formation à la concurrence en 2009. L'Afpa forme chaque année quelque 150.000 personnes, dont 100.000 demandeurs d'emploi et 50.000 salariés. La secrétaire d'Etat à la Formation professionnelle, Clotilde Valter, a mis en avant dans l'hémicycle la "nécessité d'une évolution en profondeur" du statut de l'Afpa, pour des raisons "à la fois juridiques et économiques". Elle a défendu un "formidable outil" permettant aux "personnes éloignées de la formation et de l'emploi de retrouver un parcours professionnel", et dit la confiance du gouvernement "dans la solidité du modèle qui a été construit" et dans "les personnels" de l'Afpa, qui bénéficiera de 110 millions d'euros de financements de l'Etat pour 2017. Si le texte a obtenu le soutien de tous les groupes, les députés ont formulé des inquiétudes sur la situation financière de l'Afpa, qui reste "extrêmement fragile", selon le rapporteur, Jean-Patrick Gille (PS), pour qui toutefois "les fondements du redressement de l'Afpa sont désormais posés". Jean-Louis Costes (LR) s'est ainsi soucié "de l'avenir de l'agence", tandis que Sonia Lagarde (UDI) a aussi formulé des "craintes" sur une situation économique qui "reste fragile", et dit sa vigilance pour les personnels alors que "le plan d'économies engagé il y a quatre ans devrait se poursuivre en 2017 et 2018", la direction ayant évoqué "300 départs par an sur un effectif de 8.000 personnes". Au nom du Front de gauche, Jacqueline Fraysse s'est préoccupée notamment de "la pérennité financière qui reste posée" et de "la situation sociale et le devenir des personnels", alors que "les syndicats s'inquiètent pour l'activité et dénoncent régulièrement la souffrance au travail née de la désorganisation généralisée et de l'insuffisance des effectifs".]]></description>
   <pubDate>Thu, 19 Jan 2017 12:05:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La proposition de loi contre l'accaparement des terres agricoles votée à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170118233222.fhgzxtao.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont approuvé mercredi soir une proposition de loi PS visant à "lutter contre l'accaparement des terres agricoles" par de grandes sociétés et à préserver le modèle français d'exploitation familiale en renforçant le pouvoir des Safer. "L'accaparement de ces terres constitue une menace pour les exploitations familiales et l'installation des jeunes agriculteurs, en renchérissant le prix des terres et en limitant le foncier disponible à l'achat", a souligné le rapporteur de ce texte, Dominique Potier (PS). Les régions frontalières et celles à forte valeur ajoutée, comme les vignobles, sont les zones les plus en tension, "mais la nouveauté est que les régions dites +intermédiaires+ comme des zones céréalières du centre ou de Normandie sont aussi rachetées massivement par des sociétés", étrangères ou françaises, selon lui. La France est dotée du système des Safer, sociétés chargées de veiller à l'aménagement rural et foncier, qui disposent lors de la cession d'une exploitation agricole d'un droit de préemption. Cependant, un fonds de gestion chinois basé à Hong-Kong a récemment réussi grâce à un montage juridique à acheter 1.700 hectares de terres agricoles dans l'Indre sans que la Safer ne soit mise au courant. Pour éviter cela, la proposition de loi, qui doit maintenant passer au Sénat, reprend des dispositions de la loi Sapin 2 censurées en décembre par le Conseil constitutionnel. Celui-ci estimait qu'elles ne se situaient pas dans le bon véhicule législatif. Ces dispositions visent à assurer une meilleure transparence des cessions de parts ou actions de sociétés détenant du foncier agricole. Les acheteurs seraient obligés à déclarer leur acquisition à la Safer même s'ils prennent moins de 100% des parts qui était jusqu'à présent le seuil les obligeant à une déclaration et ouvrant la voie à une préemption possible. Le texte "garantit le droit de propriété et donne à la Safer le droit d'agir", s'est félicité le ministre de l'Agriculture Stéphane Le Foll. En revanche le LR Antoine Herth a regretté un texte "écrit sous le coup de l'émotion" et qui "prend une posture défensive sur la souveraineté nationale". Selon la Safer, en deux décennies, de 1995 à 2015, les parts de marché des sociétés dans les terres agricoles ont été multipliées par 4 en nombre, par 2,5 en surface, et 2,5 en valeur. En 2015, des sociétés ont ainsi réalisé 10% des transactions du foncier agricole. La proposition de loi comprend un autre volet sur le développement du biocontrole destiné à faire baisser le recours aux pesticides. Il rétablit le certificat d'économie de produits phytosanitaires (CEPP) inspiré des certificats d'économies d'énergie. Les agro-fournisseurs auront des objectifs de réduction des produits phytosanitaires avec leurs clients et ces certificats devront concourir à l'objectif de réduction de 20% de l'utilisation de ces produits dans les cinq ans.]]></description>
   <pubDate>Wed, 18 Jan 2017 00:32:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Yves Goasdoué, nouveau président du Conseil national de sécurité routière</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170118184414.jzi74p9c.html</link>
   <description><![CDATA[Le député de l'Orne apparenté socialiste, Yves Goasdoué, dirigera lundi sa première séance en tant que président du Conseil national de sécurité routière (CNSR), a annoncé mercredi la Délégation à la sécurité et à la circulation routières. Il remplace le député du Bas-Rhin Armand Jung, qui présidait le "parlement de la sécurité routière" depuis 2012 et a démissionné de ses mandats en raison de problèmes de santé, après un malaise en novembre 2015. La nomination de M. Goasdoué était attendue depuis plusieurs mois mais pas encore officielle. Soutien de François Hollande, ce député de 57 ans à la réputation d'homme de dialogue siège depuis 2012 à l'Assemblée nationale, où il est membre de la commission des lois. Il participe également aux groupes d'études parlementaires sur l'automobile et sur l'industrie mécanique. Il a été élu dans la 3e circonscription de l'Orne, malgré son exclusion du PS avant le premier tour pour s'être présenté au mépris de l'accord passé par le parti avec Europe Ecologie-Les Verts (EELV) au niveau national. Il est également maire de la commune de Flers depuis 2001. Natif de Cherbourg (Manche), dans le fief électoral du Premier ministre Bernard Cazeneuve, il est un cadre territorial en disponibilité, titulaire d'un DEA de droit public et d'un DESS de gestion des collectivités. Instance consultative créée en 2001, le CNSR est composé d'élus, de représentants d'entreprises, d'associations et de l'administration. Il élabore des recommandations à destination du gouvernement sur le thème de la sécurité routière.]]></description>
   <pubDate>Wed, 18 Jan 2017 19:44:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée rejette une résolution Front de gauche contre le CETA</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170118173209.fmwm04tt.html</link>
   <description><![CDATA[La commission des Affaires européennes de l'Assemblée nationale a rejeté mercredi une résolution du Front de gauche demandant l'organisation d'un référendum au sujet de l'autorisation de ratification de l'accord de libre-échange UE-Canada. La commission a rejeté cette résolution par six voix contre deux et quatre abstentions, a-t-on appris de source parlementaire. La résolution invitait notamment le gouvernement "à consulter le Parlement avant toute mise en oeuvre provisoire de l'accord économique et commercial global entre l'UE et le Canada". Elle demandait aussi au gouvernement "d'organiser un référendum au sujet de l'autorisation de ratification du Ceta". L'accord de libre-échange UE-Canada avait été signé le 30 octobre à Bruxelles après deux semaines de tension avec la Wallonie, qui devait donner son feu vert pour que la Belgique puisse donner son accord. Le président de la région wallonne Paul Magnette était devenu en Europe le symbole de la fronde anti-CETA en exigeant des garanties en matière de protection de l'environnement ou encore du modèle social européen. Le CETA, qui supprimera 99% des droits de douane entre l'UE et Ottawa, entrera en application provisoire et partielle une fois ratifié par le Parlement européen et celui du Canada, dans les prochains mois. Il devra ensuite être approuvé par l'ensemble des Parlements nationaux et régionaux de l'UE pour devenir définitif.]]></description>
   <pubDate>Wed, 18 Jan 2017 18:32:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Baisse des naissances: le gouvernement défend sa politique familiale</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170118150746.onbx3cz0.html</link>
   <description><![CDATA[Laurence Rossignol, ministre des Familles, de l'Enfance et des Droits des femmes, a défendu mercredi la politique familiale du quinquennat Hollande, et relativisé la baisse de la fécondité qui a représenté "trois centièmes de point" en 2016. Elle était interrogée par le député LR Xavier Breton, qui a estimé que la nouvelle baisse des naissances et de la fécondité en 2016 traduisait "le bilan de la politique anti-famille de ce quinquennat", notamment les deux baisses du quotient familial et la modulation des allocations familiales en fonction des revenus. "Quelle aubaine d'un certain point de vue, trois centièmes de point de baisse de la natalité en pleine période électorale!", a ironisé Mme Rossignol lors de la séance des questions au gouvernement, à l'Assemblée nationale. La fécondité a diminué à 1,93 enfant par femme en 2016 contre 1,96 en 2015, et les naissances ont baissé de 14.000 à 785.000 bébés, avait annoncé mardi l'Insee. La modulation "a diminué les allocations familiales de moins de 10% des familles", qui sont "les ménages les plus aisés" gagnant "plus de 6.000 euros net par mois", a également répondu Mme Rossignol. Ceci a permis d'"avoir une politique familiale plus juste et plus redistributive", a-t-elle estimé, faisant référence aux revalorisations du complément familial versé aux familles nombreuses modestes, et de l'allocation de soutien familial pour familles monoparentales. La ministre a expliqué la baisse des naissances par le fait que "les femmes de 25 à 29 ans retardent l'âge de leur premier enfant" en attendant d'avoir "une situation professionnelle et un couple stable". "Néanmoins, nous restons les champions de la natalité de toute l'Europe (...) grâce à une politique familiale de soutien à l'activité professionnelle des femmes et aux nombreuses places d'accueil de jeunes enfants que nous avons ouvertes pendant ce quinquennat", a-t-elle ajouté. La France est demeurée le pays le plus fécond de l'Union européenne, juste devant l'Irlande en 2015 (derniers chiffres disponibles pour le reste de l'UE), selon l'Insee.]]></description>
   <pubDate>Wed, 18 Jan 2017 16:07:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Notre-Dame-des-Landes: Cazeneuve souhaite "une intervention en toute sécurité"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170118150203.i73auvbd.html</link>
   <description><![CDATA[Le gouvernement prépare les conditions d'une "intervention en toute sécurité" pour évacuer la Zad de Notre-Dame-des-Landes (Loire-Atlantique), a déclaré mercredi le Premier ministre Bernard Cazeneuve à l'Assemblée nationale. "J'ai demandé au ministre de l'Intérieur de définir les conditions d'une intervention qui ne désarme pas le front terroriste et qui permette une intervention en toute sécurité sans qu'il y ait d'affrontements et sans qu'il y ait de violences", a déclaré Bernard Cazeneuve en réponse à une question du député UDI Charles de Courson. Lors de la séance de questions au gouvernement, ce dernier a demandé s'il y avait encore un Etat dans la zone occupée par les zadistes depuis plusieurs années. Après avoir répondu par l'affirmative, le Premier ministre a rappelé qu'il était impossible, "dans un Etat de droit, lorsque toutes les procédures sont respectées (...), de laisser des groupes par la violence s'opposer à l'application du droit dans la République". Si M. Cazeneuve tient à ce que les unités de forces mobiles restent mobilisées pour lutter contre le terrorisme, il a estimé que tout laxisme sur le site de Notre-Dame-des-Landes, occupé par des centaines d'opposants à un projet d'aéroport, "serait de nature à affaiblir l'autorité de l'Etat, et à exposer ceux qui interviendraient à des violences", "une position totalement irresponsable".]]></description>
   <pubDate>Wed, 18 Jan 2017 16:02:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Feu vert à la nomination de Jean-François Mary au CSA, report pour Carole Bienaimé-Besse</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170118143323.dfosqi6b.html</link>
   <description><![CDATA[La nomination du conseiller d'État Jean-François Mary au Conseil supérieur de l'audiovisuel (CSA) a été validée par les parlementaires mercredi, tandis que l'audition de la productrice Carole Bienaimé-Besse a été reportée, sans lien, selon le Sénat, avec des informations de presse selon lesquelles elle a été condamnée pour impayés. La commission des Affaires culturelles de l'Assemblée nationale a donné son feu vert à la nomination de Jean-François Mary, candidat proposé par le président de l'Assemblée, Claude Bartolone, par 33 voix favorables, deux contre et une abstention, a précisé la commission. L'audition de la candidate choisie par le président du Sénat, Carole Bienaimé-Besse, qui devait avoir lieu mercredi matin, a pour sa part été reportée mardi soir. Le Canard enchaîné affirme ce mercredi que la productrice a été condamnée à deux reprises par la justice pour des impayés en défaveur d'auteurs et réalisateurs: en 2013, par le tribunal de grande instance de Paris et en 2014 par le tribunal de commerce de Paris. La première fois, elle s'est vue condamnée à régler 12.213 euros de rappels de salaires et de droits d'auteur à un réalisateur, et la deuxième fois, on lui a ordonné de régler 18.574 euros à la société de production Avidia, selon Le Canard. L'hebdomadaire précise qu'Avidia n'a jamais été payée car la société de production de Carole Bienaimé-Besse, April Snow, a été mise en liquidation judiciaire un mois et demi après le jugement (en février 2015). Contactée par l'AFP, Mme Bienaimé-Besse assure que "personne n'a été lésé" et se dit victime d'une "cabale, pilotée par un petit groupe de producteurs qui ne souhaitent pas voir un producteur indépendant comme moi accéder au CSA". "C'est de la diffamation pure, des accusations fallacieuses", a-t-elle affirmé. Le report de son audition n'est pas liée à ces informations, affirme-t-on au Sénat. La productrice est pressentie pour remplacer Nicolas About, l'un des trois membres du CSA désigné par le président du Sénat, dont le mandat arrive à échéance fin janvier. Deux autres conseillers sont partants, Francine Mariani-Ducray et Patrice Gélinet, et seront remplacés par un seul candidat, Jean-François Mary, comme prévu par la réforme de 2013 qui fait passer le collège à 7 membres (contre 9 auparavant).]]></description>
   <pubDate>Wed, 18 Jan 2017 15:33:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés interdisent en commission l'exploration et l'exploitation des gaz de schiste</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170118122146.x4n07hle.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont interdit l'exploration et l'exploitation des hydrocarbures non conventionnels, huiles et gaz de schiste, lors de l'examen mardi soir en commission d'une proposition de loi PS réformant le code minier, s'est réjoui mercredi le groupe PS dans un communiqué. Les députés ont adopté un amendement en ce sens du rapporteur et président de la Commission développement durable, Jean-Paul Chanteguet (PS), pour compléter le dispositif mis en place par la loi de juillet 2011. Celle-ci était jusqu'alors limitée à l'interdiction de la technique de la fracturation hydraulique. "Il s'agit de définir précisément et sans ambiguïté ce qui est autorisé et ce qui est interdit en France", est-il exposé dans l'amendement de M. Chanteguet. Sont définis comme hydrocarbures non conventionnels "les hydrocarbures liquides ou gazeux, qui sont piégés dans la roche-mère, à l'exception des hydrocarbures gazeux contenus dans les veines de charbon", ainsi que "les hydrates de méthane enfouis dans les mers ou sous le pergélisol (sol gelé en permanence)". Cette mesure d'interdiction, réclamée par les associations environnementales, se justifie "par les risques que font peser, en raison des techniques utilisées, l'exploration et l'exploitation des hydrocarbures non conventionnels sur la préservation de la santé et de l'environnement", a argumenté M. Chanteguet. L'amendement n'interdit pas l'exploration ou l'exploitation du gaz contenu dans les veines de charbon, comme en Lorraine, "dans la mesure où son extraction ne nécessite pas l'emploi de la fracturation hydraulique", a précisé l'élu de l'Indre. Il a été également adopté par une partie de la droite, même si elle a voté contre la proposition de loi dans son ensemble. La proposition de loi vise à moderniser le code minier pour prendre en compte les principes constitutionnels de la Charte de l'environnement (prévention, information et participation du public, etc). Elle "répond aux inquiétudes légitimes" concernant notamment les impacts environnementaux de l'exploitation minière en Guyane ou de la gestion de l'après-mine, selon le groupe PS. Le texte sera débattu dans l'hémicycle en première lecture à partir du 24 janvier, avant son examen au Sénat. L'interruption des travaux parlementaires fin février en raison des élections rend peu probable son adoption définitive lors de cette législature. "Cela me semble assez difficile", a dit à l'AFP M. Chanteguet.]]></description>
   <pubDate>Wed, 18 Jan 2017 13:21:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Statut de Paris: l'Assemblée vote la réforme en nouvelle lecture</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170117201155.h8tx4nz4.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a adopté mardi soir en nouvelle lecture le projet de loi sur le statut de Paris, qui prévoit notamment la fusion des quatre premiers arrondissements de la capitale, et la création de 7 nouvelles métropoles. Le texte, combattu par la droite, doit faire l'objet d'une ultime navette avec le Sénat avant son adoption définitive par l'Assemblée, qui a le dernier mot. Lors de débats au pas de charge et dans un hémicycle peu fourni, les députés ont à peine retouché le projet de loi dans sa version votée en première lecture en décembre. Ils ont par exemple remplacé par une simple expérimentation la mesure prévue de réduction de 1.000 à 400 m2 de la surface des projets commerciaux soumis à autorisation préalable à Paris. Les députés LR, par la voix de Nathalie Kosciusko-Morizet, par ailleurs chef de file du groupe LR au Conseil de Paris, ont présenté en vain une motion de rejet préalable de ce projet de loi perçu comme une "réformette électorale et partisane" au service de la maire de Paris Anne Hidalgo (PS). Le député-maire du XVe arrondissement, Philippe Goujon (LR), a défendu une série d'amendements pour notamment donner plus de pouvoirs aux maires d'arrondissement ou contester la création à titre expérimental de clubs de jeux, une mesure de "lutte contre l'argent dissimulé" selon la majorité. Aucun n'a été voté. Pour sa part, le ministre des Collectivités Jean-Michel Baylet a vanté un texte "équilibré", qui "fera avancer la décentralisation et la déconcentration en Ile-de-France". Il a regretté une "posture dogmatique" du Sénat concernant la réforme du statut de Paris, que la chambre haute avait réécrite en supprimant notamment la fusion des quatre premiers arrondissements. Les sénateurs avaient aussi rayé l'extension des métropoles, qui doivent passer de 15 à 22. La disposition doit concerner Saint-Étienne, Toulon, Orléans, Dijon, Tours, Clermont-Ferrand et Metz.]]></description>
   <pubDate>Tue, 17 Jan 2017 21:11:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés LR pro-cumul des mandats veulent garder espoir à terme</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170117175057.u97hkhcg.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés LR opposés à la loi sur le non-cumul des mandats, faute d'avoir convaincu François Fillon de revenir immédiatement dessus, espèrent néanmoins que "la question se reposera" au cours du quinquennat si la droite l'emporte. "La question se reposera le moment venu, dans le calme, à l'occasion d'un débat sur le fonctionnement des institutions puisque François Fillon veut réduire le nombre de parlementaires", a estimé le député-maire LR du Touquet (Pas-de-Calais) Daniel Fasquelle dans les couloirs de l'Assemblée. François Fillon doit intervenir devant les parlementaires LR mercredi sur le thème des institutions, depuis son QG de campagne. La loi, qui interdira le cumul entre un mandat parlementaire et un mandat exécutif après les prochaines législatives, "fera partie des sujets dans le cadre d'une réflexion globale sur les institutions", a espéré M. Fasquelle. Comme beaucoup de proches de Nicolas Sarkozy, le trésorier du parti LR est un farouche partisan de la double casquette "député-maire", au nom de "la complémentarité" des fonctions, et refuse d'indiquer le choix qu'il devra pourtant faire. La loi prévoit en effet que le parlementaire conserve le mandat le plus récemment acquis et est démissionnaire d'office du mandat le plus ancien. Les députés réélus en 2017 devront donc quitter leur fonction de maire. Même espoir chez un autre partisan du cumul Éric Ciotti, qui va devoir choisir entre sa fonction de député et celle de président du conseil départemental des Alpes-Maritimes, mais a affirmé sur LCP vouloir croire que "le débat n'est pas complètement clos". M. Fasquelle et M. Ciotti font partie des nombreux parlementaires LR signataires à l'Assemblée et au Sénat d'une proposition de loi visant à prolonger ce cumul jusqu'en 2020. Ils espéraient voir ce texte voté dès juin 2017 en cas de victoire de la droite pour leur éviter de devoir choisir entre leurs mandats. Mais François Fillon a douché leurs espoirs samedi lors de son discours d'investiture en assurant qu'il ne reviendrait pas sur le non-cumul. "Comment nos concitoyens pourraient-ils comprendre que nous nous occupions de nous-mêmes au lieu de nous occuper d'eux? Ce serait un bien mauvais début de mandat, pour moi comme pour tous les parlementaires de notre majorité", a-t-il affirmé.]]></description>
   <pubDate>Tue, 17 Jan 2017 18:50:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Parlement: feu vert à la renégociation des contrats d'assurance emprunteur</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170117172611.yp39xhgs.html</link>
   <description><![CDATA[Sénateurs et députés réunis mardi en commission mixte paritaire (CMP) se sont mis d'accord pour permettre aux emprunteurs de renégocier leur contrat d'assurance pendant toute la durée d'un prêt immobilier. La CMP a adopté à l'unanimité un amendement du sénateur Martial Bourquin (PS) au projet de ratification d'ordonnances relatif à la consommation qui lui était soumis à l'issue d'une première lecture. Cette disposition devrait être entérinée définitivement avant la fin de la session parlementaire, fin février. Elle sera applicable de façon systématique aux offres de prêt émises à partir de la publication de la loi. A compter du 1er janvier 2018, elle sera également applicable à tous les contrats d'assurance en cours d'exécution. Selon M. Bourquin, cette mesure permettra de redonner du pouvoir d'achat aux ménages, "entre 500 à 700 euros par an sur des contrats dont la durée peut aller jusqu'à 25 ans". Pour son collègue Yannick Vaugrenard (PS), "cette mesure va ouvrir à la concurrence un secteur où la prédominance de quelques acteurs nuisait à l'intérêt du consommateur". Selon le groupe des sénateurs PS, "du fait d'un monopole des banques", l'assurance emprunteur qui protège l'emprunteur et sa famille contre les accidents de la vie "peut représenter jusqu'à 30 à 40% du coût total du crédit".]]></description>
   <pubDate>Tue, 17 Jan 2017 18:26:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Bartolone défend son bilan de président d'une Assemblée plus transparente, "sans démagogie"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170117161506.fholdg2x.html</link>
   <description><![CDATA[Claude Bartolone a fait mardi une défense et illustration de ses cinq ans comme président de l'Assemblée nationale pour en faire davantage "une maison de verre", mais "sans céder aux démagogies du moment". Dans les modes, "la tendance automne/hiver 2016, hélas, est au populisme", "phénomène (qui) dépasse très largement nos frontières", a observé M. Bartolone dans ses ultimes voeux aux parlementaires. "Tout serait à jeter : les élus, les institutions, les politiques menées, les valeurs qui les sous-tendent... Et même l'Europe, si j'en crois les propos d'un futur président d'une grande démocratie", a-t-il dit en faisant allusion à Donald Trump. Plaidant pour un "combat de chaque instant", ce locataire de l'hôtel de Lassay a déclaré que "c'est dans cet esprit de résistance que nous avons modernisé" pour "faire un peu plus encore de l'Assemblée nationale une maison de verre". "Nous avons réformé. Dans la recherche constante du consensus. Avec la devise +ni immobilisme, ni populisme+. J'assume (...) de m'être élevé contre ce que j'appelais alors la +démocratie paparazzi+", a lancé le président PS de l'Assemblée, revendiquant d'avoir "agi sans céder aux démagogies du moment". Et d'énumérer diverses réformes : budget "gelé", comptes "publics et certifiés par la Cour des comptes", utilisation de la réserve parlementaire "totalement transparente", rôle du déontologue "renforcé", code pour encadrer l'activité des lobbies, conditions de travail des collaborateurs "améliorées" avec notamment un premier accord collectif inédit, groupes parlementaires avec un statut et des comptes contrôlés, transparence des scrutins renforcée. "Même si nous avons parfois des conceptions différentes de l'avenir de nos institutions, nous avons su préserver une relation saine entre les deux chambres", a aussi glissé M. Bartolone à l'adresse et en présence de son homologue du Sénat, Gérard Larcher (LR). "Il faut sans doute pour cela remercier Saint-Hubert", a-t-il plaisanté, en clin d'oeil à leur passion commune pour la chasse. Satisfecit aussi d'avoir "ouvert les portes et fenêtres de l'Assemblée au peuple": 663.783 visiteurs depuis 2012, tutorat pour des enfants de quartiers populaires, numérique (800.000 données en open data, première consultation citoyenne en ligne, etc.), culture avec de nouvelles oeuvres, droits des femmes avec le buste d'Olympe de Gouges, diplomatie parlementaire et engagement européen. "Les réformes sont un train en marche, et je souhaite que ce train ne se stoppe pas", a averti M. Bartolone, à l'approche des élections présidentielle et législatives. Des "5 ans, 1.325 séances, 644 jours, 5.170 heures de travail intense" à l'Assemblée, il a cité comme "souvenir privilégié" le débat sur le mariage homosexuel, et les moments où "l'essentiel" l'a emporté, dont "l'unité nationale" post-attentats.]]></description>
   <pubDate>Tue, 17 Jan 2017 17:15:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"On n'ubérise pas la démocratie", met en garde Bartolone</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170117141913.dfy46d77.html</link>
   <description><![CDATA["On n'ubérise pas la démocratie", a lancé mardi le président PS de l'Assemblée nationale, Claude Bartolone, défendant la démocratie représentative comme "un grand acquis" à ne pas "saborder" et la mission des parlementaires de faire la loi, pas "le buzz". Dans ses ultimes voeux aux parlementaires avant la fin de la législature, il a jugé nécessaire de prendre en compte les "nouvelles formes d'expression démocratique" liées aux évolutions de la société et des technologies, mais ajouté qu'"on n'a jamais trouvé mieux pour exprimer l'intérêt général et faire face aux tempêtes de l'Histoire" que la démocratie représentative. "Notre démocratie représentative est un grand acquis et un phare pour de nombreux pays du monde. Ne la sabordons jamais. Sous aucun prétexte, sous la dictature d'aucune mode", a insisté M. Bartolone, sans citer les candidats à la primaire organisée par le PS, ni Emmanuel Macron. S'exprimant en présence notamment du Premier ministre Bernard Cazeneuve et du président du Sénat, Gérard Larcher (LR), il a lancé: "Nous sommes des parlementaires, et nous croyons que les élus du suffrage universel ne sont pas là simplement pour tenir des cahiers de doléances, mais pour éclairer les grands débats du siècle". Il faut comprendre "les aspirations contemporaines" mais en se préoccupant d'abord de "l'intérêt général", a argumenté ce député de Seine-Saint-Denis depuis 1981, soutien de Manuel Valls pour la primaire organisée par le PS. Parmi les sept candidats à la primaire des 22 et 29 janvier, dont certains défendent l'entrée de "citoyens" au Sénat, Benoît Hamon propose l'introduction d'un "49-3 citoyen". Cet outil permettrait à 1% du corps électoral "d'imposer au Parlement d'examiner une proposition de loi proposée par les citoyens" ou de "suspendre l'application d'une loi adoptée par le Parlement, jusqu'à un an après sa promulgation, pour que celle-ci soit soumise à référendum". Dans une anaphore, le président de l'Assemblée a aussi lancé: "Nous sommes des parlementaires, et notre mission n'est pas de faire le buzz mais de faire la loi." "Ce que nous faisons réclame du temps. Du temps qu'il faut évidemment pouvoir contenir - qui en disconvient? Mais du temps qu'il faut aussi savoir s'accorder, particulièrement en amont, pour faire de bonnes lois, des lois utiles, des lois qui rassemblent, des lois qui donnent des résultats", a-t-il glissé, dans un tacle implicite aux critiques récurrentes, notamment de l'exécutif, sur la fabrique de la loi. Et de marteler à environ six mois des législatives: "Nous sommes des parlementaires, et je crois que jamais les Français n'ont autant eu besoin de la représentation nationale."]]></description>
   <pubDate>Tue, 17 Jan 2017 15:19:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Primaire: appel à voter des députés PS pour ne pas se laisser "imposer" Mélenchon ou Macron</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170117135333.fdkonjfx.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés socialistes ont appelé mardi "les électeurs de gauche à venir voter massivement" au premier tour de la primaire dimanche, pour "créer la dynamique du rassemblement" et ne pas se laisser "imposer" Jean-Luc Mélenchon ou Emmanuel Macron. "Voter, c'est la meilleure réponse à ceux qui veulent enterrer la gauche. Voter, c'est refuser de se laisser imposer des petits César autoproclamés qui divisent et ostracisent", a lancé en conférence de presse un porte-parole du groupe PS, Hugues Fourage, en allusion au candidat de la France insoumise. "En démocratie, deux millions d'électeurs vaudront toujours mieux que tous les meetings", a ajouté ce proche de Manuel Valls, en référence cette fois au fondateur d'En marche!, dont les réunions font le plein. Et M. Fourage d'ajouter: "Voter, c'est donner force et légitimité à notre candidat; voter c'est créer la dynamique du rassemblement qui seule peut permettre la victoire de la gauche en 2017". Ce député de Vendée s'est félicité en outre de la tenue des débats télévisés de la primaire organisée par le PS. "On nous annonçait une guerre des clans, une bataille des egos, et même un remake de vieux western. En fait c'est tout le contraire: notre primaire est un beau débat d'idées, qui place la notion de progrès au coeur de la campagne présidentielle", a-t-il fait valoir. D'après M. Fourage, "c'est tout le contraire de la primaire de la droite, qui a été un long lamento austère et nostalgique, où naturellement la voie du plus réactionnaire l'a emporté" en la personne de François Fillon.]]></description>
   <pubDate>Tue, 17 Jan 2017 14:53:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
