<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Mon, 27 Feb 2017 18:30:01 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>La "réserve" utilisée par les députés en 2016 en ligne sur le site de l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170227172242.0hbqbtn5.html</link>
   <description><![CDATA[Restos du coeur, fondations ou encore travaux de voirie: la "réserve" de quelque 80 millions d'euros distribuée par les députés en 2016 aux associations et aux communes a été publiée lundi sur le site de l'Assemblée. C'est la quatrième fois - et la dernière de la 14e législature - que l'utilisation de cette réserve, dont disposent aussi les sénateurs, est ainsi rendue publique. Le président socialiste de l'Assemblée, Claude Bartolone, a initié cette publicité, rendue depuis obligatoire pour les deux assemblées par les lois sur la transparence de la vie publique de 2013. Longtemps perçue comme une caisse noire, la réserve est régulièrement critiquée comme une pratique "clientéliste". Pour 2016, les députés ont demandé l'attribution de 81,86 millions d'euros, sur les 90 millions votés en loi de finances. Le 8,14 millions d'euros restants ont été reversés au budget de l'État, "comme en 2013, 2014 et 2015", précise l'Assemblée. 52% du montant total de la réserve est allé aux associations et 48% à des projets d'investissement des collectivités, soit moins de la moitié pour la première fois depuis le début de la législature, a noté sur son blog la rapporteure générale du Budget, Valérie Rabault (PS). Chaque député bénéficie en moyenne de 130.000 euros, dont il décide librement la répartition. Les membres du Bureau de l'Assemblée disposent de 140.000 euros, les vice-présidents, questeurs, présidents de groupe et présidents de commission disposent de 260.000 euros, le président de l'Assemblée de 520.000 euros. La somme la plus importante versée en 2016 a émané de la réserve institutionnelle de la présidence de l'Assemblée: 900.000 euros pour la Fondation Robert Schumann, centre de recherche français sur les questions européennes. La même réserve a aussi financé le Conseil d'État (250.000 euros), la fondation Jean Jaurès (230.000), ou le Domaine national de Chambord (150.000), les Restos du coeur (100.000) et l'institut François Mitterrand (80.000). Certains élus ont choisi de concentrer leur manne sur leur collectivité, à l'instar de Georges Ginesta, maire (LR) de Saint-Raphaël (Var), dont la commune vient de faire l'objet d'un rapport de la chambre régionale des comptes pointant la "précarité" de sa situation financière et des "irrégularités" dans la gestion des marchés publics. Les quelque 130.000 euros serviront à des travaux de voirie.]]></description>
   <pubDate>Mon, 27 Feb 2017 18:22:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Nouveaux rassemblements "contre la corruption", mais moindre participation</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170225164545.1xmt73l2.html</link>
   <description><![CDATA[De nouveaux rassemblements "contre la corruption" d'élus politiques se sont tenus samedi à Paris et en province, à deux mois de la présidentielle, avec une participation inférieure à dimanche dernier, avant une marche prévue devant l'Assemblée nationale en milieu de semaine. Quelque 150 manifestants se sont rassemblés sur la place de la République à Paris, a constaté une journaliste de l'AFP. Ils étaient 700 il y a une semaine. On comptait aussi notamment une trentaine de participants à Toulouse, selon un journaliste de l'AFP, et une trentaine à Clermont-Ferrand, selon la police. Dans la capitale, un nouveau rassemblement est prévu pour dimanche après-midi, avant une marche mercredi de la place de la République à l'Assemblée nationale, devant laquelle se déroulera "un concert de casseroles", a dit à l'AFP une co-animatrice du mouvement, Sophie Tissier. Les députés seront absents car la session parlementaire est terminée. Comme la semaine dernière, des pancartes proclamaient "Fillon. Le million. En prison", "Bienvenue en kleptocratie", "Stop à la corruption et aux privilèges". Le candidat de la droite à la présidentielle est régulièrement évoqué par les personnes s'exprimant à la tribune. Trois juges d'instruction viennent d'être désignés pour enquêter sur les soupçons d'emplois fictifs visant la famille de François Fillon, dans le cadre d'une information judiciaire ouverte pour "détournement de fonds publics, abus de biens sociaux, complicité et recel de ces délits, trafic d'influence et manquements aux obligations de déclaration à la Haute Autorité sur la transparence de la vie publique". La candidate du Front National, Marine Le Pen, est elle-même visée par une enquête sur des soupçons d'emplois fictifs d'assistants au Parlement européen. Un de ses proches, Frédéric Chatillon, a par ailleurs été mis en examen dans une enquête sur le financement des campagnes électorales du parti frontiste en 2014 et 2015. Le mouvement qui organise ces "rassemblements contre la corruption" se dit apolitique. Il réclame la révocabilité à vie des élus condamnés, la suspension de ceux qui sont sous le coup d'une enquête, la transparence et le contrôle des dépenses et frais divers des élus et la suppression d'un amendement, voté en février, instaurant une prescription de douze ans après la commission des faits pour les délits économiques. "Nous ne sommes pas contre les hommes politiques. Nous sommes contre les tricheurs, les fraudeurs et l'impunité dont ils bénéficient", a déclaré Sophie Tissier.]]></description>
   <pubDate>Sat, 25 Feb 2017 17:45:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Liste des collaborateurs: réponse "superficielle" de l'Assemblée, selon FO</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170224154049.g03v8imi.html</link>
   <description><![CDATA[Le syndicat de collaborateurs parlementaires SNCP-FO a estimé vendredi que la publication sur le site de l'Assemblée des noms des collaborateurs de députés répondait "superficiellement aux exigences de transparence" des citoyens. A l'initiative de son président Claude Bartolone (PS), les noms ont été publiés mardi sur le site internet de l'Assemblée, à la veille de la fin des travaux parlementaires et dans un contexte d'une demande de transparence lié à l'affaire du possible emploi fictif de l'épouse de François Fillon comme collaboratrice parlementaire. "Nous prenons acte de cette initiative unilatérale", indique le SNCP-FO dans un communiqué, estimant qu'"il aurait été de bon aloi d'en avertir officiellement les collaborateurs et les députés". Cela montre que l'Assemblée nationale peut "intervenir dans les conditions d'emploi des collaborateurs", tacle le syndicat, alors que chaque député est seul employeur de ses collaborateurs. Le bureau de l'Assemblée a aussi décidé cette semaine de créer un groupe de travail notamment sur "les règles d'emploi des collaborateurs": recrutement, fixation des salaires, dispositifs de contrôle. Le SNCP-FO regrette "sa mise en place au moment où l'Assemblée ferme ses portes, remettant ainsi les perspectives de mutations réelles et pérennes à la responsabilité de la prochaine majorité, si toutefois elle souhaite s'y intéresser". Le syndicat se tient à disposition, de même que l'Association française des collaborateurs parlementaires (AFCP) qui souhaite être associée au groupe de travail, selon un communiqué distinct. Pour sa part, l'ONG Transparency France a salué la création de ce groupe de travail, jugeant cependant "nécessaire que des mesures concrètes soient prises et appliquées avant la fin de la législature". "La publication de la liste des collaborateurs parlementaires n'est pas une réponse suffisante" de l'Assemblée pour davantage de transparence, a estimé l'association. "Ces données sont déjà rendues publiques sur le site de la Haute Autorité pour la Transparence de la Vie Publique", a-t-elle souligné, relevant "un défaut d'actualisation des déclarations de la part des parlementaires".]]></description>
   <pubDate>Fri, 24 Feb 2017 16:40:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Coup d'envoi de la prochaine législature le 27 juin à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170223111628.i95g8abu.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés élus en juin prochain feront leur rentrée à l'Assemblée le 27 de ce mois, jour où seront composés les groupes politiques et sera élu un nouveau président de l'Assemblée pour succéder à Claude Bartolone (PS), a décidé le bureau de l'institution. La XVe législature, ouverte le mardi 27 juin à 15H00, neuf jours après le second tour des législatives, débutera par l'élection du président de l'Assemblée au scrutin secret à la tribune. Les groupes politiques, d'au minimum 15 membres actuellement, devront être constitués avant 18H00 ce jour-là, peut-on lire jeudi dans le compte-rendu du bureau de l'Assemblée, sa plus haute instance collégiale, qui s'est réunie mercredi. Mercredi 28 juin, à 15H00 dans l'hémicycle, seront nommés les membres du bureau, dont les six vice-présidents, qui assurent à tour de rôle la présidence des séances, et les trois questeurs, chargés de la gestion de l'Assemblée. Le jeudi 29 juin sera publiée au Journal officiel la composition des huit commissions permanentes de l'Assemblée. Et le président et les chefs de file des groupes se réuniront pour diviser l'hémicycle en autant de secteurs qu'il y a de groupes. A la mi-journée, une conférence des présidents pourra fixer l'ordre du jour des séances. A ce stade, la date des premières questions au gouvernement n'a pas été fixée. Le bureau "a donné son autorisation pour que LCP-AN poursuive, avec France Télévisions, une réflexion sur les modalités de diffusion de ces séances" de QAG, qui pourrait aboutir à "une diffusion exclusive par LCP", selon le compte-rendu en ligne. Par ailleurs, l'Assemblée signera le 7 mars, à la veille de la Journée internationale des droits des femmes, la convention rédigée par le Haut Conseil à l'égalité entre les femmes et les hommes "pour une communication publique sans stéréotype de sexe". Enfin, le déontologue de l'Assemblée s'est vu confier la mission "de prendre contact avec les députés n'ayant pas encore remis l'attestation sur l'honneur" prévue avant le 31 janvier suivant chaque année civile de mandat, sur l'utilisation de l'indemnité représentative de frais de mandat (IRFM), "conformément aux règles".]]></description>
   <pubDate>Thu, 23 Feb 2017 12:16:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Claude Bartolone (PS) ne se représentera pas aux législatives</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170222184636.bd5iuku3.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée nationale Claude Bartolone (PS) a surpris mercredi en annonçant depuis le "perchoir" qu'il ne se représenterait pas aux élections législatives de juin, à l'ouverture de la dernière séance de questions au gouvernement de la 14e législature. "Je souhaite bonne chance à nos collègues qui se présenteront dans quelques mois devant les électeurs, et adresse mes meilleurs voeux pour la suite à celles et ceux qui ont fait le choix, tout comme moi, de ne pas se représenter", a déclaré M. Bartolone, 65 ans. Il avait pourtant été investi par le PS dans la 9e circonscription de Seine-Saint-Denis et semblait déterminé à rempiler, il y a encore quelques mois. "Vous mesurez, sans doute, l'émotion qui est la mienne, puisque c'est aujourd'hui - parce que je l'ai choisi - la dernière fois que j'entre en tant que député dans cet hémicycle où j'ai été élu pour la première fois en 1981, à la suite de l'élection du président François Mitterrand", a ajouté cet élu PS sans interruption depuis 36 ans. Le quatrième personnage de l'État a assuré que sa "plus grande fierté" aura été de présider l'Assemblée, plaidant pour que les députés continuent "à faire vivre le débat démocratique dont notre pays à plus que jamais besoin pour se rassembler, et choisir son destin". Dans un billet publié dans la foulée sur son blog, intitulé "L'invincible espoir", il a estimé qu'il était "temps de laisser la place aux jeunes énergies françaises qui reprendront le flambeau". Sur LCP, ensuite, M. Bartolone a concédé avoir "bien senti" après la primaire socialiste élargie "que nous avions changé d'époque". Lors de la campagne, il avait soutenu Manuel Valls, finalement battu par Benoît Hamon. Le chef de file des députés socialistes Olivier Faure a salué son action dans un communiqué, estimant qu'il "aura marqué la législature par sa volonté de modernisation de l'Assemblée", notamment par "de nouvelles règles d'éthique et de transparence". "Dans la direction des débats ou dans la gestion quotidienne de notre institution, sa présidence impartiale, sa simplicité, son attention à chaque député ont fait l'unanimité", a aussi affirmé M. Faure. "Une grande voix utile. Merci Claude !", a tweeté l'écologiste François de Rugy, un vice-président de l'Assemblée, désormais rallié à Emmanuel Macron. Des élus de Seine-Saint Denis lui ont aussi rendu hommage, comme Elisabeth Guigou (PS), présidente de la Commission des Affaires étrangères, pour qui il a été un "excellent président", ou le président du conseil départemental Stéphane Troussel, qui a salué "son action politique pour la Seine-Saint-Denis et ses habitants". Né le 29 juillet 1951 à Tunis, le président de l'Assemblée et ancien ministre de la Ville est un "pro" de la politique. Licencié ès sciences et ancien cadre dans l'industrie pharmaceutique, il a adhéré au PS en 1974, l'année où François Mitterrand a échoué de justesse face à Valéry Giscard d'Estaing à la présidentielle. Il avait été battu par Valérie Pécresse (Les Républicains) aux élections régionales en Ile-de-France en décembre 2015. Ses relations avec François Hollande sont devenues glaciales après la parution du livre des journalistes du Monde Gérard Davet et Fabrice Lhomme, dans lequel ils attribuent au chef de l'État des propos sur le supposé manque de "charisme" de M. Bartolone.]]></description>
   <pubDate>Wed, 22 Feb 2017 19:46:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La transparence du financement politique, dernier texte de la législature adopté au Parlement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170222173007.1pexi45p.html</link>
   <description><![CDATA[Le Parlement a adopté mercredi son dernier texte de la législature, une proposition de loi PS renforçant les obligations comptables des partis politiques et des candidats aux élections afin d'accroître la transparence de leurs financements. Le texte, déjà voté au Sénat, a été adopté conforme par l'Assemblée. Il s'appliquera à partir de 2018 à toutes les élections, à l'exception de la présidentielle, qui dépend d'une loi organique. Le texte reprend une disposition de la loi Sapin 2, censurée par le Conseil constitutionnel parce qu'elle n'avait pas de lien avec le projet de loi initial. Il crée l'obligation aux candidats d'indiquer les montants des emprunts souscrits et les identités des prêteurs dans les comptes de campagne. La proposition de loi complète aussi les obligations faites aux partis politiques. Les montants, conditions, traçabilité des emprunts, ainsi que l'identité des prêteurs devront obligatoirement figurer, chaque année, en annexe de leurs comptes certifiés. La Commission nationale des comptes de campagne et des financements politiques (CNCCFP) rendra public l'ensemble de ces informations Pour sa dernière intervention "après 25 ans de vie parlementaire", le rapporteur du texte René Dosière (PS), scrutateur des dépenses publiques et défenseur d'une moralisation de la vie politique, a estimé que "terminer par un texte sur la transparence du financement des partis politiques est symbolique des avancées du quinquennat dans ce domaine". "Cette proposition de loi est moins anodine qu'il n'y paraît. En effet, les emprunts constituent l'essentiel des ressources propres utilisées par les candidats pour couvrir les dépenses", a souligné cet élu de l'Aisne âgé de 76 ans. "Il est donc important de s'assurer que le financement public n'est pas détourné par certains groupements politiques dont l'activité principale, voire exclusive, consiste à accorder des prêts aux candidats qu'ils soutiennent en utilisant les ressources obtenues par emprunt dans des conditions plus ou moins opaques", a-t-il jugé en se référant au Front national. Le Front national et deux de ses cadres ont déjà été renvoyés début octobre en procès pour des soupçons d'escroquerie aux frais de l'Etat lors des législatives de 2012. Le parquet de Paris a également ouvert une information judiciaire portant sur des soupçons d'escroquerie dans le financement des dernières campagnes électorales du FN durant la période 2014-2015. "S'il est un voile que Marine Le Pen accepte sans peine, c'est celui qui recouvre les affaires financières de sa famille polique", a ironisé le socialiste Romain Colas, en rappelant que cette proposition de loi trouvait son origine dans les emprunts auprès de banques russes contractés par le FN en 2014 et révélés par la presse.]]></description>
   <pubDate>Wed, 22 Feb 2017 18:30:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Etat d'urgence: le contrôle parlementaire va se poursuivre jusqu'au bout</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170222132214.ptzhce3w.html</link>
   <description><![CDATA[Le contrôle parlementaire de l'état d'urgence post-attentats se poursuivra pendant l'interruption des travaux à l'Assemblée et "jusqu'à ce que la mesure de l'état d'urgence soit terminée", a indiqué mercredi le président de la commission des Lois Dominique Raimbourg (PS). "Le contrôle exercé par l'Assemblée, et qui est un contrôle particulièrement original et important, continuera jusqu'à ce que la mesure de l'état d'urgence soit terminée", a indiqué M. Raimbourg devant la commission des Lois, au dernier jour des travaux de cette législature avant les élections. L'état d'urgence, régime d'exception en vigueur depuis les attentats du 13 novembre 2015, a été prolongé à cinq reprises. Il court désormais jusqu'au 15 juillet, soit après l'élection présidentielle d'avril-mai et les législatives de juin. Sur Twitter, M. Raimbourg a publié un document indiquant que "sur le site internet de l'Assemblée nationale, seront publiées des statistiques détaillant l'ensemble des actes pris sur le fondement de l'état d'urgence". Ces données seront mises à jour "toutes les trois semaines". En parallèle, les rapporteurs continueront à exercer "une analyse qualitative des documents" qui leur seront transmis, et à interroger "les services de l'Etat sur certaines situations spécifiques", indique également le document. "Si un enjeu particulier venait à apparaître, ils s'adresseraient aux membres de la commission des Lois pour leur faire partager leur analyse et éclairer le débat public", est-il précisé. En commission, M. Raimbourg a fait une observation "personnelle et forcément subjective", disant son sentiment d'"une série de mesures qui sont en train de décroître", notamment "parce que l'activité judiciaire classique a désormais pris le pas sur ces mesures". Il a fait état d'une "activité réduite" depuis le 22 décembre 2016, indiquant qu'il y avait eu dans la dernière période 69 assignations à résidence avec "17 nouveaux assignés", 56 perquisitions administratives, 17 interdictions de séjour ou d'accès, deux fermetures de sites, 619 contrôles d'identité, deux interdictions de manifester en janvier 2017 à Lille, et 11 zones de protection autour notamment de laboratoires ou de marchés de Noël. "Evidemment que le temps qui passe érode l'efficacité et le caractère spécifique de l'état d'urgence", a abondé le co-responsable du contrôle parlementaire de l'état d'urgence, Jean-Frédéric Poisson (LR). chl/reb/chr/nm TWITTER]]></description>
   <pubDate>Wed, 22 Feb 2017 14:22:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Collaborateurs, Indemnité de frais de mandat: l'Assemblée va plancher pour la prochaine législature</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170222130648.etervgdq.html</link>
   <description><![CDATA[Règles d'emploi des collaborateurs parlementaires, utilisation de l'indemnité de frais de mandat (IRFM): un groupe de travail à l'Assemblée nationale doit faire de nouvelles propositions pour la prochaine législature, a annoncé la présidence mercredi dans un communiqué. Le bureau de l'Assemblée, sa plus haute instance collégiale, a pris cette décision au dernier jour des travaux de cette législature, dans un contexte d'une demande de transparence accrue dans le sillage de l'affaire du possible emploi fictif de l'épouse de François Fillon comme collaboratrice parlementaire. Le groupe de travail, où seront représentés tous les groupes parlementaires et auquel sera associé le déontologue de l'Assemblée, "examinera les règles d'emploi des collaborateurs des députés- règles de recrutement, fixation des salaires, dispositifs de contrôle", et se penchera également "sur l'utilisation de l'IRFM", objet de polémiques régulières, selon le communiqué de Claude Bartolone (PS). Le groupe, qui devra notamment étudier "les meilleures pratiques en vigueur dans les Parlements étrangers", transmettra ses "propositions au bureau de la prochaine législature, qui les examinera dès ses premières réunions", promet l'actuel président de l'Assemblée. En outre, comme annoncé mardi devant les députés socialistes et écologistes, les noms des collaborateurs parlementaires des députés ont été publiés sur le site internet de l'Assemblée - sans mention de leur rémunération ou de leur temps de travail. "Ces informations seront régulièrement mises à jour par l'Assemblée nationale", est-il précisé. La CFTC a cependant écrit à Claude Bartolone pour protester contre cette publication "décidée unilatéralement", et "choquante pour de nombreux collaborateurs qui se sentent, une nouvelle fois, jetés en pâture", selon un communiqué. "Ces décisions s'inscrivent dans la continuité des réformes engagées par Claude Bartolone en faveur de la transparence depuis 2012", fait valoir de son côté la présidence. Ainsi depuis février 2015, les députés ont interdiction d'acheter tout bien immobilier avec leur IRFM (5.840 euros brut mensuels). Des parlementaires poussent pour aller plus loin, tel le vice-président écologiste de l'Assemblée François de Rugy, qui plaide pour un contrôle poussé du compte IRFM de 50 députés tirés au sort chaque année.]]></description>
   <pubDate>Wed, 22 Feb 2017 14:06:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Démantèlement nucléaire: le régulateur regrette un manque d'information d'EDF</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170222115906.tw16jp7e.html</link>
   <description><![CDATA[EDF n'a pas fourni suffisamment d'informations à ce jour à l'Autorité de sûreté nucléaire (ASN) sur la manière dont il envisage le démantèlement de ses centrales nucléaires en France, a regretté mercredi son président Pierre-Franck Chevet. "Entre les trois exploitants (d'installations nucléaires civiles, à savoir EDF, Areva et le CEA, ndlr), celui sur lequel on a le moins d'éléments techniques pour porter un jugement sur la nature des opérations futures, sur leur faisabilité, sur leur crédibilité y compris en terme de calendrier, c'est clairement EDF", a constaté le président de l'ASN, devant la Commission du développement durable de l'Assemblée nationale. Et le président de montrer successivement le dossier fourni par EDF pour la stratégie de démantèlement de son parc de 58 réacteurs, puis celui fourni par le Commissariat à l'énergie atomique (CEA) pour ses sites, visiblement trois fois plus épais. Pour évaluer le coût du démantèlement de son parc nucléaire, EDF extrapole pour l'ensemble des sites les charges estimées pour une centrale équipée de quatre réacteurs (méthode Dampierre, du nom de la centrale située dans le Loiret). "Quand on se pose des questions sur, +concrètement c'est quoi la méthode Dampierre+, on n'a pas d'information ni sur la chronique, ni sur la nature des opérations qui sont prévues, leur séquencement, et donc (...) on a une difficulté", explique M. Chevet, tout en ajoutant que la "faisabilité technique" d'un démantèlement est "plutôt assurée". L'ASN doit rendre cette année un avis sur la stratégie de démantèlement prévue par EDF. M. Chevet a toutefois validé l'argument d'EDF selon lequel le groupe prévoit des économies d'échelles découlant d'un effet de série lié à la standardisation du parc nucléaire français. "J'en suis totalement convaincu", a-t-il dit, alors qu'un rapport parlementaire rendu public début février sur le démantèlement des centrales françaises s'étonnait d'un tel raisonnement. Le président de l'ASN a cependant estimé que ces gains d'échelle étaient "difficiles à mesurer" étant donné le dossier "relativement léger" fourni par EDF. Egalement auditionné mercredi par la Commission parlementaire, le directeur exécutif en charge du parc nucléaire et thermique d'EDF, Dominique Minière, a défendu que "l'évaluation des effets de mutualisation et de série a fait l'objet de deux contrôles indépendants", l'un par des auditeurs mandatés par le ministère de l'énergie en 2015 et l'autre par les commissaires aux comptes du groupe en 2016. "Dans les deux cas, les auditeurs ont considéré les évaluations d'EDF comme appropriée voire prudente", a-t-il indiqué, assurant que l'évaluation des coûts était "robuste". Selon le rapport parlementaire, EDF estimait à fin 2015 à 75 milliards d'euros les charges brutes pour le démantèlement de l'ensemble de son parc en activité et des neuf installations en cours de démantèlement. De son côté, le groupe évalue plutôt à 60 milliards d'euros environ les coûts de déconstruction des derniers coeurs de réacteurs et de gestion à long terme des déchets radioactifs (dont le projet de stockage en profondeur Cigeo). Le président de l'ASN juge également que les informations transmises par l'électricien ne prennent pas suffisamment en considération les spécificités et l'historique de chaque réacteur. "On l'avait demandé et pour l'instant le travail n'a pas été fait" alors que "beaucoup de difficultés que nous avons rencontrées dans les démantèlements en cours (...) sont liés à des spécificités de sites", a regretté M. Chevet.]]></description>
   <pubDate>Wed, 22 Feb 2017 12:59:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Diffusion de photos de l'EI: pas de levée d'immunité de Collard, député apparenté FN</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170222114620.1vk1b9ri.html</link>
   <description><![CDATA[Le bureau de l'Assemblée a rejeté mercredi une demande de levée d'immunité de Gilbert Collard, député apparenté FN qui avait diffusé des photos d'une victime du groupe Etat islamique, la requête de la justice n'étant pas "suffisamment précise", a indiqué la présidence. Une enquête préliminaire avait été lancée en décembre 2015 par le parquet de Nanterre pour "diffusion d'images violentes", visant M. Collard et aussi la présidente du FN Marine Le Pen, puis deux informations judiciaires distinctes ouvertes. Par ces images publiées sur Twitter, ils entendaient protester contre le "parallèle ignoble" effectué selon eux par le journaliste Jean-Jacques Bourdin sur BFMTV et RMC entre le groupe EI et le Front national. "Conformément au droit en vigueur et à la tradition parlementaire, le rôle du bureau (plus haute instance collégiale de l'Assemblée, ndlr) se limite à examiner si la demande qui lui est adressée par le juge est suffisamment précise sur les mesures envisagées" au regard "de l'atteinte à la liberté d'exercice du mandat qu'elles représentent", indique dans un communiqué le président de l'Assemblée Claude Bartolone (PS). Le bureau n'a ainsi pas à "se prononcer sur le fond de l'affaire". "En l'espèce, le juge n'avait pas précisé dans sa requête les mesures envisagées à l'encontre de M. Gilbert Collard", selon la présidence, qui précise que "depuis 1995, il s'agit ainsi de la seule demande examinée par le bureau qui ne mentionne aucune mesure". Tout député ne peut faire l'objet d'une arrestation ou de toute autre mesure privative ou restrictive de liberté sans l'autorisation du Bureau, sauf en cas de crime ou flagrant délit. L'enquête avait été ouverte après un signalement du gouvernement à la police. Le parquet de Nanterre a aussi demandé la levée de l'immunité de l'eurodéputée Marine Le Pen, dont l'examen est en cours au Parlement européen. Gilbert Collard avait tweeté la photo d'un homme gisant au sol, le crâne défoncé, avec ce commentaire: "Bourdin compare le FN à Daech: le poids des mots et le choc des bobos!" La photo en question était toujours mercredi matin en ligne. Marine Le Pen avait posté trois photos avec le texte "Daech c'est ça!": un homme vêtu d'une combinaison orange sous les chenilles d'un char, un homme vêtu de la même manière enflammé dans une cage, et un corps d'homme décapité avec la tête posée sur le dos. La présidente du parti d'extrême droite avait ensuite retiré une des photos, celle de James Foley, qui avait "profondément choqué" la famille de l'otage américain. Le Premier ministre de l'époque, Manuel Valls, avait dénoncé la "faute politique et morale" commise selon lui par Marine Le Pen, "incendiaire du débat public". Le Code pénal punit de trois ans d'emprisonnement et 75.000 euros d'amende le fait "de diffuser (...) un message à caractère violent, incitant au terrorisme, pornographique ou de nature à porter gravement atteinte à la dignité humaine" lorsque ce message est "susceptible d'être vu ou perçu par un mineur". reb/ic/mat/gf TWITTER]]></description>
   <pubDate>Wed, 22 Feb 2017 12:46:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Démantèlement: le régulateur regrette un manque d'information d'EDF</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170222104442.piu6stom.html</link>
   <description><![CDATA[EDF n'a pas fourni suffisamment d'informations à ce jour à l'Autorité de sûreté nucléaire (ASN) sur la manière dont il envisage le démantèlement de ses centrales nucléaires en France, a regretté mercredi son président Pierre-Franck Chevet. "Entre les trois exploitants (d'installations nucléaires civiles, à savoir EDF, Areva et le CEA, ndlr), celui sur lequel on a le moins d'éléments techniques pour porter un jugement sur la nature des opérations futures, sur leur faisabilité, sur leur crédibilité y compris en terme de calendrier, c'est clairement EDF", a constaté le président de l'ASN, devant la Commission du développement durable de l'Assemblée nationale. Et le président de montrer successivement le dossier fourni par EDF pour la stratégie de démantèlement de son parc de 58 réacteurs, puis celui fourni par le Commissariat à l'énergie atomique (CEA) pour ses sites, visiblement trois fois plus épais. Pour évaluer le coût du démantèlement de son parc nucléaire, EDF extrapole pour l'ensemble des sites les charges estimées pour une centrale équipée de quatre réacteurs (méthode Dampierre, du nom de la centrale située dans le Loiret). "Quand on se pose des questions sur, +concrètement c'est quoi la méthode Dampierre+, on n'a pas d'information ni sur la chronique, ni sur la nature des opérations qui sont prévues, leur séquencement, et donc (...) on a une difficulté", explique M. Chevet, tout en ajoutant que la "faisabilité technique" d'un démantèlement est "plutôt assurée". L'ASN doit rendre cette année un avis sur la stratégie de démantèlement prévue par EDF. M. Chevet a toutefois validé l'argument d'EDF selon lequel le groupe prévoit des économies d'échelles découlant d'un effet de série lié à la standardisation du parc nucléaire français. "J'en suis totalement convaincu", a-t-il dit, alors qu'un rapport parlementaire rendu public début février sur le démantèlement des centrales françaises s'étonnait d'un tel raisonnement. Le président de l'ASN a cependant estimé que ces gains d'échelle étaient "difficiles à mesurer" étant donné le dossier "relativement léger" fourni par EDF. Selon le rapport parlementaire, EDF estimait à fin 2015 à 75 milliards d'euros les charges brutes pour le démantèlement de l'ensemble de son parc en activité et des neuf installations en cours de démantèlement. De son côté le groupe évalue plutôt à 60 milliards d'euros environ les coûts de déconstruction des derniers coeurs de réacteurs et de gestion à long terme des déchets radioactifs (dont le projet de stockage en profondeur Cigeo). Le président de l'ASN juge également que les informations transmises par l'électricien ne prennent pas suffisamment en considération les spécificités et l'historique de chaque réacteur. "On l'avait demandé et pour l'instant le travail n'a pas été fait" alors que "beaucoup de difficultés que nous avons rencontrées dans les démantèlements en cours (...) sont liés à des spécificités de sites", a regretté M. Chevet. mhc/fpo/pad EDF - ELECTRICITE DE FRANCE AREVA]]></description>
   <pubDate>Wed, 22 Feb 2017 11:44:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Faure (PS) craint que Bayrou ajoute de la "confusion" s'il se déclare candidat à l'Elysée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170222095903.yrnba3cx.html</link>
   <description><![CDATA[Olivier Faure, président du groupe PS à l'Assemblée nationale, a déclaré mercredi craindre que le président du MoDem François Bayrou ajoute de la "confusion" s'il venait à se présenter à l'élection présidentielle, mettant en garde contre une "dynamique" uniquement créée par le FN. "François Bayrou est un homme courageux, orgueilleux, avec beaucoup de caractère, qui a su prendre des chemins qui n'étaient pas tracés d'avance", a loué l'élu de Seine-et-Marne sur iTELE. Mais, a-t-il prévenu, "l'intérêt dans cette élection présidentielle, c'est d'éviter le spectre du Front national, qui est très haut dans les sondages. Ce que je crains avec François Bayrou, s'il est candidat, c'est qu'on rajoute à la fragmentation de la confusion". M. Faure a ainsi appelé le maire de Pau, qui est selon lui un "homme de conviction", à sa "raison" pour éviter un écart important entre la frontiste Marine Le Pen et "le candidat le plus républicain" au deuxième tour de l'élection présidentielle. "A force de fragmenter, on va se retrouver avec que des candidats qui sont tous en dessous de 20% et quand la dynamique sera créée par le FN seul, il sera difficile de le rattraper", a-t-il mis en garde. "Il n'y a pas d'espace pour rééditer ce qui a failli être son exploit en 2007", a-t-il souligné, en faisant référence à la troisième place et aux 18,57% des voix que le président du MoDem avait alors obtenues au premier tour de la présidentielle. François Bayrou, 65 ans et déjà trois fois candidat à la plus haute magistrature (2002, 2007 et 2012), fera "une déclaration à la presse" sur l'élection présidentielle mercredi à 16H30 au siège de son parti, à Paris.]]></description>
   <pubDate>Wed, 22 Feb 2017 10:59:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Feu vert du Parlement à la mise en oeuvre de la collectivité unique de Corse</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170221232047.oh0r9fq5.html</link>
   <description><![CDATA[Le Parlement a donné mardi son feu vert, par un ultime vote de l'Assemblée, à trois ordonnances sur la mise en oeuvre de la future collectivité unique de Corse à partir de 2018. La collectivité de Corse devrait naître le 1er janvier 2018 de la fusion de la collectivité territoriale actuelle et des deux départements corses. De nouvelles élections régionales seront organisées dans l'île au mois de décembre. "Ces ordonnances respectent trois principes: le premier est d'assurer la neutralité budgétaire, comptable et financière de la réforme; le deuxième est le maintien des conditions d'emploi et de statut du personnel, le troisième est d'assurer la continuité de l'action publique", a expliqué le rapporteur François Pupponi (PS). Par ailleurs, le texte crée "une chambre des territoires", basée à Bastia qui regroupera les élus locaux, les intercommunalités et les communes, et aura un rôle de conseil auprès de la nouvelle assemblée. Le principe de cette collectivité unique, avait été voté en 2015 dans la loi sur la nouvelle organisation territoriale de la République (loi NOTRe). Elle répondait à un voeu émis par les élus de la collectivité territoriale de Corse, notamment des élus nationalistes qui détiennent depuis décembre 2015 la majorité dans cette assemblée. Les Républicains ont cependant voté contre le projet de loi, tout comme les communistes. Dans la foulée, les députés ont adopté définitivement une proposition de loi destinée à "assainir le désordre foncier" en Corse, en prolongeant notamment de dix ans le régime dérogatoire en vigueur sur l'île en matière de droits de succession. Depuis l'arrêté Miot du 18 juin 1801, la Corse a bénéficié d'une exonération de fait en matière de droits de succession. En 2002, un régime transitoire modifiait cette dérogation et permettait une exonération de 50% de la valeur vénale des biens taxables. Cette transition arrive à son terme le 1er janvier 2018. La proposition de loi vise à laisser le temps au Groupement d'intérêt public chargé de la reconstitution des titres de propriété en Corse (Girtec) d'avancer sur les dossiers de reconstitution. L'absence de titres de propriété concerne aujourd'hui plus de 30% du total des parcelles de l'île. Cette situation pose des problèmes pour les propriétaires qui ne peuvent jouir pleinement de leurs droits, mais également pour les pouvoirs publics qui ne peuvent recouvrer l'impôt de manière satisfaisante ni prendre de mesures de protection du patrimoine et de la population.]]></description>
   <pubDate>Tue, 21 Feb 2017 00:20:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée s'inquiète du déclin des sciences dans le débat politique, les medias et l'enseignement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170221224226.kfwshlbs.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont adopté mardi soir trois résolutions identiques pour s'inquiéter du déclin des sciences dans les medias, l'enseignement ou le débat politique, appelant le gouvernement à enrayer ce processus car "la République a besoin de savants". "Dans tous les débats importants de ces dernières années, notamment sur les biotechnologies, la politique vaccinale, les radiofréquences ou l'énergie, les gouvernements qui se sont succédé depuis plus de vingt ans ont trop souvent reculé ou démissionné", jugent les députés dans trois résolutions identiques rédigées par le socialiste Jean-Yves Le Déaut, président de l'Office parlementaire d'évaluation des choix scientifiques et technologiques (OPECST), le LR Bernard Accoyer et la radicale de gauche Dominique Orliac. "Cette confusion est accrue par l'amalgame entre la science et ses applications (...) Les risques ne doivent pas être balayés d'un revers de la main, mais plutôt évalués rationnellement, en tenant à distance les croyances, les partis-pris idéologiques et les discours sectaires. En particulier, les actions destinées à empêcher la réalisation d'études d'impact et d'évaluation des risques doivent être dénoncées comme contraires au bien public et fortement sanctionnées", ajoutent-ils. La culture scientifique "est en recul dans les médias où, trop souvent, des raisonnements simplistes, constituant avant tout des coups de communication et ne respectant pas les règles éthiques, sont présentés comme des informations incontestables", dénoncent-ils. La pratique de la méthode scientifique "est en recul dans nos écoles, comme l'apprentissage des sciences (...) La démarche scientifique régresse enfin dans les assemblées et les ministères, là même où se prennent des décisions non suffisamment fondées engageant l'avenir de notre pays et de nos compatriotes", constatent-ils. "Des responsables politiques n'hésitent pas à contredire des avis ou des recommandations émis par des comités scientifiques et des agences créés par l'Etat ou par l'Union européenne pour les éclairer dans leurs décisions", déplorent-ils. "La parole scientifique doit retrouver toute sa place au coeur des grands débats de notre démocratie, dans les enceintes parlementaires comme dans les ministères (...) la République doit avoir foi dans le progrès scientifique, qui a été et reste le principal facteur de progrès économique, sanitaire, social et environnemental", concluent-ils en énumérant une série de recommandations à l'égard du gouvernement.]]></description>
   <pubDate>Tue, 21 Feb 2017 23:42:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les noms des collaborateurs des députés publiés sur le site de l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170221195440.yqv4gtut.html</link>
   <description><![CDATA[Les noms des collaborateurs parlementaires des députés ont été publiés mardi en début de soirée sur le site internet de l'Assemblée, comme annoncé aux élus socialistes par le président de l'Assemblée Claude Bartolone en matinée. Le locataire de l'Hôtel de Lassay a fait cette annonce lors de la réunion du groupe des députés socialistes et écologistes, à la veille de la fin des travaux parlementaires et dans un contexte d'une demande de transparence dans le sillage de l'affaire du possible emploi fictif de l'épouse de François Fillon comme collaboratrice parlementaire. La liste des noms des collaborateurs par ordre alphabétique des députés, qui sera "régulièrement actualisée", figure désormais sur le site de l'Assemblée à la rubrique "Les députés". Pour François Fillon, candidat de la droite à la présidentielle, un seul nom de collaboratrice apparaît dans cette liste datée du 21 février, Anne Faguer. L'annonce officielle de cette liste sera faite mercredi en réunion de bureau de l'Assemblée, sa plus haute autorité collégiale, au dernier jour des travaux au Palais Bourbon pour cette législature. "Les noms des collaborateurs de chaque député en ligne dès aujourd'hui", avait tweeté dans la matinée le député Romain Colas. "Ces noms sont aussi dans les déclarations de début de mandat" remises à la Haute autorité pour la transparence de la vie publique (HATVP) créée après l'affaire Cahuzac, avait rappelé sur Twitter sa collègue Michèle Delaunay. Le Sénat publie déjà une liste des noms des collaborateurs. Un dernier bureau de l'Assemblée se réunit mercredi, mais aucun des points à l'ordre du jour ne porte à ce stade sur la transparence ou la déontologie. reb-ic/chl/chr/mm TWITTER]]></description>
   <pubDate>Tue, 21 Feb 2017 20:54:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
