<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Thu, 17 Jul 2014 17:10:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Un label à la rentrée pour relancer les colonies de vacances (Vallaud-Belkacem)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140717150049.bxi5372e.html</link>
   <description><![CDATA[La ministre de la Jeunesse, Najat Vallaud-Belkacem, a annoncé jeudi qu'un label serait mis en place à la rentrée pour relancer les colonies de vacances, portant notamment sur "la qualité du projet éducatif" et l'information des familles. "Bien sûr, le risque zéro n'existe malheureusement jamais, nulle part, mais nous faisons tout pour le réduire", a déclaré la ministre, interrogée par la sénatrice UMP Sophie Primas sur les procédures d'agrément et de contrôle, après le décès le 9 juillet d'un enfant dans une colonie en Ariège. "Il nous faut préciser et marteler à quel point les colonies de vacances sont encadrées et rigoureusement contrôlées", a répondu Mme Vallaud-Belkacem, lors de la séance des questions au gouvernement au Sénat. Elle a rappelé que "près de 10.000 contrôles" sont effectués chaque année par 750 agents, diligentés par les préfets. "Nous avons l'intention de relancer les colonies comme un accueil collectif qui offre aux enfants la chance non seulement de découvrir les autres, de s'ouvrir davantage l'horizon, mais aussi d'apprendre", a-t-elle ajouté. "Nous allons faire signer aux colonies à la rentrée la charte +colonies nouvelles générations+, dans lesquelles un label sera délivré. Il portera notamment sur la qualité du projet éducatif et les relations avec les familles en matière d'information", a précisé la ministre. Un rapport parlementaire publié à l'été 2013 avait souligné la baisse continue de fréquentation des colonies de vacances classiques, au profit des "mini-camps" de moins d'une semaine, qui n'offrent pas les mêmes garanties de mixité sociale et de dépaysement géographique. Ce rapport citait, parmi les causes de cette désaffection, le coût des séjours (de 400 à 600 euros par enfant en moyenne pour une semaine), qui les met désormais à la portée des familles aisées ou aidées par un comité d'entreprise ou les services sociaux, mais pas des classes moyennes.]]></description>
   <pubDate>Thu, 17 Jul 2014 17:00:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les déclarations d'intérêts des parlementaires publiées le 24 juillet, à la fin de leurs travaux</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140717140419.v2eufuei.html</link>
   <description><![CDATA[Les déclarations d'activités et d'intérêts des députés et sénateurs, rendues obligatoires par les lois sur la transparence de la vie publique, seront publiées le 24 juillet, à l'extrême fin des travaux des deux Assemblées avant la pause estivale. La Haute Autorité pour la transparence de la vie publique a indiqué jeudi dans un communiqué que ces déclarations seraient visibles sur son site (www.hatvp.fr) à cette date. L'Assemblée doit terminer ses travaux le 23 juillet, le Sénat le 24 juillet, selon leurs derniers programmes pour cette session extraordinaire d'été. La Haute Autorité a repoussé à plusieurs reprises cette publication, en raison du grand nombre de déclarations à examiner, des échanges qui ont eu lieu avec certains parlementaires, et des retours de l'administration fiscale. La Haute autorité (HATVP) a publié fin juin les déclarations de patrimoine et d'intérêts des membres du gouvernement, conformément aux lois du 11 octobre 2013 sur la transparence, votées après l'affaire Cahuzac. Le secrétaire d'Etat aux relations avec le Parlement, Jean-Marie Le Guen, avait été rappelé à l'ordre pour avoir sous-évalué des biens immobiliers. Les déclarations de patrimoine des parlementaires seront pour leur part consultables dans les préfectures de leurs circonscriptions, mais pas avant l'automne. Il sera interdit de les divulguer, sous peine d'amende.]]></description>
   <pubDate>Thu, 17 Jul 2014 16:04:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Proposition de loi écologiste contre la pêche profonde au chalut</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140717134257.mgsijbyf.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés écologistes ont déposé une proposition de loi pour interdire la pêche au chalut en eaux profondes, leur opposition à cette méthode ayant été renforcée par la récente publication de nouvelles données par des ONG, selon un communiqué publié jeudi. Déjà opposés à cette technique "particulièrement néfaste aux écosystèmes marins", les députés du groupe écologiste, emmenés par Laurence Abeille, le sont "encore plus après la publication par plusieurs ONG, la semaine dernière, d'une analyse des données rendues publiques de l'Ifremer", l'Institut français de recherche pour l'exploitation de la mer. "Cette analyse prouve ce que les écologistes dénoncent depuis longtemps: le chalutage en eaux profondes est un secteur très faible sur le plan économique -une douzaine de chalutiers en France-, mais qui a un impact très fort sur la biodiversité marine et sur la survie d'espèces menacées d'extinction", ont-ils souligné. Elle montre que "les prises accessoires sont massives et concernent des espèces menacées d'extinction". Les requins évoluant en eaux profondes, interdits de capture et de débarquement, ont ainsi représenté 6% des captures totales des chalutiers français pêchant en eaux profondes et plus de 30% des rejets totaux en 2012. La France avait jusqu'au 15 juillet pour confirmer auprès de la Commission européenne sa position sur le règlement relatif à la pêche profonde. La ministre de l'Ecologie Ségolène Royal a transmis à la commission les données de l'Ifremer en demandant "d'accélérer l'expertise pour prendre une décision", tout en reconnaissant que le chalutage profond pose "de graves problèmes environnementaux", selon le communiqué des députés écologistes. S'ils saluent la volonté de Mme Royal de se pencher sérieusement sur ce problème, ces parlementaires jugent que "la seule décision de bon sens est d'interdire cette méthode de pêche".]]></description>
   <pubDate>Thu, 17 Jul 2014 15:42:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Adaptation au vieillissement: quelques retouches et droit à la nationalité pour certains immigrés âgés</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140717120319.blr6az3o.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont un peu renforcé en commission le projet de loi sur l'adaptation de la société au vieillissement, mais aussi proposé de créer un nouveau cas d'acquisition de la nationalité française pour certains immigrés âgés, a-t-on appris jeudi de source parlementaire. Sur les 79 amendements adoptés par la commission des Affaires sociales mercredi jusque tard dans la nuit, quelques-uns l'ont été contre l'avis de la rapporteure Martine Pinville (PS), dont l'amendement de Denys Robiliard, Christophe Sirugue et Christian Paul sur un nouveau cas d'acquisition de la nationalité ouvert aux étrangers ascendants de Français et présents sur le territoire depuis 25 ans. Cette mesure, qui concerne notamment les chibanis, reprend une proposition d'un rapport parlementaire sur les immigrés âgés. Le projet de loi devrait entamer son parcours parlementaire "en septembre" à l'Assemblée et entrer en vigueur "au milieu de l'année 2015", a indiqué la semaine dernière Laurence Rossignol, secrétaire d'Etat chargée des Personnes âgées. Le gouvernement Ayrault avait initialement prévu une entrée en vigueur au 1er janvier 2015. Centré sur le maintien à domicile des personnes âgées, ce projet de loi doit être financé par les 645 millions d'euros par an provenant d'une taxe sur les pensions des retraités imposables (la Casa). Une série d'amendements de gauche et de droite adoptés mercredi, jusque dans la nuit, visent à renforcer le respect des droits et libertés des personnes âgées en maisons de retraite, notamment à prévenir ou signaler les maltraitances, mais aussi à améliorer l'information des personnes en perte d'autonomie. Autre modification, introduite notamment à l'initiative du président de la commission des Affaires économiques François Brottes: les collectivités locales et leurs établissements pourront passer une convention de mandat avec un prestataire privé pour le paiement des chèques d'accompagnement personnalisé, à l'image de la procédure instaurée pour le chèque emploi service universel (Cesu). Cette mesure entend répondre notamment aux préoccupations de collectivités de la Sarthe, de l'Aveyron ou des Hautes-Pyrénées en permettant que les bénéficiaires de ces chèques, des personnes en grande précarité, puissent en disposer rapidement. Redevenue députée PS de Gironde, l'ancienne ministre déléguée aux Personnes âgées Michèle Delaunay, qui avait préparé ce projet de loi, est intervenue à de nombreuses reprises en commission. Plusieurs amendements dont elle était première signataire ont été adoptés, par exemple pour renforcer l'accompagnement de la fin de vie des résidents en maisons de retraite ou pour reconnaître juridiquement la possibilité donnée aux résidences autonomie d'accueillir des moins de 30 ans. En revanche, Mme Delaunay a échoué à faire adopter son amendement pour encourager les restaurateurs et cafetiers à définir des zones à "faible intensité sonore" permettant aux âgés d'identifier les lieux susceptibles de les accueillir dans des conditions de confort auditif.]]></description>
   <pubDate>Thu, 17 Jul 2014 14:03:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Parlement a définitivement adopté la réforme pénale</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140717111212.zejzni7n.html</link>
   <description><![CDATA[Le Parlement a définitivement adopté jeudi, par un vote du Sénat, la réforme pénale de la ministre de la Justice Christiane Taubira, qui crée une nouvelle peine sans emprisonnement, la contrainte pénale. Tous les groupes de gauche du Sénat ont soutenu cette loi sur "l'individualisation des peines et le renforcement de l'efficacité des sanctions pénales", contre laquelle se sont prononcés les sénateurs UMP -sauf un, Jean-René Lecerf, qui a voté pour- et les centristes. Le Sénat se prononçait sur le texte élaboré en Commission mixte paritaire (sept députés-sept sénateurs) la semaine dernière et adopté mercredi soir par l'Assemblée nationale. La CMP avait permis d'arriver à un accord sur les points de divergences apparus entre les deux assemblées lors de la navette parlementaire. Principale innovation de la loi, la contrainte pénale consiste à respecter en milieu ouvert des obligations et interdictions moyennant un contrôle, afin de prévenir la récidive en favorisant la réinsertion, maîtres-mots du texte. Cette peine pourra être prononcée pour l'ensemble des délits à partir du 1er janvier 2017, et dès le 1er janvier 2015 pour ceux passibles d'une peine de 5 ans de prison maximum. Le projet de loi concrétise également l'engagement de campagne de François Hollande de supprimer les peines plancher pour les récidivistes créées sous Nicolas Sarkozy. Pour lutter contre les sorties "sèches" de prison, c'est-à-dire sans mesures d'accompagnement, la situation des détenus devra être évaluée aux deux tiers de la peine. Le texte prévoit que les victimes puissent saisir la justice de ce qu'elles estiment être une atteinte à leurs droits en cours d'exécution de peine, et demander à être informées de la fin d'une peine de prison. Autre engagement de campagne du candidat François Hollande, la suppression des tribunaux correctionnels pour mineurs, que les sénateurs avaient introduite, ne figure finalement pas dans le texte. Le ministère de la Justice a donné des gages sur la présentation d'un texte consacré à la justice des mineurs au premier semestre 2015. Plusieurs orateurs de gauche ont regretté que la CMP ait rejeté plusieurs de leurs propositions, et qu'elle n'ait notamment pas retenu que la contrainte pénale puisse être, pour certains délits, la seule peine prévue. Au rapporteur du texte, Jean-Pierre Michel (PS) qui estimait que "personne n'avait mangé son chapeau" en CMP, le radical de gauche Jacques Mézard a rétorqué: "mais vous avez avalé beaucoup de couleuvres!". Les inquiétudes des sénateurs ont rejoint celles du gouvernement sur la constitutionnalité de plusieurs articles, tels que les a rédigés la CMP: géolocalisation et écoutes téléphoniques pour vérifier que des condamnés respectent certaines interdictions; transaction pénale, qui permettra à un officier de police judiciaire de fixer des obligations qui mettront fin aux poursuites; possibilité pour le juge d'application des peines d'ordonner un suivi post-peine pour tous les condamnés. Christiane Taubira avait présenté mercredi soir à l'Assemblée des amendements pour supprimer ces dispositions, mais comme ils ont été rejetés par les députés, elle ne les a pas présentés jeudi, afin d'arriver à une adoption définitive.]]></description>
   <pubDate>Thu, 17 Jul 2014 13:12:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Cazeneuve confirme un plan prochain contre le vol de voitures et de pièces détachées</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140717104615.f8ybetvn.html</link>
   <description><![CDATA[Le ministre de l'Intérieur, Bernard Cazeneuve, a confirmé jeudi la mise en oeuvre prochaine de mesures comme l'intensification des contrôles ou l'amélioration de la traçabilité afin d'enrayer les vols de voitures et de pièces détachées, un phénomène en plein essor. M. Cazeneuve, interrogé à l'Assemblée en marge du débat sur la réforme territoriale, a comparé ce plan, qui sera "présenté sur le terrain dans quelques jours", à celui réalisé "avec succès" sur les cambriolages, qui ont diminué "de 8% en zone gendarmerie et de 6% en zone police" au premier semestre. Il vise à améliorer notamment la traçabilité des voitures et des pièces détachées, à mieux contrôler les transactions de pièces détachées sur internet, et à intensifier le contrôle des immatriculations. En 2013, plus de 550.000 vols, de voitures ou de pièces détachées, ont été recensés sur l'ensemble du territoire. Les vols d'accessoires ont enregistré une hausse régulière depuis 5 ans, due en partie aux vols de carburant et de pots catalytiques. Les constructeurs d'engins de chantiers ou agricoles devront dorénavant "marquer" ces véhicules d'un numéro de série de 17 caractères. Cette absence de marquage pose problème aux enquêteurs qui ont souvent du mal à identifier les engins volés, rendant plus facile leur passage aux frontières. Il sera demandé aux services d'intensifier également le recours au système de lecture automatisé des plaques d'immatriculation (LAPI), qui permet, pour les véhicules des forces de l'ordre équipés, de lire la plaque d'un véhicule et de savoir s'il a été volé. Certains services de police bénéficieront également de lecteurs électroniques capables de détecter si les numéros de série des voitures ont été maquillés ou non. Les pots catalytiques, dont les vols ont explosé en 2013 (passant de 80 en 2012 à 1.280 en 2013), prisés en raison de la présence à l'intérieur de ces pots de métaux précieux (or et platine), seront désormais classés comme produits dangereux. Une attention particulière sera également portée par les enquêteurs aux transactions de ces produits sur les sites de vente en ligne. Un effort sera demandé aux services de renseignement pour "identifier ces filières qui organisent ce trafic international", en coopération avec leurs homologues des pays d'Europe de l'Est d'où sont souvent originaires ces filières, a précisé M. Cazeneuve.]]></description>
   <pubDate>Thu, 17 Jul 2014 12:46:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée nationale adopte définitivement la réforme pénale, reste le Sénat</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140716230942.5ukucb4m.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a adopté définitivement tard mercredi soir la réforme pénale au parcours mouvementé, après avoir rejeté plusieurs amendements du gouvernement voulant supprimer, au nom d'un risque de censure du Conseil constitutionnel, certaines dispositions issues du compromis députés-sénateurs. A la veille du vote définitif du Sénat, la ministre de la Justice Christiane Taubira a souligné que le texte a connu "une longue et profonde maturation", "un chemin semé d'embûches" mais va permettre de "rétablir la pénalité moderne au sens du projet républicain". Tous les groupes de gauche de l'Assemblée ont soutenu le projet de loi pour ses "avancées" à commencer par la création de la contrainte pénale, malgré des regrets par exemple sur le report de la suppression des tribunaux correctionnels pour mineurs. La droite, qui a clamé jusqu'au bout qu'il était dangereux car il allait "faire sortir davantage de détenus de prison" et instaurait "une sorte d'impunité légale", a aussi déploré la suppression des peines plancher pour les récidivistes créées sous Nicolas Sarkozy. L'UMP saisira le Conseil constitutionnel, a prévenu Eric Ciotti. Fait inhabituel à ce stade du parcours parlementaire, comme en a convenu la Garde des Sceaux, dix amendements du gouvernement ont été soumis aux députés, non par "un acte d'hostilité" mais parce que "des analyses juridiques nous conduisent à considérer qu'il y avait des risques d'inconstitutionnalité" dans plusieurs dispositions de la version de compromis trouvé entre députés et sénateurs en commission mixte paritaire (CMP). L'objectif était, entre autres, de supprimer la possibilité du recours, même limité, à la géolocalisation et aux écoutes téléphoniques pour vérifier que des condamnés respectent certaines interdictions, mais aussi la nouvelle transaction pénale, qui permettra à un officier de police judiciaire de fixer des obligations qui mettront fin aux poursuites. Egalement proposée aux députés, la suppression de la possibilité pour le juge d'application des peines d'ordonner un suivi post-peine pour tous les condamnés pour prévenir la récidive ou encore à exclure du principe, qui généraliserait le mécanisme de surveillance judiciaire. Un autre amendement cherchait à plafonner la sur-amende pour renforcer le financement des associations d'aide aux victimes et à en exclure les sanctions pécunaires des autorités administratives indépendantes comme l'Autorité des marchés financiers. Mais "le gouvernement s'inclinera devant les votes que vous allez émettre", a ajouté Mme Taubira, avant que le rapporteur Dominique Raimbourg ne se déclare défavorable à la très grande majorité de ces amendements, ensuite rejetés les uns après les autres par les députés. Répondant point par point aux arguments détaillés dans l'exposé de ces amendements, M. Raimbourg a estimé que le risque de censure du Conseil constitutionnel était faible. Cette fois avec l'avis favorable du rapporteur a notamment été adopté un amendement sur les délais d'entrée en application de la réforme pénale, avec l'horizon du 1er octobre réaffirmé pour la plupart des dispositions. Les reports d'application au 1er janvier 2015 prévus par le compromis députés et sénateurs ont été réduits.]]></description>
   <pubDate>Wed, 16 Jul 2014 01:09:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Pyrénées-Atlantiques: le député PS David Habib ne votera pas la carte des régions</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140716181354.u8g833at.html</link>
   <description><![CDATA[L'un des députés PS des Pyrénées-Atlantiques, David Habib, ne votera pas la carte des régions proposée à l'Assemblée nationale "par respect pour mon département", a-t-il dit dans un communiqué transmis mercredi à l'AFP. "La délimitation des nouvelles unités régionales constitue pour nous, Béarnais et globalement pour nous Sud-A1quitains, une faute et une humiliation", a-t-il déclaré. Il qualifie la carte suggérée de "faute" car, selon lui, "en associant l'Aquitaine, le Poitou-Charentes et le Limousin, on crée artificiellement une région, sans lien, sans histoire et sans culture communes, qui s'étendra sur plus de 500 kilomètres", où "il sera difficile de développer des stratégies de territoires". Il s'agit d'"une humiliation parce que le sud de l'Aquitaine n'a jamais été respecté" et "qu'on privilégie le destin de Bordeaux, capitale régionale (...) à celui des territoires du Sud-Aquitain", ajoute M. Habib. "Si, malgré nos amendements, cette carte était maintenue, prévient-il, les habitants des Pyrénées-Atlantiques auraient à envisager le retrait du nouvel ensemble constitué autour de Bordeaux, pour apprécier l'intérêt qu'il y aurait à rejoindre celui organisé autour de Toulouse".]]></description>
   <pubDate>Wed, 16 Jul 2014 20:13:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Economie sociale et solidaire: députés et sénateurs s'accordent sur un texte commun</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140716174238.3bg9r44n.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés et les sénateurs sont parvenus mercredi à un accord sur une version commune du projet de loi relatif à l'économie sociale et solidaire, a-t-on appris de source parlementaire. Le texte issu de ce compromis en commission mixte paritaire (7 députés, 7 sénateurs), auquel aucun groupe politique ne s'est opposé, doit être définitivement adopté jeudi juillet au Sénat et lundi prochain à l'Assemblée. Députés et sénateurs se sont notamment accordés pour supprimer l'article visant à assouplir le régime de la pré-majorité associative, introduit à l'Assemblée à l'origine notamment pour que des mineurs puissent créer une association, en devenir membre, y exercer des responsabilités, sans avoir à justifier légalement d'une autorisation parentale préalable. Sur ce sujet qui avait suscité un vif débat dans ses murs, le Sénat avait rétabli l'autorisation parentale préalable, mais étendu la limite d'âge fixée à seize ans pour constituer une association aux mineurs souhaitant seulement en devenir membre. Les députés avaient ensuite adopté un amendement de compromis rétablissant le remplacement de l'autorisation parentale par un régime d'information des représentants légaux, avec possibilité de s'opposer expressément à ce qu'un mineur puisse exercer des responsabilités au sein d'une association. L'accord trouvé mercredi supprime donc toutes ces dispositions, le sénateur socialiste Daniel Raoul ayant insisté sur la nécessité d'"approfondir encore le sujet". Le projet de loi sur l'économie sociale et solidaire (ESS) entend conforter ce secteur représentant 10% du PIB mais aussi favoriser la reprise de PME par leurs salariés, volet ajouté à la suite de la censure partielle de la proposition de loi dite Florange par le Conseil constitutionnel. Les quelque 200.000 associations, mutuelles et coopératives constituent l'ESS, ainsi que les entreprises satisfaisant aux exigences fixées par le projet de loi: utilité sociale, gouvernance démocratique, profits limités. Ce secteur verra son financement facilité via la Banque publique d'investissements. Initialement porté par Benoît Hamon, devenu depuis ministre de l'Education, puis par Valérie Fourneyron, qui a quitté le gouvernement pour raisons de santé, le projet de loi est désormais défendu par la secrétaire d'Etat chargée du Commerce, de l'Artisanat, de la Consommation et de l'Economie sociale et solidaire, Carole Delga.]]></description>
   <pubDate>Wed, 16 Jul 2014 19:42:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>RATP: feu vert parlementaire unanime à la reconduction de Pierre Mongin</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140716171008.rmh4fuyw.html</link>
   <description><![CDATA[Les commissions compétentes de l'Assemblée nationale et du Sénat ont approuvé mercredi à l'unanimité la reconduction de Pierre Mongin à la tête de la RATP, que proposait François Hollande, selon une source parlementaire. La nomination de Pierre Mongin a été approuvée par 15 voix sur 15 par la commission du développement durable de l'Assemblée et par neuf voix sur neuf par celle du Sénat. Il aurait fallu qu'une majorité des trois cinquièmes des suffrages exprimés s'oppose à cette reconduction pour qu'elle échoue. Ancien chef de cabinet d'Edouard Balladur lorsque celui-ci était Premier ministre (1993-95), Pierre Mongin est PDG de la RATP depuis juillet 2006. Sa mise en examen dans l'affaire Karachi, pour l'utilisation supposée des fonds secrets de Matignon dans le financement de la campagne d'Édouard Balladur en 1995, a été annulée en mars par la cour d'appel de Paris.]]></description>
   <pubDate>Wed, 16 Jul 2014 19:10:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée a de nouveau voté le projet de budget rectificatif 2014</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140716164401.4kz19oii.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a de nouveau voté mercredi le projet de budget rectificatif pour 2014, déclinaison du pacte de responsabilité controversé dans une partie de la gauche. La semaine prochaine, ce projet de loi de finances rectificative (PLFR) reviendra devant le Sénat, qui l'avait rejeté en première lecture, puis devrait être définitivement adopté par les députés avant la fin de la session extraordinaire du Parlement. Lors de cette nouvelle lecture, l'Assemblée a accepté de supprimer les deux dispositions controversées sur les taxes de séjour introduites lors du précédent passage du texte: une hausse du plafond de la taxe communale de séjour à 8 euros, contre 1,50 euro actuellement, et la création d'une taxe régionale en Île-de-France de 2 euros. Le débat reprendra sur ces sujets lors de la discussion du projet de budget 2015 à l'automne. Les députés ont voté par ailleurs un amendement gouvernemental sur l'apprentissage permettant le déblocage de 146 millions des 200 millions d'euros supplémentaires annoncés pour 2015 par Manuel Valls lors de la conférence sociale des 7 et 8 juillet. Globalement, le PLFR prévoit 1,6 milliard d'euros d'économies supplémentaires pour arriver à ramener le déficit public à 3,8% du PIB mais aussi une réduction d'impôt sur le revenu pour des ménages modestes, ainsi qu'une prorogation d'un an de la contribution exceptionnelle d'impôt sur les sociétés. Par ailleurs, il remplace l'écotaxe par un péage de transit poids lourds sur les routes supportant un trafic journalier de plus de 2.500 véhicules.]]></description>
   <pubDate>Wed, 16 Jul 2014 18:44:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée supprime à une large majorité la taxe régionale de séjour en Ile-de-France</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140716164246.vrx130d0.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté mercredi, à une large majorité de 92 voix contre 10, la suppression, demandée par le gouvernement, d'une taxe régionale de séjour de deux euros en Île-de-France, qui avait été instaurée en première lecture. La grande majorité des députés socialistes présents (61 sur 73), tous ceux de l'UMP, de l'UDI et des radicaux de gauche ont voté pour l'amendement gouvernemental de suppression de la taxe. Cinq députés socialistes et les écologistes ont voté contre, tandis que sept PS se sont abstenus et que le Front de Gauche n'était pas en séance. Cette taxe, destinée à financer le réseau d'infrastructures de transports, se serait ajoutée à la taxe communale de séjour, objet d'un vote beaucoup plus serré dans la nuit, lorsque les députés ont accepté de justesse de renoncer à une hausse du plafond de cette taxe, de 1,50 euro à 8 euros, et de repousser à 2015 toute réforme à ce sujet. Mercredi, le secrétaire d'État au Budget, Christian Eckert, a convaincu le groupe socialiste de supprimer la taxe régionale de séjour en Ile-de-France en s'engageant à ce que les 140 millions d'euros qu'elle devait rapporter seraient inscrits dans le projet de budget 2015 au bénéfice des transports dans la région. Il a renouvelé, comme dans la nuit, sa promesse d'engager, également dans le projet de loi de finances 2015, une réforme de la taxe de séjour au plan national. Peu après le vote, le Premier ministre Manuel Valls a répété ces engagements dans un communiqué. Plus généralement, il a de nouveau assuré que "les engagements pris par le gouvernement dans le cadre de la feuille de route du Nouveau Grand Paris seront tenus tant pour l'amélioration des réseaux existants (plan de mobilisation des transports) que pour la réalisation des nouvelles lignes de métro du Grand Paris express". "Le Premier ministre a de surcroît décidé que la réalisation du Grand Paris Express serait accélérée. La desserte de l'aéroport d'Orly, l'accessibilité du plateau de Saclay par les lignes 14 et 18, et l'accessibilité aux zones d'activité économique situées entre Pleyel et Roissy, grâce à la ligne 17, seront assurées dès 2024", selon le communiqué. "La fiscalité des hébergements touristiques sera réformée par la loi de finances pour 2015", dans "la concertation avec l'ensemble des acteurs de ce secteur" et "en lien très étroit avec les députés du groupe socialiste", a ajouté le chef du gouvernement. "Cette concertation permettra d'établir les conditions de mobilisation de la fiscalité des hébergements touristiques pour le financement des transports en Ile-de-France". Le député PS de Seine-et-Marne Olivier Faure, à l'origine de l'amendement et qui s'est finalement abstenu, avait demandé lors du débat au gouvernement qu'il "s'engage clairement" sur ces points. La discussion a été tendue entre la majorité et plusieurs députés de l'opposition, qui, comme lors du débat dans la nuit, ont accusé la gauche de porter atteinte au secteur du tourisme. "On ne peut pas faire payer davantage des touristes qui créent des emplois pour les Franciliens!" s'est ainsi exclamé le président du groupe UMP et élu de Seine-et-Marne, Christian Jacob. Mais le président UMP de la commission des Finances et député du Val-de-Marne, Gilles Carrez, se déclarant "étonné de la vivacité de cette discussion qui devrait être consensuelle", a rappelé avoir lui-même proposé en 2010 de trouver un financement complémentaire pour le Grand Paris "à partir des hébergements dans la mesure où la qualité des transports est un élément fondamental de l'attractivité touristique de notre région".]]></description>
   <pubDate>Wed, 16 Jul 2014 18:42:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Simplification des entreprises: retouches à la marge du projet de loi en commission à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140716163831.kr9osxp5.html</link>
   <description><![CDATA[Le projet de loi sur la simplification de la vie des entreprises a été retouché à la marge mercredi en commission à l'Assemblée nationale, selon une source parlementaire. Présenté en conseil des ministres le 25 juin par le secrétaire d'État chargé de la simplification, Thierry Mandon, ce texte ajouté au menu de la session extraordinaire, sera débattu dans l'hémicycle mardi. Entre autres modifications, l'une adoptée sur initiative du rapporteur Sophie Errante (PS) vise à simplifier les démarches des agriculteurs sollicitant le remboursement partiel de taxes sur le carburant. Plus inattendu, un amendement du socialiste Alain Fauré vise à autoriser par dérogation le convoyage de la clientèle des restaurants d'altitude par motoneige sur le domaine skiable entre 17h et 23h pour favoriser le développement de l'activité nocturne de ces établissements. Le projet de loi comprend 14 mesures, parmi 50 devant entrer en vigueur avant la fin de l'année pour faciliter les relations entre l'administration et les entreprises, adapter le droit du travail, continuer la simplification du droit de l'urbanisme et de l'environnement, alléger le droit des sociétés, simplifier les obligations comptables et fiscales. Les 36 autres seront adoptées par décret ou arrêté, ou en changeant les pratiques de l'administration. Le texte prévoit des mesures aussi diverses que l'harmonisation des notions de jour (ouvré, ouvrable, franc ou calendaire) dans les codes du travail et de la Sécurité sociale ou la réduction des délais d'obtention des autorisations pour la construction et l'exploitation des canalisations de transport de gaz, d'hydrocarbures et de produits chimiques. Il supprime aussi la déclaration de congés d'été des boulangers, de sorte que les maires n'auront plus la faculté de réglementer la fermeture annuelle, faculté instaurée à compter du XVIIIème siècle, à une époque où le pain était considéré comme un produit de nécessité et un élément constitutif de l'ordre public. Nombre des articles du projet de loi visent à habiliter le gouvernement à légiférer par ordonnance, par exemple pour développer des mécanismes renforçant la sécurité juridique des usagers comme le rescrit ou pour faire une révision de procédures administratives accompagnant et prolongeant la réforme du "silence valant accord". Sur l'ensemble du texte, les députés UMP peuvent rejoindre l'objectif mais sont "très déçus qu'il passe à côté des vrais débats et sujets", a déclaré Laure de la Raudière, y voyant "une marque de fabrique de la façon dont fonctionne le gouvernement avec les entreprises". Son collègue Jean-Charles Taugourdeau a twitté: "Pas de choc de simplification sans toucher aux codes du travail, de l'urba, de l'environnement: Cauchemar garanti pour l'entreprise". Le socialiste Régis Juanico a défendu ce texte comme "une première étape, qu'il faudra compléter par un chantier plus vaste sur la simplification législative".]]></description>
   <pubDate>Wed, 16 Jul 2014 18:38:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Accord députés-sénateurs sur la réforme ferroviaire</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140716153329.vqtruta9.html</link>
   <description><![CDATA[Députés et sénateurs se sont mis d'accord mercredi sur une version commune du projet de réforme ferroviaire, qui sera adopté définitivement mardi prochain par le Parlement, a-t-on appris de sources parlementaires. La réforme, à l'origine d'une grève de 14 jours à la SNCF pendant son examen à l'Assemblée en juin, prévoit de regrouper dans une holding publique la SNCF et Réseau ferré de France (RFF), l'organisme qui gère le réseau. Elle repose sur une organisation complexe, avec trois établissements publics à caractère industriel et commercial (Epic). L'objectif est de stabiliser la dette du secteur ferroviaire (44 milliards d'euros) et de préparer son ouverture totale à la concurrence. Une commission mixte paritaire (CMP) regroupant sept sénateurs et sept députés est parvenue mercredi à un accord sur ce texte qui sera soumis à l'Assemblée lundi et au Sénat mardi pour son vote définitif. Les parlementaires n'ont que peu retouché la version du Sénat, dernière chambre à avoir examiné la réforme, en conservant notamment un amendement UMP, destiné à actualiser le régime juridique des surtaxes locales temporaires, qui consistent en une majoration minime du prix du billet de train pour financer des aménagements dans et aux abords des gares. Ils ne sont pas non plus revenus sur le principe qu'une part du versement transport que paient les entreprises en dehors des zones urbaines aille aux régions, afin de doter celles-ci d'une ressource spécifique pour financer l'organisation des transports, malgré l'avis défavorable du gouvernement sur cette disposition introduite en commission au Sénat. Pour le secrétaire d'Etat aux Transports, Frédéric Cuvillier, il s'agit d'un cavalier législatif qui devrait être introduit dans le cadre d'une loi de finances. "La réforme a été largement votée par le Sénat, comme par l'Assemblée auparavant, donc nous n'avons pas voulu bouleverser les équilibres", a déclaré à l'AFP le député PS Gilles Savary, rapporteur du projet de loi.]]></description>
   <pubDate>Wed, 16 Jul 2014 17:33:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Réforme territoriale: les nouvelles régions pourraient fusionner après 2016</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140716115526.oeaj6vn6.html</link>
   <description><![CDATA[Le rapporteur à l'Assemblée du projet de loi sur la réforme territoriale, Carlos Da Silva (PS), propose dans un amendement que les nouvelles régions puissent fusionner après 2016 pour résoudre des difficultés laissées en suspens, a-t-il indiqué mercredi à l'AFP. Cet amendement, accepté en commission mais qui devra être tout de même voté dans l'hémicycle, laisserait ainsi la porte ouverte à des fusions de régions qui ne seraient pas réalisées dans la nouvelle carte soumise aux députés, faute de consensus à ce stade. Censé démarrer mardi soir, l'examen du projet de loi en séance ne devrait débuter finalement que mercredi en fin d'après-midi. Plus de huit heures de discussion générale initiale étant prévues, le débat sur les amendements et la nouvelle carte des régions ne devrait pas avoir lieu avant jeudi après-midi. Dans la nouvelle carte dessinée et approuvée par les seuls députés socialistes mardi, trois régions, Bretagne, Pays-de-la-Loire et Centre, restent seules, faute de consensus sur une fusion Bretagne-Pays-de-la-Loire ou une fusion Pays-de-la-Loire-Centre. "Il faut que la logique puisse aller à son terme si le débat parlementaire ne le permettait pas", a résumé M. Da Silva. La fusion serait validée par le législateur après une délibération concordante des deux conseils régionaux concernés et l'avis des conseils généraux. Comme pour le droit d'option pour les départements (celui de quitter une région pour une autre), cette possibilité serait ouverte entre 2016 et 2019, c'est-à-dire après les élections régionales reportées par le projet de loi de mars à décembre 2015 et avant les suivantes prévues en mars 2020. Le rapporteur a déposé un autre amendement pour supprimer le plafond des 150 élus prévus dans les nouvelles régions pour éviter que certaines grandes régions comme l'Ile-de-France (209 élus aujourd'hui) ou la future Auvergne-Rhône-Alpes (204 élus) perdent des élus. "A partir du moment où on fait des grandes régions, où on leur donne plus de compétences et où on veut supprimer les conseils généraux, cela n'a pas de sens de réduire le nombre d'élus régionaux", a indiqué M. Da Silva.]]></description>
   <pubDate>Wed, 16 Jul 2014 13:55:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
