<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Sun, 17 Apr 2016 23:50:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Législative partielle en Loire-Atlantique: duel PS-LR au second tour</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160417214602.zi9a7e6t.html</link>
   <description><![CDATA[La candidate du Parti socialiste Karine Daniel est arrivée en tête dimanche au premier tour de la législative partielle organisée dans la 3e circonscription de Loire-Atlantique pour remplacer l'ex-Premier ministre Jean-Marc Ayrault à l'Assemblée nationale, selon des résultats définitifs. Avec 30,41% des voix, Mme Daniel devance nettement son adversaire de droite, Matthieu Annereau (Les Républicains/UDI/MoDem), qui obtient 23,54% des suffrages, dans cette circonscription qui était détenue par le ministre PS des Affaires étrangères depuis 1986 et qui est aux mains de la gauche depuis près de 40 ans. "On est très clairement en tête, donc on peut dire qu'on fait plus que sauver les meubles", a lancé dans la soirée Karine Daniel, commentant les résultats à l'hôtel de ville de Nantes, entourée de la maire PS Johanna Rolland, et de Jean-Marc Ayrault. "Ce n'est pas réellement une surprise, on sait que c'est une circonscription attachée aux valeurs de gauche", a ajouté la candidate socialiste, actuelle adjointe au maire de Nantes. Jean-Marc Ayrault y a été élu la première fois il y a trente ans, et y a été aisément réélu à six reprises, dont trois fois dès le premier tour, notamment en 2012, peu après son accession à la tête du gouvernement. Il avait alors obtenu 56,21% des voix. "D'avoir été mis nettement en tête par les électrices et les électeurs, c'est un signe qui est fort, c'est la volonté que cette circonscription reste à gauche même s'il y a encore un effort à faire et un effort de rassemblement", a déclaré le ministre socialiste, en appelant notamment à un sursaut de participation. Le taux d'abstention s'est établi à 74,51% lors de ce premier tour. Pour l'emporter au second tour, le PS devra notamment rallier les voix du candidat écologiste, Jean-François Tallio (17,05%), qui relègue le Front national à la quatrième position (11,30%). La position d'EELV est "très claire", "il n'y a pas de possibilité d'un appel à voter pour une candidate qui soutient le oui au référendum (sur le projet d'aéroport nantais de Notre-Dame-des-Landes, prévu le 26 juin, ndlr) et qui soutient la loi El Khomri", avait prévenu M. Tallio avant le premier tour.]]></description>
   <pubDate>Sun, 17 Apr 2016 23:46:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Législative partielle - 1er tour - Loire-Atlantique 3e</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160417205303.0obnpt97.html</link>
   <description><![CDATA[Résultats du 1er tour de l'élection législative partielle de dimanche dans la troisième circonscription de Loire-Atlantique: I: 65.996 V: 22.578 E: 21.615 Abs: 74,51% Mary Haway (Nouvelle Donne) 650 voix 3,01% Eddy Le Beller (LO) 578 voix 2,67% Nicolas Rousseaux (Groupe républicain) 399 voix 1,85% Jean-François Tallio (EELV) 3.686 voix 17,05% Karine Daniel (PS) 6.573 voix 30,41% Matthieu Annereau (LR/UDI/MoDem) 5.088 voix 23,54% Francis Meynier (Alliance européenne pour la paix, la prospérité et le partage) 3 voix 0,01% Philippe Abarnou (DLF) 875 voix 4,05% Eléonore Revel (FN) 2.442 voix 11,30% Olivier Terrien (Communistes) 232 voix 1,07% Gilles Bontemps (PCF) 1.089 voix 5,04% RAPPEL DES RESULTATS DE 2012 I: 88.763 V: 51.459 E: 50.857 Abs: 37.304 (42,03%) Bruno Hervé (NPA) 345 0,68% Hélène Dolidon (LO) 186 0,37% Marie-Annick Benatre (FG) 2.486 4,89% Chantal Girardin (EXG) 223 0,44% Jean-Marc Ayrault (PS) 28.589 56,21% ELU Jean-François Tallio (EELV) 3.144 6,18% Bruno Jarry (DVE) 395 0,78% Emilia Neto (MoDem) 1.436 2,82% Annick Le Ridant (UMP) 9.128 17,95% Patricia Rio (DVD) 641 1,26% Christian Bouchet (FN) 4.284 8,42%]]></description>
   <pubDate>Sun, 17 Apr 2016 22:53:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Blocage à l'assemblé de Corse qui ne parvient pas à voter le budget territorial</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160415001902.3wr2che2.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée de Corse, à majorité nationaliste, n'est pas parvenue dans la nuit de jeudi à vendredi à voter le budget 2016 de la Collectivité territoriale (CTC), a constaté un journaliste de l'AFP. Les quatre groupes d'opposition (DVG, communistes, droite et Front national) ont refusé de voter ce budget primitif présenté par le président du conseil exécutif de la CTC, Gilles Simeoni. Ce budget prévoit notamment un emprunt de 158 millions d'euros pour permettre de combler une déficit de 107 MEUR laissé par la majorité de gauche sortante battue aux élections territoriales de décembre 2015. L'emprunt doit aussi permettre d'investir sans recourir à une augmentation des taxes et impôts, a plaidé M. Simeoni. Les nationalistes, qui ne disposent que d'une majorité relative de 24 sièges sur 51 à l'assemblée, ne sont pas parvenus jeudi à convaincre certains élus de gauche (12), de droite (11) ou du FN (4). Les groupes d'opposition on clairement annoncé leur refus de voter ce budget. Le vote devait intervenir en soirée, mais la séance a été longuement suspendue pour des tractations qui n'ont pas abouti. "La situation apparaissant bloquée", selon le président de l'assemblée, Jean-Guy Talamoni, la séance a été suspendue dans la nuit jusqu'à vendredi matin. M. Simeoni a regretté qu'en dépit de "la multiplication des contacts informels, on s'est acheminé vers une situation de blocage de l'institution". Si le budget primitif est rejeté vendredi, le préfet de Corse devrait saisir la chambre régionale des comptes qui aurait alors un mois pour émettre des suggestions soumises à un nouveau vote de l'assemblée. Un nouveau blocage pourra conduire à la démission de la majorité.]]></description>
   <pubDate>Fri, 15 Apr 2016 02:19:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Sept parlementaires LR et PS vont se rendre en Syrie, mais aussi en Liban et en Irak</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160414180654.907vmasb.html</link>
   <description><![CDATA[Sept parlementaires LR et PS vont se rendre de samedi à jeudi prochain, avec le collectif "Chrétiens d'Orient en danger" (CHREDO), au Liban, en Irak et également en Syrie, une étape que le Quai d'Orsay avait demandé d'abandonner, a-t-on appris jeudi de sources concordantes. Dans l'ensemble, "le projet est conforme aux objectifs de la diplomatie française", mais concernant la Syrie, le ministère des Affaires étrangères "ne peut, en aucun cas, apporter son soutien à cette étape du voyage qui fera inévitablement l'objet d'une récupération politique de la part du régime de Damas", selon un courrier envoyé fin mars au CHREDO, dont l'AFP a eu copie. Le cabinet de Jean-Marc Ayrault a demandé, dans cette lettre, de "renoncer" à cette partie du déplacement. La délégation a prévu, sur une journée en Syrie, de rencontrer des dignitaires religieux. Quelques rencontres avec des officiels sont aussi possibles, mais pas avec Bachar Al-Assad ni des responsables de l'appareil militaro-sécuritaire, selon l'un des élus devant participer au voyage. Le CHREDO a organisé cette "mission d'étude et d'évaluation de la situation des Chrétiens d'Orient et du risque de leur disparition sur les terres qu'ils occupent depuis deux millénaires", selon un communiqué de son président Patrick Karam, également vice-président (LR) du conseil régional d'Île-de-France. Une trentaine de personnes doivent participer au total à ce voyage, dont également des religieux, des représentants d'ONG et des parlementaires européens. Parmi les parlementaires français figurent les députés Gérard Bapt (PS), président du groupe d'amitié France-Syrie à l'Assemblée nationale, Guillaume Chevrollier, Yves Fromion et Jean-Marie Tétart (tous trois LR), ainsi que les sénateurs Bernard Cazeau (PS) et Bernard Fournier (LR). Le député socialiste François Pupponi doit se joindre à une partie du voyage, selon un participant. M. Bapt a fait valoir à l'AFP sa "motivation humaine à l'égard de ces communautés persécutées" et sa "motivation politique" en faveur des "droits des minorités". Alors que le nombre de visas accordés par la France à des Irakiens a chuté début 2016, une visite est prévue dans un camp de réfugiés à Erbil, capitale du Kurdistan irakien. Chaque parlementaire paie son voyage, selon lui. M. Bapt, qui s'est rendu à plusieurs reprises en Syrie ces dernières années comme d'autres parlementaires, malgré des réprobations en haut lieu, a informé le groupe socialiste de l'Assemblée de ce nouveau déplacement qu'il voit comme un moyen de préparer "la transition politique". Samedi, il est convié par François Hollande à un dîner à l'occasion de la visite du chef de l'Etat au Liban, à la résidence de l'ambassadeur de France. Les députés LR n'ont pas informé leur président de groupe, mais Christian Jacob a précisé à l'AFP "ne pas être choqué" par l'initiative car "c'est bien que des parlementaires entretiennent des liens".]]></description>
   <pubDate>Thu, 14 Apr 2016 20:06:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les trois anciens présidents de la République coûtent quelque 9,6 millions d'euros par an au budget de l'Etat (Dosière)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160414174115.fst9p0tg.html</link>
   <description><![CDATA[Les trois anciens présidents de la République coûtent quelque 9,6 millions d'euros par an à l'Etat en dépenses de fonctionnement, personnel et protection, selon une nouvelle évaluation du député PS René Dosière, Valéry Giscard d'Estaing restant le plus coûteux, devant Nicolas Sarkozy et Jacques Chirac. "La réponse à ma question écrite au ministère de l'Intérieur sur le coût de la sécurité, longtemps attendue (pendant 17 mois!), permet d'ajuster les calculs que j'avais effectués le 27 janvier 2015 et qui s'élevaient à 6,2 millions", a écrit jeudi sur son blog ce scrutateur des dépenses de l'Etat. Les dépenses s'élèvent à 3,9 millions par an pour VGE (2,5 en protection, 1,1 en personnel, 0,3 en fonctionnement), 3,3 millions pour Nicolas Sarkozy (1,8 en protection, 1,2 en personnel, 0,3 en fonctionnement), et 2,4 millions pour Jacques Chirac (1,3 en protection, 0,9 en personnel, 0,2 en fonctionnement), a-t-il détaillé. Ces calculs, avait précisé René Dosière, ne comprennent pas le traitement mensuel des anciens présidents (environ 6.000 euros), ni la rémunération mensuelle de membre du Conseil constitutionnel (12.000 euros), que VGE est le seul à toucher. Les anciens présidents bénéficient d'un appartement de fonction meublé au service duquel sont affectés deux personnes. Ils ont droit à deux policiers pour leur protection rapprochée, une voiture de fonction avec deux chauffeurs et sept collaborateurs permanents. Les dépenses de personnel sont supportées par les ministères mettant à disposition ces collaborateurs. La surveillance de la propriété de Valéry Giscard d'Estaing à Authon (Loir-et-Cher) par des gendarmes revient à 1,3 million d'euros par an, celle du château de Jacques Chirac à Bity (Corrèze) à 502.407 euros. Nicolas Sarkozy n'a pas de propriété de ce type. Pour la seule sécurité rapprochée plus celle des domiciles parisiens, assurées par la police nationale et les CRS, Nicolas Sarkozy est l'ancien président qui coûte le plus cher (1,79 million), devant VGE (1,13 million) et Jacques Chirac (800.756 euros). La garde statique nécessite 6 effectifs par 24 heures. La surveillance du domicile de Jacques Chirac aurait été supprimée depuis juillet 2010, selon les éléments rapportés par le député socialiste. François Hollande a demandé au Premier président de la Cour des comptes et au vice-président du Conseil d'Etat de lui faire des propositions sur le statut des anciens présidents, a noté René Dosière. Le statut d'ancien président est réglé "sur la seule base d'une lettre personnelle" en 1985 de Laurent Fabius, alors Premier ministre, à Valéry Giscard d'Estaing, avait rappelé l'élu PS en 2015. M. Dosière a déposé auprès du groupe socialiste une proposition de résolution pour "clarifier, préciser et limiter les avantages consentis par la Nation envers ses anciens présidents".]]></description>
   <pubDate>Thu, 14 Apr 2016 19:41:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Surtaxation des CDD: Bruno Le Roux n'y est "pas favorable"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160414144324.235ckllz.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef des députés socialistes, Bruno Le Roux, n'est "pas favorable" à la proposition de surtaxation des CDD, avancée par le Premier ministre Manuel Valls, et s'est dit sûr, jeudi, que le projet de loi travail trouverait une majorité à l'Assemblée nationale. "Je n'y suis pas favorable (...) Je souhaite discuter de la question de la taxation des CDD. Cela ne me semble pas être la recette magique pour aller vers moins de précarité. Je n'en vois pas l'utilité", a insisté Bruno Le Roux sur le "Talk" Orange-Le Figaro. Manuel Valls a annoncé lundi un amendement au projet de loi travail pour rendre obligatoire la modulation des cotisations patronales d'assurance chômage et renchérir ainsi les contrats courts (CDD, intérim). "Ce projet (de loi Travail) trouvera une majorité en séance à l'Assemblée nationale", a poursuivi Bruno Le Roux. Interrogé sur le fait de savoir si ce projet de loi créerait de l'emploi, Bruno Le Roux a déclaré prudemment souhaiter qu'il "crée de la confiance. Une loi ne crée pas automatiquement de l'emploi". Et que feront les "frondeurs" socialistes ? "Non, ils ne la voteront pas. Ils ne votent plus rien", a évacué Bruno Le Roux, qui les évaluent à "trente à quarante" sur un groupe de 287 parlementaires: "C'est assez peu, on les entend beaucoup". "Ca fait plusieurs mois maintenant qu'ils ont décidé de ne prêter la main à rien de ce qui pourrait aujourd'hui aider le président de la République et le gouvernement", a-t-il accusé.]]></description>
   <pubDate>Thu, 14 Apr 2016 16:43:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Prostitution : parution au JO de la loi pénalisant les clients</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160414020214.rhwwiblx.html</link>
   <description><![CDATA[La proposition de loi pénalisant les clients de prostituées est parue au Journal officiel jeudi, marquant son entrée en vigueur après son vote par le Parlement le 6 avril. Avec ce texte renforçant la lutte contre la prostitution, voté au terme de deux ans et demi de vifs débats, la France a rejoint le camp des pays européens sanctionnant les clients de prostituées. L'achat d'actes sexuels sera désormais sanctionné par une contravention de 1.500 euros (jusqu'à 3.500 euros en cas de récidive). Les prostituées ne seront plus verbalisées pour racolage et, si elles souhaitent arrêter leur activité, elles pourront bénéficier d'un accompagnement social, ainsi que d'un titre de séjour temporaire pour les étrangères. La France devient ainsi le cinquième pays européen à pénaliser les clients de prostituées, après la Suède, pionnière dès 1999, la Norvège, l'Islande et le Royaume Uni. On compte entre 30.000 et 40.000 prostituées en France, selon les estimations officielles, dont 80% sont d'origine étrangère et le plus souvent victimes de réseaux de proxénétisme et de traite.]]></description>
   <pubDate>Thu, 14 Apr 2016 04:02:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Suicide d'une scientologue près de Paris: le parquet requiert un non-lieu</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160413064753.okty121t.html</link>
   <description><![CDATA[Le parquet de Nanterre a requis un non-lieu dans l'enquête sur le suicide en 2006 d'une scientologue, que ses enfants attribuent à des "pressions" de l'organisation, a appris mercredi l'AFP de sources judiciaires. Cette Espagnole de 47 ans, Gloria Lopez, s'était jetée sous un train en gare de Colombes, dans les Hauts-de-Seine, le 21 décembre 2006. La profession de foi du fondateur de l'église de scientologie, Ron Hubbard, avait été trouvée dans sa poche. La victime avait laissé derrière elle des écrits dans lesquels, selon une source proche de l'enquête, elle liait sa détresse morale et financière à la scientologie, classée en France parmi les sectes par plusieurs rapports parlementaires, et dont elle était membre. Secrétaire juridique, mère divorcée, elle avait versé des sommes importantes à l'organisation, représentant quelque 260.000 euros de cours et livres pour progresser dans les "Operating Thetan", les niveaux de connaissance scientologues. Convaincus que des "pressions" de l'organisation l'incitant à rompre avec sa famille et à dépenser toujours plus sont à l'origine de son suicide, les enfants et l'ex-mari de Gloria Lopez avaient déposé plainte contre X en 2007 pour escroquerie en bande organisée, abus de faiblesse et non-assistance à personne en danger. Classée sans suite, l'enquête avait été rouverte après une seconde plainte en 2012. Mais, en l'absence de mise en examen, le parquet a requis un non-lieu, que le juge devrait vraisemblablement ordonner dans les prochaines semaines. Les enfants de la victimes mettent en avant des failles dans l'enquête, notamment l'incapacité de la justice à mettre la main sur trois femmes scientologues qu'ils accusent d'avoir laissé leur mère sombrer. "Des éléments de vérification judiciaire et policière n'ont pas pu être faits", avait dit, l'an dernier, une source proche du dossier. "(Ses) écrits personnels ne sont pas suffisants. On n'a pas réussi à établir clairement son état de sujétion psychologique (ni) le niveau de responsabilité" de la Scientologie, avait-elle ajouté. "Aucune personne n'est mise en examen dans ce dossier", avait dit un porte-parole de l'église de scientologie. "C'est un drame familial", avait-il affirmé.]]></description>
   <pubDate>Wed, 13 Apr 2016 08:47:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Surtaxation des CDD: pas question de "faire le procès" de tous ces contrats (rapporteur PS loi travail)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160412163324.28lcmo8z.html</link>
   <description><![CDATA[Le rapporteur à l'Assemblée du projet de loi travail, Christophe Sirugue (PS), a estimé mardi qu'il ne s'agissait pas de "faire le procès" de tous les CDD, la mesure prévue de surtaxation devant probablement cibler les contrats de moins d'un mois. Manuel Valls a annoncé lundi, entre autres mesures visant à favoriser l'insertion des jeunes, un "amendement au projet de loi travail" rendant "obligatoire la modulation des cotisations patronales d'assurance chômage". L'objectif est de "renchérir les contrats courts" (CDD, intérim) afin d'inciter à embaucher en CDI, mais la mesure hérisse le patronat. Selon M. Sirugue, "il ne faut pas tout mettre dans le même paquet". "On est dans une économie où on a besoin des CDD. Ce dont on ne veut pas, ce sont des CDD extrêmement précaires, qui camouflent des renouvellements de contrats" par le même employeur, a déclaré cet élu de Saône-et-Loire à l'AFP. Fin 2015, les CDD représentaient 87% des embauches, hors intérim. Parmi ces CDD, 4 sur 5 sont d'une durée de moins d'un mois, d'après les chiffres de l'Acoss (réseau des Urssaf). La loi pourra "rendre la modulation obligatoire", mais ce sera ensuite aux partenaires sociaux de "prendre leurs responsabilités" et de fixer cette taxation lors de la négociation d'assurance chômage, a précisé le rapporteur du projet de loi El Khomri. M. Sirugue a présenté mardi matin, devant une vingtaine de députés socialistes en réunion de groupe, le texte tel que modifié par la commission des Affaires sociales, à ses yeux "relativement équilibré". "Nous avons pu faire bouger le texte de manière substantielle: à la fois sur les TPE-PME et sur de meilleures protections" pour les salariés, a estimé ce rapporteur, qui rencontre ces jours-ci des organisations syndicales et patronales pour faire un nouveau point. Interrogé sur François Hollande, qui s'exprimera jeudi soir, notamment sur ce projet de loi, encore vivement contesté, l'élu PS a souhaité "qu'il mette en perspective ce qui a été fait, pourquoi ça a été fait et ce que ça apporte dans la conduite du pays et pour répondre aux attentes des Français". M. Sirugue a dit attendre du président de la République "de la lisibilité": "je pense que ça manque".]]></description>
   <pubDate>Tue, 12 Apr 2016 18:33:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Législatives 2017: Marine Le Pen "demande" à Hollande la proportionnelle intégrale</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160411183632.9c00grgq.html</link>
   <description><![CDATA[La présidente du FN Marine Le Pen a "demandé" lundi à François Hollande d'annoncer jeudi lors de sa participation à une émission de France 2, la mise en place de la "proportionnelle intégrale" pour les législatives 2017, une "bouffée d'oxygène dans notre démocratie à bout de souffle". "Monsieur le Président de la République, je vous fais cette demande : jeudi, ayez l'audace et le bon sens d'annoncer la proportionnelle intégrale pour l'élection des futurs députés de la Nation !" écrit Mme Le Pen sur son blog Carnets d'espérances. La patronne du FN souhaite "la proportionnelle intégrale bien sûr, et non une simple dose, car la démocratie ne se marchande pas, ne se découpe pas en doses, et les Français ne se contenteraient pas de miettes qui leur seraient jetées". D'après elle, ce changement de mode de scrutin, demande de très longue date du FN, "peut résorber en partie la crise démocratique" et "serait une bouffée d'oxygène dans notre démocratie à bout de souffle"." "Le seul moyen de représenter l'ensemble des Français à l'Assemblée Nationale, dans la diversité de ce qu'ils pensent. Le seul moyen de ranimer le débat démocratique dans cette Assemblée, entre les forces vives du pays. Un vrai moyen d'intéresser à nouveau nos compatriotes à la chose publique et de les ramener aux urnes" décrit la dirigeante d'extrême droite. Mme Le Pen dit son espoir que le "bon sens l'emporte" de la part du locataire de l'Elysée sur ce sujet, n'ayant au contraire aucune attente sur "la réorientation totale de notre politique européenne, vers la souveraineté nationale et le progrès économique et social" comme sur les "décisions courageuses et nécessaires en matière migratoire ou concernant la menace islamiste" qu'elle appelle de ses voeux. L'élection des députés à la proportionnelle intégrale en 1986, décidée par François Mitterrand, avait permis au FN de constituer le seul groupe de son histoire à l'Assemblée nationale, avec 35 députés. Le FN dispose actuellement de deux députés au Palais Bourbon, Marion Maréchal-Le Pen (Vaucluse) et Gilbert Collard (apparenté FN, Gard), qui siègent parmi les non-inscrits. Dans le programme du président de la République pour la présidentielle 2012 figurait notamment l'introduction d'"une part de proportionnelle à l'Assemblée nationale".]]></description>
   <pubDate>Mon, 11 Apr 2016 20:36:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Macron: sa "responsabilité principale, c'est d'être ministre de l'Economie" (Le Roux)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160411102658.mz4l9s5b.html</link>
   <description><![CDATA[La "responsabilité principale" d'Emmanuel Macron, c'est d'être "ministre de l'Economie du gouvernement de François Hollande", a déclaré lundi le chef de file des députés socialistes, Bruno Le Roux, selon lequel "on peut faire des mouvements, quand on n'est plus aux responsabilités". "Je rappelle que le boulot principal d'Emmanuel Macron, c'est d'être ministre aujourd'hui de l'Economie, et pour cette responsabilité, nous attendons beaucoup de lui dans l'année à venir et dans la valorisation de ce qui aura été le travail de la gauche", a-t-il dit sur RFI. S'il a jugé que le ministre avait "décrit de façon très fine, et parfaite au moment de la loi Macron, les barrières qu'il pouvait y avoir à l'entrée pour les jeunes, pour le renouvellement, pour l'ouverture de certaines professions", le président du groupe PS de l'Assemblée a glissé qu'"on peut faire des mouvements quand on n'est plus aux responsabilités". "On peut tout vouloir régler par cet univers mouvementiste, mais quand on est ministre de l'Economie, le premier levier, c'est l'action politique (...) Lancer un mouvement, c'est bien, mais n'oublions jamais - j'ai l'impression qu'on l'oublie depuis quelques jours- que la responsabilité principale, c'est ministre de l'Economie du gouvernement de François Hollande", a lancé ce fidèle du chef de l'Etat. Comme on lui demandait si l'intéressé l'oubliait lui-même, ce député PS de Seine-Saint-Denis a répondu: "Peut-être. En tout cas, il a beaucoup d'énergie, mais je sais qu'il est capable de faire plusieurs choses dans la même journée, et même la nuit". Quant à la formule du ministre sur "l'émancipation par le travail", M. Le Roux a déclaré la "comprendre" positivement. "On voit que ce qui donne une place dans la société bien souvent, c'est considéré comme la capacité à avoir un travail et pouvoir vivre librement, se nourrir, se vêtir, avoir accès à la culture..." "Après, je ne commenterai pas la formule, parce que, quand on la dissèque, elle peut être étonnante. Connaissant Emmanuel Macron, je n'y vois rien de particulier", a-t-il conclu.]]></description>
   <pubDate>Mon, 11 Apr 2016 12:26:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Nuit Debout": "Je ne suis pas pour l'interdiction" - Le Roux, PS -</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160411094220.6d9ouf9t.html</link>
   <description><![CDATA[Bruno Le Roux, chef de file des députés socialistes "Ce qui m'inquiète, ce n'est pas le mouvement (...) ce que je ne veux pas laisser s'installer, c'est l'idée que nous ne ferions rien aujourd'hui, notamment pour la jeunesse". "C'est un mouvement multiforme(...) Le meilleur moyen que ce type de mouvement ne dérive pas vers la violence, c'est d'installer le contact, le dialogue, et d'essayer de convaincre qu'il peut y avoir nécessité à aller plus loin sur certains sujets, mais qu'on ne peut pas être toujours dans la caricature". Avec "l'état d'urgence, nous voulons assurer la sécurité des Français et, dans le même temps, permettre l'expression démocratique de tout ce qui se fait notre pays. Et ces manifestations sont aussi dans une sorte de tradition, respectent les lois de notre pays. Il faut bien faire la différence entre se rassembler et avoir les mots d'ordre les plus divers (...) et devenir le réceptacle de quelques casseurs, ce qui rendrait la situation inadmissible. Moi, je ne suis pas pour l'interdiction de +Nuit Debout+".]]></description>
   <pubDate>Mon, 11 Apr 2016 11:42:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi travail: Gattaz appelle les députés à abandonner "la culture du compromis"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160410184242.jjm7eqni.html</link>
   <description><![CDATA[Le président du Medef a appelé dimanche les députés à abandonner "la culture du compromis chère à certains syndicats", en arrêtant le "donnant-donnant" sur la loi travail qui sera débattue en mai à l'Assemblée nationale. "Il faut arrêter la culture du compromis chère à certains syndicats, un compromis à la française de +donnant-donnant+", a affirmé Pierre Gattaz sur iTÉLÉ au lendemain d'une nouvelle journée de mobilisation contre le texte. "Cette loi El Khomri est un marqueur", a-t-il estimé, appelant les "députés de gauche et de droite (à comprendre) qu'il faut arrêter le +donnant-donnant+, le +Je donne ça aux TPE, aux PME, mais par contre je vais donner ça aux syndicats pour qu'ils soient contents+, ça ce n'est plus possible", a affirmé le dirigeant du Medef. Le projet de loi travail sera débattu à partir du 3 mai à l'Assemblée nationale. "Le +Je te donne quelque chose, tu me donnes quelque chose+ c'est fini, parce qu'en général ce qu'on donne nous, c'est des cotisations patronales en plus, c'est de la complexité en plus qu'on subit, c'est des droits supplémentaires qu'on donne, donc ce sont des devoirs pour les entreprises", a-t-il plaidé. "Nous avons 3.500 pages de Code du travail, une complexité énorme. Le seul objectif de cette loi du travail, c'est de déverrouiller le marché du travail", a martelé le dirigeant du syndicat patronal. Le projet de réforme, qui affiche la volonté de limiter les freins à l'embauche pour tenter de réduire un chômage de masse, est jugé trop libéral par ses détracteurs. Ceux-ci sont à nouveau descendus dans la rue samedi lors d'une mobilisation émaillée de violences, et moins étoffée que les précédentes. Près de deux Français sur trois déclarent avoir une "mauvaise opinion" du Medef, selon un sondage BVA pour Orange et iTÉLÉ, publié dimanche.]]></description>
   <pubDate>Sun, 10 Apr 2016 20:42:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Une délégation de députés en Haïti du 8 au 15 avril</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160408110458.royflh8l.html</link>
   <description><![CDATA[Quatre députés se rendent en Haïti du 8 au 15 avril afin de réaffirmer les engagements de la France sur son soutien au système éducatif haïtien, a annoncé le député PS Mathieu Hanotin, président du groupe d'amitié parlementaire France-Haïti. Cette visite fait suite à celle effectuée par François Hollande en mai 2015 qui avait promis de renforcer la coopération avec Haïti dans le domaine de l'éducation, de la formation des enseignants, du développement du numérique et de la promotion du français. Les trois autres députés de la délégation sont Daniel Gibbs (LR), l'ancien ministre Benoît Hamon (PS) et Yves Nicolin (LR). "Des rencontres avec les députés et sénateurs haïtiens ainsi qu'avec le gouvernement de transition issu de l'accord du 6 février 2016 sont prévues", indique M. Hanotin dans son communiqué. La coopération économique entre la France et Haïti, le développement du tourisme, les chantiers de reconstruction dans lesquels la France s'investit, notamment l'hôpital universitaire de Port-au-Prince, sont au programme de la visite, selon le communiqué. Les députés se rendront également dans la ville de Belladère, ville frontalière avec la République dominicaine, "rencontrer les organisations qui agissent en faveur des descendants d'Haïtiens déchus de leur nationalité dominicaine et expulsés du pays, dans des conditions humanitaires souvent déplorables".]]></description>
   <pubDate>Fri, 08 Apr 2016 13:04:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Roux (PS): "S'il y a une primaire de toute la gauche, il doit y avoir une primaire par organisation"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160408093717.ludjkao6.html</link>
   <description><![CDATA[Le président du groupe socialiste à l'Assemblée nationale Bruno Le Roux s'est déclaré vendredi en faveur d'un candidat unique du parti socialiste pour participer à la primaire de la gauche. "S'il y a une primaire de toute la gauche, il doit y avoir une primaire par organisation", a-t-il déclaré sur LCP. "Je pense que dans un premier temps le Parti socialiste aura à choisir le candidat, et pour moi ça ne fait aucun doute que mon candidat à ce moment là ce sera de poursuivre avec le président de la République". "La primaire elle est demandée par la gauche (...) ça n'est pas au Parti socialiste de dire qu'il n'en veut pas", a ajouté Bruno Le Roux. Nous disons simplement depuis le début que si tout le monde veut la primaire, alors nous aurons la primaire. Et que le Parti socialiste désignera un candidat pour aller à la primaire de la gauche". "Moi je sais qui je soutiens. Et je sais pourquoi je soutiens le président de la République", a affirmé le président du groupe socialiste à l'Assemblée nationale. "Car depuis maintenant quatre ans, il n'y a eu ni renoncement, ni trahison, et que ce sont des mesures de gauche qui ont permis de redresser la France. Et je veux bien entendu dans la primaire pouvoir poser cela sur la table: ni renoncement, ni trahison par rapport aux procès qui nous sont faits". "Il y a des divisions qui nous ont fait mal", a par ailleurs dénoncé M. Le Roux. "Quand nos premiers contempteurs ont été ceux qui siègent à l'intérieur du groupe socialiste, pour les Français c'est quand même extraordinaire de se dire que les premières critiques viennent toujours de notre camp". "Et ces critiques elles ont réussi à faire en sorte de faire monter le populisme ces dernières années, puisque d'un seul coup il n'y avait plus aucun repère", a-t-il ajouté.]]></description>
   <pubDate>Fri, 08 Apr 2016 11:37:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
