<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Tue, 08 Oct 2019 01:30:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Bioéthique: l'Assemblée abandonne la technique du "bébé médicament"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191007232651.28aozbpg.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté lundi soir un amendement LR mettant un terme à la technique dite du "bébé médicament" destinée à sauver des enfants atteints d'une maladie génétique mais qui posait des questions éthiques, dans le cadre de l'examen en première lecture de la loi bioéthique. Dans cette technique, un enfant est conçu avec un double diagnostic préimplantatoire (DPI-HLA), pour qu'il soit indemne de la maladie génétique dont souffre un frère ou une soeur et immuno-compatible avec lui (ou elle), ce qui peut permettre la guérison de l'enfant atteint grâce à un prélèvement de sang de cordon. "Cette technique a été autorisée à titre expérimental par la loi du 6 août 2004. Mais, au regard de la transgression qu'elle représente, une telle possibilité ne saurait être maintenue dans le Code de la santé publique sans nécessité impérieuse", a plaidé la député LR Anne Genevard dans son amendement. Une majorité de députés ont voté l'abrogation de l'article incriminé. Rappelant que "cette pratique est arrêtée en France depuis 2014", le rapporteur Jean-François Eliaou (LREM) avait recommandé cependant son maintien estimant que cette technique représentait "la seule possibilité pour traiter" certains patients. La ministre de la Santé Agnès Buzyn avait elle donné un avis de sagesse estimant ne pas avoir le recul suffisant pour s'exprimer sur le sujet, compte-tenu de son passé de médecin hématologue et de praticienne hospitalière. "On voit bien l'efficacité de cette méthode mais il y a une interrogation sur l'utilisation d'un embryon et, à terme d'une personne, comme un moyen et non comme une fin puisqu'on va faire peser sur lui le poids de la possibilité de la guérison d'un autre enfant", a souligné Xavier Breton (LR) "Le bébé médicament nous interpelle. On est face à un dilemme éthique. Entre l'enfant à soigner et l'enfant à naitre, il faut faire prévaloir le principe de la dignité de la personne qui doit exister pour elle-même pas pour une autre", a plaidé Thibault Bazin (LR) "On programme la venue d'un enfant dans l'unique but de soigner son ainé malade", a dénoncé Blandine Brocard (LREM) appelant à "mettre fin à une pratique contestable". "Il s'agit de familles qui ont un projet parental, décident de faire un autre enfant et, dans le cadre, se voient proposer de chercher en plus, la compatibilité pour que ce nouvel enfant puisse éventuellement sauver son frère ou sa soeur. Mais ce ne sont pas des enfants fabriqués pour sauver un autre bébé", avait rectifié Agnès Buzyn.]]></description>
   <pubDate>Mon, 07 Oct 2019 23:26:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Irréaliste" ou "pragmatique" ? L'Etat relance l'idée des "quotas" d'immigration</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191007210615.bagrsqq0.html</link>
   <description><![CDATA["Irréaliste" et "inapplicable" selon l'opposition, potentiellement "contre-productif" pour les experts: l'annonce d'Édouard Philippe, qui a affirmé lundi lors du débat sur l'immigration que le gouvernement se penchait sur "l'idée de quotas", antienne de la droite, a étonné au-delà de l'hémicycle. Le thème avait été ébauché à demi-mots par Emmanuel Macron en début d'année, dans sa lettre du 13 janvier en pleine crise des "gilets jaunes": il parlait alors d'"objectif annuels". Lundi, à l'Assemblée nationale, son Premier ministre a été plus direct: "Je n'ai pas peur de réfléchir à l'idée de quotas", a-t-il lancé aux parlementaires lors de son discours d'ouverture de ce débat voulu par M. Macron. L'idée divisait depuis plusieurs semaines au sein même du gouvernement. "S'agissant de l'immigration professionnelle", il faut "avoir une approche pragmatique en relation avec nos besoins de main d'oeuvre", a déclaré lundi Édouard Philippe, en référence à une catégorie de migration qui concerne près de 34.000 personnes en France. "Et s'il fallait piloter par objectifs quantitatifs notre immigration en matière professionnelle", a-t-il poursuivi, "il faudrait s'interroger sur l'intérêt de quotas par nationalités ou par secteurs professionnels". "C'est un peu étonnant", avoue Jean-Christophe Dumont, chef de la division Migrations internationales de l'OCDE, particulièrement troublé par l'éventualité d'une catégorisation par nationalité. Sur les quelques milliers d'immigrés professionnels, la moitié est composée de personnes régularisées par le travail (environ 8.000) ou présentes sur le territoire au titre du passeport talent (plus de 8.000). "Ça pourrait même être contre-productif, car cela risque d'introduire des rigidités dans le système. Et si on veut saucissonner les milliers restant en 10 secteurs d'activité par exemple, il ne reste plus rien du tout", affirme-t-il. "La modernisation des instruments de pilotage de l'immigration économique est nécessaire, mais on fait grand cas d'un tout petit chiffre", estime M. Dumont. - "Inspiration Nicolas Sarkozy" - Si Édouard Philippe a reconnu, dans son discours, que "les quotas ne peuvent pas s'appliquer à l'asile, ni à l'immigration familiale", domaines sanctuarisés par des textes européens, il a toutefois souligné que cette dernière catégorie familiale "ne saurait échapper à toute maîtrise": "Il faut lutter contre les abus et les fraudes, et resserrer les critères là où cela s'impose". Le Premier ministre a ainsi ouvert la voie à un durcissement de cette voie d'entrée en France qui a concerné quelque 90.000 personnes en 2018, et dont le regroupement familial ne constitue qu'une sous-partie représentant quelque 12.000 conjoints et enfants d'étrangers. Plus de la moitié de l'immigration familiale est constituée par des familles de Français qui les font venir sur le territoire, tandis que le reste est principalement issu du regroupement familial de ressortissants de l'Union européenne. "Évidemment, il ne faut pas que cette voie légale soit abusée, mais on parle d'un tout petit nombre de personnes", affirme l'économiste. Si certaines marges de manoeuvres existent bien, "car la France n'est pas au maximum des critères européens et pourrait encore resserrer la vis" notamment en retardant le regroupement, cela pourrait rendre plus difficile l'intégration, prévient-il. D'autant que, dit-il, "en réalité, le regroupement prend déjà 4 ans en moyenne", soit bien plus que la limite du délai maximum européen. "Les quotas, le rapport Mazeaud disait déjà (...) que c'était infaisable, irréaliste et que cela risquait de créer des situations de rupture d'égalité. (...) Je ne vois pas par quelle recette magique le gouvernement pourrait requalifier" cette mesure, a balayé Boris Vallaud (PS), à l'Assemblée. Dans son rapport, Pierre Mazeaud avait en effet, en 2008 en tant que président d'une commission chargée d'un rapport sur l'immigration, écarté l'idée de quotas d'immigration, estimant par exemple "que ce dispositif n'est pas utile à la maîtrise des flux de l'immigration professionnelle (...) et impossible à réaliser, d'un point de vue constitutionnel et conventionnel, pour l'immigration familiale". "On voit bien que l'inspiration est Nicolas Sarkozy", a pour sa part fustigé Olivier Faure, premier secrétaire du PS. " Mais même Éric Ciotti (LR) n'a pas goûté l'idée: "C'est facile de dire +les quotas ne sont pas tabous+. Mais qu'est-ce que ça veut dire ? Quel est le calendrier ? Où est la loi et le vote devant le Parlement ?"]]></description>
   <pubDate>Mon, 07 Oct 2019 21:06:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Immigration: Philippe invite à changer de "logiciels", les oppositions déçues</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191007210527.romrioxo.html</link>
   <description><![CDATA["Réviser nos logiciels": critique sur le bilan de la politique migratoire, Edouard Philippe a fixé des orientations, n'excluant pas l'idée de quotas, lors d'un débat à l'Assemblée voulu par Emmanuel Macron qui a hérissé à gauche et laissé la droite sur sa faim. Revendiquant "une politique sans coups de menton ni naïveté", le chef du gouvernement a lancé la discussion devant un hémicycle loin d'être comble, comme un lundi ordinaire. Un débat similaire aura lieu mercredi au Sénat. Un an après la promulgation de la loi asile-immigration-intégration, le Premier ministre a admis que le gouvernement n'avait "pas atteint tous (ses) objectifs" en matière migratoire, soulignant l'augmentation de 22% entre 2017 et 2018 du nombre de demandes d'asile. "Le système français d'asile est aujourd'hui saturé", a-t-il déploré, estimant que l'idée de "quotas" n'était pas "taboue". Mais les quotas, "ce n'est pas opératoire", pas la "recette magique", a critiqué Boris Vallaud (PS), quand Eric Ciotti (LR), favorable, a demandé le "calendrier". Le locataire de Matignon a développé "six orientations", dont une réflexion sur les prestations sociales accordées aux demandeurs d'asile. "La France (...) ne doit être ni plus, ni moins attractive que ses voisins", a plaidé Edouard Philippe en appelant à "regarder les choses en face (...) sans rien renier de nos principes", notamment sur les conditions d'accès aux soins. Edouard Philippe veut également redéfinir la stratégie de l'aide publique au développement, qui doit atteindre 0,55% du PIB en 2022, en mettant "enfin la question migratoire au coeur de nos relation diplomatique avec ces Etats". Il entend aussi "faire plus et mieux en matière d'intégration". Quelques jours après le virulent discours anti-immigration du polémiste Eric Zemmour, le Premier ministre a décoché quelques flèches contre les pourvoyeurs de "fausses solutions", fustigeant les "mythes et fantasmes" de "l'immigration zéro", de "l'immigration de remplacement" ou encore de "la fin du droit du sol". Pour répondre aux "inquiétudes" des Français, M. Philippe s'est dit aussi "prêt" à ouvrir un débat sur "les dérives communautaires", en indiquant qu'il ne liait pas le sujet à celui de la politique migratoire. - "Partenariats" - Les ministres Christophe Castaner (Intérieur) et Jean-Yves Le Drian (Affaires étrangères) ont ensuite insisté sur la nécessité d'agir au plan international pour réguler les flux migratoires et faciliter le retour des personnes en situation irrégulière. Il nous faut "une approche globale pour agir le plus en amont avec les pays d'origine et de transit et éviter les tragédies en Méditerranée", a expliqué M. Le Drian, évoquant le renforcement des "partenariats". L'immigration, "c'est d'abord une question internationale et l'Europe est au coeur des défis et des solutions", a approuvé Christophe Castaner. Agnès Buzyn (Santé) a pour sa part défendu avec force le système de protection sanitaire des immigrés en vigueur: "Oui, en France, on ne laisse pas des personnes périr parce qu'il leur manque le bon tampon sur le bon document". Concernant l'Aide médicale d'Etat (AME), elle a cependant annoncé un "plan de lutte contre les fraudes". - "Bouc émissaire" - Dès avant le coup d'envoi des échanges, la présidente du Rassemblement national Marine Le Pen a fait le lien entre la tuerie de la préfecture de Paris, perpétrée par un Français converti à l'islam, Mickaël Harpon, et une "immigration anarchique" laissant se développer le "fondamentalisme islamiste". Marine Le Pen, qui défend un "moratoire" sur l'immigration, a appelé dans l'hémicycle l'exécutif a "avoir le courage d'organiser enfin un grand référendum" sur l'immigration. Depuis plusieurs mois, Emmanuel Macron insiste sur ce thème de l'immigration, persuadé que la présidentielle de 2022 se jouera sur les sujets régaliens et qu'il se retrouvera à nouveau face à Marine Le Pen. Dans la majorité, la mise en avant du thème de l'immigration qui avait déjà divisé lors du vote de la loi Asile et immigration en 2018, a fait grincer une partie de l'aile gauche. Dix-sept de ses membres ont réclamé dans une tribune lundi d'"élargir l'accès du marché du travail aux migrants". A gauche, les préventions sont vives: le numéro un du PS Olivier Faure a alerté contre la tentation d'un "populisme d'Etat". "Vous avez choisi de faire de l'immigré le bouc émissaire des problèmes du pays plutôt que le financier qui pille notre pays ou le fraudeur du fisc", a tonné le chef des Insoumis Jean-Luc Mélenchon. Les alertes viennent aussi de l'extérieur, des associations d'aide aux migrants, qui pointent "postulats erronés" ou de la Fédération protestante de France qui s'inquiète des "conséquences délétères de l'instrumentalisation électoraliste des questions liées à l'immigration". A droite, Guillaume Larrivé (LR) a souhaité la mise en place d'une "charte de l'immigration" adossée à la Constitution et soumise à "référendum". En conclusion, Edouard Philippe a relevé un "dissensus" tel "qu'il est délicat d'avoir un échange nuancé" sur l'immigration. S'il n'est pas question de nouvelle loi, il a néanmoins confirmé que l'exécutif entendait "utiliser les textes à venir" pour "traduire, mesure par mesure, ces décisions en actes".]]></description>
   <pubDate>Mon, 07 Oct 2019 21:05:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Attaque à la préfecture: Castaner entendu mardi à l'Assemblée, jeudi au Sénat</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191007181726.nll763zc.html</link>
   <description><![CDATA[Le ministre de l'Intérieur Christophe Castaner sera entendu mardi par la commission des Lois de l'Assemblée nationale et jeudi par celle du Sénat, après l'attaque qui a fait quatre morts à la préfecture de police, a-t-on appris lundi de sources parlementaires. Ces auditions seront ouvertes à la presse et retransmises en direct par les assemblées. La commission de l'Assemblée, présidée par Yaël Braun-Pivet, a finalement décidé d'auditionner le ministre mardi à 17H30, après les questions au gouvernement où il devrait être mis sur le grill. La commission du Sénat, présidée par Philippe Bas (LR), entendra le ministre jeudi à 9H00. Elle s'intéressera aux "conditions ayant permis le déroulement" de cette attaque, aux "éléments relatifs à la radicalisation de (son) auteur" et aux "signes qui auraient pu faire apparaître cette radicalisation dans le cadre professionnel", selon un communiqué. Elle interrogera le ministre sur "les conséquences qui en ont été tirées" et "sur les mesures administratives prises ou envisagées à l'égard des individus qui ont contribué à cette radicalisation". Seront également abordés "la nature, l'objet et le calendrier des missions d'inspection décidées par les pouvoirs publics, et plus généralement les dispositions prises par le gouvernement, à la lumière notamment des travaux de contrôle parlementaire déjà réalisés, relatifs à la détection des agents radicalisés dans les administrations et aux mesures de protection des services publics contre les risques que représentent ces agents". Après la tuerie de la préfecture de police, le Premier ministre Edouard Philippe a annoncé dimanche le lancement de deux missions sur la détection d'éventuels signes de radicalisation islamiste d'agents chargés de la lutte antiterroriste. L'audition au Sénat "ne portera ni sur le champ des investigations conduites par le procureur national antiterroriste, qui relèvent de la seule autorité judiciaire, ni sur les faits et décisions relevant du secret de la défense nationale et du secret des procédures et méthodes des services spécialisés de renseignement", précise le communiqué. Le contrôle par le Parlement de ces derniers est exercé par la délégation parlementaire au renseignement, couverte par le secret défense. Celle-ci entendra M. Castaner mardi à huis clos.]]></description>
   <pubDate>Mon, 07 Oct 2019 18:17:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Immigration: contre-offensive des insoumis pour contrer la "propagande"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191007170413.4xpsdebd.html</link>
   <description><![CDATA[Réunions publiques, livrets défendant une politique migratoire humaniste, demande d'enquête parlementaire sur l'accueil en Seine-Saint-Denis: les députés insoumis emmenés par Jean-Luc Mélenchon ont lancé lundi une contre-offensive pour "changer les termes du débat" sur l'immigration et contrer la "propagande". "Nous sommes convoqués pour fournir le décor d'une nouvelle opération de propagande dans une campagne électorale permanente", a dénoncé Jean-Luc Mélenchon devant l'Assemblée, accusant le gouvernement de remettre "en circulation la peur et la méfiance", et de faire de nouveau de la figure de l'immigré celle du "bouc émissaire des problèmes du pays". Selon M. Mélenchon, "le pays mérite mieux qu'un collage de fantasmes". "Vous montrez les immigrés du doigt", a lancé au gouvernement l'ancien candidat à la présidentielle, rappelant l'héritage positif de l'immigration dans notre pays. "Regardez les bancs de cette assemblée et vous verrez aussi comment la France se fabrique", a-t-il tonné. Ce débat parlementaire voulu par Emmanuel Macron "n'est pas une diversion" mais la déclinaison d"une politique antisociale", avait auparavant dénoncé la députée de Paris Danièle Obono lors d'un point presse. "Nous voulons changer les termes du débat politique et public actuel, sortir de l'étau mortifère dans lequel tentent de l'enfermer M. Macron et Mme Le Pen", avait ajouté Mme Obono, accusant le chef de l'Etat d'avoir abordé la question "par le petit bout de la lorgnette électoraliste". "S'il y a une crise aujourd'hui, c'est celle de l'accueil des immigrés", avait martelé son collègue Ugo Bernalicis, accusant Emmanuel Macron d'enfourcher le thème de l'immigration pour "sécuriser" son électorat "qui a bougé vers la droite". Les députés LFI se sont donné pour mission de "dénoncer des contre-vérités" circulant, selon eux, sur la question migratoire en diffusant notamment un "contre-argumentaire". Une plaquette résumant les propositions du groupe pour "une politique migratoire humaniste, solidaire, raisonnée et réaliste", et une autre intitulée "respecter les migrants, régler les causes des migrations", seront distribuées. Le groupe LFI a également prévu de mener jusqu'à décembre des initiatives: projection-débat, conférences et réunions publiques sur la question. Le député de Seine-Saint-Denis Alexis Corbière a annoncé qu'il déposerait, au nom de son groupe, une "proposition de résolution" réclamant une commission d'enquête parlementaire sur les conditions d'accueil des migrants à la préfecture de Bobigny. D'autres demandes d'enquêtes sont programmées (situation des droits humains aux frontières intérieures et extérieures, action de Frontex). Dénonçant la réduction du nombre d'agents publics chargés de l'accueil depuis la dématérialisation des prises de rendez-vous, le député a pointé l'augmentation importante des délais en Seine-Saint-Denis qui, selon lui, seraient passés de 2 à 6 mois voire un an. Résultat, a expliqué l'élu, un "marché noir", un "business du rendez-vous" s'est mis en place, avec des "réseaux mafieux" qui s'accaparent les places et réclament "200 euros" par rendez-vous à des migrants qui, parfois, risquent l'expulsion. "Il faut faire cesser ce scandale", a-t-il lancé.]]></description>
   <pubDate>Mon, 07 Oct 2019 17:04:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Concentrés et "inquiets", des migrants face au débat parlementaire sur l'immigration</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191007170401.nujdthft.html</link>
   <description><![CDATA["Est-ce que quelque chose va changer pour nous aujourd'hui ?": installés devant un grand écran retransmettant le débat sur l'immigration à l'Assemblée nationale, une dizaine de migrants, aidés par des bénévoles traducteurs, tentent de comprendre "les grandes lignes". A la télévision, le Premier ministre Edouard Philippe, Jean-Yves Le Drian (Affaires étrangères), Christophe Castaner (Intérieur) et Agnès Buzyn (Santé) se succèdent: "Pour l'instant, j'explique déjà qui est qui, le reste je n'arrive pas trop à suivre", décrit Abdullah, un jeune Afghan de 26 ans venu pour traduire à d'autres migrants le débat. Autour de lui, lors de cette retransmission organisée à Paris par la Fondation de l'Armée du Salut, plusieurs dizaine de migrants, souvent "inquiets", sont assis en cercle et écoutent "attentivement" le discours d'ouverture du Premier ministre de ce débat sur l'immigration voulu par Emmanuel Macron. Un débat qui portera notamment sur la "forte augmentation" de la demande d'asile, portée à 123.625 personnes en 2018, a souligné Matignon. Parmi ces demandeurs, Albanais et Géorgiens, ressortissants de pays considérés comme "sûrs", figurent respectivement en deuxième et troisième positions, derrière les Afghans. "Demande d'asile, je ne comprends que ça dans son discours", s'énerve Kamel, 24 ans, arrivé en 2016 du Soudan et maîtrisant parfaitement le français. "Je me force à écouter car j'ai peur qu'on m'interdise de nouvelles choses", s'inquiète-t-il, très vite rassuré par des bénévoles. Venu par hasard au centre, il est resté tout l'après-midi devant le débat, amusé par les discours "et le décor" de l'Hémicycle, et "comme ça je peux travailler mon français". "C'est difficile de traduire car il parle trop vite et pas comme j'ai appris", rigole quant à lui Abdullah, tout en tentant d'expliquer "les grandes lignes" du discours d'Edouard Philippe à ses voisins. Pour Marie Cougoureux de la Fondation de l'Armée du Salut, responsable de la Halte humanitaire, un lieu d'accueil de migrants Porte la Chapelle où elle avait organisé la retransmission, "le plus important c'est qu'ils sachent que des députés et des ministres débattent sur des sujets qui les concernent directement". "Ce n'est pas facile pour eux de tout comprendre mais on trouvait important qu'ils soient là pour ne pas que le débat ait lieu dans leurs dos", insiste de son côté le porte-parole de la Fondation de l'Armée du salut, Samuel Coppens. - "C'est de ma vie dont il parle" - A côté, concentré, Diabi, arrivé il y un an de Côte d'Ivoire, se sent "très concerné" car "c'est de ma vie dont il parle", souligne-t-il, ne quittant pas l'écran des yeux. "Est ce que quelque chose va changer pour nous aujourd'hui ?", demande en afghan un migrant à Hussein, un bénévole de la Fondation arrivé de Kaboul il y a trois ans. "Non, ils débattent et peut-être qu'un jour ils décideront", lui rétorque-t-il en souriant. Vivant dans un campement Porte de la Chapelle, de l'autre côté de la route, Hussein se demande: "Mais pourquoi ils ne parlent pas de nos tentes et de notre misère ?". "Ca fait deux heures qu'ils débattent, et je n'ai rien entendu sur nos camps, c'est bizarre", regrette aussi Kamel. Depuis plusieurs mois, Emmanuel Macron insiste sur le thème de l'immigration, persuadé que la présidentielle de 2022 se jouera sur les sujets régaliens et qu'il se retrouvera à nouveau face à Marine Le Pen. De leurs côtés, les associations "dénoncent l'instrumentalisation politique par le pouvoir exécutif des questions migratoires au détriment du respect des droits des personnes étrangères en France".]]></description>
   <pubDate>Mon, 07 Oct 2019 17:04:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Larrivé (LR) veut "une charte de l'immigration" adossée à la Constitution</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191007163703.wy2rji6j.html</link>
   <description><![CDATA[Le député LR de l'Yonne Guillaume Larrivé, candidat à la présidence du parti, a proposé lundi à l'Assemblée la mise en place d'une "charte de l'immigration" adossée à la Constitution et soumise à "référendum", pour donner des "pouvoirs nouveaux" au gouvernement. "Il ne doit plus y avoir un droit des étrangers à immigrer en France mais un droit de l'Etat à décider qui la France souhaite accueillir ou refuser sur le territoire de notre nation", a lancé l'élu lors du débat sur l'immigration voulu par Emmanuel Macron. "C'est pourquoi je propose qu'une charte de l'immigration, adossée à la Constitution, soit soumise au peuple français par référendum, pour donner au gouvernement, sous le contrôle de l'Assemblée, des pouvoirs nouveaux", a-t-il ajouté. "Ce n'est pas aux juridictions, aux organisations supranationales, à la bureaucratie ou aux candidats à l'immigration eux-mêmes de décider de la politique de la France. C'est aux Français de décider", selon M. Larrivé. Pour l'ancien conseiller de Nicolas Sarkozy, le gouvernement doit avoir le pouvoir de "décider librement d'attribuer ou de retirer une carte de séjour", de "plafonner l'immigration par décret" ou encore de "suspendre le regroupement familial". "Ce nouveau cadre constitutionnel" permettra également de "réserver l'asile aux vrais réfugiés politiques", a poursuivi l'élu qui prône également "la suppression du droit du sol", ainsi que de "l'acquisition de la nationalité à raison du mariage" dans le cadre d'un "nouveau code de la nationalité".]]></description>
   <pubDate>Mon, 07 Oct 2019 16:37:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Immigration: Philippe invite à un changement de "logiciels" lors d'un débat sensible</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191007162657.1wnqw3oy.html</link>
   <description><![CDATA[Il faut "accepter de réviser nos logiciels": Edouard Philippe a dressé lundi un bilan critique de la politique migratoire française en proposant six axes de travail, en ouverture d'un débat sensible à l'Assemblée voulu par Emmanuel Macron mais qui divise jusque dans la majorité. Revendiquant "une politique sans coups de menton ni naïveté", Edouard Philippe a donné le coup d'envoi de la discussion devant un hémicycle clairsemé, avant de céder la parole à plusieurs ministres et orateurs des différents groupes. Un débat similaire aura lieu mercredi au Sénat. Un an après la promulgation de la loi asile-immigration-intégration, le Premier ministre a admis que le gouvernement n'avait "pas atteint tous (ses) objectifs" en matière migratoire, soulignant l'augmentation de 22% entre 2017 et 2018 du nombre de demandes d'asile. "Le système français d'asile est aujourd'hui saturé", a-t-il déploré, estimant que l'idée de "quotas" n'était pas "taboue". Il a ensuite développé "six orientations" qui doivent former "un tout cohérent de droits et de devoirs". Parmi celles-ci, une réflexion sur les prestations sociales accordées aux demandeurs d'asile. "La France (...) ne doit être ni plus, ni moins attractive que ses voisins", a plaidé Edouard Philippe en appelant à "regarder les choses en face, sans tabou, sans rien renier de nos principes", notamment sur les conditions d'accès aux soins. Edouard Philippe veut également redéfinir la stratégie de l'aide publique au développement, qui doit atteindre 0,55% du PIB en 2022, ou encore "faire plus et mieux en matière d'intégration", en insistant sur le "volet insertion professionnelle" notamment pour les filières en tension. Quelques jours après le virulent discours anti-immigration du polémiste Eric Zemmour, le Premier ministre a décoché quelques flèches contre les pourvoyeurs de "fausses solutions", fustigeant les "mythes et fantasmes" de "l'immigration zéro", de "l'immigration de remplacement" ou encore de "la fin du droit du sol". Pour répondre aux "inquiétudes" des Français, M. Philippe s'est dit aussi "prêt" à ouvrir un débat sur "les dérives communautaires", en indiquant qu'il ne liait pas le sujet à celui de la politique migratoire. - "Lutte contre les fraudes" - MM. Castaner et Le Drian ont eux insisté sur la nécessité d'agir au plan international pour réguler les flux migratoires et faciliter le retour des personnes en situation irrégulière. Il nous faut "une approche globale pour agir le plus en amont avec les pays d'origine et de transit et éviter les tragédies en Méditerranée", a expliqué M. Le Drian, évoquant notamment la nécessité de "partenariats" sur la politique des visas. L'immigration, "c'est d'abord une question internationale et l'Europe est au coeur des défis et des solutions", a approuvé Christophe Castaner. Agnès Buzyn a pour sa part défendu avec force le système de protection sanitaire des immigrés en vigueur: "Oui, en France, on ne laisse pas des personnes périr parce qu'il leur manque le bon tampon sur le bon document". Concernant l'Aide médicale d'Etat (AME), elle a cependant annoncé un "plan de lutte contre les fraudes". - "Bouc émissaire" - Dès avant le coup d'envoi des échanges, la présidente du Rassemblement national, Marine Le Pen, a fait le lien entre la tuerie de la préfecture de Paris, perpétrée par un Français converti à l'islam, Mickaël Harpon, et une "immigration anarchique" laissant se développer le "fondamentalisme islamiste". Depuis plusieurs mois, Emmanuel Macron insiste sur ce thème de l'immigration, persuadé que la présidentielle de 2022 se jouera sur les sujets régaliens et qu'il se retrouvera à nouveau face à Marine Le Pen. Dans la majorité, la mise en avant du thème de l'immigration, qui avait déjà divisé lors du vote de la loi Asile et immigration en 2018, a fait grincer une partie de l'aile gauche. Dix-sept de ses membres ont réclamé dans une tribune lundi d'"élargir l'accès du marché du travail aux migrants". A gauche, les préventions sont vives: le numéro un du PS Olivier Faure a alerté contre la tentation d'un "populisme d'Etat". "Il n'y a pas aujourd'hui en France et en Europe de submersion migratoire, mais bien une crise de l'accueil des migrants", juge Danièle Obono (LFI). "Vous avez choisi de faire de l'immigré le bouc émissaire des problèmes du pays plutôt que le financier qui pille notre pays ou le fraudeur du fisc", a mis en garde le chef des Insoumis Jean-Luc Mélenchon. Les alertes viennent aussi de l'extérieur, des associations d'aide aux migrants, qui pointent "postulats erronés" et "vieilles ficelles", et également des cultes. La Fédération protestante de France s'inquiète des "conséquences délétères de l'instrumentalisation à des fins électoralistes des questions liées à l'immigration". Pour sa part, la droite voit avec scepticisme les intentions présidentielles, disant attendre "des actes", sur "un sujet majeur qui pose un défi incroyable à notre société: est-ce que demain la France va toujours rester la France?", demande Eric Ciotti (LR).]]></description>
   <pubDate>Mon, 07 Oct 2019 16:26:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Débat immigration: le gouvernement réfléchit "à l'idée de quotas" (Philippe)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191007152234.xlzjzdjb.html</link>
   <description><![CDATA[Le Premier ministre Édouard Philippe a affirmé lundi que le gouvernement réfléchit "à l'idée de quotas" en matière migratoire, en particulier dans le domaine professionnel, reprenant ainsi en ouverture du débat sur l'immigration à l'Assemblée un thème controversé. "Je n'ai pas peur de réfléchir à l'idée de quotas", a lancé le Premier ministre dans l'hémicycle, lors de son discours d'ouverture de ce débat voulu par Emmanuel Macron. "S'agissant de l'immigration professionnelle", il faut "avoir une approche pragmatique en relation avec nos besoins de main d'oeuvre", a-t-il déclaré, en référence à une catégorie de migration qui concerne près de 34.000 personnes en France. "Et s'il fallait piloter par objectifs quantitatifs notre immigration en matière professionnelle", a-t-il poursuivi, "il faudrait s'interroger sur l'intérêt de quotas par nationalités ou par secteurs professionnels". S'il a reconnu que "les quotas ne peuvent pas s'appliquer à l'asile, ni à l'immigration familiale", domaines sanctuarisés par des textes européens, il a toutefois souligné que cette dernière catégorie familiale "ne saurait échapper à toute maîtrise": "Il faut lutter contre les abus et les fraudes, et resserrer les critères là où cela s'impose". Ce faisant, le Premier ministre a ouvert la voie à un durcissement possible de cette voie d'entrée en France qui a concerné quelque 90.000 personnes en 2018, dont environ 12.000 pour le regroupement familial. "Nous nous sommes par ailleurs fixés des objectifs ambitieux d'accueil d'étudiants", a encore ajouté M. Philippe. Par ailleurs, il a également évoqué un possible durcissement de l'accès à la naturalisation, qui concerne 60.000 personnes par an environ. Il a ainsi affirmé que son gouvernement se penchait sur les "critères que nous nous donnons pour vérifier le niveau de langue française des candidats". "Je pense qu'il faut relever ce niveau", a-t-il affirmé.]]></description>
   <pubDate>Mon, 07 Oct 2019 15:22:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Immigration: Philippe prône de "réviser" les "logiciels" lors d'un débat sensible</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191007151013.vz2cnbzs.html</link>
   <description><![CDATA[Il faut "accepter de réviser nos logiciels": Edouard Philippe a dressé lundi un bilan critique de la politique migratoire française en proposant six axes de travail, en ouverture d'un débat sensible à l'Assemblée voulu par Emmanuel Macron mais qui divise jusque dans la majorité. Revendiquant "une politique sans coup de menton ni naïveté", Edouard Philippe a donné le coup d'envoi de la discussion devant un hémicycle clairsemé, avant de céder la parole à Jean-Yves le Drian (Affaires étrangères), Christophe Castaner (Intérieur) et Agnès Buzyn (Santé). Puis les orateurs des différentes groupes politiques, dont Marine Le Pen (RN) et Jean-Luc Mélenchon (LFI), prendront la parole pendant plus de deux heures et demie, avant les réponses des ministres. Un débat similaire aura lieu mercredi au Sénat. Un an après la promulgation de la loi asile-immigration-intégration, le Premier ministre a admis que le gouvernement n'avait "pas atteint tout (ses) objectifs" en matière migratoire, soulignant l'augmentation de 22% entre 2017 et 2018 du nombre de demandes d'asile. "Le système français d'asile est aujourd'hui saturé", a-t-il déploré, estimant que l'idée de "quotas" n'est pas "taboue". Il a ensuite développer "six orientations" qui doivent former "un tout cohérent de droits et de devoirs". Parmi celles-ci, une réflexion sur les prestations sociales accordées aux demandeurs d'asile. "La France (...) ne doit être ni plus, ni moins attractive que ses voisins", a plaidé Edouard Philippe en appelant à "regarder les choses en face, sans tabou, sans rien renier de nos principes", notamment sur les conditions d'accès aux soins. Sur ce point, Agnès Buzyn devrait proposer une réforme de la Protection universelle maladie (PUMa, ex-CMU) dont bénéficient les demandeurs d'asile, introduisant une période de carence de trois mois pour les soins non-urgents. Et si Emmanuel Macron a rejeté l'idée d'une suppression de l'aide médicale d'Etat (AME) aux sans-papiers, une évaluation du panier de soins pour lutter contre certains "excès" est en cours. - "Mythes et fantasmes" - Edouard Philippe a également exhorté à redéfinir la stratégie de l'aide publique au développement, qui doit atteindre 0,55% du PIB en 2022, ou encore à "faire plus et mieux en matière d'intégration", en insistant sur le "volet insertion professionnelle" notamment pour les filières en tension. Quelques jours après le virulent discours anti-immigration du polémiste Eric Zemmour, le Premier ministre a décoché quelques flèches contre les pourvoyeurs de "fausses solutions", fustigeant les "mythes et fantasmes" de "l'immigration zéro", de "l'immigration de remplacement" ou encore de "la fin du droit du sol". Répondant aux "inquiétudes" des Français, M. Philippe s'est dit aussi "prêt" à ouvrir un débat sur "les dérives communautaires", en indiquant qu'il ne liait pas le sujet à celui de la politique migratoire. Dès avant le coup d'envoi des échanges, la présidente du Rassemblement national a fait le lien entre la tuerie de la préfecture de Paris, perpétrée par un Français radicalisé, Mickaël Harpon, et une "immigration anarchique" laissant se développer le "fondamentalisme islamiste". Depuis plusieurs mois, Emmanuel Macron insiste sur ce thème de l'immigration, persuadé que la présidentielle de 2022 se jouera sur les sujets régaliens et qu'il se retrouvera à nouveau face à Marine Le Pen. Dans la majorité, la mise en avant du thème de l'immigration, qui avait déjà divisé lors du vote de la loi Asile et immigration en 2018, a fait grincer une partie de l'aile gauche. Mais le gouvernement s'est employé à déminer la question. A gauche, les préventions sont vives: le numéro un du PS Olivier Faure a alerté contre la tentation d'un "populisme d'Etat". "Il n'y a pas aujourd'hui en France et en Europe de submersion migratoire, mais bien une crise de l'accueil des migrants", juge Danièle Obono (LFI). "La pression n'est pas migratoire, elle vient de la finance", a écrit le leader du PCF Fabien Roussel à Emmanuel Macron, l'accusant de "préfére(r) que la Nation s'écharpe sur l'AME et sur les allocations sociales" plutôt que sur les questions sociales. Les alertes viennent aussi de l'extérieur, des associations d'aide aux migrants, qui pointent "postulats erronés" et "vieilles ficelles", et également des cultes. La Fédération protestante de France s'inquiète des "conséquences délétères de l'instrumentalisation à des fins électoralistes des questions liées à l'immigration". Pour sa part, la droite voit avec scepticisme les intentions présidentielles, disant attendre "des actes", sur "un sujet majeur qui pose un défi incroyable à notre société: est-ce que demain la France va toujours rester la France?", demande Eric Ciotti (LR).]]></description>
   <pubDate>Mon, 07 Oct 2019 15:10:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Débat immigration: Philippe défend sa politique mais reconnaît n'avoir "pas atteint tous nos objectifs"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191007143831.2rq5adyr.html</link>
   <description><![CDATA["Depuis deux ans, nous menons une politique d'immigration sans coups de menton et sans naïveté" mais "nous n'avons pas atteint tous nos objectifs", a reconnu le Premier ministre Edouard Philippe lundi en ouvrant le débat sur l'immigration à l'Assemblée nationale. "La lutte contre l'immigration irrégulière gagne progressivement en efficacité et donc en crédibilité", a-t-il défendu, un peu plus d'un an après le vote de la loi Asile et immigration, texte qui avait pour la première fois fragmenté la majorité. Mais "clairement, nous n'avons pas atteint tous nos objectifs", a-t-il concédé. "Nous devons poursuivre nos efforts et faire mieux. Sur la base de quels principes ? Avec quels moyens ?", a interrogé le chef du gouvernement, se disant une fois encore ouvert "à l'idée de quotas". Il a cependant dénoncé les "fausses solutions" comme "l'+immigration zéro+, d'abord, dont on sait qu'elle n'a jamais existé dans le passé et qu'on imagine encore moins dans un monde ouvert et hyper-connecté" et "l'+immigration de remplacement+, vocable d'une laideur certaine, qui fait appel aux ressorts les plus détestables du complotisme". Le Premier ministre a en outre reconnu "des dérives communautaires", "une sécession insidieuse dont nous ne voulons pas", se disant prêt à avoir un débat sur le sujet et "répondre aux inquiétudes de nos compatriotes". "Mais c'est un débat en soi, qui pose d'autres questions que celles de la maîtrise des flux migratoires et de l'accueil des ressortissants étrangers qui nous réunissent aujourd'hui", a-t-il conclu.]]></description>
   <pubDate>Mon, 07 Oct 2019 14:38:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Notre pays cache un fascisme islamiste" (Dupont-Aignan)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191007142615.03zhl4y1.html</link>
   <description><![CDATA["Notre pays cache un fascisme islamiste", a estimé lundi sur Twitter le président de Debout la France, Nicolas Dupont-Aignan, à propos de la tuerie à la préfecture de police de Paris perpétrée jeudi par un Français radicalisé. "A chaque attentat nous avons le droit au même déni de réalité. Notre pays cache un fascisme islamiste!", a tweeté l'ancien allié de Marine Le Pen au second tour de la présidentielle en 2017. Il a souhaité sur BFMTV que l'Etat "prenne la mesure du défi, non pas pour stigmatiser quiconque mais pour maintenant mettre hors d'état de nuire des salafistes, des dangereux personnages qui s'attaquent à la République" et demandé que les fonctionnaires prêtent à cet égard un "serment de laïcité et de République". M. Dupont-Aignan a par ailleurs estimé dans un communiqué que le débat sur l'immigration à l'Assemblée nationale n'était "qu'une nouvelle opération médiatique visant à dissimuler l'absence d'actes du gouvernement", et réclamé à nouveau un référendum d'initiative partagée sur l'immigration. are/jk/sd TWITTER]]></description>
   <pubDate>Mon, 07 Oct 2019 14:26:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Immigration: "Nous n'avons pas atteint tous nos objectifs", admet Philippe</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191007141648.jbofy83y.html</link>
   <description><![CDATA[Le Premier ministre, Édouard Philippe, a admis lundi que "clairement, nous n'avons pas atteint tous nos objectifs", en matière d'immigration, lors du débat sur le sujet à l'Assemblée nationale. "Nous devons poursuivre nos efforts et faire mieux. Sur la base de quels principes ? Avec quels moyens ?", a interrogé le chef du gouvernement, en rejetant les "fausses solutions", telles que "l'immigration zéro" ou "la fin du droit du sol", mais en se disant ouvert "à l'idée de quotas".]]></description>
   <pubDate>Mon, 07 Oct 2019 14:16:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Immigration: Philippe revendique une "politique sans coups de menton et sans naïveté"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191007141447.5b5fdiyi.html</link>
   <description><![CDATA["Depuis deux ans, nous menons une politique d'immigration sans coups de menton et sans naïveté", a revendiqué le Premier ministre Edouard Philippe lundi en ouvrant le débat sur l'immigration à l'Assemblée nationale. "La lutte contre l'immigration irrégulière gagne progressivement en efficacité et donc en crédibilité", a-t-il assuré, un peu plus d'un an après le vote de la loi Asile et immigration, texte qui avait pour la première fois fragmenté la majorité.]]></description>
   <pubDate>Mon, 07 Oct 2019 14:14:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Immigration: débat sensible à l'Assemblée, voulu par Macron</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191007140200.hh3n19u8.html</link>
   <description><![CDATA[Quel cap pour la politique migratoire de la France ? Comme voulu par Emmanuel Macron, l'Assemblée nationale aborde lundi ce thème hautement sensible qui divise jusque dans la majorité, en attendant d'éventuelles décisions de l'exécutif, notamment sur les soins aux migrants. Le coup d'envoi de ce débat sans vote sera donné à 16H00 par le Premier ministre Edouard Philippe, suivi par Jean-Yves le Drian (Affaires étrangères), Christophe Castaner (Intérieur) et Agnès Buzyn (Santé). Puis les orateurs des différentes groupes politiques, dont Marine Le Pen (RN) et Jean-Luc Mélenchon (LFI), prendront la parole pendant plus de deux heures et demie, avant les réponses des ministres. Un débat similaire aura lieu mercredi au Sénat. Le gouvernement va présenter "six axes de travail", dont une réflexion sur les prestations sociales accordées aux demandeurs d'asile, "pour faire en sorte que la France ne soit pas moins accueillante mais pas forcément plus attractive non plus", a indiqué Matignon. Depuis plusieurs mois, Emmanuel Macron insiste sur ce thème de l'immigration, persuadé que la présidentielle de 2022 se jouera sur les sujets régaliens et qu'il se retrouvera à nouveau face à Marine Le Pen. "Si nous n'avons pas le courage de regarder en face la demande de maîtrise exprimée par tous nos concitoyens (...), nous ne serions pas lucides", a-t-il insisté mardi à Strasbourg. "Je pense que nous avons loupé ces dernières années l'intégration telle que nous aurions dû la réussir", a aussi jugé lundi le ministre de l'Intérieur Christophe Castaner. Le gouvernement revendique de lancer ce débat "dans des conditions apaisées", "pas en période de crise", selon le ministre des relations avec le Parlement. Les violents propos du polémiste Eric Zemmour le 28 septembre ont pourtant montré l'inflammabilité du sujet. - "Populisme d'Etat" - Le débat portera notamment sur l'augmentation de 22% de la demande d'asile, portée à 123.625 personnes en 2018. "Trop de demandeurs d'asile en provenance de pays d'origine sûrs sont en réalité davantage motivés par les conditions d'accès à notre système de santé et par la longueur de nos procédures", a dit Edouard Philippe au JDD, alors qu'Albanais et Géorgiens figurent respectivement en deuxième et troisième positions des demandeurs, derrière les Afghans. Sur le volet social, Emmanuel Macron a rejeté l'idée d'une suppression de l'aide médicale d'Etat (AME) aux sans-papiers, mais souhaité une évaluation du panier de soins pour lutter contre certains "excès". Une réforme de la Protection universelle maladie (PUMa, ex-CMU) dont bénéficient les demandeurs d'asile, introduisant une période de carence de trois mois pour les soins non-urgents, serait également envisagée. Plusieurs responsables LREM dont Stanislas Guerini ont aussi appelé à imaginer une politique "fondée sur des objectifs chiffrés" pour l'immigration économique, idée se rapprochant des quotas. Dans la majorité, la mise en avant du thème de l'immigration, qui avait déjà divisé lors du vote de la loi Asile et immigration en 2018, a fait grincer une partie de l'aile gauche. "C'est le genre de sujet où l'on a intérêt à faire plus et parler moins", juge un poids lourd. Mais le gouvernement s'est employé à déminer la question. "Il n'y aura pas de loi asile-immigration-intégration 2", a assuré Matignon. A gauche, les préventions sont vives: le numéro un du PS Olivier Faure a alerté contre la tentation d'un "populisme d'Etat". "Il n'y a pas aujourd'hui en France et en Europe de submersion migratoire, mais bien une crise de l'accueil des migrants", juge Danièle Obono (LFI). "La pression n'est pas migratoire, elle vient de la finance", a écrit le leader du PCF Fabien Roussel à Emmanuel Macron, l'accusant de "préfére(r) que la Nation s'écharpe sur l'AME et sur les allocations sociales" plutôt que sur les questions sociales. Les alertes viennent aussi de l'extérieur, des associations d'aide aux migrants, qui organisent en parallèle des "états généraux des migrations", et également des cultes. La Fédération protestante de France s'inquiète des "conséquences délétères de l'instrumentalisation à des fins électoralistes des questions liées à l'immigration". Pour sa part, la droite voit avec scepticisme les intentions présidentielles, disant attendre "des actes", sur "un sujet majeur qui pose un défi incroyable à notre société: est-ce que demain la France va toujours rester la France?", selon les mots d'Eric Ciotti (LR). Treize maires de grandes villes, dont Anne Hidalgo (PS/Paris), Martine Aubry (PS/Lille), François Baroin (LR/Troyes) ou Jean-Luc Moudenc (LR/Toulouse), ont profité de ce débat pour se rappeler au bon souvenir du gouvernement, lui demandant lundi dans une tribune de les aider urgemment à gérer des campements de migrants.]]></description>
   <pubDate>Mon, 07 Oct 2019 14:02:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
