<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Tue, 24 Jun 2014 17:50:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Le cas Vincent Lambert confirme le besoin de "revisiter" les sujets de la fin de vie, selon Claeys</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140624153827.9ekz9r33.html</link>
   <description><![CDATA[Le député socialiste Alain Claeys, que le gouvernement a chargé avec Jean Leonetti (UMP) d'une mission pour aménager la loi sur la fin de vie, a estimé mardi que le cas de Vincent Lambert confirmait le besoin de "revisiter" ces sujets. Le Conseil d'Etat, qui s'est prononcé mardi pour l'arrêt des soins qui maintiennent en vie ce tétraplégique en état végétatif depuis six ans, a jugé que la décision du corps médical était "légale" sur le fondement de la loi Leonetti de 2005, a analysé auprès de l'AFP ce député de la Vienne. "Le Conseil d'Etat considère que les conditions de l'obstination déraisonnable (définie dans la loi Leonetti) sont réunies", a appuyé M. Claeys. Cependant il y a "un certain nombre de sujets à revisiter", notamment afin de "repréciser la notion d'obstination déraisonnable" ou acharnement thérapeutique, de "renforcer les directives anticipées" traduisant la volonté des personnes, de traiter les questions des "traitements à visée sédative" et du "suicide assisté", selon lui. "Le législateur est confronté à une double volonté de nos concitoyens: ils craignent une fin de vie insupportable, et que leurs volontés ne soient pas respectées", a relevé M. Claeys. Dans sa mission, qui doit durer jusqu'à décembre, il estime qu'il n'y a "aucun sujet tabou". "Il n'est pas question de refaire un énième rapport mais de mener quelques auditions bien ciblées" afin de déboucher sur des propositions qui pourront être traduites dans un projet ou une proposition de loi. "Sur un sujet comme celui-ci il faut une volonté de rassemblement" sans pour autant "nier les différences", a-t-il aussi lancé, rejetant tout "consensus mou". Les députés écologistes ont dit mardi au Premier ministre Manuel Valls qu'un "mauvais signal" avait été envoyé avec le choix pour cette mission de Jean Leonetti, qui "est foncièrement contre la dépénalisation de l'euthanasie et contre le suicide assisté" d'après eux. Dans un communiqué, la députée EELV Véronique Massonneau, auteure d'une proposition de loi sur le droit de mourir dans la dignité, a demandé à M. Claeys "de faire preuve de courage pour que les différents points de vue qui coexistent à l'Assemblée nationale soient reconnus et pour travailler dans l'intérêt des malades et de leurs familles". Le président de la République a promis depuis la campagne présidentielle de 2012 une nouvelle loi pour "compléter" et "améliorer" la loi Leonetti, qui proscrit l'acharnement thérapeutique et autorise l'arrêt de traitements dans certains cas. Il s'est toujours abstenu de prononcer le mot euthanasie (ou suicide assisté) et a appelé à un accord "large", "sans polémique, sans division" sur cette épineuse question.]]></description>
   <pubDate>Tue, 24 Jun 2014 17:38:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée nationale a adopté la réforme ferroviaire</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140624151843.lnsfnqc6.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a adopté mardi par 355 voix pour, 168 contre et 27 abstentions le projet de loi sur la réforme ferroviaire, à l'origine d'une longue grève de 14 jours à la SNCF qui arrive à sa fin. La majorité des députés de l'UMP ont voté contre le texte, comme ceux du Front de gauche. Le PS, les écologistes, les radicaux de gauche, ainsi que l'UDI ont voté pour. La réforme, examinée la semaine dernière par les députés, prévoit de regrouper dans une holding publique la SNCF et Réseau ferré de France (RFF), l'organisme qui gère le réseau. L'objectif est de stabiliser la dette du secteur ferroviaire (44 milliards d'euros) et de préparer son ouverture totale à la concurrence. A l'issue du vote, le secrétaire d'Etat aux Transports, Frédéric Cuvillier, s'est félicité d'une "large majorité qui va au-delà de la majorité parlementaire". "La France peut-être fière d'offrir un nouveau modèle d'organisation du ferroviaire en Europe", a-t-il ajouté. Mardi, à l'heure du déjeuner, quelques centaines d'"irréductibles" cheminots se sont rassemblés à proximité de l'Assemblée nationale, sur l'esplanade des Invalides, pour protester contre une réforme qui "ne marchera pas". Dans la matinée, les grévistes de la gare de l'Est avaient une dernière fois reconduit leur mouvement jusqu'à 18H00, comme l'avaient fait la veille les salariés des autres gares parisiennes.]]></description>
   <pubDate>Tue, 24 Jun 2014 17:18:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Accoyer: les finances du groupe UMP à l'Assemblée sous Copé ont "totalement dérapé"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140624145613.gxnh6avb.html</link>
   <description><![CDATA[Le député Bernard Accoyer a accusé mardi Jean-François Copé, qui lui a succédé à la tête du groupe UMP à l'Assemblée de 2007 à 2010, d'avoir alors mené "une gestion financière totalement déraisonnable". Pendant cette période, "les dépenses ont dérapé de manière totalement déraisonnable. Il y a eu une dérive des dépenses de fonctionnement, des dépenses pour des sociétés qui n'étaient pas mises en concurrence pour des prestations qui n'étaient pas utiles pour les députés", a affirmé l'ancien président de l'Assemblée devant les journalistes dans les couloirs du Palais-Bourbon. L'actuel président du groupe, Christian Jacob, en poste depuis 2010 et sur la sellette depuis plusieurs jours pour avoir accordé un prêt de trois millions d'euros au parti en 2012 sans en avoir informé ses troupes, "est plein de bonne volonté, mais il a eu à gérer la suite d'une gestion qui a totalement dérapé" et "rompu avec la tradition de ce qui était fait dans les groupes parlementaires", selon M. Accoyer. "Quand j'étais président, il y avait de quoi supporter au moins deux défaites législatives, c'était le résultat d'une gestion rigoureuse", a assuré cet élu de Haute-Savoie. Selon une source proche du dossier, lorsque M. Accoyer, président du groupe de 2004 à 2007, a transmis les rênes à M. Copé en juin 2007, la réserve du groupe UMP s'élevait à 10,6 millions d'euros. Elle n'était plus que de six millions d'euros en novembre 2010 quand M. Jacob a pris ses fonctions. Pendant cette période, selon cette source, le groupe, fort de 320 députés, a pourtant reçu une dotation annuelle de plus de 4,5 millions d'euros, sans compter les 200 euros de cotisations mensuelles de chaque député. Selon Le Canard enchaîné, le groupe UMP a passé pour 5,5 millions d'euros de contrats avec la société Bygmalion, dirigée par des proches de M. Copé, entre 2008 et 2013.]]></description>
   <pubDate>Tue, 24 Jun 2014 16:56:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Leonetti (UMP): la décision du Conseil d'Etat sur Vincent Lambert "conforte" la loi fin de vie</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140624143715.c4gmu2mz.html</link>
   <description><![CDATA[La décision du Conseil d'État d'autoriser mardi l'arrêt des soins qui maintiennent en vie Vincent Lambert "conforte" la loi de 2005 sur la fin de vie qui interdit l'acharnement thérapeutique, a réagi l'auteur du texte, le député UMP Jean Leonetti. "Cette décision n'est pas une validation d'un acte euthanasique, mais le refus de l'acharnement thérapeutique", a estimé M. Leonetti, dans un communiqué, juste après l'annonce de la plus haute juridiction administrative française. "Cette décision qui concerne le cas particulier de Vincent Lambert ne peut être généralisée à l'ensemble des sujets en situation pathologique similaire, chaque situation devant être appréciée au cas par cas", a aussi rappelé le médecin et député des Alpes-Maritimes. Le Conseil d'État a jugé légale la décision médicale prise par le CHU de Reims de mettre fin aux traitements de Vincent Lambert, tétraplégique en état végétatif depuis six ans. Il a ainsi suivi l'avis du rapporteur public, qui avait préconisé vendredi l'arrêt des soins, estimant que le patient était maintenu "artificiellement" en vie, ce qui relevait d'une "obstination déraisonnable".]]></description>
   <pubDate>Tue, 24 Jun 2014 16:37:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Ile-de-France: vers une taxe de séjour régionale pour financer les transports</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140624143106.f3cnxclg.html</link>
   <description><![CDATA[Une taxe de séjour spécifique à l'Ile-de-France de 2 euros par nuitée devrait être créée afin de financer les transports en commun, dont l'activité touristique régionale bénéficie particulièrement, a annoncé mardi à l'AFP le député PS Olivier Faure. M. Faure et 11 autres députés franciliens du groupe SRC ont déposé un amendement en ce sens, qui doit être débattu mardi soir lors de l'examen du projet de loi de finances rectificative. Après une réunion interministérielle, M. Faure a eu l'assurance que le gouvernement ne s'y opposerait pas, "donc normalement l'amendement sera adopté". "Il y a une logique à ce que le tourisme finance les transports en Ile-de-France où de nombreux sites prestigieux sont desservis. Le RER A avait été prolongé pour EuroDisney, les touristes vont en train à Versailles, Fontainebleau, Barbizon", a fait valoir le député de Seine-et-Marne. Cette nouvelle taxe de séjour, qui serait instituée à partir du 1er septembre, permettrait de dégager environ 140 millions d'euros par an, soit quasiment le montant de ressources nouvelles (150 M EUR) que le gouvernement s'était engagé à trouver en signant en juillet 2013 un protocole de financement des transports en Ile-de-France. Inquiets du retard pris dans la concrétisation de cette promesse, alors que des projets de modernisation de lignes de métro, RER ou tramways doivent être lancés, les élus du Syndicat des transports d'Ile-de-France (Stif) ont voté un voeu pour la création de cette taxe le 5 juin dernier. Le président PS de la région, Jean-Paul Huchon, a ensuite écrit aux députés franciliens pour soutenir cette taxe, rappelant au passage qu'elle avait déjà été évoquée par le député Gilles Carrez en 2009 et proposée (mais retoquée) par amendement à la loi de finances pour 2014. Le président de l'Assemblée nationale, Claude Bartolone, élu de Seine-Saint-Denis, a assuré à M. Huchon qu'il apporterait "tout son appui pour résoudre au plus vite cette question, notamment à l'occasion du PLFR", dans un courrier la semaine dernière. A l'inverse, la secrétaire d'État au Tourisme, Fleur Pellerin, et la fédération hôtelière Umih ont déploré cette idée contraire à l'"attractivité touristique", les patrons de l'hôtellerie parlant même d'une taxe qui pourrait "faire fuir les touristes". A Paris, la taxe de séjour s'élève à 1,50 euro par nuitée pour les hôtels 4 et 5 étoiles, 1,30 euro pour les 3 étoiles, 78 centimes pour les 2 étoiles et 42 centimes pour les établissements 1 étoile. Dans les grandes villes européennes comme Bruxelles, Berlin, Genève, Rome ou Barcelone, le niveau des taxes analogues "est en moyenne quatre à cinq fois supérieur", selon les données citées par le directeur des finances de la mairie de Paris, auditionné en avril par la mission parlementaire sur la fiscalité des hébergements touristiques.]]></description>
   <pubDate>Tue, 24 Jun 2014 16:31:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Valls: le groupe UMP est mal placé en ce moment pour donner des leçons "d'éthique"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140624143047.6hj9un90.html</link>
   <description><![CDATA[Manuel Valls a estimé mardi à l'Assemblée nationale que le groupe UMP était en ce moment mal placé pour rappeler à la majorité les "règles d'éthique". Le Premier ministre a été interpellé lors de la séance des questions d'actualité par le député UMP de Paris, Bernard Debré, au sujet du logement social qu'occupe la vice-présidente PS de la région Ile-de-France, Michèle Sabban. "J'ai eu l'occasion souvent de dire ici combien il me paraissait important que dans le débat politique, les interpellations d'un camp et d'un autre changent", a répondu M. Valls. "Je suis le premier à le dire, à m'imposer des règles en ce sens", a ajouté M. Valls, pour qui la majorité doit être "irréprochable". Selon lui, "le rôle de l'opposition est aussi important parce qu'elle a gouverné et qu'elle aspire à gouverner". "J'ai dit ici même combien parfois je regrettais des prises de position quand nous étions dans l'opposition". "Il y a encore de votre côté beaucoup de chemin à faire", a lancé le Premier ministre aux députés de l'opposition. Il a ainsi réagi à une question posée peu avant par le député UMP Laurent Wauquiez au sujet de supposés abus dans l'Aide médicale d'Etat, dont bénéficient les étrangers sans papiers et sans ressources. "Vous n'avez toujours pas compris qu'à force de jeter les Français les uns contre les autres, vous faites le jeu du Front national", s'est indigné M. Valls. A Bernard Debré, il a posé la question: "est-ce que vous pensez sincèrement que c'est aujourd'hui que votre groupe doit nous rappeler les règles d'éthique ? Je ne le crois pas". Christian Jacob, président du groupe UMP à l'Assemblée, est très critiqué, jusque dans son camp, depuis la révélation samedi par Mediapart d'un prêt de trois millions d'euros du groupe à l'UMP, sortie financièrement exsangue de la campagne présidentielle. Cette opération s'est faite à l'insu des députés UMP.]]></description>
   <pubDate>Tue, 24 Jun 2014 16:30:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Alstom: l'Etat veut devenir actionnaire pour "garantir" l'alliance avec GE</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140624142942.owtmg46i.html</link>
   <description><![CDATA[L'Etat a décidé de nationaliser partiellement Alstom pour garantir la pérennité de l'alliance conclue entre le fleuron industriel tricolore et le géant américain General Electric, acquéreur d'une partie de sa branche énergie, a indiqué mardi le ministre de l'Economie Arnaud Montebourg. "Oui, nous avons pris la décision d'entrer dans le capital d'Alstom pour garantir la pérennité de l'alliance entre General Electric, immense conglomérat, et le petit Alstom, qui reste petit malgré sa force et sa puissance", a déclaré M. Montebourg devant l'Assemblée nationale, en réponse à une question du député UDI Michel Zumkeller. Selon un accord intervenu ce week-end, GE rachètera l'activité de turbines à gaz d'Alstom et créera avec le groupe français trois coentreprises, détenues à parité dans les énergies renouvelables, les réseaux électriques et les turbines à vapeur. L'Etat s'est lui donné environ deux ans pour racheter 20% du capital d'Alstom auprès du conglomérat Bouygues, qui en détient 29,4%, ou sur le marché pour en devenir le principal actionnaire. "Cette alliance à trois, en quelque sorte, est faite pour garantir d'abord les engagements pris par General Electric. Ils sont nombreux, notamment ceux concernant l'emploi", a expliqué M. Montebourg. Le géant américain s'est engagé à créer 1.000 emplois en France en trois ans, sous peine d'une pénalité de 50.000 euros par emploi non créé. "Nous avons un accord assez ambitieux et qui profitera certainement à certaines régions d'implantation naturelle d'Alstom et de General Electric, comme tel est le cas à Belfort", selon le ministre. C'est la préférence d'une alliance à un rachat pur et simple du pôle énergie d'Alstom, initialement envisagé par GE, qui a conduit l'Etat à décider une nationalisation partielle, afin de protéger cette "industrie de souveraineté" d'un "risque de disparition", a-t-il souligné, répondant cette fois à la socialiste Clotilde Valter. "Notre vision, elle est pragmatique", a-t-il poursuivi. "C'est finalement l'alliance entre les valeurs du patriotisme économique et l'utilité pragmatique de s'organiser pour être plus fort dans la mondialisation". Cette opération sera financée par la vente de participations publiques, a rappelé M. Montebourg. "Nous disposons aujourd'hui, après la vente (de participations dans) Airbus, Safran et Aéroports de Paris, de plus de 2 milliards d'euros qui serviront à la prise de participation dans Alstom", a-t-il dit.]]></description>
   <pubDate>Tue, 24 Jun 2014 16:29:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Echange cash" avec Valls, selon les députés écolos</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140624142316.t4tjxwq9.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés écologistes, plus ou moins critiques du gouvernement selon leurs sensibilités, ont eu mardi un "échange cash" avec Manuel Valls venu à leur réunion de groupe, selon leurs coprésidents Barbara Pompili et François de Rugy. Le Premier ministre a participé durant près de deux heures à cette réunion sous tension, alors que l'Assemblée a entamé l'examen des projets de budgets rectificatifs 2014 sur lesquels le groupe écologiste n'a pas encore décidé de sa position finale. La députée de la Somme Barbara Pompili a évoqué devant la presse un "échange qui était cash" avec M. Valls mais aussi "constructif globalement", dans "une volonté d'avancer". "Nous avons fait part de nos inquiétudes sur le budget de l'écologie qui est amputé de 288 millions d'euros, et sur les conséquences de la révision à la baisse de la taxe poids lourds sur le financement des transports collectifs", a rapporté à l'AFP la chef de file du groupe sur le budget de l'Etat, Eva Sas. Selon cette élue de l'Essonne, "on ne peut pas dire que (Manuel Valls) nous a rassurés vraiment" et "pour l'instant, dans ce projet de loi de finances rectificatif il n'y a pas vraiment d'espace pour le travail parlementaire". M. Valls "a insisté sur le danger que subit la gauche aujourd'hui, nous a parlé de solidarité et de cohérence", alors que "ce que nous attendons, c'est plutôt de la collaboration et du partenariat", a déploré cette vice-présidente de la commission des Finances. "Sur les questions budgétaires, c'est encore un peu délicat", a reconnu Mme Pompili, soulignant que les écologistes vont "continuer de proposer des améliorations". Pour autant, ce ne sont pas les écologistes qui "feront basculer le budget", même s'ils sont "conscients de l'enjeu de ce vote", a-t-elle glissé. M. de Rugy a lui souligné que "le Premier ministre nous a redit sa disponibilité pour travailler" avec le groupe. Les écologistes souhaitent "que ce ne soit pas simplement un dialogue, mais que cela débouche concrètement sur un certain nombre de mesures importantes", comme cela s'est produit selon lui pour l'élaboration du projet de loi sur la transition énergétique, a-t-il ajouté. Au sein du groupe, des députés comme François de Rugy et Barbara Pompili sont plutôt sur une ligne de soutien critique à l'égard de l'exécutif, tandis que d'autres comme l'ancienne ministre Cécile Duflot, qui a choisi de sortir du gouvernement, contestent davantage les orientations. Certains députés EELV ont rencontré lundi des "frondeurs" socialistes opposés au plan de 50 milliards d'euros d'économies, pour étudier des "convergences" possibles sur des amendements aux textes budgétaires. En outre, une rencontre est prévue mercredi entre la secrétaire nationale d'EELV et des responsables du Front de gauche, dans le cadre des rencontres initiées par Emmanuelle Cosse au lendemain des élections européennes avec les partis ayant soutenu François Hollande en 2012. "Ce n'est pas un front de contestation mais un front de propositions", selon Mme Sas. "Nous constaterons les points de convergence et de divergence", a nuancé M. de Rugy. Il existe selon lui une sorte de partage des tâches entre EELV et le groupe écolo de l'Assemblée, le parti "exprimant une forme de radicalité assez logique" et les députés devant se mettre "en position de trouver les meilleurs compromis possibles avec le gouvernement" pour faire avancer l'écologie.]]></description>
   <pubDate>Tue, 24 Jun 2014 16:23:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Valls: des "amendements" aux textes budgétaires mais "dans la ligne" fixée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140624134521.a302b0hg.html</link>
   <description><![CDATA[Manuel Valls a assuré mardi que des "amendements" seraient intégrés aux textes budgétaires, mais dans le cadre de la "ligne" fixée par l'exécutif, appelant à nouveau à la "loyauté" de sa majorité. "Pas de politique de zig-zag au gré des amendements", a lancé le Premier ministre, lors des questions au gouvernement à l'Assemblée, en réponse à une question du député Jean Noël Carpentier (PRG, Val-d'Oise). "Le Parlement évidemment débat et le gouvernement débat aussi bien - et c'est normal - avec la majorité qu'avec l'opposition", a-t-il poursuivi, alors que sont examinés ces prochaines semaines les budgets rectificatifs de l'Etat et de la Sécurité sociale. Le gouvernement "débat avec la majorité et des amendements seront intégrés dans les deux collectifs, mais il y a une ligne, il y a un cap, il y a une volonté, et +agir et tenir+ vont de pair avec la cohérence de la politique économique, avec la confiance de la majorité et avec la loyauté de tous les parlementaires qui sont dans la majorité", a-t-il ajouté. "C'est comme ça que j'entends l'action du gouvernement et de la majorité", a-t-il averti.]]></description>
   <pubDate>Tue, 24 Jun 2014 15:45:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Lavrilleux a été salarié du groupe UMP jusqu'en octobre 2012</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140624125143.fliq6zpn.html</link>
   <description><![CDATA[Jérôme Lavrilleux a été salarié pour 3.500 euros par mois au groupe UMP à l'Assemblée jusqu'en octobre 2012, alors qu'il était en même temps directeur de cabinet de Jean-François Copé au parti, a reconnu le président du groupe, Christian Jacob. "Jérôme Lavrilleux a exercé des fonctions à temps partiel jusqu'au 1er octobre 2012 (...)", a précisé mardi M. Jacob lors d'un point de presse. Son travail était de "coordonner les députés, en lien avec le secrétaire général du parti. Il était plutôt dans l'intérêt général que le parti et le groupe fonctionnent ensemble", a soutenu M. Jacob. "Je lui ai demandé de démissionner au moment où on entrait dans la campagne officielle pour la présidence du mouvement", dans laquelle s'affrontaient Jean-François Copé et François Fillon, a-t-il ajouté. "Il n'a échappé à personne que c'est une période où il y a eu beaucoup de tensions. C'est pour ça que quand la campagne officielle a démarré, je lui ai demandé de démissionner", a-t-il répété. Jérôme Lavrilleux, fraîchement élu député européen, est menacé d'être exclu de l'UMP en raison de son implication dans l'affaire Bygmalion.]]></description>
   <pubDate>Tue, 24 Jun 2014 14:51:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Prêt UMP: un parti "n'a pas le droit" d'être financé par un groupe parlementaire (porte-parole députés PS)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140624123816.k5vjot50.html</link>
   <description><![CDATA[Un parti politique n'a "pas le droit" d'être financé par un groupe parlementaire, a affirmé mardi l'un des porte-parole des députés socialistes, Thomas Thévenoud, selon lequel "entre l'UMP et le PS, en matière de transparence, il n'y a pas photo". Pour sa première conférence de presse, cet élu de Saône-et-Loire devenu porte-parole après l'entrée au gouvernement de Thierry Mandon, s'est retrouvé à intervenir, contrairement à l'habitude, avant le chef de file des députés UMP. Christian Jacob est arrivé en retard vu la longueur de la réunion du groupe UMP sur le prêt de 3 millions d'euros accordé au parti sans que les députés en soient informés. "Entre l'UMP et le PS en matière de transparence, il n'y a pas photo", a clamé M. Thévenoud. "Un parti politique n'a pas le droit d'être financé par une personne morale, donc par un groupe parlementaire. Et, si on n'a pas le droit, c'est qu'on s'expose à des poursuites", a-t-il ajouté. Le groupe UMP à l'Assemblée est actuellement un groupement politique sans statut juridique. A l'inverse, a fait valoir M. Thévenoud, le groupe socialiste de l'Assemblée existe "sous forme associative depuis 1988, avec des comptes certifiés par un commissaire aux comptes, une assemblée générale tous les ans pour étudier les comptes" et compte 45 salariés. Les éléments publiés lundi sur les comptes par le groupe PS montrent que "nous faisons un effort de transparence, contrairement à l'UMP, comme nous l'avons déjà fait sur l'utilisation de la réserve parlementaire ou par le vote des projets de loi sur la transparence", a jugé ce député du cru 2012. Doté d'un budget de 5,2 millions d'euros pour 2014, le budget du groupe PS est composé de la contribution de l'Assemblée (4,2 millions d'euros) et de la cotisation de ses députés (1 million d'euros), selon un communiqué de son président Bruno Le Roux, dans lequel il est aussi écrit que ce budget sert "uniquement" au fonctionnement "actuel et futur" du groupe. "S'il doit y avoir des évolutions en matière de transparence, cela ne nous fait pas peur", a encore déclaré M. Thévenoud, qui était interrogé sur la volonté affichée par le président de l'Assemblée Claude Bartolone (PS) d'aboutir à un contrôle de l'utilisation des dotations par les groupes. Comme on lui demandait s'il serait pour que les excédents des groupes politique soient reversés au budget général, comme évoqué par le socialiste René Dosière, ce porte-parole a répondu: "Non, parce que nous avons la responsabilité des 45 salariés travaillant pour le groupe socialiste et donc une vision à long terme de nos comptes."]]></description>
   <pubDate>Tue, 24 Jun 2014 14:38:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'audit des finances du groupe UMP ne portera pas sur la période Copé</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140624122556.2rlwqwwv.html</link>
   <description><![CDATA[L'audit sur les comptes du groupe UMP annoncé par son chef de file Christian Jacob ne portera pas sur la période pendant laquelle Jean-François Copé en était le président (2007-2010) et dont la gestion a été mise en cause. "J'ai demandé que l'audit soit fait sur la période où j'étais en responsabilité", a déclaré M. Jacob lors d'un point de presse. "J'assume ma responsabilité du 30 novembre 2010 à aujourd'hui", a-t-il ajouté, refusant de répondre aux questions sur la période précédente. M. Jacob a précisé que le montant de la réserve du groupe s'élevait à "6 millions d'euros" lorsqu'il a pris ses fonctions. Selon une source proche du dossier, lorsque Bernard Accoyer, président du groupe de 2004 à 2007, a transmis les rênes du groupe à M. Copé en juin 2007, la réserve du groupe s'élevait à 10,6 millions d'euros. Selon Le Canard enchaîné, le groupe UMP a passé pour 5,5 millions d'euros de contrats avec la société Bygmalion, dirigée par des proches de M. Copé, entre 2008 et 2013. Lors de la réunion de groupe, M. Accoyer est intervenu pour critiquer la gestion de M. Copé et demandé une séparation plus nette entre le groupe et le parti, ont rapporté plusieurs députés. "Nous n'avons pas eu d'explications sur la période précédant Jacob. Aujourd'hui on a seulement traité la période Jacob", a regretté le député de Paris Pierre Lellouche, filloniste.]]></description>
   <pubDate>Tue, 24 Jun 2014 14:25:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Prêt à l'UMP: "Un groupe parlementaire n'a pas à financer un parti politique" (Vigier, UDI)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140624121545.5wl7o4h1.html</link>
   <description><![CDATA[Le président des députés UDI, Philippe Vigier, a déclaré mardi qu'un groupe parlementaire "n'avait pas à financer un parti politique", lors d'un point de presse à l'Assemblée nationale. "Est-ce qu'un groupe parlementaire doit financer un parti politique? Non, pas du tout", a estimé le député, suite à l'affaire du groupe parlementaire UMP qui a prêté à son parti 3 millions d'euros tirés de sa dotation à l'Assemblée nationale, sans que les députés soient au courant. "Ce n'est pas illégal, mais je suis choqué", l'argent perçu par le groupe parlementaire "ne doit en aucun cas financer le parti", a ajouté M. Vigier. Comme Hervé Morin l'avait invité à le faire, M. Vigier a rendu publique la comptabilité du groupe UDI. Côté ressources, "on a une dotation de 58.000 euros par mois (700.000 par an, ndlr) de l'Assemblée nationale et nos députés paient 300 euros par mois de cotisation". Pour les dépenses "nous avons huit salariés, ce n'est pas beaucoup, il y a huit commissions à l'Assemblée nationale, ça veut dire qu'ils ne sont pas aux 35h, ils bossent (...) donc le salaire net plus les charges c'est l'équivalent de 600.000 euros". S'ajoutent à cela "les dépenses de fonctionnement qui s'élèvent à environ 100.000 euros (fil AFP, déjeuner de presse, site internet...)". Par ailleurs, "nous avons une réserve de précaution qui est à un peu plus de 300.000 euros (...) parce qu'il y a eu une gestion d'une rigueur totale", s'est-t-il félicité. Il a également déclaré "qu'il n'y avait pas de prêt". "Si j'en avais eu la possibilité, je n'aurais pas fait de prêt au parti UDI. Je pense que ce n'est pas une bonne utilisation des fonds, donc je trouve que ce n'est pas bien ce qu'a fait l'UMP, je le dis très clairement." Il s'est également dit "favorable à davantage de règles de transparence" pour "régénérer la confiance entre les Français et les partis politique".]]></description>
   <pubDate>Tue, 24 Jun 2014 14:15:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés UMP renouvellent leur confiance à Jacob</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140624110800.nzbh3qyr.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés UMP ont renouvelé mardi leur confiance à leur président, Christian Jacob, malgré le prêt de 3 millions d'euros consenti en 2012 au parti par le groupe à leur insu, ont annoncé plusieurs d'entre eux. M. Jacob s'est expliqué devant le groupe sur ce prêt et a proposé une réforme de son fonctionnement, avec notamment l'élection d'un trésorier, fonction qui n'existait pas jusqu'à maintenant. Il aussi annoncé un audit des comptes du groupe qui sera réalisé par le président UMP de la commission des Finances de l'Assemblée, Gilles Carrez, assisté de deux autres membres de cette commission. La réunion s'est déroulée dans "une ambiance tendue" mais "il n'a pas été question de mettre Jacob à la porte", selon un député proche de François Fillon. Ce dernier, selon la même source, a indiqué que les propositions du président du groupe lui convenaient. "La confiance à été renouvelée à Christian Jacob" a déclaré pour sa part le député du Pas-de-Calais Daniel Fasquelle à l'AFP, car "il nous faut être solidaires dans cette période difficile". "Nous partageons tous la responsabilité de la façon que nous avions de fonctionner, mais ce qui apparaît aussi clairement, c'est qu'il faut radicalement la changer", a-t-il ajouté. D'autres participants à la réunion ont confirmé que le groupe avait renouvelé sa confiance à son chef de file. "La sagesse est de ne pas ajouter à la crise du parti une crise du groupe", a ainsi déclaré le député de Paris, fillonniste, Pierre Lellouche. La révélation samedi par Mediapart de ce prêt, confirmé par Christian Jacob, avait jeté l'émoi chez les députés UMP, déjà ébranlés par le scandale Bygmalion.]]></description>
   <pubDate>Tue, 24 Jun 2014 13:08:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Réforme ferroviaire: les députés Front de gauche voteront contre</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140624102808.k1qx5pk1.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés du Front de Gauche voteront contre le projet de réforme ferroviaire, à l'origine d'une longue grève de 14 jours à la SNCF qui touche désormais à sa fin, a annoncé mardi leur chef de file, André Chassaigne. S'il a salué un "bon travail parlementaire avec une volonté d'écoute et d'amélioration" et "certains de nos amendements retenus", M. Chassaigne a jugé lors d'une conférence de presse que "la question de la dette n'a pas été réglée". Les "gains de production pour que la dette n'augmente pas auront des conséquences sur les salariés (niveau de salaires), les usagers (tarifs) et les investissements (qualité du service)", selon lui. "Bilan: nous voterons contre ce projet de loi", a lancé le député communiste du Puy-de-Dôme et président du groupe de la Gauche démocrate et république (GDR). Et de critiquer ceux qui ont choisi de "diaboliser les actions de grève", considérant que "quand on s'attaque aux grévistes, on oublie qu'ils défendent aussi l'intérêt général quand il s'agit d'un service public et que, quand les gens sont en grève, c'est difficile pour eux aussi". La réforme, débattue par les députés, prévoit de regrouper dans une holding publique la SNCF et Réseau ferré de France (RFF), l'organisme qui gère le réseau. Elle repose sur une organisation complexe avec trois établissements publics à caractère industriel (Epic). L'objectif est de stabiliser la dette du secteur ferroviaire (44 milliards d'euros) et de préparer son ouverture totale à la concurrence. Pour apaiser les craintes des salariés, plusieurs amendements au projet de loi ont été votés, notamment sur l'unité de la future SNCF, sa dette, la convention collective ou le statut des cheminots, que le Front de Gauche mais aussi le patron de la CGT ont salué.]]></description>
   <pubDate>Tue, 24 Jun 2014 12:28:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
