<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Sun, 06 Nov 2016 15:50:06 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Législatives: Sarkozy "se battra" pour une majorité absolue LR</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161106144314.vunx1kve.html</link>
   <description><![CDATA[Nicolas Sarkozy a déclaré dimanche qu'il "se battra" pour que son parti Les Républicains dispose d'une majorité absolue à l'Assemblée nationale s'il est élu président, afin d'éviter que son action soit "prise en otage" par François Bayrou. "On ne peut pas passer un contrat de gouvernement avec une force politique qui ne serait pas complètement engagée à nos côtés", a dit le candidat à la primaire de la droite dans l'émission "Dimanche en politique" sur France 3. "Je ne serai pas pris en otage par François Bayrou", a-t-il précisé, comme selon lui "François Hollande est pris en otage par les écologistes, les frondeurs, l'extrême gauche". "Je me battrai pour que Les Républicains aient une majorité absolue, parce que je ne connais pas de majorité parlementaire efficace sans avoir une majorité fidèle et solide aux côtés du président de la République", a ajouté l'ancien chef de l'Etat. Il s'est refusé à chiffrer le nombre de circonscriptions qui pourraient être dévolues aux centristes dans la campagne des législatives de juin prochain. "On a protégé toutes les circonscriptions des sortants centristes", s'est-il borné à dire. "Toute ma vie j'ai gouverné avec des centristes", a-t-il ajouté. Mais évoquant le président du MoDem François Bayrou en particulier, M. Sarkozy l'a à nouveau attaqué, en le qualifiant d'"adversaire politique qui a voté les motions de censure contre Jacques Chirac et contre moi, qui a refusé de voter les motions de censure contre François Hollande, qui ne participe pas à la primaire, qui ne respectera donc aucune des règles". Pas de quoi toutefois, selon lui, lancer des attaques "à titre personnel" contre le candidat soutenu par M. Bayrou dans la primaire, Alain Juppé, qui depuis plusieurs semaines le devance dans les sondages. "Je ne veux pas que la primaire de la droite et du centre donne le spectacle de la violence du combat entre Mme (Hillary) Clinton et M. (Donald) Trump" aux Etats-Unis, a-t-il dit. "Alain Juppé et moi nous avons suffisamment de différends politiques", a-t-il ajouté, évoquant en particulier l'immigration et la sécurité: "il souhaite plus de compromis". Mais "je n'ai aucune envie, aucun intérêt et aucune volonté de l'attaquer à titre personnel, ce serait peu digne", a-t-il assuré, convaincu que "demain si je gagne (la primaire) il m'aidera, et s'il gagne je l'aiderai".]]></description>
   <pubDate>Sun, 06 Nov 2016 15:43:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Aide juridictionnelle: le gouvernement fait voter une hausse de la rétribution des avocats</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161104163926.t9lahs5o.html</link>
   <description><![CDATA[Le gouvernement a fait voter vendredi par les députés une hausse de la rétribution des avocats dans le cadre de l'aide juridictionnelle, par laquelle l'Etat rémunère la défense des justiciables les plus démunis. Dans le cadre du projet de budget 2017, l'amendement, qui fait suite à des discussions entre le ministère de la Justice et les représentants de la profession d'avocats, porte l'unité de valeur, qui sert de base de calcul pour chaque type d'intervention (divorce, prud'hommes, etc.) de 30 à 32 euros. "Entre 2015 et 2017, l'unité de valeur sera ainsi passée de 22,5 euros à 32 euros hors taxe, soit une progression de 42,2%", a souligné le ministre de la Justice Jean-Jacques Urvoas. En parallèle, "le barème de rétribution des avocats sera modifié par décret pour tenir compte de l'introduction du divorce par consentement mutuel par acte d'avocat, ajuster la rétribution pour les procédures de divorce et accroître celle de l'hospitalisation sous contrainte", a-t-il précisé. En 2017, le budget de l'aide juridictionnelle sera ainsi en progression de 15% à 454 millions d'euros. Plus généralement, la hausse du budget de la justice de 300 millions d'euros pour 2017, de 6,6 à 6,9 milliards d'euros, a été saluée sur tous les bancs. M. Urvoas a reçu les "félicitations" du radical de gauche Alain Tourret alors que le Front de gauche Marc Dolez, qui a également voté pour, a salué "une augmentation conséquente", même si "beaucoup reste à faire pour rattraper le retard structurel" mis récemment en évidence dans un rapport du Conseil de l'Europe. Les orateurs LR et UDI, Patrick Hetzel et François Rochebloine, qui se sont abstenus, ont cependant "donné acte" au ministre de cette hausse des moyens et salué "l'évolution salutaire" du ministère depuis son arrivée au début de l'année en remplacement de Christiane Taubira. Quelque 2.100 emplois devraient être créés l'an prochain, dont 1.255 dans l'administration pénitentiaire.]]></description>
   <pubDate>Fri, 04 Nov 2016 17:39:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Pas de hausse de la taxe Buffet pour financer la lutte contre le dopage</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161104155448.gflqajaw.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont renoncé vendredi à augmenter la "taxe Buffet", une contribution de 5% sur les droits de diffusion des compétitions sportives au profit du sport amateur, ce qui aurait servi à financer l'Agence française de lutte contre le dopage (AFLD). Dans le cadre du projet de budget 2017 pour la mission "sport, jeunesse et vie associative", le rapporteur Régis Juanico (PS) avait déposé un amendement, co-signé par des députés UDI et LR, pour relever le taux de 5 à 5,1% et en affecter une fraction, dans la limite de 900.000 euros, au budget de l'AFLD. Mais M. Juanico l'a retiré en séance, indiquant qu'il voulait simplement "lancer une réflexion visant les années à venir" et "consolider de manière pérenne le financement de la lutte contre le dopage dans notre pays", notamment dans la perspective de la candidature de Paris aux jeux Olympiques de 2024. Pour cette année, il s'est rallié au discours du ministre des Sports Patrick Kanner qui a jugé que cette requête était satisfaite par une hausse des crédits de 9% à 8,5 millions d'euros. "Augmenter une taxe n'est pas la priorité du gouvernement", a affirmé M. Kanner. En revanche, les députés ont approuvé un autre amendement pour prolonger jusqu'en 2024 le prélèvement de 0,3% sur les mises des jeux de loterie afin de financer le développement de la pratique du sport amateur. Les ressources financières ainsi mobilisées, d'un plafond de 25 millions d'euros, auraient vocation à financer un fonds favorisant la pratique du sport sur l'ensemble du territoire: équipements sportifs de proximité, soutien aux projets éducatifs "passerelles" entre les clubs et les établissements scolaires, dispositif "J'apprends à nager", accompagnement des clubs avec la pérennisation d'emplois sportifs qualifiés, et enfin "soutien aux initiatives sport?santé bien-être dans les territoires". "L'organisation en France de près d'une trentaine de grands événements au cours des prochaines années constitue une occasion unique pour permettre une croissance du nombre de licenciés et pour renforcer la capacité des clubs à accueillir de nouveaux licenciés dans de bonnes conditions", a plaidé M. Juanico. Le budget de la mission "sports, jeunesse et vie associative" est de 701,2 millions d'euros à périmètre constant, en hausse de 17,4% du fait principalement de la hausse de 32% du financement du service civique. Au sein de cette mission, le budget sports est en hausse de 5% à 224,5 millions d'euros.]]></description>
   <pubDate>Fri, 04 Nov 2016 16:54:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le député Yves Goasdoué pressenti pour présider le Conseil national de sécurité routière</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161104150714.b6jrytsr.html</link>
   <description><![CDATA[Le député de l'Orne, apparenté socialiste, Yves Goasdoué est pressenti pour prendre la tête du Conseil national de sécurité routière (CNSR) en remplacement d'Armand Jung, démissionnaire pour raisons de santé, a-t-on appris vendredi de sources concordantes. Sa nomination doit être officialisée prochainement par décret. Soutien de François Hollande, Yves Goasdoué (57 ans), à la réputation d'homme de dialogue, siège depuis 2012 à l'Assemblée nationale, où il est membre de la commission des lois. Il participe également aux groupes d'études parlementaires sur l'automobile et sur l'industrie mécanique. Il a été élu dans la 3e circonscription de l'Orne, malgré son exclusion du PS avant le premier tour, pour s'être présenté au mépris de l'accord passé par le parti avec Europe Ecologie-Les Verts (EELV), au niveau national. Il est également maire de la commune de Flers depuis 2001. Natif de Cherbourg (Manche), dans le fief électoral du ministre de l'Intérieur Bernard Cazeneuve, il est un cadre territorial en disponibilité, titulaire d'un DEA de droit public et d'un DESS de gestion des collectivités. Le CNSR était présidé depuis fin 2012 par le député du Bas-Rhin Armand Jung, qui a démissionné de ses mandats en raison de problèmes de santé, après un malaise en novembre 2015. Instance consultative créée en 2001 et considérée comme le "parlement de la sécurité routière", le CNSR est composé d'élus, de représentants d'entreprises, d'associations et de l'administration. Ils élaborent des recommandations à destination du gouvernement sur le thème de la sécurité routière . Une prochaine séance plénière est envisagée avant les vacances de Noël, a-t-on appris de source proche du dossier.]]></description>
   <pubDate>Fri, 04 Nov 2016 16:07:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Sous-évaluation de patrimoine: la députée Josette Pons (LR) condamnée à 45.000 euros d'amende</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161104133043.9cmebsw6.html</link>
   <description><![CDATA[La députée LR du Var Josette Pons a été condamnée vendredi à 45.000 euros d'amende pour avoir sous-évalué ses biens dans sa déclaration de patrimoine en 2014, à l'issue d'une procédure de "plaider coupable", a-t-on appris de source judiciaire. Cette peine, proposée par le parquet, a été homologuée par un juge du tribunal de Paris. L'élue se voit reprocher une sous-évaluation de son patrimoine de plus de 2 millions d'euros, notamment ses biens immobiliers, selon une autre source judiciaire. L'enquête avait été ouverte par le parquet de Paris à la suite d'un signalement de la Haute autorité pour la transparence de la vie publique (HATVP). La députée du Var, âgée de 68 ans, avait déclaré des actifs pour 1,6 million d'euros dans sa déclaration de patrimoine de février 2014, selon une source proche du dossier. D'après l'enquête, cette déclaration omet trois biens immobiliers pour une valeur de plus d'1,3 millions d'euros. D'autres sous-évaluations portent à environ 2,1 millions d'euros le total des actifs non déclarés. En juin 2015, la députée, élue maire de Brignoles (Var) en 2014 et ancienne vice-présidente du conseil général du Var, avait envoyé une déclaration de patrimoine complémentaire régularisant un certain nombre d'anomalies, selon une source proche du dossier. Depuis sa création, la HATVP a transmis à la justice une quinzaine de dossiers d'élus ou membres du gouvernement. Seul l'un d'eux a fait l'objet d'une décision définitive: le sénateur LR Bruno Sido a été condamné à six mois de prison et 60.000 euros d'amende en avril, pour omission dans sa déclaration de patrimoine et blanchiment de fraude fiscale, pour un compte en Suisse non déclaré. Il avait accepté lui aussi de plaider coupable. L'ancienne ministre de la Francophonie, Yamina Benguigui, a elle été condamnée en appel en septembre à un an d'inéligibilité, deux mois de prison avec sursis et 5.000 euros d'amende pour des omissions dans ses déclarations de patrimoine et d'intérêts. Elle a fait un pourvoi devant la Cour de cassation. Son jugement en première instance, qui la dispensait de peine, était le premier en application de la loi pour la transparence de la vie publique, adoptée après le séisme de l'affaire du compte caché de Jérôme Cahuzac. Cette loi oblige ministres, parlementaires et certains élus locaux à déclarer leur patrimoine auprès de la HATVP et vise aussi à prévenir d'éventuels conflits d'intérêts.]]></description>
   <pubDate>Fri, 04 Nov 2016 14:30:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Pour Cazeneuve, "il n'y pas de mini-Calais en France" contrairement à ce qu'avait prédit la droite</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161104131522.uqvahso9.html</link>
   <description><![CDATA[Le ministre de l'Intérieur, Bernard Cazeneuve, a constaté vendredi qu'il n'y avait "aucun mini-Calais en France" après le démantèlement de la "Jungle", contrairement à ce qu'avait prédit la droite, et affirmé que les personnes évacuées avaient "vocation à obtenir le statut de réfugié". "Il n'y a aucun mini-Calais en France, il n'y a que des centres d'accueil et d'orientation", a-t-il affirmé devant les députés à l'occasion du débat sur le projet budget 2017 de la mission "immigration, asile et intégration" adopté en première lecture avec le soutien des groupes de gauche. De nombreux responsables LR, comme Christian Estrosi, Laurent Wauquiez, Valérie Pécresse et Éric Ciotti, avaient dénoncé la création de "mini-Calais" partout en France à l'annonce mi-septembre du plan gouvernemental de répartition des migrants de Calais sur l'ensemble du territoire. "Les discours qui ont été tenus relevaient de manipulations et d'instrumentalisation dans un contexte d'irresponsabilité absolue", a jugé M. Cazeneuve en s'en prenant particulièrement à Laurent Wauquiez qui "avait proposé à la population de se dresser contre les préfets qui organisent cette opération humanitaire". Tirant le bilan de cette opération qui a "sorti de la boue et du froid" 5.132 adultes et 1.930 mineurs, M. Cazeneuve a estimé que "les troubles publics qui résultaient de cette concentration avaient cessé. Depuis dix jours, il n'y a aucune intrusion sur la rocade, ni sur le tunnel". "Vous n'avez rien réglé sur le fond", lui a répondu le LR Eric Ciotti, pour qui il y a eu à Calais une "utilisation du droit d'asile à des fins d'immigration illégale", "une perversion contre laquelle vous n'avez pas su combattre". M. Cazeneuve a nié avoir procédé à Calais à une "opération de régularisation massive d'étrangers en situation irrégulière". Ceux qui étaient là "venaient de pays où il ont été persécutés, qu'il s'agisse des Soudanais du Darfour, des Érythréens, des Irakiens, des Syriens. Il n'y avait aucune raison de ne pas leur accorder la protection", a-t-il affirmé. Remerciant l'ensemble des participants à l'opération, M. Cazeneuve a tenu à rendre hommage aux "Calaisiens qui ont affronté depuis des années une situation difficile avec la générosité et le courage qui caractérise les Français de notre façade septentrionale, comme d'autres". A la FN Marion Maréchal-Le Pen l'interrogeant sur "les choix politiques pro-immigration du gouvernement", M. Cazeneuve a répondu : "la pression migratoire concernait l'ensemble des pays de l'Union européenne au cas où cela aurait échappé à votre sagacité".]]></description>
   <pubDate>Fri, 04 Nov 2016 14:15:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Effectifs policiers: Cazeneuve va demander un rapport contre les "mensonges" de la droite</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161104115722.k3zxc5oo.html</link>
   <description><![CDATA[Le ministre de l'Intérieur, Bernard Cazeneuve, va demander un rapport à l'Inspection générale des finances et à l'Inspection générale de l'administration sur l'évolution des effectifs des forces de sécurité pendant le quinquennat pour mettre fin aux "mensonges" de la droite. "Il y a des limites à la malhonnêteté intellectuelle et à la mauvaise foi. Les 12.500 emplois que vous avez supprimés, personne ne les conteste. Vous contestez les efforts que nous avons faits parce que vous être très mal à l'aise", a lancé vendredi M. Cazeneuve aux députés LR à l'occasion du débat sur le projet de budget 2017 de la mission "sécurités" adopté en première lecture à l'Assemblée avec le soutien des groupes de gauche. "Je saisis donc l'IGA et l'IGF d'un rapport établissant année après année le nombre d'emplois créés au regard du plafond d'emplois (votés). Vous aurez un rapport extrêmement précis dans les meilleurs délais. Il n'y a pas d'autres arguments contre la manipulation et le mensonge", a-t-il promis. Ce rapport va vous revenir "comme un boomerang", s'est réjoui par avance M. Cazeneuve, estimant que la droite est sur cette question des effectifs dans une "béchamel infernale" en référence à une citation du film "Les Tontons flingueurs". Auparavant, Eric Ciotti avait contesté dans l'hémicycle l'objectif gouvernemental de 9.000 créations d'emplois de gendarmes et policiers entre 2012 et 2017. "Selon la Cour des comptes, les effectifs de police et gendarmerie ont baissé de 868 agents en quatre ans entre 2011 et 2015, on est bien loin des annonces du gouvernement", a affirmé ce porte-parole de Nicolas Sarkozy, reprenant un chiffre régulièrement mis en avant par la droite. Sauf que pour le gouvernement, ce solde est le reflet des suppressions d'emplois décidées en 2011 et 2012 qui ont eu des effets budgétaires jusqu'en 2013. Sur la période 2013-2015, la Cour des comptes, comme la rapporteur générale du Budget Valérie Rabault (PS), ont évoqué un solde positif d'environ 1.900 emplois effectivement créés. Et le gouvernement prévoit une montée en puissance sur la période 2016-2017. Dans une lettre au député LR Olivier Marleix en juin, M. Cazeneuve avait ainsi indiqué que "les élèves sortant d'écoles de police seront 4.677 en 2016, soit des promotions dix fois plus importantes qu'en 2012".]]></description>
   <pubDate>Fri, 04 Nov 2016 12:57:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>2017 sera "une Bérézina" pour les socialistes - B. Debré, LR -</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161104105053.vo8szqvr.html</link>
   <description><![CDATA[Bernard Debré, député LR de Paris et soutien de François Fillon pour la primaire de la droite: "François Hollande, il est mort, c'est fini. Dans son propre parti, dans sa propre mouvance, les gens n'en veulent plus". "Vous vous souvenez de 1993 -j'étais déjà élu-, il y avait 57 députés socialistes, c'était absolument la Bérézina. Ca va être la Bérézina. Ils sont en train de s'effondrer devant nos yeux, ce qui est dramatique pour notre pays, avec un président de la République qui doit relever quand même de la médecine quand on a fait un livre comme il l'a fait".]]></description>
   <pubDate>Fri, 04 Nov 2016 11:50:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le budget des anciens combattants adopté par l'Assemblée, avec une forte hausse des retraites</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161103163325.oubkinf6.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont adopté jeudi en première lecture le projet de budget des anciens combattants, qui prévoit le relèvement de la pension de plus d'un million de personnes de 11% en 2017, mesure dénoncée comme "électoraliste" par l'opposition. La retraite annuelle du combattant, actuellement fixée à 674 euros, va ainsi passer à 702 euros au 1er janvier 2017 et à 750 euros fin 2017, "une progression unique en Europe" selon le rapporteur Razzy Hammadi (PS, Seine-Saint-Denis). Le groupe LR a voté contre ce budget, dénonçant par la voix du député corse Sauveur Gandolfi-Scheit "une vision purement électoraliste de la politique de soutien du monde combattant". L'UDI s'est abstenue, François Rochebloine ironisant sur "les années pré-électorales favorables au monde combattant". Pour le Front de gauche Jean-Jacques Candelier, qui a voté contre, "cette mesure favorable ne doit pas masquer la réalité de ce budget toujours contraint" alors qu'il est "urgent" d'agir, "compte tenu de la moyenne d'âge des anciens combattants, qui est de 78 ans". L'allocation de reconnaissance versée aux harkis, forces supplétives de l'armée française lors de la guerre d'Algérie, va aussi être revalorisée de 100 euros, pour atteindre 2.422 ou 3.515 euros annuels selon les cas. Cette mesure s'inscrit dans la continuité du plan d'action pour les harkis décidé en 2014, s'est réjoui le secrétaire d'Etat Jean-Marc Todeschini. Il a mis en garde contre les "faux espoirs" que pourrait susciter "l'ancienne majorité qui n'avait pris aucune mesure" et qui a déposé une proposition de loi d'indemnisation des harkis "d'un coût de 4 à 5 milliards d'euros". Le projet de budget prévoit également une hausse d'un million d'euros de la politique sociale de l'Office national des anciens combattants(ONAC). Au total, le budget pour les Anciens Combattants et la Mémoire est de 2,45 milliards d'euros, soit une diminution de 2,6% due à des raisons démographiques du fait la disparition d'environ 50.000 ayants droit par an. Cette diminution est plus faible que celle prévue en 2016 (-4,9%), a fait remarquer M. Todeschini, alors que l'opposition a déploré un recul de quelque 500 millions d'euros depuis le début du quinquennat de François Hollande.]]></description>
   <pubDate>Thu, 03 Nov 2016 17:33:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>17 associations demandent aux députés de ne pas financer de nouvelles prisons</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161103154837.ve3m23j2.html</link>
   <description><![CDATA[Dix-sept associations de défense de droits de l'homme et organisations professionnelles ont demandé jeudi aux députés de ne pas financer le volet du budget 2017 prévoyant la construction de prisons, un projet "coûteux et contreproductif" selon elles. Ces organisations, parmi lesquelles l'Observatoire international des prisons, la Ligue des droits de l'Homme, Emmaüs France, ainsi que des associations de professionnels de la justice et des syndicats pénitentiaires, appellent à se rassembler devant l'Assemblée nationale vendredi, au moment où les députés examineront le volet "justice" du projet de loi de finances pour l'an prochain. Le Garde des Sceaux Jean-Jacques Urvoas avait dévoilé fin septembre un ambitieux plan de construction de prisons, destiné selon lui à lutter contre la surpopulation de nombreux établissements. Dès l'an prochain, une enveloppe de 1,1 milliard d'euros sera consacrée au lancement de la construction de 4.355 places en maisons d'arrêt, ces prisons où sont détenues les personnes en attente de procès, et qui sont les plus affectées par la surpopulation. Selon les signataires de l'appel aux députés, ce projet "politiquement confortable mais objectivement néfaste" ne fera qu'alourdir encore une dette de plus de 6 milliards d'euros déjà contractée ces dernières années pour construire des prisons. Les organisations redoutent que l'accompagnement des démarches d'insertion des détenus, les alternatives à la prison et les aménagements de peine, "plus efficaces en matière de prévention de la récidive", ne pâtissent de cette orientation décidée par M. Urvoas. "L'accroissement du parc carcéral ne permettra pas de résorber la surpopulation, car il en traite les symptômes, sans agir sur les mécanismes qui en sont à l'origine", à savoir une politique pénale toujours plus répressive, selon les 17 associations, qui s'appuient sur "de très nombreux travaux de recherche en France et à l'étranger".]]></description>
   <pubDate>Thu, 03 Nov 2016 16:48:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Fromantin (DVD) demande des comptes à Valls sur les relations de Le Guen avec le Qatar</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161103145937.tuzww71d.html</link>
   <description><![CDATA[Le député DVD Jean-Christophe Fromantin a demandé jeudi des comptes dans une question écrite à Manuel Valls sur les relations du secrétaire d'Etat Jean-Marie Le Guen avec le Qatar, dénoncées dans le livre "Nos très chers émirs" et démenties par le secrétaire d'Etat. D'après cet ouvrage des journalistes Georges Malbrunot et Christian Chesnot, il y a eu des "dérives" de la relation entre le Qatar et des personnalités politiques de tous bords. Le secrétaire d'Etat aux Relations avec le Parlement, en particulier, aurait voulu "imposer une agence de communication" pour "contrôler un peu les déclarations au Parlement qui seraient critiques vis-à-vis du Qatar", selon M. Chesnot. M. Le Guen a encore démenti mercredi: "Il n'y a pas eu le début d'une preuve, j'ai porté plainte en diffamation", a-t-il déclaré à France Culture. "La justice passera dans plusieurs mois. Ils seront condamnés à des peines qui seront à mon avis pas à la hauteur de l'argent qu'ils vont faire en vendant leurs livres", a ajouté ce proche de Manuel Valls. Dans une question écrite, vu son peu de temps de parole possible dans l'hémicycle comme non inscrit, M. Fromantin a demandé au Premier ministre "s'il est en mesure de démentir officiellement" ce qui est rapporté dans le livre et "de rassurer la représentation nationale sur l'éthique du ministre qui a la responsabilité des relations avec les parlementaires", selon un communiqué. S'ils étaient avérés, les faits seraient "moralement très choquants mais également d'une extrême gravité", juge le député-maire de Neuilly-sur-Seine (ex-UDI). "Ils piétinent le principe d'équilibre de nos institutions" et "mettent à mal l'image de la France dans un contexte géopolitique extrêmement sensible dont le Qatar est un acteur incontournable", relève celui qui est l'un des vice-président des groupes d'amitié France-Israël et France-Liban. Mercredi, lors de la séance des questions au gouvernement à l'Assemblée, Claude Goasguen (LR) a lancé, lors d'une question sur des résolutions de l'Unesco qui ont irrité Israël, que la France a "assez léché la babouche des émirs". Le secrétaire d'Etat aux Affaires européennes, Harlem Désir, a été chargé de lui répondre. "Il aurait mieux valu Le Guen, pour la babouche", s'est alors exclamé Patrice Verchère (LR). "S'il vous plaît, ce genre de réaction n'est pas nécessaire", a lâché le président de l'Assemblée Claude Bartolone (PS), avant que M. Désir ne réponde sur le fond de la question.]]></description>
   <pubDate>Thu, 03 Nov 2016 15:59:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Musclé face aux crises, le dernier budget du quinquennat pour l'agriculture voté à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161103142849.dh8ssee8.html</link>
   <description><![CDATA[Le dernier budget pour l'agriculture, l'alimentation et la forêt du quinquennat Hollande, en forte hausse principalement face aux crises multiples, a passé jeudi le cap de la première lecture à l'Assemblée, après un débat traversé de nombreuses inquiétudes pour ce secteur. Soutenu globalement à gauche, malgré quelques réserves, il a été rejeté par la droite et le centre, lors de l'examen du projet de loi de finances 2017 en première lecture. Marqués par les crises tous azimuts et les chocs climatiques, les crédits 2017 affichent un bond de 15% à 5,12 milliards d'euros, notamment pour financer une réduction de cotisations sociales, accordée aux agriculteurs pour "redonner de la compétitivité", a souligné le ministre, Stéphane Le Foll. Outre les missions liées à l'agriculture proprement dite (à hauteur de 3,1 milliards), cette somme abonde l'enseignement et la recherche dans le domaine agricole, avec l'"engagement tenu" de plus de 1.000 créations de postes depuis 2012, a notamment vanté ce proche de François Hollande. La rallonge pour 2017, qui marque une hausse de 700 millions par rapport au budget 2016, intègre le financement de 7 points de baisse de cotisations, soit 480 millions d'euros, pour continuer à assurer le budget de la Mutualité sociale agricole. S'il a salué une "inversion de tendance" du budget allant "dans le bon sens" et accordé quelques bons points, le centriste Thierry Benoît a relativisé la hausse et pointé des "lacunes". "Au-delà de l'accumulation de plans d'urgence, nécessaires mais plutôt centrés sur le court terme, les agriculteurs attendent un sursaut véritable sur les restructurations de filières et les prix", selon cet élu d'Ille-et-Vilaine. - Craintes sur le Ceta - Pour LR, Antoine Herth (Bas-Rhin) a jugé le "discours louangeur" de la majorité loin du "crépuscule de l'agriculture". Plusieurs orateurs ont relayé les difficultés aiguës des agriculteurs, dues aux retards de versements des aides de la politique agricole commune (PAC), cet agriculteur de profession parlant de "scandale d'État". Le ministre a notamment rappelé l'engagement gouvernemental à allouer les avances de trésorerie. Face aux craintes soulevées par un socialiste sur le traité de libre-échange Ceta UE/Canada, M. Le Foll s'est aussi voulu rassurant : la France pourra "défendre sa spécificité des indications géographiques protégées"; les clauses de sauvegarde sont possibles sur les ouvertures de certains marchés; et "pas d'importation de viande si produite avec des hormones de croissance". Face aux tentatives diverses de débloquer ou redéployer des fonds, par exemple pour soutenir les projets alimentaires territoriaux et circuits courts (écologistes non inscrits, UDI, PRG) ou aider davantage les agriculteurs obligés de se reconvertir (PRG, écologistes non inscrits), le ministre a épinglé des "Messieurs et Madames plus", défendu les efforts engagés, et opposé son "sérieux budgétaire". "Charles-Amédée, quand même, vous qui êtes sérieux avec les dépenses publiques (...) Le jour où vous allez devenir ministre de l'Agriculture, si ça arrive, vous verrez, ce n'est pas facile", a glissé en souriant M. Le Foll à Charles de Courson (UDI). Tous les amendements ont été rejetés ou retirés, mais les élus ont rappelé leurs vives préoccupations, notamment pour les "très dures" reconversions des agriculteurs, surtout après 50 ans, ou pour leurs retraites "trop basses".]]></description>
   <pubDate>Thu, 03 Nov 2016 15:28:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La dématérialisation de la propagande électorale encore supprimée par les députés, en commission</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161103123319.y5r1l4ab.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont supprimé jeudi en commission un article du projet de budget 2017 prévoyant la dématérialisation - donc la disparition de l'envoi papier - de la propagande électorale, dont les professions de foi des candidats, refusée par des groupes de tous bords. Dans le cadre de l'examen en commission élargie des crédits de la mission "Administration générale et territoriale de l'Etat", les députés ont adopté une série d'amendements, portés par des élus de droite comme de gauche, supprimant cette disposition, qui sera débattue dans l'hémicycle mardi après-midi. Cette dématérialisation des documents électoraux avait déjà été proposée au Parlement en 2014 et 2015. Mais, à chaque fois, les parlementaires l'ont rejetée, estimant notamment qu'elle pénaliserait les citoyens n'ayant pas internet. A moins de sept mois de la présidentielle, le secrétaire d'Etat au Budget, Christian Eckert, a tenu à expliquer devant la commission pourquoi le gouvernement était "aussi insistant sur cette réforme". Il a avancé notamment une économie attendue d'environ 170 millions d'euros et l'"impact environnemental positif" de la réforme, qui "évite de gaspiller des tonnes de papier dans des envois dont on ne mesure pas toujours complètement l'utilité". Il a toutefois reconnu, avant la décision des députés, que cette proposition faite "pour la troisième fois de cette législature" se heurtait cette année à des réticences "pas moindres que les années précédentes". De fait, les élus présents ont défendu la suppression de l'article concerné. Véronique Louwagie (LR) a invoqué notamment "la fracture numérique" et les difficultés pour les seniors, Dominique Baert (PS) plaidant pour que "la démocratie reste à l'intérieur de chacun des foyers". David Habib (PS) a toutefois estimé que la dématérialisation de la propagande électorale, "processus inéluctable", se fera un jour. Il a souligné que 10% des circulaires envoyées aux électeurs étaient retournées notamment pour problèmes d'adresses. Aujourd'hui, avant chaque scrutin, les 47 millions d'électeurs reçoivent à leur domicile une enveloppe comprenant les circulaires et les bulletins de vote des candidats qui l'ont souhaité. L'État prend en charge les frais liés à la mise sous pli de ces documents ainsi que l'affranchissement des enveloppes de propagande. Il rembourse également le coût du papier et l'impression des circulaires et bulletins de vote aux listes de candidats ayant obtenu au moins 5% des suffrages exprimés. La dématérialisation de la propagande électorale consisterait à remplacer l'envoi en format papier des documents par leur mise en ligne sur un site internet public et leur mise à disposition au sein des mairies.]]></description>
   <pubDate>Thu, 03 Nov 2016 13:33:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Actions gratuites: Valls défend le besoin de "stabilité fiscale"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161103111939.l4tmyylt.html</link>
   <description><![CDATA[Le Premier ministre Manuel Valls a évoqué jeudi le besoin de "stabilité fiscale" sur le dossier du durcissement fiscal des actions gratuites, laissant entendre que son gouvernement pourrait tenter d'inverser le vote de sa majorité en deuxième lecture à l'Assemblée nationale. Lors d'un déplacement dans le XIXe arrondissement de Paris lançant un "guichet unique" pour les investisseurs étrangers, la présidente de la région Ile-de-France Valérie Pécresse en a profité pour demander au Premier ministre de revenir sur cette décision, afin de préserver la compétitivité française. La mesure est poussée par les députés PS "frondeurs". "J'en appelle également à la stabilité fiscale et il faut que le Parlement et donc la majorité accompagnent bien évidemment les choix que nous faisons ici", lui a répondu M. Valls quelques minutes plus tard à la tribune. "Stabilité et visibilité fiscales, c'est indispensable. Trop souvent au cours des dernières années nous avons donné le sentiment du zigzag et pour les entreprises qui nous regardent de l'extérieur c'est un élément qui est toujours dangereux", a souligné le Premier ministre. Le 19 octobre, le gouvernement a échoué, face à une partie de la gauche, à imposer ses vues sur les avantages fiscaux accordés depuis la loi Macron aux attributions d'actions gratuites par les entreprises à certains salariés, l'Assemblée préférant une version plus restrictive. Certains députés socialistes, dont le candidat à la primaire Benoît Hamon, entendent limiter les "abus" de cette "niche fiscale et sociale", en soulignant qu'elle bénéficie surtout aux très hauts salaires. Selon le député PS Romain Colas, un des initiateurs de ce vote, pas moins "de 6,4 milliards d'euros d'actions gratuites ont été distribuées dans les entreprises du CAC 40" en 2014. "Ce n'est un secret pour personne que le gouvernement était défavorable à ces amendements", a-t-on souligné dans l'entourage de M. Valls. "Le projet de loi de finances va désormais au Sénat, où il va être détricoté, et donc il va revenir à l'Assemblée nationale, et en deuxième lecture on va refaire le match. Le gouvernement rappellera les positions qu'il a exprimées en première lecture", précise-t-on à Matignon. Des représentants de la place de Paris et de plusieurs entreprises s'activent actuellement de convaincre les parlementaires d'inverser le vote, a appris l'AFP de source proche du dossier. Au cabinet de M. Valls, on s'est toutefois félicité de voir la maire de Paris Anne Hidalgo soutenir les mesures du gouvernement en faveur des "impatriés". Dans le projet gouvernemental, leur avantage fiscal de prime d'impatriation durera 8 ans au lieu de 5. Mme Hidalgo, pourtant plutôt proche de l'aile gauche du PS et des frondeurs, a proposé d'aller jusqu'à 10 ans. "On ne peut pas à un an de la loi qui défiscalisait les actions gratuites revenir sur cette défiscalisation, taxer à nouveau, et je ne vous parle pas de la taxation sur les transactions financières... Aujourd'hui c'est un contre-message terrible alors que nous voulons faire de l'Ile de France la place la plus attractive pour attirer les Londoniens", a plaidé Mme Pécresse devant la presse. "Cette question de l'attractivité, les frondeurs de gauche ne la comprennent pas. Ils ne comprennent pas qu'à un moment donné il faut créer un environnement favorable. Et le paradoxe, c'est que Manuel Valls se donne du mal pour faire un régime d'impatriation très favorable pour les salariés rapatriés en France. Mais j'ai confiance dans le gouvernement", a-t-elle ajouté.]]></description>
   <pubDate>Thu, 03 Nov 2016 12:19:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Taxis/VTC: la proposition de loi Grandguillaume adoptée au Sénat</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161103000310.gg531cb2.html</link>
   <description><![CDATA[Les sénateurs ont adopté mercredi soir en première lecture une proposition de loi PS qui vise à "pacifier" les relations dans le transport public de la personne, notamment entre taxis et VTC. La droite et le RDSE (à majorité PRG) ont voté en faveur du texte qui doit à présent faire l'objet d'une commission mixte paritaire chargée de trouver un accord entre les deux chambres. PS, CRC (Communiste, républicain et citoyen) et écologistes se sont abstenus. Les sénateurs ont examiné la proposition de loi du député PS Laurent Grandguillaume alors que plusieurs centaines de chauffeurs de VTC, taxis et Loti (transport collectif à la demande) ont manifesté dans la journée à Paris, les uns pour, les autres contre le texte, bloquant même les abords du Palais du Luxembourg. Le texte veut lutter contre l'emprise des plateformes sur les conducteurs et durcir l'accès des chauffeurs Loti aux plateformes VTC. Tout en simplifiant les obligations qu'impose aux VTC la proposition de loi, le Sénat est revenu sur la suppression, décidée en commission, de l'obligation de transmettre à l'autorité administrative des données des personnes intervenant dans le secteur. Il l'a limitée aux seules données nécessaires au respect de la réglementation, excluant explicitement les données relatives aux passagers. Les sénateurs ont par ailleurs exclu le covoiturage du champ de la proposition de loi et ajouté à la liste des informations que les plateformes devront vérifier, le justificatif d'assurance du véhicule et, pour les déplacements en VTC, la conformité du véhicule avec les conditions techniques et de confort. Ils ont aussi prévu que pour toutes les courses réalisées par un taxi, le passager peut payer dans le véhicule par carte bancaire. "Nous avons voulu maintenir l'équilibre du texte, tout en garantissant sa stabilité juridique", a souligné le rapporteur Jean-François Rapin (LR). "Inutile de légiférer à la hâte si le texte doit être censuré par le Conseil constitutionnel..." Pour Vincent Capo-Canellas (UDI-UC), "ce texte est un cautère sur une jambe de bois" alors qu'"il faudrait fixer un cadre qui réponde vraiment aux mobilités d'aujourd'hui, avec les moyens technologiques du XXIe siècle". Jean-Jacques Filleul (PS) a salué un texte qui "ne cherche pas à freiner les nouvelles mobilités, mais à les accompagner". Quant au secrétaire d'État aux transports Alain Vidalies, il a affirmé que la proposition de loi "reçoit l'approbation très majoritaire des organisations syndicales et professionnelles".]]></description>
   <pubDate>Thu, 03 Nov 2016 01:03:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
