<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Wed, 04 Feb 2015 01:30:01 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Professions règlementées: l'Assemblée vote la réforme contestée de l'installation des notaires</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150204002648.uypbvfe1.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté dans la nuit de mardi à mercredi les nouvelles règles d'installation des notaires prévues dans le projet de loi Macron, vivement combattues par l'UMP mais aussi contestées par le Front de Gauche. Face à l'existence de "déserts notariaux" et à "une structure démographique vieillissante des notaires installés", le ministre de l'Economie a défendu "des mesures d'ouverture régulées dans des zones où il y a un besoin de nouveaux professionnels". Cette installation sera libre dans les régions où la création de nouveaux offices apparaît utile "pour renforcer la proximité ou l'offre de services", mais elle sera soumise à l'autorisation du ministre de la Justice dans celles où elle serait susceptible de "porter atteinte à la continuité de l'exploitation des offices existants ou la qualité du service rendu, selon l'article 13 bis du texte, un peu précisé par quelques amendements votés. Si certains élus de l'UMP ont concédé l'existence d'un "goulot d'étranglement" freinant de nouvelles installations, ils ont tous livré un réquisitoire contre la solution "technocratique, administrée et parisienne" de la majorité, à commencer par le risque de "déserts juridiques", dans une comparaison avec les déserts médicaux. Leurs amendements de suppression ont été rejetés. "Croyez-vous que j'ai envie de m'installer à mon compte alors qu'on annonce une baisse d'environ 40% des revenus?": la question figurait dans un courrier d'un jeune notaire assistant, selon Julien Aubert. Emmanuel Macron a ironisé sur des contradictions à l'UMP dignes d'"une polyphonie corse -et encore je suis gentil car il y a un décalage à la tierce chez les Corses", entre ceux s'alarmant d'une "liberté" génératrice de "déserts" et ceux dénonçant le "Gosplan".]]></description>
   <pubDate>Wed, 04 Feb 2015 01:26:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le gouvernement tient à ce que tous les transports soient l'affaire des régions</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150203200312.hsyej5rz.html</link>
   <description><![CDATA[Le gouvernement a confirmé mardi devant les commissaires des lois à l'Assemblée nationale qu'il voulait transférer la voirie et les transports scolaires des départements aux régions, malgré l'hostilité du Sénat. Entendu sur le projet de loi NOTRe de réforme des compétences des régions et départements, André Vallini, secrétaire d'Etat à la Réforme territoriale, a confirmé que le gouvernement ne demanderait pas le rétablissement de la compétence des régions pour la construction et l'entretien des collèges, inscrite dans son projet de loi initial. Le mois dernier, le Sénat avait voté le maintien de cette mission dans le giron des départements. En revanche, le gouvernement demandera aux députés, comme dans son projet initial, de confier l'entretien de la voirie départementale et la gestion des transports scolaires à la région, alors que le Sénat a voté leur maintien dans les attributions des départements. "Nous persistons à penser que, pour avoir un bloc Mobilités cohérent, il faut que la région ait une vision globale des transports terrestres, des trains, des cars, des routes, j'ai bien dit des routes, y compris les transports scolaires", a affirmé M. Vallini. Interpellé par les commissaires UMP (Dominique Bussereau, Hervé Gaymard, Patrick Devedjian, notamment), il n'a pas manqué de rappeler que "François Fillon, Jean-François Copé, Xavier Bertrand, Alain Juppé (...) sont tous pour la suppression des conseils départementaux". Le Sénat ayant privé la région du rôle de "chef de file" en matière de tourisme, la ministre de la Décentralisation Marylise Lebranchu a déclaré que le gouvernement rest(ait) intimement convaincu qu'un chef de file permettrait de rationaliser la dépense publique en matière touristique" sous la conduite de la région. D'emblée, Olivier Dussopt (PS, Ardèche) avait affirmé que son travail visait à "retrouver l'ambition initiale du texte en matière de clarification des compétences, de renforcement du fait régional", sans toutefois le faire "de manière manichéenne et brutale, de nombreux éléments apportés par le Sénat méritant considération et prise en compte". Il a dit vouloir, comme le gouvernement, "tracer le chemin d'un compromis". L'une des principales pommes de discorde de ce texte concerne le seuil minimal de population des intercommunalités, que le gouvernement veut faire passer de 5.000 à 20.000, ce que rejettent beaucoup d'associations d'élus et le Sénat, qui a supprimé cette mesure. Olivier Dussopt a précisé qu'il proposerait "un dispositif qui rétablira le seuil des 20.000 habitants, hors zones de montagne et territoires insulaires évidemment", mais qui "pour les territoires ruraux faiblement peuplés, pourrait être fonction de la densité de population du département". De même, les communes ou intercommunalités qui ont fusionné récemment, bénéficieraient, a-t-il dit, d'"un délai de repos" avant de grandir à nouveau pour s'aligner sur le nouveau seuil.]]></description>
   <pubDate>Tue, 03 Feb 2015 21:03:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Assemblée: les débats sur la loi Macron se poursuivront la semaine prochaine</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150203194105.7zzlqcv3.html</link>
   <description><![CDATA[Les débats à l'Assemblée nationale sur la loi Macron, qui devaient s'achever vendredi, se poursuivront la semaine prochaine car il est impossible de terminer l'examen du texte dans les délais initialement fixés, a-t-on appris mardi de sources parlementaires concordantes. Sur les quelque 200 articles du projet de loi sur "la croissance, l'activité et l'égalité des chances économiques", 177 restent à examiner, sur lesquels ont été déposés 2.309 amendements. Les députés ont déjà discuté dans l'hémicycle près de 40 heures sur le texte: 21 heures consacrées aux interventions et défenses d'amendements des groupes politiques et leurs présidents, et le reste pour le ministre de l'Economie Emmanuel Macron, le rapporteur général du projet Richard Ferrand (PS) et les huit rapporteurs thématiques qui l'assistent. En fonction du "temps législatif programmé" dévolu à la discussion, il reste encore 41 heures de temps de parole aux groupes politiques, les interventions des ministres et rapporteurs n'étant pas limitées dans le temps. Aussi, la conférence des présidents de l'Assemblée, qui réunit notamment les chefs de file des groupes politiques et des commissions, a décidé que les débats se poursuivraient lundi prochain, dans la soirée du jeudi 12 février et le vendredi 13, les séances de mardi, mercredi et jeudi matin et après-midi étant déjà réservées pour d'autres sujets. Le vote sur l'ensemble du projet de loi, initialement fixé au mardi 10 février, a évidemment été repoussé, à une date qui n'a pas encore été déterminée. Mardi, au sixième jour des débats dans l'hémicycle sur le projet de loi, l'Assemblée nationale a voté en début de soirée l'article 13, qui élargit notamment le territoire dans lequel les avocats peuvent saisir un tribunal de grande instance en matière civile (postulation). Tout avocat dépendant du ressort d'une cour d'appel pourra désormais saisir l'ensemble des tribunaux de grande instance dépendant de cette cour et ladite cour d'appel. Cela permettra par exemple à "l'avocat qui aujourd'hui ne peut plaider qu'à Saint-Malo d'aller plaider à Rennes et réciproquement", selon le ministre. Pour préserver les équilibres financiers notamment des petits barreaux, certaines activités (procédures de saisie immobilière, aide juridictionnelle...) sont cependant exclues de cette extension. L'objectif de la réforme est entre autres de "réduire les coûts pour le justiciable" en supprimant des frais liés à la postulation, "fruits d'un système qui n'a pas pris en compte la suppression des avoués -une bonne mesure", a déclaré M. Macron. Cela généralise une pratique déjà expérimentée en région parisienne, à Bordeaux, Libourne, Nîmes et Alès et qui "fonctionne", a-t-il affirmé. Face aux critiques de la droite, où certains UMP ont parlé d'"erreur historique", et de certains députés de gauche (Front de Gauche, écologistes) sur un risque de "déserts juridiques" dépourvus de barreaux sous l'effet d'une concentration des avocats en grandes villes, le ministre a rétorqué: "Nous ne supprimons pas une profession ni ne lui enlevons un monopole en terme d'actes, nous l'élargissons". Sur la désertification judiciaire, "arrêtez de faire un faux procès", a lancé à la droite le PRG Alain Tourret, reprochant la suppression de TGI et conseils de prud'hommes sous le quinquennat Sarkozy. Alors que l'UMP a persisté à dénoncer l'absence de la ministre de la Justice Christiane Taubira, le président du groupe PS Bruno Le Roux a considéré que cela revenait à "perdre beaucoup de temps". "Conservez vos leçons pour votre majorité", a répliqué Philippe Houillon (UMP).]]></description>
   <pubDate>Tue, 03 Feb 2015 20:41:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Proposition de loi PS-UMP sur la fin de vie à l'Assemblée le 10 mars</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150203174113.vf5140tz.html</link>
   <description><![CDATA[La proposition de loi d'Alain Claeys (PS) et Jean Leonetti (UMP) sur la fin de vie sera examinée dans l'hémicycle de l'Assemblée nationale à partir du 10 mars, a indiqué mardi le député socialiste à l'AFP. Auparavant, ce texte, soutenu par François Hollande et qui suggère un droit à une "sédation profonde et continue" jusqu'à la mort, aura été examiné en commission les 17 et 18 février. C'est la veille, le 16 février, que se terminera une "consultation citoyenne" sur la proposition de loi, via le site de l'Assemblée. Cette consultation expérimentale a été initiée par le président de l'Assemblée Claude Bartolone (PS), qui souhaite "que tous les Français puissent désormais donner directement leur avis sur les textes soumis aux députés". Quelque 840 contributions avaient déjà été enregistrées mardi à la mi-journée. M. Claeys s'est félicité que "les citoyens soient associés sur un sujet de société", tout en notant le possible besoin, "sur des sujets qui restent extrêmement sensibles et techniques, d'accompagner le texte par des explications". Parmi les témoignages ou avis, très divers, livrés sur le site de l'Assemblée, article par article, on peut trouver celui d'une infirmière en soins palliatifs, de proches ayant perdu un parent ou encore d'adhérents à l'association pour le droit de mourir dans la dignité (ADMD) et d'une union des associations familiales. Ils sont intitulés: "Un peu trop timorée comme loi, mais bon", "Et Hippocrate dans tout ça ?", "La liberté de vivre implique celle de mourir" et encore "La fin de vie c'est encore la vie".]]></description>
   <pubDate>Tue, 03 Feb 2015 18:41:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La cantine pour tous au menu d'une niche parlementaire des radicaux de gauche</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150203164908.b6p0yecx.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés débattront le 12 mars d'une proposition de loi des radicaux de gauche pour garantir l'accès de tous les enfants à la cantine scolaire alors que certaines communes la réservent aux enfants dont les parents travaillent, a-t-on appris mardi. "Certaines communes réservent l'accès à la cantine aux seuls enfants dont les deux parents travaillent. C'est une discrimination à l'égard des enfants de chômeurs", a expliqué à l'AFP le président du groupe RRDP (à majorité radicale de gauche), Roger-Gérard Schwartzenberg. "Bien que le Conseil d'Etat ait interdit cette discrimination, c'est mieux que cela soit explicitement dans la loi", a-t-il jugé, "d'autant plus qu'un enfant sur cinq vit dans des familles sous le seuil de pauvreté et que c'est souvent pour eux le seul vrai repas de la journée". La proposition de loi sera discutée le 12 mars dans le cadre d'une journée parlementaire dont le groupe RRDP a la maîtrise de l'ordre du jour. Un autre texte visera à permettre aux crèches privées d'inscrire le respect des principes de laïcité et de neutralité dans leur règlement intérieur à la suite de l'affaire Baby-Loup. La Cour de cassation avait finalement donné raison en juin 2014 à la crèche Baby-Loup qui avait licencié une salariée qui refusait d'enlever son voile alors que son règlement intérieur imposait le respect des principes de laïcité et de neutralité à son personnel. Là encore, "il vaut mieux pouvoir s'appuyer sur la loi que sur la jurisprudence", selon M. Schwartzenberg.]]></description>
   <pubDate>Tue, 03 Feb 2015 17:49:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Cacophonie à l'UMP: réactions dans la classe politique</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150203163601.mqkajqr1.html</link>
   <description><![CDATA[Voici des réactions politiques après les différentes déclarations des principaux responsables de l'UMP sur l'attitude à addopter lors du deuxième tour de la législative partielle dans le Doubs, qui verra s'affronter le PS et le FN. - Eric Ciotti (député UMP) - "J'aurais naturellement préféré que cette expression (d'Alain Juppé, ndlr) se fasse dans le cadre du bureau politique. Il en est ainsi, j'espère que tout le monde se ralliera à la position que Nicolas Sarkozy a proposée ce matin, et que nous allons très vite travailler, sur le fond, pour reconquérir du terrain sur le Front national. Il y a la volonté de Nicolas Sarkozy que tout le monde aille dans le même sens et que tout le monde préfère l'unité de notre famille politique aux démarches qui sont peut-être plus personnelles" (dans les couloirs de l'Assemblée nationale). - Nicolas Bay, secrétaire général du Front national: "Au lieu de s'en tenir à la position dite du +ni ni+ qui déjà choquait la majorité des électeurs de l'UMP, (Nicolas Sarkozy) rejette explicitement, dans ses consignes, la possibilité du vote Front National. En d'autres termes, il appelle ni plus ni moins à voter PS (ou blanc mais ces votes ne sont pas pris en compte dans les résultats). Il est grand temps que les électeurs de l'UMP sincèrement désireux de sanctionner le PS ouvrent les yeux sur la nature de ce qu'est devenu le parti censé les représenter, qui non seulement ne constitue en rien une force d'opposition au parti socialiste mais en est même la force d'appoint. L'UMPS est bien plus qu'un slogan, c'est une réalité qui apparaît en pleine lumière" (communiqué).]]></description>
   <pubDate>Tue, 03 Feb 2015 17:36:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Roux (PS): Le FN "s'essuie les pieds sur le drapeau français"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150203162149.sy8yfzs5.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de file des députés socialistes, Bruno Le Roux, a accusé mardi le Front national "de s'essuyer les pieds sur le drapeau français", en réaction à la déclaration de Marion Maréchal-Le Pen rendant les socialistes "indirectement" responsables des attentats de janvier à Paris. "Cela montre que pour essayer de faire prévaloir leurs idées, ils sont capables de cracher sur les valeurs de la République, de cracher sur ce pays, sur ses valeurs, de s'essuyer les pieds sur son drapeau", a déclaré Bruno Le Roux dans les couloirs de l'Assemblée. "Ce sont des propos absolument indignes". Le député de Seine-Saint-Denis a dénoncé "cette espèce de course qu'il y a au Front national pour savoir lequel ou laquelle sera le plus digne du grand-père, du papa", en référence à Jean-Marie Le Pen. "La seule chose qu'ils savent faire, c'est, pour essayer de régler leurs différends internes, de s'essuyer les pieds sur le drapeau français", a-t-il conclu. La jeune députée a estimé qu'"indirectement" les socialistes étaient responsables des attentats, "par les choix politiques qu'ils ont faits, en favorisant l'inassimilation de certains Français sur le territoire, en laissant par la libre circulation des trafics d'armes rentrer en France et armer ces terroristes".]]></description>
   <pubDate>Tue, 03 Feb 2015 17:21:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Roux (PS): Sarkozy "passe du ni-ni au je ne sais pas"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150203155330.k19awipk.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de file des députés socialistes, Bruno Le Roux, a jugé mardi que "Nicolas Sarkozy passe du +ni+ni+ au +je ne sais pas+" pour définir sa position au deuxième tour de l'élection législative dans le Doubs. "Le piège ce serait de faire de cette non-déclaration une question politique d'importance. J'aurais préféré la clarté de la part de l'UMP, je les renvoie à leurs contradictions, à leur problèmes de positionnement, et j'en appelle au sens républicain des électeurs du Doubs", a déclaré Bruno Le Roux dans les couloirs de l'Assemblée. Il a salué "la position d'Alain Juppé, de Nathalie Kosciusko-Morizet, de tous ceux qui ont dit que le Front national ce n'est pas la même chose que le Parti socialiste". Bruno le Roux avait auparavant "regretté que l'héritage républicain se dilapide avec Nicolas Sarkozy". "J'ai un souvenir très particulier pour Philippe Séguin, qui a été le premier, un des premiers, à utiliser cette expression +Front républicain+ (...) Je pense que le Front républicain c'est faire barrage à ceux qui sont indignes de porter les valeurs de la République". "Nicolas Sarkozy "passe du +ni-ni+ au +je ne sais pas ce qu'il faut faire+, ça ne gagne pas en clarté", a-t-il lancé, avant d'ironiser: "Il dit non au Front national, alors vous avez surement entendu qu'il a dit oui au Parti socialiste... En tout cas s'il a dit non au Front national, j'ai dû rater la deuxième partie de sa déclaration..." "Les électeurs politiques sont libres, mais les partis politiques et les responsables politiques doivent dire ce qu'est leur pensée, en ces moments, et le dire clairement. Moi je n'ai jamais hésité l'ombre d'une seconde à chaque fois que j'ai été confronté à cela", lors de duels droite-FN.]]></description>
   <pubDate>Tue, 03 Feb 2015 16:53:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Borgel (PS): le non de Sarkozy au FN est "une bonne chose"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150203152925.pcrnctbw.html</link>
   <description><![CDATA[Le député PS Christophe Borgel a jugé comme "une bonne chose" le fait que Nicolas Sarkozy dise "non au Front national", même s'il regrette qu'il n'aille pas "jusqu'au bout de la clarté" en appelant à voter pour le candidat PS Frédéric Barbier. "Je constate que Nicolas Sarkozy dit non au FN et qu'il ne veut pas de député FN supplémentaire à l'Assemblée. C'est une bonne chose. Et, pour ne pas avoir de député FN, le seul moyen est de voter Frédéric Barbier", a indiqué M. Borgel dans les couloirs de l'Assemblée. "Le sujet est trop grave pour qu'on fasse une polémique sur l'ambiguïté" des propos de Nicolas Sarkozy, a jugé M. Borgel qui "assume à 100% le fait d'être d'accord avec l'UMP sur ce que sont les valeurs de la République". Pour M. Borgel, considéré comme le spécialiste "élections" du PS, le second tour est "gagnable". "Il faut mobiliser les abstentionnistes, car le PS n'a fait que 45% de ses voix de 2012 alors que le FN en a fait 85%". M. Borgel a attribué le bon score du PS par rapport aux partielles précédentes ("45% des voix de 2012 contre 20 à 25% dans les autres") à trois facteurs: une "super campagne de notre candidat"; un changement dans l'opinion "depuis début décembre" sur le gouvernement et la "fierté retrouvée" des électeurs de gauche après la gestion "à la hauteur" des attentats de Paris.]]></description>
   <pubDate>Tue, 03 Feb 2015 16:29:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Balkany "n'empêche pas" Juppé de "faire les primaires du PS"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150203151839.e3lrxw2u.html</link>
   <description><![CDATA[Le député-maire UMP de Levallois-Perret, Patrick Balkany, un proche de Nicolas Sarkozy, a déclaré mardi qu'il n'empêchait pas Alain Juppé d'aller "faire les primaires du Parti socialiste", après la prise de position du maire de Bordeaux sur la législative partielle dans le Doubs. M. Juppé a estimé dimanche sur son blog qu'il fallait "faire barrage au FN" et que s'il était électeur dans le Doubs, il voterait PS. "Dans un grand parti politique, si vous avez deux individualités qui ne sont pas d'accord avec la grande majorité des parlementaires, ça ne fait pas une scission", a assuré M. Balkany dans les couloirs de l'Assemblée, en référence à Alain Juppé et à Nathalie Kosciusko-Morizet, qui, elle, a prôné "à titre personnel" de voter PS "contre le Front National" après l'élimination de l'UMP au premier tour de la législative partielle dans la quatrième circonscription du Doubs. "Mais si M. Juppé préfère aller faire les primaires du Parti socialiste, moi je l'en empêche pas", a ajouté l'élu des Hauts-de-Seine. Il a aussi épinglé Mme Kosciusko-Morizet, vice-présidente déléguée de l'UMP: "tout le monde peut avoir ses états d'âme (mais) dans un mouvement politique comme dans toute démocratie, on doit se rallier à la majorité", selon M. Balkany. "Il y a une large majorité qui se dégage pour qu'on ne donne pas de consigne de vote. Il faut que cette large majorité des adhérents comme des parlementaires de l'UMP soit respectée", a plaidé l'élu des Hauts-de-Seine, en reconnaissant que "la synthèse, c'est pas toujours facile à faire, le consensus mou, ça n'existe pas".]]></description>
   <pubDate>Tue, 03 Feb 2015 16:18:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Doubs: l'"attitude" de Sarkozy "extrêmement grave" pour de Rugy</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150203145902.xtmj7l80.html</link>
   <description><![CDATA[Le coprésident du groupe écologiste à l'Assemblée nationale François de Rugy a critiqué mardi la position de Nicolas Sarkozy sur le second tour PS-FN dans le Doubs, jugeant l'"attitude" de l'ex-président de la République "extrêmement grave". "L'attitude du président de l'UMP Nicolas Sarkozy est extrêmement grave", a estimé M. de Rugy lors de la conférence de presse du groupe écologiste, "d'abord parce qu'il attend plus de quarante-huit heures avant de faire le moindre commentaire". "Un responsable politique, a fortiori un ancien président de la République, a quelque chose à dire sur une situation politique comme celle-là tout de suite, il a anticipé (...) et il a une position claire", a poursuivi le député de Loire-Atlantique. "Ce qu'il dit aujourd'hui, c'est que, pour lui, qu'un électeur UMP reste chez lui, qu'il vote pour le Front national ou pour le Parti socialiste, ça lui est indifférent", a-t-il encore regretté. "M. Sarkozy parle de liberté de vote, ce qui, d'ailleurs, induit qu'il invite plutôt les gens à aller voter. Il les incite autant à aller voter pour le PS que pour le FN, cela veut dire que pour lui, c'est indifférent qu'il y ait une députée du Front national élue au scrutin majoritaire, grâce à des électeurs de l'UMP qui décideraient de faire, dans les urnes, une alliance entre l'UMP et le Front national", a dénoncé M. de Rugy. "Il est évident que toutes celles et tous ceux qui diraient, d'ici dimanche, que l'élection d'une députée Front national ou d'un député socialiste, c'est indifférent (...) et auraient évidemment une part de responsabilité dans la banalisation du Front national, de ses idées", a-t-il insisté. On a vu que la candidate "défend les pires idées du Front national (...) y compris l'inégalité des races", a observé le coprésident des députés écologistes. "Cela ne fait ni chaud ni froid à un (...) président de l'UMP, ancien président de la République ? C'est extrêmement inquiétant et extrêmement choquant", a-t-il conclu.]]></description>
   <pubDate>Tue, 03 Feb 2015 15:59:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Rugy (EELV): la proposition de loi UMP sur les centrales nucléaires est "surréaliste"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150203141131.wa3jnybg.html</link>
   <description><![CDATA[Le co-président du groupe écologiste à l'Assemblée nationale, François de Rugy, s'est insurgé mardi contre une proposition de loi UMP, "surréaliste" selon lui, prévoyant un durcissement des sanctions pénales pour les intrusions sur les installations nucléaires civiles. Le texte, qui sera examiné en séance jeudi, devrait être adopté avec le soutien du groupe socialiste. Il prévoit la création d'un délit pénal d'intrusion dans les centrales nucléaires, passible d'un an d'emprisonnement, pour sanctionner plus lourdement les actions des militants anti-nucléaires dans ces lieux. L'élu écologiste de Loire-Atlantique a dénoncé "le caractère complètement surréaliste de ces propositions, qui visent plutôt à montrer du doigt Greenpeace, qui avait mené des opérations de test grandeur nature de la capacité ou pas à s'introduire dans une centrale nucléaire française". "Plutôt que de renforcer le protocole de sécurité face aux intrusions hostiles, l'UMP, avec le soutien du PS semble-t-il, propose plutôt de renforcer les peines contre ceux qui font les tests", a-t-il critiqué. Pour le chef de file des députés écologistes, "ce n'est pas en pénalisant" une association, "qui ne vise pas à faire courir le moindre danger à la centrale mais à démontrer qu'elles sont malheureusement fragiles (...) que l'on va renforcer la sécurité". "On casse le thermomètre, au lieu de regarder la réalité en face", a-t-il lancé. "Aujourd'hui, on voit se développer les survols de centrales nucléaires par les drones, et là-dessus on est totalement démunis, la loi ne dit rien d'autre que de faire un rapport", a encore critiqué M. de Rugy. "Ce qu'il faut, c'est renforcer la sécurité des centrales nucléaires, lutter concrètement contre les intrusions hostiles, et notamment les risques d'attentats terroristes", a-t-il estimé. "Les Français ont le droit de savoir quelles sont les mesures de sécurité préventives qui sont prises, et quels seraient les protocoles de réaction en cas de tentatives d'intrusion", a-t-il poursuivi. M. de Rugy n'est pas contre "une mise à jour de la législation sur le statut des centrales nucléaires" mais se réjouit que la commission de Défense ait "adopté un amendement pour (qu'elles) ne soient pas non plus considérées comme des installations militaires". "La gendarmerie est chargée de la surveillance et de la protection en permanence des centrales", a-t-il ajouté. "Ce n'est pas en (les) transformant en camps militaires retranchés que l'on aura quelque chose de mieux, c'est très clairement en demandant à l'Autorité de Sureté du nucléaire de donner des préconisations publiques, et de les mettre en oeuvre", a-t-il plaidé.]]></description>
   <pubDate>Tue, 03 Feb 2015 15:11:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Bartolone lance une mission de réflexion sur l'engagement citoyen</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150203135718.h1da6bsh.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée nationale, Claude Bartolone (PS), a annoncé mardi lancer une mission de réflexion "sur les moyens de promouvoir toutes les formes d'engagement pour renforcer le sentiment d'appartenance à la République". La mission, qui fera des propositions au mois d'avril, examinera notamment "la question de rétablir une dimension obligatoire au service national et les formes qu'il pourrait prendre", a précisé le président de l'Assemblée dans un communiqué. Mais elle portera aussi "une attention particulière" à "la situation actuelle du monde associatif et militant en France et sur sa capacité à fédérer les initiatives". Claude Bartolone a ainsi pris acte du refus, jeudi dernier, de son homologue au Sénat, Gérard Larcher (UMP), de mener en commun avec lui cette réflexion demandée par François Hollande le 20 janvier, en particulier sur le service civique, après les attentats de Paris. Gérard Larcher avait jugé "impossible de travailler" avec Claude Bartolone en raison des positions de ce dernier pour la disparition du Sénat sous sa forme actuelle. La mission sera "composée d'une vingtaine de parlementaires, auquel il sera adjoint un panel d'une dizaine de citoyens qui sera associé aux auditions comme aux consultations écrites". Claude Bartolone a "proposé à l'ensemble des groupes" politiques de l'Assemblée d'y envoyer des représentants. "Les travaux débuteront par une série d'auditions thématiques de personnalités aux horizons très variés. Une série de déplacements en Région sera par ailleurs au programme de la mission pour avancer au plus près des Français dans cette réflexion. Les travaux seront menés avec la contribution de deux fondations politiques de renom", ajoute le communiqué. Il s'agirait, selon une source proche du dossier, de la Fondation Jean Jaurès, proche du PS, et de la Fondation pour l'innovation politique (Fondapol), libérale, dirigée par le politologue Dominique Reynié.]]></description>
   <pubDate>Tue, 03 Feb 2015 14:57:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi Macron: l'UDI déçue par un "gouvernement fermé"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150203131450.wvb4k228.html</link>
   <description><![CDATA[L'UDI, qui disait avoir abordé le débat parlementaire sur la loi Macron avec un a priori favorable, a fait part mardi de sa "déception" face à "un gouvernement qui reste fermé" sur ses propositions. "Nous avons pratiqué l'opposition constructive à chaque instant mais le gouvernement est resté fermé. Il y a beaucoup de déception de notre part", a déploré le chef de file de l'UDI à l'Assemblée, Philippe Vigier. Le gouvernement "a refusé nos propositions sur l'ouverture à la concurrence pour le transport ferroviaire et sur le permis de conduire" dont l'UDI voulait déléguer le passage à des organismes privés, a-t-il regretté lors d'un point presse à l'Assemblée. "Emmanuel Macron est là tout le temps mais tout seul. Où sont les autres ministres ?", s'est interrogé M. Vigier.]]></description>
   <pubDate>Tue, 03 Feb 2015 14:14:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Lepetit (PS): "Les Le Pen n'ont aucun sens du patriotisme"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150203125912.vx7tanci.html</link>
   <description><![CDATA[Une porte-parole des députés socialistes, Annick Lepetit, a condamné les propos "scandaleux" de Marion Maréchal-Le Pen qui a rendu Manuel Valls et les socialistes "indirectement" responsables des attentats de janvier à Paris, et jugé que "les Le Pen n'ont aucun sens du patriotisme". Selon Mme Lepetit, les propos de la députée FN du Vaucluse sont "tout à fait semblables à ceux tenus par son grand-père" Jean-Marie Le Pen, président d'honneur du Front national, qui a avancé une théorie du complot pour expliquer ces attentats. "Le FN est le parti de la haine, de la division. Nous, nous sommes ceux qui combattons le terrorisme, nous sommes ceux qui unissons les Français contre le terrorisme", a-t-elle poursuivi lors d'une conférence de presse, en jugeant que les propos de Mme Maréchal-Le Pen devaient "être retirés". "Ce n'est certainement pas le Front national qui peut représenter les valeurs républicaines, je pense particulièrement à dimanche prochain" où se tiendra le second tour de la législative partielle dans le Doubs, qui voit s'affronter un candidat PS et une candidate FN. "C'est autour de cet élan républicain auquel aspirent tous nos concitoyens que les électeurs doivent se rassembler", a appelé l'élue de Paris, qui n'a pas voulu "commenter les dissensions internes à l'UMP" sur la position à adopter.]]></description>
   <pubDate>Tue, 03 Feb 2015 13:59:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
