<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Tue, 21 Nov 2017 21:00:01 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Climat: Hulot déplore un "bilan en demi-teinte" pour la COP23</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171121195659.i7uvfbte.html</link>
   <description><![CDATA[Le retrait des Etats-Unis de l'accord contre le réchauffement global affecte le processus des négociations climatiques, a déploré mardi le ministre de la Transition écologique Nicolas Hulot, dressant un "bilan en demi-teinte" de la dernière conférence climat de l'ONU (COP23). "Je vais peut-être un peu modérer votre enthousiasme", a-t-il répondu devant l'Assemblée nationale, au député (LREM) Adrien Morenas qui louait "une conférence que nous espérons salutaire pour notre planète". "Le bilan de la COP23 est en demi-teinte", a dit le ministre à propos de cette conférence qui s'est achevée samedi à Bonn. "L'onde de choc du retrait des Etats-Unis sur ce processus se fait peut-être plus sentir maintenant qu'elle ne s'est fait sentir dans un premier temps, et donc je me garderai bien d'un optimisme trop important". "La communauté internationale, qui était rassemblée (à Bonn) pour la première fois depuis la décision des Etats-Unis, a démontré qu'il y a quand même une coalition qui demeure solide, mais qui a jeté le doute sur la détermination de certains Etats", a-t-il déclaré. "Face à l'urgence, les progrès ont été trop lents, et notamment par rapport à l'alerte des scientifiques (...). Alors il faut accélérer l'action", a-t-il souligné. "C'est une course contre la montre et la parole de vérité c'est la COP24 en Pologne". La COP23 s'est réunie deux semaines pour travailler aux règles d'application de l'accord de Paris, mais les décisions de fond sont attendues en décembre 2018 à la COP24. Donald Trump a annoncé en juin le retrait de son pays de l'accord. Ce sera formellement possible en novembre 2020, mais en attendant le gouvernement a annulé plusieurs mesures nationales prises par son prédécesseur (notamment les financements climatiques promis aux pays du Sud). D'ici la COP24, il y aura "un marathon diplomatique", qui commencera le 12 décembre à Paris avec un sommet sur les financements climatiques lancé par Emmanuel Macron, a souligné M. Hulot en fin de journée devant la commission des Affaires étrangères de l'Assemblée. "Ce n'est pas un sommet de négociations mais d'échanges pour travailler (...) sur les financements pour doper la transition énergétique et essayer enfin de sécuriser les promesses faites, et qui restent vaines pour partie", notamment les 100 milliards de dollars annuels à compter de 2020 promis par les pays riches aux pays pauvres. "Si on ne travaille pas d'arrache-pied sur les financements innovants, associés à une exigence, et même une obstination, de travailler sur l'évasion fiscale, je crains que tous les voeux et promesses restent lettre morte", a-t-il prévenu. "Les pays touchés ne se nourriront plus de promesses, donc maintenant il faut être précis." M. Hulot a aussi voulu rassurer sur son engagement: "La seule chose qui a changé c'est ma fonction, qui me met face à des réalités parfois un peu compliquées. On dit que quand on est ministre, on est au pouvoir, (mais) on découvre qu'il y a beaucoup de pouvoirs, partout, et que parfois ces pouvoirs se télescopent et qu'on n'en a pas tant que ça. (...) On est en plus dans un contexte européen donc on n'est pas libre de tout. Je n'ai pas oublié, je l'espère, mes convictions, mes craintes, mes espoirs (...) Je n'ai pas la main sur tout, et j'essaie de pousser les choses de l'intérieur, avec des succès et parfois des échecs aussi".]]></description>
   <pubDate>Tue, 21 Nov 2017 20:56:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"La réponse aux défis" des prisons françaises "doit être politique" (directeur de l'AP)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171121193805.ii43xplc.html</link>
   <description><![CDATA[Surpopulation carcérale, établissements dégradés, manque de personnel: le directeur de l'Administration pénitentiaire Stéphane Bredin a dressé mardi à l'Assemblée nationale un bilan inquiétant de la situation des prisons françaises en réclamant une "réponse politique". "L'Administration pénitentiaire (AP) est confrontée à une crise de ses moyens. Il manque plus de 15.000 places (de prison) et l'effort de construction consenti depuis trente ans ne rattrape pas l'augmentation continue (...) de la population pénale", a-t-il expliqué lors d'une audition devant la commission des lois de l'Assemblée nationale. "Si les investissements immobiliers ont permis depuis 1987 de fermer les établissements les plus vétustes, ils ont manqué pour l'entretien du parc existant, dégradant ainsi les conditions de détention des détenus et de travail des agents", a-t-il ajouté. "Pour accompagner ce nombre croissant de détenus, la direction de l'AP a bénéficié de création d'emplois mais elle rencontre des difficultés considérables pour recruter et ne parvient pas à résorber un niveau élevé de postes vacants en détention", a aussi souligné le haut fonctionnaire. Les années à venir représentent un vrai défi en raison d'un grand nombre de départs en retraite (+ 40%, soit 900 départs par an), a-t-il ajouté. Ces difficultés "peuvent aussi convaincre que, pour peu qu'on les considère dans le temps long, la réponse à ces défis doit être politique et sortir du balancier entre le tout carcéral et le tout probation. Une politique équilibrée doit s'appuyer sur deux jambes", a-t-il lancé. Pour le directeur de l'AP, il faut d'abord "un programme immobilier ambitieux" car, dit-il, "nous manquons de place dans les maisons d'arrêt dans les zones fortement surpeuplées. Il préconise aussi "des établissements pour peines d'un genre nouveau pour se donner les moyens de préparer les sorties, éviter les sorties sèches qui sont la fabrique de la récidive". "La seconde priorité d'action pour l'AP, c'est "le chantier sur l'efficacité des peines", a-t-il poursuivi. "Comment doit évoluer la réponse pénale sur la détention provisoire, 17 ans après la loi sur la présomption d'innocence? Peut-on réfléchir comme lors du lancement du bracelet électronique il y a 10 ans, au moyen de développer le recours à l'assignation à résidence sous surveillance électronique? Comment promouvoir les peines alternatives à la détention comme les travaux d'intérêt général ou le placement sous surveillance électronique?, a-t-il ainsi énuméré. Au 1er novembre, les prisons françaises comptaient 69.300 détenus parmi lesquels 20.000 prévenus (les personnes non jugées définitivement) soit une augmentation de presque 2,5% en un an. Il y avait parallèlement 164.000 personnes suivies en milieu ouvert. La densité carcérale nationale a atteint 120% en culminant à des niveaux jamais atteints depuis la Libération, comme à Toulouse (158%) ou Paris (170% en moyenne). Au total, 1.473 matelas au sol ont été recensés dans l'ensemble des 88 établissements.]]></description>
   <pubDate>Tue, 21 Nov 2017 20:38:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Ascometal: quelles sont "les intentions du gouvernement", demandent deux députés PCF à Philippe</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171121191107.rytf1zqh.html</link>
   <description><![CDATA[Deux députés communistes, Pierre Dharéville et Fabien Roussel, ont demandé mardi à Édouard Philippe "les intentions du gouvernement" concernant Ascometal, qui a sollicité son placement en redressement judiciaire, dans un courrier au Premier ministre où ils plaident pour soutenir la sidérurgie française. Soulignant que "1.500 emplois directs sont menacés" alors que "les sites d'Ascometal sont performants, s'appuient sur un savoir-faire notoire et s'inscrivent dans des projets de territoire", ces élus des Bouches-du-Rhône et du Nord interrogent le Premier ministre, au lendemain de son "discours sur l'industrie", sur ces intentions. "Il semblerait qu'Ascometal ait reçu des marques d'intérêt d'au moins trois industriels. L'État ne peut se désintéresser de cette situation. Les investissements de ces dernières années lui confèrent une responsabilité et même des droits", plaident-ils. Vallourec, dont "Emmanuel Macron, ministre de l'Économie, avait appuyé fortement le projet de restructuration" en 2016 avant un plan de restructuration comprenant la cession d'une aciérie à Ascometal, doit aussi "agir et s'engager", selon ces députés PCF. Le groupe sidérurgique français, en grandes difficultés financières, a demandé lundi l'ouverture d'une procédure de placement en redressement judiciaire auprès de la chambre commerciale du TGI de Strasbourg, et le groupe suisse Schmolz-Bickenbach a annoncé avoir fait une offre pour reprendre ses actifs. Détenue par un consortium d'investisseurs majoritairement français, Ascometal fabrique des aciers spéciaux (pour la mécanique, l'automobile, l'industrie des hydrocarbures) et emploie près de 1.550 salariés sur ses trois sites en France, Hagondange (Moselle, maison-mère), Dunkerque (Nord) et Fos-sur-Mer (Bouches-du-Rhône). Cette ancienne filiale d'Usinor, avait déjà été placée en redressement judiciaire en 2014, avant d'être reprise par Frank Supplisson, associé à des investisseurs français et européens, sous la houlette du ministre du Redressement productif Arnaud Montebourg. Mais l'entreprise - qui compte parmi ses clients Renault, Bosch, Fiat, Toyota, BMW ou la SNCF - n'est pas parvenue à rebondir. "Pour sauvegarder une entreprise le temps de stabiliser une situation face à des offensives concurrentes et à des velléités de réorganisation de la production, contraires aux intérêts de notre pays et de la planète, la question est posée de prises de participation de l'État, et même de nationalisation, ne serait-ce que temporaire", selon les communistes. "On ne va pas lâcher notre industrie": le Premier ministre Édouard Philippe a présenté lundi la stratégie industrielle de l'"Etat partenaire", en précisant notamment le fonctionnement du fonds de 10 milliards d'euros voulu par Emmanuel Macron pour l'industrie. ic/pab/sd FIAT CHRYSLER AUTOMOBILES TOYOTA MOTOR Renault VALLOUREC BAYERISCHE MOTOREN WERKE AG]]></description>
   <pubDate>Tue, 21 Nov 2017 20:11:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Esclavage en Libye: le gouvernement interpellé par une Assemblée unanime</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171121172649.zfg0zi63.html</link>
   <description><![CDATA[L'esclavage en Libye a valu au gouvernement cinq interpellations de députés de tous bords mardi, dans une Assemblée unanime à condamner ce phénomène et demander des actions, certains invoquant le sort de leurs ancêtres esclaves. L'intervention de Max Mathiasin, élu (apparenté MoDem) de Guadeloupe, évoquant son propre passé familial, a été saluée par une standing ovation, que les élus FN ont rejointe. "Sur la planète, il y a des passés qui ne finissent pas de passer (...) Ma grand-mère m'a raconté: son grand-père est né en Afrique en homme libre, il a été capturé et vendu, il est arrivé en Guadeloupe en esclave", a-t-il témoigné lors des questions au gouvernement. Et "aujourd'hui en Libye des migrants africains en route vers l'Europe sont vendus aux enchères comme esclaves par des trafiquants", des fais dénoncés il y a quelques jours dans un documentaire choc de la chaîne américaine CNN, a poursuivi M. Mathiasin, demandant d'agir face à ce "drame humanitaire insoutenable". Auparavant, Vincent Ledoux (Constructifs) s'était élevé contre une "régression absolue de notre droit humain", estimant que "la communauté internationale est à un rendez-vous historique". L'Insoumis Eric Coquerel a demandé: "Comptez-vous réagir plus vigoureusement que par un tweet devant l'abominable?", en référence à une réaction du président Emmanuel Macron sur le réseau social. Elu de Martinique, Serge Letchimy (app. socialiste) a relevé "l'indignation de la représentation nationale". Mais "la seule indignation suffit-elle?", a-t-il questionné. Pour le groupe majoritaire LREM, Sereine Mauborgne a salué "le volontarisme de la France engagée dans l'opération européenne Sophia en Méditerranée, et à l'initiative depuis juillet dernier d'une reprise du dialogue" en Libye. Elle a espéré que "l'accueil par la France de 25 premiers réfugiés évacués de Libye" soit l'"amorce d'une dynamique plus large" et appelé à une réponse européenne. En l'absence du Premier ministre et du ministre des Affaires étrangères, la ministre chargée des Affaires européennes, Nathalie Loiseau a répondu que "nous avons tous été saisis d'horreur devant les images" de CNN, ce qui "appelle des actes de responsabilité". Un sommet a été convoqué "avec les principaux pays européens mais aussi des pays africains et des représentants des autorités libyennes pour traiter la question migratoire au niveau des pays d'origine et des pays de transit, pour lutter efficacement contre les passeurs". "Nous devons aussi renforcer l'aide publique au développement", a ajouté la ministre.]]></description>
   <pubDate>Tue, 21 Nov 2017 18:26:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Garde alternée: la proposition MoDem "plus réactionnaire que progressiste" (députés PCF)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171121172437.if2ks7xj.html</link>
   <description><![CDATA[La proposition de loi posant la garde alternée comme principe en cas de séparation des parents donne le "sentiment" que le groupe MoDem "répond à un lobby plus réactionnaire que progressiste", a déclaré mardi l'une des porte-parole des députés communistes, Elsa Faucillon. "Il faut continuer à faire primer l'intérêt de l'enfant, auquel les juges des familles essaient de répondre d'abord. Je ne pense pas qu'aujourd'hui, alors que ce mode de garde est revendiqué par 25% des parents, cela puisse devenir la norme. Et actuellement, les décisions sur le mode de garde sont, la plupart du temps, conformes au souhait des parents", a déclaré cette députée des Hauts-de-Seine. "J'ai le sentiment aujourd'hui - mais peut-être que je me trompe - que le groupe MoDem répond à un lobby plus réactionnaire que progressiste", a ajouté cette membre de la commission des Affaires culturelles et de l'Éducation. Pour sa part, le groupe LR n'a pas encore "eu de discussion" sur le sujet, mais, "à titre personnel", son président Christian Jacob s'est déclaré "opposé à l'obligation de garde alternée". La garde alternée, "c'est facile en ville quand les deux parents sont CSP+ et habitent le même quartier. Mais quand la distance est éloignée et qu'il n'y a pas de logement adéquat, cela peut être compliqué", selon cet élu de Seine-et-Marne et ex-ministre délégué à la Famille (juin 2002 - mars 2004). Les socialistes vont "se pencher sur le texte" MoDem, a indiqué l'un de leurs porte-parole, Boris Vallaud, selon lequel il faudrait aussi "évaluer" l'existant. La proposition de loi portée par le député MoDem Philippe Latombe, qui sera examinée mercredi en commission et le 30 novembre dans l'hémicycle, a relancé le débat sur le sujet sensible de la garde alternée, à coups de courriers et pétitions. Dès son dépôt à l'Assemblée, des associations féministes ont réitéré leur opposition à ce que la garde alternée devienne la norme. Pour les partisans du contraire, la proposition de loi ne va pas assez loin. De précédentes tentatives pour faire de la résidence alternée la règle avaient échoué ces derniers années, l'ancienne majorité s'y étant opposée.]]></description>
   <pubDate>Tue, 21 Nov 2017 18:24:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée approuve à une large majorité le projet de budget 2018 en première lecture</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171121164237.dvy4x9u3.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a approuvé mardi à une large majorité en première lecture l'ensemble du projet de budget 2018, recettes et dépenses, qui traduit plusieurs promesses d'Emmanuel Macron et vise à revenir dans les clous européens des 3% de déficit public. 356 députés ont voté pour, 175 contre et 27 se sont abstenus sur ce texte porteur de plusieurs mesures emblématiques, comme la transformation de l'ISF en impôt sur la seule fortune immobilière (IFI) ou la fin, progressive, de la taxe d'habitation pour 80% des ménages. Les élus LREM et MoDem ont voté unanimement pour, socialistes, communistes et Insoumis unanimement contre, comme les LR à une abstention près. Chez les Constructifs LR-UDI, 23 se sont abstenus et onze ont voté pour. Parmi les non-inscrits, les huit élus FN et les trois nationalistes corses ont voté contre, les trois élus issus du PRG se sont abstenus. A titre de comparaison, le premier budget du quinquennat de François Hollande avait été approuvé par 317 voix contre 217, avec 14 abstentions. "Nous tenons nos promesses et nous faisons ce que nous avons dit", a vanté la chef de file des députés LREM de la commission des Finances, Amélie de Montchalin, saluant une "première étape majeure du quinquennat". Pour le MoDem, Jean-Noël Barrot a salué un budget "qui permet à la France de sortir enfin de la procédure de déficit excessif" et qui "soutient le pouvoir d'achat des actifs". A droite, la LR Véronique Louwagie a dénoncé "des choix au détriment du monde rural, des périphéries, des villes moyennes", alors que l'UDI Philippe Vigier, membre des Constructifs qui s'est abstenu, a pointé "un arrière-goût d'inachevé". La gauche a persisté dans son réquisitoire. "Pas de soutien à la croissance, pas d'investissement, pas de réduction des inégalités", a déploré la socialiste Valérie Rabault. Pour Eric Coquerel (LFI), "la suppression de 250.000 contrats aidés est le plus grand plan de licenciement de l'histoire de la Vème République". "Jamais un gouvernement n'a donné autant de cadeaux aux plus riches", a renchéri le communiste Fabien Roussel.]]></description>
   <pubDate>Tue, 21 Nov 2017 17:42:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le jour de carence, "mauvais coup de plus" pour les agents du public</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171121140337.zacokzw9.html</link>
   <description><![CDATA[L'Union fédérale des syndicats de l'Etat CGT qualifie mardi de "mauvais coup de plus" contre les fonctionnaires le rétablissement du jour de carence voté la veille par l'Assemblée nationale et rejeté par l'ensemble des syndicats de la fonction publique. "Ce dispositif, déjà en vigueur en 2012 et 2013, est un mauvais coup dur de plus contre les fonctionnaires", déclare l'UFSE-CGT dans un communiqué, en qualifiant cette décision de "véritable attaque en règle contre les arrêts maladie et contre les agents". l'UFSE-CGT rappelle qu'une récente enquête de l'Insee a non seulement montré "que les agents de la fonction publique ne sont pas davantage malades que leurs collègues du privé" mais que le jour de carence, "s'il a fait reculer les arrêts maladie de deux jours (...) n'a eu aucune influence sur ceux d'un jour et a fait augmenter très significativement ceux d'une semaine à trois mois", donc "fragilisé la santé des agents publics", ce qui "coûte bien davantage aux finances publiques". Pour FO fonction publique, cette décision est "une erreur" mais "ne surprend pas" car "elle est dans la continuité de la pensée gouvernementale". Elle "ne résoud en rien le problème de l'absentéisme ni l'égalité de traiteemnt entre le privé et le public", dit à l'AFP Christian Grolier, son porte-parole. "L'absentéisme n'est que le reflet de la dégradation des conditions de travail d'année en année dans des contextes de sous-effectifs", ajoute M. Grolier, en évoquant la multiplication des suicides chez les policiers et les difficultés des agents de l'hôpital public, dont le gouvernement "ferait mieux de se préoccuper". Plutôt "favorable" au rétablissement du jour de carence, "en tant que facteur de responsabilisation individuelle", Johan Theuret, président de l'association des DRH des grandes collectivités, se dit néanmoins "très déçu" du rejet de la demande de son association qui souhaitait "que les femmes enceintes soient exonérées de cette mesure au nom de l'égalité salariale entre les femmes et les hommes". Interrogé par l'AFP, il ajoute: "ce n'est pas très courageux de la part de Gérald Darmanin", ministre des Comptes publics en charge de la fonction publique. "Ce n'est pas non plus la solution au problème de l'absentéisme qui passe par bien d'autres outils" dont "les politiques de prévention mises en place par les employeurs" et "la responsabilisation des médecins de ville qui délivrent les arrêts maladie".]]></description>
   <pubDate>Tue, 21 Nov 2017 15:03:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Bientôt une délégation aux collectivités territoriales à l'Assemblée nationale</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171121131317.q1tv1m6d.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée nationale, François de Rugy, a proposé mardi la création prochaine d'une délégation parlementaire aux collectivités territoriales, alors que s'ouvre le 100e Congrès des maires, sous tension, a-t-on appris de sources parlementaires. M. de Rugy a informé la conférence des présidents de l'Assemblée, qui rassemble autour de lui les chefs de file des groupes politiques et présidents de commission, qu'il proposerait cette création lors de sa prochaine réunion dans une semaine. Cette délégation pourra constituer "un cordon relationnel avec les exécutifs" des collectivités, s'est félicité devant la presse le co-président du groupe des Constructifs, Stéphane Demilly, ex-maire d'Albert (Somme), qui a dû quitter ce mandat en juin du fait de l'application de la loi sur le non-cumul. Les délégations parlementaires, organes de réflexion et d'expertise, sont créées par la loi. Trois délégations sont actuellement en activité à l'Assemblée: la délégation aux droits des femmes, la délégation au renseignement et la délégation aux Outre-mer.]]></description>
   <pubDate>Tue, 21 Nov 2017 14:13:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Santé au travail dans l'industrie: les députés PCF veulent une commission d'enquête</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171121115721.nwxs63bd.html</link>
   <description><![CDATA[De l'exposition à des polluants jusqu'aux risques psychosociaux, les députés communistes veulent obtenir une commission d'enquête parlementaire sur la santé au travail dans l'industrie, a annoncé mardi l'un de leurs porte-parole, Pierre Dharréville. Chaque groupe parlementaire a le droit, une fois par session de l'Assemblée, d'user de son "droit de tirage" pour une commission d'enquête. Pour obtenir la création, il faut que la demande soit jugée recevable juridiquement. Alors que les ordonnances réformant le code du travail suppriment les Comités d'hygiène, de sécurité et des conditions de travail (CHSCT) et qu'"il y a des scandales sanitaires à répétition liés aux modes de production", les élus PCF veulent plancher sur l'exposition aux polluants industriels, sachant que les risques chimiques ont été enlevés des critères de pénibilité, ainsi que sur le travail posté, ou les risques psychosociaux. L'objectif, a ajouté M. Dharréville, est de "s'attaquer à cette question pour essayer de proposer des politiques publiques efficaces". "Les pouvoirs publics doivent intervenir de manière plus vigoureuse", a exhorté ce député des Bouches-du-Rhône, membre de la commission des Affaires sociales.]]></description>
   <pubDate>Tue, 21 Nov 2017 12:57:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le projet de loi sur l'entrée à l'université à partir du 12 décembre à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171121113108.1q722x7z.html</link>
   <description><![CDATA[Le projet de loi "Orientation et réussite des étudiants", qui propose notamment de nouvelles modalités d'entrée à l'université, sera en débat dans l'hémicycle de l'Assemblée nationale à partir du 12 décembre, a indiqué mardi le gouvernement en conférence des présidents de l'Assemblée. Ce texte, qui prévoit entre autres de supprimer le tirage au sort et vise à réduire le taux d'échec en première année de fac, donnera lieu à trois jours de discussions, selon le programme communiqué par le secrétaire d'Etat aux Relations avec le Parlement, Christophe Castaner. Le projet de loi, qui sera présenté ce mercredi en Conseil des ministres, avait été détaillé fin octobre par la ministre de l'Enseignement supérieur Frédérique Vidal et le Premier ministre Edouard Philippe. Il a été discuté devant plusieurs instances consultatives rassemblant les représentants du monde éducatif, qui ont suggéré quelques modifications. Le projet de loi prend garde d'éviter les termes de "sélection", "prérequis" ou même "attendus", mais les principaux opposants à cette réforme, Unef (étudiants) et Snesup (enseignants), dénoncent une sélection déguisée vu les nouvelles règles d'inscription dans une formation en licence générale. Ces nouvelles modalités d'accès à l'université s'accompagnent de mesures visant à améliorer le logement, le pouvoir d'achat et la santé des étudiants. Dont le transfert sur le régime général de la Sécurité sociale des étudiants, affiliés jusqu'à présent à un régime spécifique.]]></description>
   <pubDate>Tue, 21 Nov 2017 12:31:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Laurent (PCF): le maintien de Castaner aux relations avec le Parlement poserait "problème"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171121104842.l9qkmdtx.html</link>
   <description><![CDATA[Pierre Laurent a jugé mardi que le maintien du nouveau chef de LREM Christophe Castaner au secrétariat d'Etat aux Relations avec le Parlement poserait "problème", raillant aussi LREM pour avoir "réinventé le vote à la soviétique, à 99 ou 100%". Seul en course et plébiscité à main levée par cadres et militants, moins deux abstentions, Christophe Castaner a été élu sans suspense pour trois ans au poste de délégué général de La République en marche. Il devrait quitter son poste de porte-parole du gouvernement, mais pourrait conserver celui de secrétaire d'Etat aux Relations avec le Parlement, n'ayant cessé de répéter qu'il estimait ce cumul possible. "Cela pose évidemment un problème" a réagi Pierre Laurent sur LCP, précisant: "qu'il ait un poste ministériel éventuellement, ça peut se discuter, (...) mais qu'il ait ce poste-là poserait à mon avis un problème". Pierre Laurent est lui-même à la tête du Parti communiste français (PCF) et sénateur de Paris. "On fait des choix politiques au Parlement, il y a des partis et les partis concourent à la démocratie, donc ça c'est parfaitement normal", a-t-il dit. Mais concernant M. Castaner, "on parle d'un poste très particulier: les relations avec le Parlement, donc avec l'ensemble des représentations, des groupes différents. Il faut quelqu'un qui puisse travailler avec tout le monde avec le maximum d'objectivité. Quand on est soi-même chef de parti c'est plus compliqué", a-t-il expliqué. "J'ai vu qu'En marche avait réinventé le vote à la soviétique, à 99% ou 100%, peut-être qu'ils veulent réinventer le parti-Etat, mais je pense que la France n'est pas faite pour ça", a-t-il poursuivi. "La France est un pays de pluralisme et de démocratie, donc il ne peut pas y avoir comme chef des relations avec le Parlement un homme qui est lui-même un des principaux chefs de parti", a-t-il conclu.]]></description>
   <pubDate>Tue, 21 Nov 2017 11:48:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée nationale relance une mission d'information sur le Brexit</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171121103537.bmwiwd7f.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a relancé mardi, sous l'impulsion de son président François de Rugy (LREM), une mission d'information sur le Brexit, selon des sources parlementaires. Le suivi des négociations mais aussi l'avenir des relations de l'Union européenne et de la France avec le Royaume-Uni seront au menu des travaux de cette mission composée de 29 membres (16 LREM, 5 LR, 2 MoDem, 2 Constructifs, 2 Nouvelle Gauche, 1 LFI, 1 communiste). Le président du Conseil européen, Donald Tusk, a donné jusqu'à début décembre au Royaume-Uni pour avancer sur les dossiers prioritaires liés au divorce, sans quoi il ne pourra pas proposer aux dirigeants des 27 de donner leur feu vert au passage à la deuxième phase des négociations lors d'un prochain sommet européen mi-décembre. Sous la précédente législature, une mission d'information présidée par Claude Bartolone (PS), alors à la tête de l'Assemblée, avait planché pendant environ six mois sur les suites du référendum britannique et le suivi de la négociation. Ses membres avaient appelé mi-février à privilégier l'intérêt de l'Union européenne dans les discussions sur le Brexit, en préconisant une approche globale des négociations, un refus d'octroyer une situation plus avantageuse à Londres, et une négociation dans un temps limité. Ces députés avaient invité à veiller à ce que "le résultat des négociations n'affaiblisse pas la capacité à faire progresser le projet européen, mais qu'au contraire l'on puisse capitaliser sur cette expérience douloureuse". Dans le cadre de cette mission, lancée en juillet 2016, trente personnalités avaient été entendues par les élus, qui s'étaient aussi déplacés à Londres, Bruxelles, Berlin et Francfort.]]></description>
   <pubDate>Tue, 21 Nov 2017 11:35:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Julien Aubert (LR) lance mercredi "Oser la France"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171121101453.5pghbe3m.html</link>
   <description><![CDATA[Le député du Vaucluse et ex-prétendant à la présidence de LR Julien Aubert va lancer mercredi un "laboratoire d'idées" d'inspiration gaulliste, "Oser la France", pour "participer à la refondation de la droite", a-t-il annoncé mardi. M. Aubert a ainsi choisi le 22 novembre, anniversaire de la naissance du général de Gaulle, comme date de lancement. 2.211, c'est aussi le nombre de parrainages que cet élu de 39 ans a obtenu dans la course à la présidence de LR - un nombre resté insuffisant pour être officiellement candidat. Le député, "accompagné de plusieurs parlementaires et d'élus locaux, fait le choix du débat d'idées portées à l'échelle nationale mais aussi sur le terrain par des relais locaux, pour participer à la refondation de la droite et lance +Oser la France+", précise l'invitation. Ce laboratoire sera "ouvert à la fois en interne aux Républicains et vers l'extérieur", avec des chevènementistes et des anciens de Debout la République, ancien nom du parti de Nicolas Dupont-Aignan, a précisé M. Aubert à l'AFP. Selon lui, "la droite doit enfin débattre des sujets qu'elle ignore et évite depuis trop longtemps: la souveraineté de la France, sa place en Europe et dans le monde, les fractures sociales et territoriales qui se multiplient, l'autorité affaiblie de l'État et la défense d'une certaine éthique de la vie et de la société". L'élu du Vaucluse ambitionne "une véritable mise à jour" du "logiciel gaulliste, souverainiste, patriote et républicain".]]></description>
   <pubDate>Tue, 21 Nov 2017 11:14:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Fin des hydrocarbures: pas d'accord entre députés et sénateurs sur un texte commun</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171121094506.5h5kbkqv.html</link>
   <description><![CDATA[Pas d'accord: les députés et les sénateurs ont échoué mardi à trouver une version commune du projet de loi sur la fin de la recherche et l'exploitation des hydrocarbures en France d'ici 2040, selon des sources parlementaires dans les deux chambres. L'Assemblée nationale aura le dernier mot et devrait rétablir sa propre version de ce texte aux lourds enjeux environnementaux et industriels que le Sénat, à majorité de droite, avait profondément modifié contre l'avis du gouvernement. "Échec de la CMP loi #hydrocarbure. Le Sénat avait bcp trop amoindri l'ambition du texte (exceptions pour Outre-mer, recherche, permis en cours d'instruction, hydrocarbures à usage non énergétique...) pour que l'on puisse converger. Retour à l'AN dès aujourd'hui et demain!" en commission, a tweeté le chef de file des députés LREM sur ce texte Matthieu Orphelin, ex-bras droit du ministre Nicolas Hulot dans sa Fondation. Comme "il y avait trop d'écarts sur les fondamentaux" , la discussion en commission mixte paritaire (sept députés, sept sénateurs) a duré "moins d'une heure", a-t-il précisé à l'AFP. Présidente de la commission des Affaires économiques du Sénat, Sophie Primas (LR) a imputé l'échec à "deux visions différentes pour atteindre un même objectif". "L'Assemblée a une position pour donner un signal fort au monde: la France arrête sa production d'hydrocarbures. Nous, nous voulons donner comme signal: nous baissons notre consommation d'hydrocarbures. La production d'hydrocarbures de la France ne représente rien au niveau mondial. Je comprends le côté symbolique, mais nous aurions préféré qu'on agisse sur la consommation", a-t-elle déclaré à l'AFP. Pour concrétiser la promesse d'Emmanuel Macron de "sortir la France des énergies fossiles" (pétrole, gaz, charbon...), le projet de loi prévoit de ne plus délivrer de nouveaux permis d'exploration d'hydrocarbures, liquides ou gazeux. Les concessions d'exploitation existantes ne seront pas renouvelées au-delà de 2040. Le ministre de la Transition écologique et solidaire avait appelé devant les sénateurs à "une cure de désintoxication" des énergies fossiles pour atteindre l'objectif de neutralité carbone à l'horizon 2050.]]></description>
   <pubDate>Tue, 21 Nov 2017 10:45:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Garde alternée: lettre ouverte à François de Rugy et aux députés</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171121073319.n3wsnu4i.html</link>
   <description><![CDATA[Les responsables du Conseil international sur la résidence alternée (Cira) ont publié mardi une lettre ouverte au président de l'Assemblée nationale, François de Rugy, et aux parlementaires pour leur demander d'inscrire clairement le principe de la "résidence alternée égalitaire" dans une proposition de loi MoDem examinée mercredi en commission des Lois. Ce texte du député MoDem Philippe Latombe, qui sera ensuite débattu dans l'hémicycle le 30 novembre dans le cadre d'une "niche parlementaire" réservée au groupe centriste, vise à instaurer "le principe général de résidence des enfants chez chacun de leurs parents, afin de traduire leur égalité, cela toujours dans le respect de l'intérêt supérieur de l'enfant". Dans leur lettre ouverte diffusée mardi matin et obtenue de source parlementaire par l'AFP, les responsables du Cira, Chantal Clot-Grangeat et Michel Grangeat, pointent du doigt, dans l'état actuel de sa rédaction, "la faiblesse" de la proposition de loi, qui "ne modifie en rien les modalités de cette résidence" alternée, et plaident pour que soit inscrit noir sur blanc dans ce texte le principe de la "résidence alternée égalitaire", afin de permettre aux enfants de "maintenir des liens réguliers et fréquents avec leurs deux parents, même après leur séparation ou leur divorce". Le texte ainsi amendé, soulignent-ils, irait "dans le sens du message" d'Emmanuel Macron qui, pendant la campagne présidentielle, avait jugé que "la résidence alternée comme première option proposée aux couples qui divorcent semble une proposition de bon sens étant donné les conséquences positives pour l'enfant d'une garde alternée sur un mode égalitaire". Le candidat Macron plaidait en outre, en cas de décision contraire du juge, pour "une forme d'obligation de nouvel examen six mois après le refus". Cette proposition de loi MoDem a fait ressurgir le débat sur la résidence alternée, alors que de précédentes tentatives pour en faire la règle ont échoué ces dernières années. Dans un communiqué, début novembre, la Fédération nationale solidarité femmes (FNSF) a réitéré son "opposition totale", soulignant que ce texte ne comporte "aucune restriction en ce qui concerne les violences conjugales ou bien sur enfants". "Il importe de préciser que les cas de violence ou d'abus sur les enfants, de la part de l'un des parents, sont exclus de ces mesures", notent à l'inverse Chantal Clot-Grangeat et Michel Grangeat dans leur lettre. Interrogé mardi par France Inter sur cette proposition de loi, le chef de file des députés La République en marche, Richard Ferrand, a déclaré: "ce qui fonde le droit de la famille en France, et c'est heureux ainsi, c'est l'intérêt de l'enfant. Donc, qu'on puisse dire que la garde alternée (...) soit quelque chose qui soit prioritairement regardé, pourquoi pas. Mais l'essentiel n'est pas là, l'essentiel est que le juge, après avoir regardé chaque situation familiale (...), prenne la décision qui est bonne pour l'intérêt de l'enfant".]]></description>
   <pubDate>Tue, 21 Nov 2017 08:33:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
