<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Wed, 21 Feb 2018 08:10:01 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Asile: six semaines pour trouver un "équilibre" au sein de la majorité</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180221070019.dd8dombr.html</link>
   <description><![CDATA[Enfin en possession du projet de loi asile et immigration, les députés de la majorité ont six semaines, d'ici au début des débats parlementaires, pour trouver avec le gouvernement un "équilibre" sur ce texte, le premier à les bousculer depuis le début du quinquennat. Après le passage en conseil des ministres, le ministre de l'Intérieur Gérard Collomb se rend dans l'après-midi devant les groupes LREM et MoDem, où sa ligne de fermeté crée des remous depuis deux mois, pour présenter son texte visant à réduire à six mois les délais d'instruction de la demande d'asile et à faciliter la reconduite à la frontière des déboutés. Dans la foulée des polémiques sur la circulaire visant à recenser les migrants dans les centres d'hébergement d'urgence, un premier pic de tension entre le ministre et les élus était intervenu avant Noël. M. Collomb avait alors dû renoncer à la notion contestée de "pays tiers sûr" permettant de renvoyer un candidat à l'asile vers un pays de transit. Lors d'une séance de questions au gouvernement le 19 décembre, il s'était fait interpeller de manière inhabituellement incisive par une députée LREM, Sonia Krimi, elle-même émigrée de Tunisie. "Les centres de rétention deviennent des centres de détention et sont indignes de notre République", avait-elle lancé, alors même que le projet de loi prévoit l'allongement de la durée maximale de rétention administrative avant une expulsion. Le texte "pose une difficulté majeure qui est celle du ressenti de chacun par rapport à des parcours de vie", avait alors commenté le député Sacha Houlié, soulignant que le groupe LREM réunit "des policiers, des membres d'associations, des psychiatres, des avocats..." En janvier, le ministre a continué à travailler au corps les députés, les recevant en petits groupes et intervenant lors du séminaire LREM de rentrée, puis devant le groupe fin janvier. Mais en dépit de cette "pédagogie intensive", une nouvelle montée de tension a eu lieu lors du vote la semaine dernière d'une proposition de loi facilitant la rétention des étrangers "Dublin", du nom du règlement européen qui confie le traitement d'une demande d'asile au premier pays où la personne a été enregistrée. Une dizaine de députés LREM ont pris la parole en séance pour critiquer le vote "conforme", comme le souhaitait le gouvernement, d'un texte qui avait été durci par le Sénat. "Il n'est pas interdit de mettre un peu d'humanité dans un texte de loi", a lancé ainsi Jean-Michel Clément (ex-PS). Pour tenter de réunir ces différentes sensibilités, les commissaires aux Lois ont choisi de désigner comme rapporteure une ancienne socialiste et avocate engagée dans le milieu associatif, Elise Fajgeles. - 'Sortir des postures' - Avant le début de l'examen en commission début avril, puis en séance mi-avril, Mme Fajgeles compte se livrer "à un mois intense d'auditions (magistrats, avocats, policiers, associations, etc) ouvertes à tous les députés de tous les groupes". "A partir du moment où on prend le temps de s'approprier les enjeux, les procédures, les chiffres, on sort des postures et la tension va baisser", prédit-elle. Elle se réjouit déjà qu'Edouard Philippe ait annoncé son intention de reprendre "les grands axes des propositions" du rapport remis lundi par Aurélien Taché (LREM) sur l'intégration des étrangers: il plaide notamment pour un doublement des heures de français et un meilleur accompagnement vers l'emploi et le logement. Mais la rapporteure "entend qu'il y a un vrai doute" sur plusieurs points, comme la crainte que la réduction des délais se fasse au détriment des droits du demandeur d'asile. Autre point "problématique" selon Matthieu Orphelin, l'allongement du délai maximal de rétention de 45 à 90 jours. "S'il devait être confirmé, il devrait s'accompagner obligatoirement d'une évolution en profondeur des conditions de rétention" qui ont choqué nombre de députés ayant visité ces centres récemment, prévient-il. Néanmoins, la majorité n'a guère de doute qu'elle parviendra au final à trouver un "compromis ambitieux", selon Matthieu Orphelin, car c'est "dans l'ADN d'En marche". "Nous sommes capables de nous rassembler une fois qu'une décision a été prise sur la ligne que nous définissons collectivement", assure la présidente de la commission des Lois Yaël Braun-Pivet.]]></description>
   <pubDate>Wed, 21 Feb 2018 07:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Code du travail: trois groupe de gauche déposent un recours au Conseil constitutionnel</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180220203736.wuqj375m.html</link>
   <description><![CDATA[Les trois groupes parlementaires de gauche à l'Assemblée nationale ont annoncé mardi soir avoir déposé un recours devant le Conseil constitutionnel pour contester le projet de loi de ratification des six ordonnances modifiant le Code du travail, définitivement adopté mercredi dernier. "Sur la procédure, l'adoption de ce texte par ordonnances méconnaît les principes de clarté et de sincérité des débats parlementaires", ont fait valoir dans un communiqué les groupes Nouvelle Gauche, réunissant des députés PS, Gauche Démocrate et Républicaine, où siègent les élus communistes, et La France insoumise. Les ordonnances prévoient la fusion des instances représentatives, dont le CHSCT, la "barémisation" des indemnités prud'homales en cas de licenciement abusif, ou encore la réforme du compte pénibilité en compte de prévention, autant de dispositions contestées par la gauche dans ce recours. Sont également évoqués dans ce recours, qui avait été annoncé, "les dispositions relatives à la négociation collective", et notamment "l'articulation entre les accords d'entreprise et de branche" ainsi que "les nouvelles règles de négociation dans les petites entreprises", "l'exclusion des syndicats dans les petites entreprises" et "le transfert à la branche de la régulation des CDD et de l'intérim", entre autres.]]></description>
   <pubDate>Tue, 20 Feb 2018 20:37:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Européennes: l'Assemblée vote le projet de loi prévoyant une circonscription unique</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180220174633.1wv0dvfv.html</link>
   <description><![CDATA[A 16 mois des élections européennes, l'Assemblée a voté mardi le projet de loi qui rétablit une circonscription nationale unique, un moyen selon le gouvernement d'"intéresser" les Français à ce scrutin, mais dénoncé par LR comme "une manoeuvre électorale". Le texte a été approuvé en première lecture par 376 voix contre 155 et 14 abstentions. Outre les élus LREM et MoDem, les députés UDI-Agir-Indépendants ont majoritairement voté pour, tout comme ceux de La France Insoumise, dont le chef de file Jean-Luc Mélenchon a dit adhérer "clairement à l'idée d'une circonscription nationale". Les élus LR, qui n'ont eu de cesse de dénoncer une "déconnexion des territoires" avec une telle circonscription unique, ont en revanche voté contre. Comme l'essentiel des socialistes du groupe Nouvelle Gauche et les communistes mais pour d'autres motifs. Les élus FN, eux se sont abstenus. A l'ouverture des débats sur ce projet de loi sur "l'élection des représentants au Parlement européen", Jacqueline Gourault, ministre auprès du ministre de l'Intérieur, avait défendu le retour à la circonscription nationale comme un moyen "d'intéresser" les Français et de relancer la participation au printemps 2019. Elle avait mis en avant l'"échec" du système fondé sur huit très grandes circonscriptions (Est, Ouest, Ile-de-France, Outre-mer...), mis en oeuvre en 2003, avec un taux de participation "passé de 46,8% en 1999 à 42% en 2014". Typhanie Degois (LREM) a défendu dans l'hémicycle un texte qui porte la "conviction" de la nécessité d'un "débat national sur les enjeux européens", le MoDem Vincent Bru défendant aussi les "avantages" d'une seule circonscription. Pour le groupe UDI-Agir-Indépendants, Sophie Auconie a aussi salué un texte qui "participera modestement mais sûrement à la refondation de l'Union européenne". Elle a toutefois "attiré l'attention" sur la représentation des territoires ultramarins, plaidant pour que ce problème soit résolu lors de la navette parlementaire. Cécile Untermaier (Nouvelle Gauche) a estimé pour sa part que "le retour à la case départ" de la circonscription unique était une "décision sage". Mais elle a expliqué le vote contre de son groupe par l'absence de reconnaissance de cette spécificité des Outre-mer et "pour ce motif uniquement". - "Petite cuisine" - Le communiste Stéphane Peu s'est lui aussi dit favorable à la circonscription unique, "épine dorsale du texte". Mais il a expliqué que son groupe votait contre, étant contrarié par ses "vertèbres", notamment le maintien du seuil d'accès à la répartition des sièges à 5% des suffrages exprimés. Au nom du groupe LR, qui plaidait pour des circonscriptions correspondant aux 13 régions actuelles, Guillaume Larrivé a, lui, dénoncé "une petite loi électorale tristement classique et très faiblement imaginative". Il a fustigé la volonté de la majorité de "tirer avantage" d'une "manoeuvre électorale" avec "des petits arrangements partisans mitonnés dans une petite cuisine". Pour le député, LREM fait ainsi "cause commune" avec le FN et LFI pour que le scrutin européen soit "entièrement dans les mains des appareils politiques parisiens", les trois formations étant conscientes, selon lui, d'avoir "un faible ancrage territorial". Alors que chaque formation politique cherche ses têtes d'affiche, il a averti que "la bataille pour la France en Europe ne fait que commencer". Outre ce volet, le texte met en place de nouvelles règles de répartition du temps de parole pour la campagne audiovisuelle officielle, critiquées par des élus de divers bords comme conduisant "à un déséquilibre patent" en faveur de LREM. Afin d'éviter "un vide juridique" suite à une décision du Conseil constitutionnel de mai 2017, le gouvernement a aussi prévu un dispositif analogue pour les législatives de 2022, plusieurs formations politiques y voyant un "cavalier législatif". Au-delà de ces mesures, le projet de loi ouvre la voie dans son dernier article à "des listes transnationales au sein d'une circonscription européenne". Si le gouvernement a "pris acte" du rejet de ce principe par le Parlement européen le 7 février, il "continuera à défendre cette idée" soutenue par Emmanuel Macron, a expliqué Mme Gourault.]]></description>
   <pubDate>Tue, 20 Feb 2018 17:46:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Européennes: l'Assemblée vote le projet de loi prévoyant une seule circonscription</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180220163044.7e6qje6g.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté mardi en première lecture le projet de loi prévoyant notamment le retour à une seule circonscription, nationale, pour les élections européennes afin, selon le gouvernement, d'"intéresser" les Français au scrutin de 2019. Le texte, qui met aussi en place de nouvelles règles controversées de répartition du temps de parole pour la campagne audiovisuelle officielle pour les européennes mais aussi les législatives, a été approuvé par 376 voix contre 155 et 14 abstentions. Comme les élus LREM et MoDem, les députés UDI-Agir-Indépendants ont très majoritairement voté pour, rejoints par les élus de La France Insoumise. Les élus LR ont en revanche voté contre, comme les socialistes du groupe Nouvelle Gauche, à l'exception de 4 abstentions, et les communistes. Les élus FN se sont abstenus. Le retour à une circonscription unique a été jugé positivement par l'ensemble des groupes, à l'exception de LR qui y voit une "manoeuvre électorale" de la majorité. Tous n'ont toutefois pas voté pour le projet, les socialistes de Nouvelle Gauche expliquant notamment leur vote défavorable par l'absence de reconnaissance de la spécificité des Outre-mer. Les communistes ont voté contre en raison notamment des règles sur le temps de parole qui conduisent selon eux "à un déséquilibre patent" et donnent un avantage à LREM. A l'ouverture des débats sur ce projet de loi sur "l'élection des représentants au Parlement européen", Jacqueline Gourault, ministre auprès du ministre de l'Intérieur, avait défendu le retour à la circonscription nationale unique comme un moyen "d'intéresser" les Français et de relancer la participation. Elle avait mis en avant l'"échec" du système fondé sur huit très grandes circonscriptions (Est, Ouest, Ile-de-France, Outre-mer...), mis en oeuvre en 2003 en lieu et place de la circonscription unique, avec un taux de participation "passé de 46,8% en 1999 à 42% en 2014".]]></description>
   <pubDate>Tue, 20 Feb 2018 16:30:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés LFI demandent une commission d'enquête sur la "malbouffe"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180220145352.wxdkz42z.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés de la France insoumise ont officiellement demandé mardi la création d'une commission d'enquête sur l'alimentation industrielle et ses conséquences notamment sur la santé, plaidant également pour qu'une autre commission planche sur le bilan des opérations extérieures (Opex). LFI a fait la demande d'user de son "droit de tirage" pour une commission d'enquête "sur l'alimentation industrielle: qualité nutritionnelle, rôle dans l'émergence de pathologies chroniques, impact social et environnemental de leur provenance", lors de la conférence des présidents à l'Assemblée nationale. Chaque groupe parlementaire a le droit, une fois par session, à user de ce "droit de tirage" pour une commission d'enquête. Selon l'Insoumis Loïc Prud'homme, qui pointe "un sujet de société majeur", les élus ont déposé une proposition de résolution visant à créer une telle commission sur "la malbouffe". "Les études s'accumulent, se succèdent", a expliqué à l'AFP le député, évoquant notamment celle publiée la semaine dernière, réalisée auprès de 105.000 personnes, qui établit une corrélation entre consommation de plats préparés par l'industrie et risque de cancer. Pour M. Prud'homme, qui dénonce "les scandales sanitaires à répétition", la "malbouffe" est un vaste sujet, "une grosse pelote que l'on va essayer de démêler". Les députés LFI ont aussi plaidé mardi pour la création d'une autre commission d'enquête afin d'établir un bilan stratégique des Opérations extérieures (Opex), alors que la loi de programmation militaire (LPM) sera examinée à l'Assemblée à compter du 20 mars. Une telle commission permettrait de "mener une discussion sans a priori sur les mérites éventuels ou réels de ces Opex, parce que sans but précis, les guerres ne peuvent être jamais être gagnées", a affirmé lors d'un point de presse le député Bastien Lachaud. Soulignant que la LPM prévoit de reconduire les Opex sur plusieurs théâtres d'opération, Alexis Corbière a jugé que tirer un bilan était "un minimum", rappelant qu'il s'agissait de "femmes et d'hommes qui risquent leur vie et pour certains l'ont donnée". "Nous n'avons pas souhaité utiliser notre droit de tirage sur cette proposition parce qu'à notre sens ce n'est pas un sujet de la France insoumise", a expliqué M. Lachaud, estimant que la demande devrait "être transpartisane".]]></description>
   <pubDate>Tue, 20 Feb 2018 14:53:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>JO-2018: les députés saluent "l'exploit" de Martin Fourcade</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180220143926.yvt9ryrg.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont applaudi mardi "l'exploit" de Martin Fourcade, devenu le Français le plus titré de l'histoire des jeux Olympiques, après la victoire de la France dans le relais mixte de biathlon à Pyeongchang (Corée du Sud). "Je tiens à saluer l'exceptionnel et formidable exploit réalisé aujourd'hui par notre champion olympique Martin Fourcade et ses coéquipiers du relais mixte", a déclaré l'élu LR de l'Oise Pierre Vatin au début des questions au gouvernement. Les députés de droite se sont levés pour applaudir, suivis par les élus des autres bancs. Aux attaques de M. Vatin qui ont suivi contre un gouvernement "champion du matraquage fiscal", le secrétaire d'Etat Olivier Dussopt a rétorqué que "la persévérance peut s'avérer le meilleur allié pour obtenir des résultats", saluant lui aussi "l'exploit de cet immense champion" Martin Fourcade. "Ce gouvernement est le gouvernement du pouvoir d'achat", a aussi affirmé M. Dussopt.]]></description>
   <pubDate>Tue, 20 Feb 2018 14:39:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Bayrou veut 100 députés à la proportionnelle et presse l'exécutif d'aller "jusqu'au bout"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180220141644.nddueuqn.html</link>
   <description><![CDATA[]]></description>
   <pubDate>Wed, 21 Feb 2018 00:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Wauquiez: "une micro tempête dans un verre d'eau", selon des députés LR</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180220124903.q3ufvqpz.html</link>
   <description><![CDATA[]]></description>
   <pubDate>Wed, 21 Feb 2018 00:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés communistes dénoncent une volonté de faire "dérailler la SNCF"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180220123333.fv1hebre.html</link>
   <description><![CDATA[]]></description>
   <pubDate>Wed, 21 Feb 2018 00:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Wauquiez utilise "toutes les ficelles de la vieille politique" (Riester)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180220123324.dlfw0uiy.html</link>
   <description><![CDATA[]]></description>
   <pubDate>Wed, 21 Feb 2018 00:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Wauquiez, c'est "la droite comme on la déteste" (Jumel, PCF)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180220115331.8uxpml6t.html</link>
   <description><![CDATA[]]></description>
   <pubDate>Wed, 21 Feb 2018 00:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Programmation militaire: le projet de loi à l'Assemblée à partir du 20 mars</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180220105615.qehhwo9x.html</link>
   <description><![CDATA[]]></description>
   <pubDate>Wed, 21 Feb 2018 00:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Rugy: Laurent Wauquiez doit "s'excuser devant les Français" (à la presse)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180220104025.xex8rty1.html</link>
   <description><![CDATA[]]></description>
   <pubDate>Wed, 21 Feb 2018 00:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Cantines scolaires: des députés LREM proposent la gratuité pour les plus modestes</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180219163614.bmqlzba8.html</link>
   <description><![CDATA[Des députés de La République en marche ont déposé lundi une proposition de loi sur "la tarification de la restauration scolaire" qui entend notamment accorder la gratuité aux familles les plus modestes. La proposition de loi, portée par l'élu d'Ille-et-Villaine Gaël Le Bohec, est co-signée par 26 autres députés LREM, dont le président de la commission des Affaires culturelles et de l'éducation Bruno Studer ou le rapporteur général de la commission des Finances Joël Giraud. Le texte, transmis à l'AFP, présente un double mécanisme. Sur le modèle appliqué dans le calcul de l'impôt sur le revenu, il pose notamment le principe de la progressivité de la tarification avec un nombre minimal de cinq tranches tarifaires indexées sur le quotient familial des familles. D'autre part, le texte accorde la gratuité de la cantine aux familles les plus modestes, celles dont le Revenu Fiscal de Référence est inférieur ou égal à 7.800 euros annuels, ce qui correspond au seuil de pauvreté. La proposition de loi, pour laquelle aucune date d'examen n'est fixée à ce stade, prévoit que la perte éventuelle de recettes pour les collectivités sera compensée par une majoration de leur Dotation globale de fonctionnement (DGF). En 2016, l'Assemblée nationale avait garanti l'accès de tous les enfants à la cantine dans le primaire lorsque celle-ci existe, via un amendement au projet de loi "égalité et citoyenneté "de Roger-Gérard Schwartzenberg, ancien chef de file des députés PRG. Selon une enquête de 2017 du Conseil national d'évaluation du système scolaire (Cnesco), en moyenne au collège, les élèves issus de familles défavorisées sont deux fois plus nombreux (40% d'entre eux) à ne pas manger à la cantine que ceux issus de familles favorisées (22%) et très favorisées (17%).]]></description>
   <pubDate>Mon, 19 Feb 2018 16:36:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>LCP: la journaliste qui a porté plainte pour agression sexuelle démissionne</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180218162956.4i7b5vnt.html</link>
   <description><![CDATA[La journaliste de LCP Astrid de Villaines, qui a déposé une plainte pour agression sexuelle contre l'animateur vedette de la chaîne parlementaire Frédéric Haziza, a démissionné, pour travailler dans un autre média, a-t-elle indiqué à l'AFP, confirmant une information de la Lettre de l'audiovisuel. La journaliste a présenté sa démission vendredi, faute d'obtenir une rupture conventionnelle après sept ans passés à LCP. "J'aurais préféré partir dans d'autres circonstances, mais le contexte était trop pesant" a affirmé la journaliste. La direction de la chaîne a confirmé dimanche à l'AFP qu'Astrid de Villaines avait demandé une rupture conventionelle, "mais qu'elle ne pouvait être accordée en l'absence de situation conflictuelle entre la direction et la salariée". LCP ne souhaitait pas le départ d'Astrid de Villaines, a aussi affirmé la direction. Selon la journaliste, son départ est lié à la réintégration de Frédéric Haziza, mais aussi à la proposition qui lui a été faite par une autre rédaction. "C'est pour un contrat très court et rien n'est signé", a-t-elle précisé, sans vouloir donner le nom du média. Frédéric Haziza, suspendu en novembre après le dépôt de plainte d'Astrid de Villaines pour une agression sexuelle survenue en 2014, a été réintégré début janvier. Cette décision a suscité la colère d'une partie de la rédaction, qui avait voté une motion de défiance à l'encontre des dirigeants de la chaîne, Marie-Eve Malouines et Eric Moniot. La direction avait justifié cette réintégration par le fait qu'une enquête interne avait conclu que, depuis la sanction reçue en 2014 (un avertissement), Frédéric Haziza n'avait pas eu de comportements inappropriés. La Société des journalistes (SDJ) avait de son côté contesté les conclusions du rapport d'enquête, qu'elle estimait tronqué. Elle avait également regretté le "climat délétère" et "la souffrance au travail qui règnent au sein de la chaîne", dénonçant "certaines déclarations mensongères de la présidente, voire tentatives d'intimidation". Des points démentis par Marie-Eve Malouines. Dans sa plainte, Astrid de Villaines indique que Frédéric Haziza lui a "pincé la fesse gauche" après lui avoir bloqué le passage dans les bureaux de la chaîne. C'est la libération de la parole des femmes, consécutive au mouvement #Metoo et à l'affaire Weinstein, qui l'a décidée à porter l'affaire au pénal, a-t-elle expliqué à l'AFP. Une enquête préliminaire a été ouverte par le parquet de Paris. Candidate à sa propre succession à la tête de la chaîne parlementaire, Marie-Eve Malouines s'est défendue devant les députés en début de semaine dernière : "Je me représente quand même, parce que cette campagne qui me cible n'a rien à voir avec la réalité", a-t-elle assuré. Alors que son mandat s'achève en juin, deux autres candidats sont en lice, les journalistes Bertrand Delais et Thierry Guerrier. C'est le président de l'Assemblée nationale François de Rugy qui décidera en mars.]]></description>
   <pubDate>Sun, 18 Feb 2018 16:29:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
