<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Mon, 04 Dec 2017 18:40:01 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Contre la disparition des CHSCT, une "assemblée nationale" pour la santé au travail</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171204173633.v1yo8dj4.html</link>
   <description><![CDATA[Un appel à construire une "assemblée nationale pour la santé au travail" en juin a été lancé lundi à l'issue d'une journée ayant réuni à Paris représentants des salariés, syndicalistes, spécialistes de la santé au travail ou de droit social protestant contre la disparition programmée des CHSCT. Dans une déclaration adoptée par les quelque 200 participants à cette journée, les signataires rappellent leur opposition à la suppression des comités d'hygiène, de sécurité et des conditions de travail (CHSCT) et à "la subordination des questions de santé aux intérêts économiques et financiers". "Nous voulons au contraire l'extension et le renforcement d'une instance spécifique, aux pouvoirs élargis", écrivent-ils dans leur texte transmis à l'AFP. Les CHSCT, qui existent dans les entreprises de plus de 50 salariés depuis plus de 30 ans, vont être intégrés dans les futures instances uniques de représentants du personnel, les comités sociaux et économiques (CSE), prévues par la réforme du code du travail. Une commission "santé, sécurité et conditions de travail" spécifique existera dans les seules entreprises de plus de 300 salariés, et en-deçà dans les établissements à risque (matières dangereuses ou nucléaires) ou si l'inspection du travail l'exige. "Sur le danger mortel de l'amiante comme sur les risques industriels, sur les réorganisations comme sur la sous-traitance et la précarité, sur la sécurité comme sur les conditions de travail, sur la déshumanisation du management comme sur les violences faites aux femmes, les CHSCT ont contribué à faire entendre la parole des travailleuses et des travailleurs et à rendre incontournable une politique de prévention des risques professionnels alimentée par la connaissance du travail réel", souligne la déclaration. Les CHSCT "contribuent à mettre l'employeur en face de ses responsabilités en matière de santé et sécurité des travailleurs", poursuit le texte. C'est pourquoi les signataires tiennent "à l'existence de représentants du personnel spécifiques en matière de santé au travail" et "au droit des travailleurs de maîtriser leurs conditions de travail". Ils appellent tous ceux "préoccupés de santé au travail" (syndicats du public et du privé, associations, chercheurs, citoyens, professionnels) à contribuer à leur forum (http://assemblee-nationale-chsct.org/) afin de mener cette "nouvelle bataille pour que le lien entre santé et travail soit une réalité de santé publique".]]></description>
   <pubDate>Mon, 04 Dec 2017 18:36:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Parlement a adopté définitivement le projet de budget de la Sécu pour 2018</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171204163134.tka3khci.html</link>
   <description><![CDATA[Le Parlement a adopté définitivement lundi, par un ultime vote de l'Assemblée nationale, le projet de budget 2018 de la Sécurité sociale, qui vise à ramener l'an prochain le déficit à 2,2 milliards d'euros, niveau inédit depuis 17 ans. Ce projet de loi de financement de la Sécurité sociale (PLFSS) a été approuvé par 43 voix contre 13, avec l'aval des députés LREM et MoDem. A l'inverse, les élus LR, socialistes et de la gauche de la gauche se sont prononcés contre, de même qu'une majorité d'UDI-Agir. La ministre de la Santé Agnès Buzyn, qui a porté ce texte depuis octobre aux côtés du ministre des Comptes publics Gérald Darmanin, a vanté un budget "de responsabilité, de la solidarité et de la transformation". L'orateur LREM, Thomas Mesnier, a insisté sur "les engagements tenus", et notamment des "choix clairs en faveur des plus fragiles". Mais la plupart des autres groupes politiques ont fustigé une des mesures clés, la hausse de la contribution sociale généralisée (CSG), pour compenser la baisse parallèle de certaines cotisations sociales des salariés. C'est "un impôt injuste qui accable les bas revenus et ménage les plus fortunés" pour l'Insoumis Alexis Corbière, et qui va produire "une redistribution à rebours" selon l'UDI Charles de Courson. "La hausse de pouvoir d'achat sera auto-financée par les salariés", a estimé le communiste Pierre Dharréville, évoquant un "grand moment de mystification". "Emmanuel Macron n'est pas le Père Noël, chacun en conviendra", a lâché le chef de file des députés Nouvelle gauche Olivier Faure, en listant ses nombreux points de désaccord, de la suppression du tiers payant généralisé aux "économies sur le dos des familles". Pour LR, qui a approuvé des "articles essentiels" sur l'extension des obligations vaccinales ou la transformation du CICE en allègements de charges pour les entreprises, ce budget reste une "occasion manquée de rupture avec le passé". Bien que soutenant ce projet de loi avec "fierté" et "enthousiasme", les élus MoDem ont dit leurs regrets sur la politique familiale (baisse de la Paje) et la hausse de CSG dont davantage de retraités auraient dû être exonérés selon eux.]]></description>
   <pubDate>Mon, 04 Dec 2017 17:31:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Pour Vallaud (PS): Dussopt a "craché au visage" des députés socialistes</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171204100717.wx2btgxt.html</link>
   <description><![CDATA[Le porte-parole du groupe Nouvelle gauche à l'Assemblée nationale, Boris Vallaud, a jugé lundi qu'en acceptant d'entrer au gouvernement, Olivier Dussopt avait "craché au visage" de ses camarades députés socialistes. Comme on lui demandait sur franceinfo s'il avait été surpris par l'entrée au gouvernement du député PS de l'Ardèche, nommé secrétaire d'État chargé de la Fonction publique, M. Vallaud a répondu: "Surpris? Je ne m'y attendais pas. Quand on n'est que trente, on prend ça aussi de façon très personnelle, comme s'il venait, je vous le dis franchement, de nous cracher individuellement au visage". "Mais malheureusement, je ne découvre pas que l'on est prêt à se vendre pour un plat de lentilles. Je trouve que quand on est trente à se serrer les coudes, à se préoccuper de savoir comment on se redresse, comment on se refonde, je trouve que la jouer +perso+, c'est pas très correct vis-à-vis des collègues", a-t-il critiqué. "Ce qui m'importe, c'est moins Olivier Dussopt que ce que Emmanuel Macron dit à travers cette nomination. Ca dit quelque chose de ce qu'il pense des oppositions", a-t-il ajouté. Ancien camarade de l'ENA du président de la République, Boris Vallaud a indiqué ne pas avoir été lui-même sollicité par des proches du président pour entrer au gouvernement. "Il a eu la bonne idée de ne pas le faire", a-t-il dit laconiquement.]]></description>
   <pubDate>Mon, 04 Dec 2017 11:07:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Frais de mandat: Le Foll pour des "règles respectées", contre la "suspicion"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171203150432.gpibmq9o.html</link>
   <description><![CDATA[Stéphane Le Foll, député socialiste de la Sarthe, a affirmé dimanche être "pour la transparence" sur l'usage des frais de mandat, mais a demandé que les "règles soient respectées" et refusé "la suspicion". "Je suis pour la transparence, pour qu'il y ait des règles, mais qu'elles soient respectées, et qu'on ne soit pas dans la suspicion", a-t-il déclaré sur le plateau de BFMTV, évoquant certains "débats mal posés" post-affaire Fillon. Et d'assurer qu'"il y a eu des députés ou sénateurs qui, pendant des années, n'avaient pas de permanence alors qu'on leur verse une IRFM (indemnité pour frais de mandat) pour qu'ils soient sur le terrain". A une journaliste qui soulevait le sujet de permanences parlementaires que des députés avaient acquises via cette indemnité, l'ex-ministre de l'Agriculture a répondu que "cela a été réglé par une réforme Bartolone", en 2015, "il était temps de mettre de l'ordre: certains achetaient une permanence sur l'IRFM, puis la revendaient". "Je veux de la transparence, aucun souci, mais je n'ai pas l'impression d'être embauché par l'Assemblée nationale", a aussi glissé l'élu de la Sarthe. Laissant percer de l'agacement, il a ajouté qu'il va "être obligé de (se) trimballer (des justificatifs). Hier (samedi), je vais à Vire, dans un lycée agricole, une partie de l'autoroute est payante, 1,30 euro, j'ai oublié de prendre le ticket". "Tout à l'heure, j'ai pris un café avant de venir, mon seul train arrivait une heure en avance. Le cafetier m'a dit +n'oubliez pas votre facture M. le ministre, vous avez vu maintenant il faut vous justifier+. - Donnez-moi la facture", a-t-il aussi raconté. Le bureau de l'Assemblée, plus haute instance collégiale, a donné mercredi un large feu vert à de nouvelles règles pour les frais de mandat à compter de janvier, fixés dans une liste. Les députés disposeront d'une "avance sur frais de mandat", toujours de 5.373 euros, dont 600 euros par mois pourront être dépensés sans justificatifs. La déontologue, "assistée de moyens internes", pratiquera un contrôle aléatoire sur 120 députés par an, les 577 élus devant garder leurs justificatifs et transmettre tous les ans leurs relevés bancaires. Le secrétaire d'Etat aux Relations avec le Parlement Christophe Castaner a plaidé vendredi pour "aller plus loin" dans la "transparence" des frais de mandat des députés, suggérant "une certification" des dépenses par un expert-comptable.]]></description>
   <pubDate>Sun, 03 Dec 2017 16:04:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Fin des hydrocarbures: l'Assemblée rétablit sa version du projet de loi</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171201130410.m8nhks3g.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée a rétabli vendredi, en nouvelle lecture, sa version du projet de loi sur la fin de la recherche et l'exploitation des hydrocarbures en France d'ici 2040, que la majorité sénatoriale de droite avait profondément modifiée. Après une dernière lecture au Sénat, le texte sera définitivement adopté par l'Assemblée, qui a le dernier mot, le 19 décembre. Le projet de loi prévoit d'amorcer la sortie progressive de la production d'hydrocarbures en France à l'horizon 2040, en n'attribuant plus de nouveaux permis d'exploration d'hydrocarbures dès maintenant et en ne prolongeant pas les concessions d'exploitation existantes au-delà de cette date. Les députés ont supprimé les modifications apportées par le Sénat qui avait multiplié les dérogations. Le Sénat avait notamment prévu que la loi ne s'appliquerait qu'aux demandes déposées après le 6 juillet 2017, date du plan climat, "ce qui viderait la loi d'une grande partie de sa portée", selon le rapporteur Jean-Charles Colas Roy (LREM) car "42 demandes de permis sont en cours d'instruction". L'Assemblée a également supprimé la dérogation pour les outre-mer qui, en pratique, concernait la Guyane en l'autorisant à délivrer de nouveaux permis de recherche en mer et à prolonger, sans date butoir, les concessions existantes. Les députés ont par ailleurs adopté un amendement du rapporteur pour renforcer encore l'interdiction, en vigueur depuis 2011, de la technique de la fracture hydraulique. Le LFI Loïc Prudhomme a tenté, en vain, de faire supprimer la dérogation maintenue dans le texte qui permettra la poursuite de la production au-delà de 2040 si l'industriel titulaire d'un permis n'est pas rentré dans ses frais par rapport aux recherches préalables. Mais Nicolas Hulot comme Delphine Batho (Nouvelle Gauche) ont défendu cette dérogation au nom de la "sécurité juridique" de l'ensemble du texte devant le Conseil constitutionnel. "J'aurais bien aimé que 2040 soit une cloison étanche, mais rassurez-vous, il ne passera que quelques gouttes",a dit le ministre. Une seconde dérogation a été conservée pour permettre la poursuite de l'exploitation du soufre du bassin de Lacq, sous l'impulsion de députés des Pyrénées-Atlantiques au nom de l'emploi. Si M. Prudhomme s'est abstenu, du fait de ces "failles", Mme Batho s'est félicitée "d'une loi importante dont la portée normative est sous-estimée". Absente lors du débat sur les amendements et au moment du vote, la droite avait fait valoir son opposition lors de la discussion générale, la LR Valérie Beauvais défendant "la préservation des bassins d'empois".]]></description>
   <pubDate>Fri, 01 Dec 2017 14:04:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>PDG de LCP: appel à candidatures dans la "transparence" à partir du 8 décembre</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171201120959.icomay12.html</link>
   <description><![CDATA[Le processus de désignation du prochain PDG de La Chaîne Parlementaire-Assemblée nationale (LCP-AN) sera lancé le 8 décembre, avec des nouvelles modalités qui "garantissent la transparence et la neutralité", a annoncé vendredi la présidence de l'Assemblée. Sa prise de fonction est prévue le 8 juin, pour une durée de trois ans. Son PDG, actuellement Marie-Eve Malouines, est nommé par le bureau de l'Assemblée, sa plus haute instance collégiale, sur proposition du président, François de Rugy (LREM). Les personnes intéressées auront jusqu'au vendredi 19 janvier pour transmettre leur dossier de candidature, qui devra comporter notamment un "projet stratégique décliné en quatre volets", "éditorial, technique, organisationnel et financier", selon un communiqué. "Le processus d'évaluation des candidatures sera conduit par un comité de sélection constitué de la délégation du bureau de l'Assemblée nationale chargée de la communication et de la presse, élargie à un représentant par groupe politique", a précisé la présidence, après une décision mercredi du bureau. La nouveauté consiste à attribuer deux notes aux candidats, lors des deux étapes de la sélection. Ainsi le comité se réunira le 29 janvier pour évaluer les projets stratégiques anonymisés. Puis "un communiqué rendra publique la liste des candidats qui seront auditionnés" le 12 février par ce même comité. Les auditions seront retransmises sur l'antenne de LCP-AN et sur le site internet de l'Assemblée. Les noms des candidats retenus par le comité (classés par ordre de mérite en fonction de l'agrégation des deux notes) seront transmis au président de l'Assemblée nationale. Cette désignation intervient dans un contexte tendu, alors que LCP a suspendu le 21 novembre son présentateur vedette, Frédéric Haziza, et ouvert une enquête interne à son encontre, après une plainte d'une journaliste de la chaîne pour agression sexuelle. Le parquet de Paris a ouvert une enquête préliminaire. Un conseil d'administration extraordinaire de la chaîne s'est tenu jeudi. "Déterminés à lutter contre toute forme de harcèlement moral ou sexuel, les membres du conseil d'administration ont approuvé la démarche présentée par la présidente de la chaîne consistant à diligenter une enquête interne élargie à tous les comportements et/ou attitudes inappropriés au sein de LCP, actuellement ou par le passé", selon un communiqué de la chaîne. LCP-Assemblée nationale partage le temps d'antenne du canal 13 avec Public Sénat, la chaîne de la chambre haute. François de Rugy (LREM) envisage de "travailler des rapprochements" entre les deux chaînes durant son mandat, alors que l'idée d'une fusion revient régulièrement. Les séances de questions au gouvernement, dont LCP est devenu le diffuseur exclusif début octobre, ont vu leur audience moyenne tripler sur la chaîne, selon des données publiées mardi.]]></description>
   <pubDate>Fri, 01 Dec 2017 13:09:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Frais de mandat des députés: "on peut aller plus loin" (Castaner, LREM)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171201103501.gdjfquan.html</link>
   <description><![CDATA[Le secrétaire d'Etat aux Relations avec le Parlement Christophe Castaner a estimé vendredi qu'on pouvait "aller plus loin" en matière de "transparence" des frais de mandat des députés, suggérant "une certification" des dépenses par un expert-comptable. Le bureau de l'Assemblée a donné mercredi un large feu vert à de nouvelles règles pour les frais de mandat, fixés dans une liste et soumis à justificatifs sur la quasi-totalité, avec un contrôle aléatoire de 120 députés par an. "J'ai été député et moi j'ai toujours joué la transparence. J'ai publié ma consommation d'IRFM (indemnité représentative de frais de mandat) dès 2012 sur mon site internet", a fait valoir M. Castaner sur RTL, se disant "favorable à un système beaucoup plus rigoureux". "Je pense qu'on peut demander une certification à un expert comptable chaque année, sur la liste des dépenses autorisées, faire certifier et s'il n'y a pas de quitus, à ce moment-là il y a un contrôle", a-t-il développé. "Un peu comme chaque chef d'entreprise, voire le boulanger, le boucher, des choses qu'on trouve dans la vie commune et qu'on doit aussi retrouver en politique, donc je pense qu'on peut aller plus loin". Pourquoi pas un remboursement sur note de frais ? "Parce qu'en gros, il faudrait embaucher une petite centaine de personnes à l'Assemblée nationale et autant au Sénat", a justifié le patron de La République en marche. "Moi je (...) fais toute confiance" aux experts comptables, "mais si une autre solution, de type embaucher 100 personnes, est nécessaire, pourquoi pas ? Moi je suis pour la transparence totale", a-t-il ajouté. Comme la journaliste lui faisait remarquer que le président de l'Assemblée nationale François de Rugy n'avait pas exclu d'"ajuster les règles" à terme, M. Castaner a déclaré "je l'encourage". "Je sais l'écart qui existe entre nos concitoyens et les politiques, la seule réponse c'est la transparence". Le secrétaire d'Etat aux Relations avec le Parlement en a profité pour saluer la "capacité de modernité" du Sénat, où une réforme des frais de mandat est aussi au menu d'un bureau le 7 décembre. "Le Sénat a montré très régulièrement (...) une capacité de modernité que personne n'imagine et dans les faits, ils sont extrêmement modernes et très transparents aujourd'hui", a-t-il affirmé. vm/mat/kp RTL GROUP]]></description>
   <pubDate>Fri, 01 Dec 2017 11:35:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Sexisme, harcèlement: à l'Assemblée, des saynètes pour sensibiliser personnel et collaborateurs</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171201085017.o2xm7nz4.html</link>
   <description><![CDATA[Avec pour objectif de sensibiliser au sexisme et au harcèlement sexuel, l'Assemblée nationale propose deux "représentations théâtrales", vendredi et jeudi prochain, pour son personnel ainsi que les collaborateurs parlementaires. Ces saynètes, jouées par des comédiens, seront accompagnées "d'apports théoriques" et suivies "d'échanges et de réflexion avec les participants", a-t-on précisé de source parlementaire. Seront notamment abordés l'identification des comportements sexistes ou discriminatoires, le contexte légal et les risques encourus, les stéréotypes de genre, la prévention et la réaction face à des comportements sexistes. "Dans un lieu de travail comme l'Assemblée nationale où il y a plus de 1.000 fonctionnaires, où il y a plus de 2.000 assistants parlementaires, qui travaillent avec 577 députés, il peut évidemment, malheureusement, y avoir des dérapages", avait déclaré fin octobre le président de l'Assemblée, François de Rugy, dans la foulée de l'affaire Weinstein. Pour des situations de harcèlement ou tout "comportement inapproprié", il existe pour les collaborateurs parlementaires depuis 2013 un référent parmi le personnel de l'Assemblée. Le dispositif, en lien avec la déontologue de l'Assemblée, a été étendu en 2016 aux fonctionnaires et aux députés. Le référent a "déjà eu à accompagner un certain nombre de collaboratrices ou de collaborateurs de députés" dans leurs démarches, avait indiqué M. de Rugy, sans plus de précisions. Les deux représentations, non ouvertes à la presse, seront assurées par un prestataire extérieur, "le Théâtre à la Carte", auquel l'Assemblée a déjà fait appel pour d'autres campagnes de sensibilisation, comme les risques psycho-sociaux ou la consommation d'alcool. Dans le détail, sera d'abord jouée une courte pièce intitulée "Ah, si j'étais un homme!", puis seront diffusées trois courtes vidéos illustrant différentes situations. Ensuite, au travers de trois scènes très courtes, le public devra déterminer si elles correspondent ou non à du harcèlement sexuel. Enfin, une partie sera consacrée à de l'improvisation face à une situation de harcèlement.]]></description>
   <pubDate>Fri, 01 Dec 2017 09:50:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Prévention des inondations: l'Assemblée unanime pour donner plus de "souplesse" aux collectivités</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171130191522.laqprdrx.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a décidé jeudi à l'unanimité d'allouer plus de "souplesse" aux collectivités dans la prévention des inondations, via une proposition de loi MoDem-LREM, qui aménage le transfert prévu de la compétence aux intercommunalités, source d'inquiétudes chez les élus locaux. Une loi de janvier 2014 (Maptam) a prévu le regroupement des missions de gestion des milieux aquatiques et de prévention des inondations. Cette nouvelle compétence, dite "Gemapi", doit être transférée de plein droit aux établissements publics de coopération intercommunale (EPCI) entre le 1er janvier 2018 et le 1er janvier 2020. Un transfert conduisant à exclure à terme départements et régions, ce qui a suscité des inquiétudes chez les élus locaux. Pour que "ce qui fonctionne soit préservé", selon les termes de la rapporteure, Elodie Jacquier-Laforge (MoDem, Isère), les députés ont permis, en première lecture, à certains acteurs, qui traitent de ces missions, de poursuivre leurs interventions au-delà de 2020. Outre les départements, ils l'ont permis aux régions, suite à un amendement du gouvernement. La proposition de loi, examinée dans le cadre d'une "niche" réservée au groupe centriste, a été adoptée par 69 voix (aucune voix contre). Selon Mme Jacquier-Laforge, les élus locaux attendaient une telle "souplesse", notamment pour que les départements fortement impliqués et "souvent sur des territoires meurtris" par des crues puissent continuer à travailler sur ces sujets. Elle a rappelé que "des vies sont en jeu", 18 millions de citoyens étant exposés au risque d'inondation et de submersion. Plusieurs députés ont aussi rappelé des catastrophes telles que la tempête Xynthia de 2010 qui avait fait 47 morts en France, dont 29 à La Faute-sur-Mer (Vendée). Jacqueline Gourault (MoDem), ministre auprès du ministre de l'Intérieur a défendu la "logique forte" de la nouvelle compétence, fondée sur le "constat simple" que la gestion des cours d'eau et des risques inondations sont liés. Mais cette ex-maire et sénatrice du Loir-et-Cher a reconnu que la mise en oeuvre "s'est heurtée à quelques difficultés". Plusieurs élus ont regretté que le texte ne traite pas des conséquences financières du transfert de compétences et ne "solutionne pas" la question du transfert aux intercommunalités de celles sur l'eau et assainissement à compter de 2020. Mais, malgré des débats animés sur ce texte "très technique", de l'aveu même des élus, la proposition a fait l'objet d'un consensus. Le chef de file du MoDem, Marc Fesneau, a défendu une volonté de simplifier la mise en oeuvre de Gemapi "sans en modifier la philosophie initiale". Cet acronyme est devenu "synonyme de tracas pour les élus locaux", a souligné Danielle Brulebois (LREM), pour laquelle le texte "va permettre au territoire de prendre en charge ces compétences plus sereinement". LR a soutenu un texte qui remet "un peu d'huile dans les rouages", Pierre Morel-A-L'Huissier (UDI-Agir) saluant une proposition "nécessaire" même si elle "ne résout pas tout". Les socialistes ont mis en avant des dispositions allant "dans le bon sens", Les Insoumis aussi malgré des réserves. Dénonçant globalement des transferts de compétence "qui posent d'énormes difficultés", le communiste André Chassaigne, favorable au texte, y a vu "un baume pour essayer de calmer un peu la colère grandissante des élus locaux".]]></description>
   <pubDate>Thu, 30 Nov 2017 20:15:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Frais de mandat des députés: "la question des justificatifs est un faux débat" (Rugy)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171130171258.ygal4eb4.html</link>
   <description><![CDATA[Le président LREM de l'Assemblée nationale François de Rugy a affirmé jeudi que "la question des justificatifs" pour les frais de mandat des députés "est un faux débat", soulignant qu'ils devront être produits lors des "contrôles aléatoires" prévus. "On a vraiment changé le système", a assuré François de Rugy sur Europe 1. "La question des justificatifs c'est un faux débat, puisque là vraiment tous les justificatifs doivent être gardés", a-t-il objecté aux critiques. Les lois de moralisation, votées à l'été, avaient prévu que l'indemnité représentative de frais de mandat (IRFM), jusqu'alors quasiment libre dans son usage, soit remplacée au 1er janvier par un nouveau dispositif. Les lois laissaient la possibilité d'une "prise en charge directe" des frais, d'un remboursement "sur présentation de justificatifs" "ou du versement d'une avance". Finalement, les députés disposeront d'une "avance sur frais de mandat", toujours de 5.373 euros, les élus devant garder leurs justificatifs et transmettre tous les ans leurs relevés bancaires. Sur cette enveloppe, 600 euros par mois pourront être dépensés sans justificatifs, ce qu'ont critiqué plusieurs associations. Pourquoi pas un système de remboursement sur notes de frais, comme dans les entreprises ? "Il y a une différence majeure, mais ça, moi, je l'assume totalement: un député n'est pas un salarié d'une entreprise avec des supérieurs hiérarchiques qui lui donnent des ordres de mission", a fait valoir M. Rugy. Les personnes qui exercent en profession libérale doivent "tenir une comptabilité" qui "peut être contrôlée par le fisc", a-t-il ajouté, "Eh bien nous, ce sera pareil, les députés seront contrôlés et ils devront produire ces justificatifs". "Nous avons prévu des contrôles aléatoires pour que tous les députés soient contrôlés pendant un mandat au moins une fois", a encore argumenté le locataire du "perchoir" de l'Assemblée. Le bureau de l'Assemblée, plus haute instance collégiale, a adopté mercredi à une très large majorité une liste des frais autorisés et interdits aux députés, prévoyant les modalités de contrôle par la déontologue et la possibilité de sanctions. Selon l'arrêté adopté, publié jeudi sur le site de l'Assemblée, le contrôle s'effectuera selon deux modalités: "en fin d'exercice annuel, sur l'ensemble des comptes du député" (celui dédié aux frais de mandat et les dépenses de téléphone, taxi, informatique...) et "en cours d'exercice, à tout moment, sur des dépenses imputées par le député sur son avance de frais". Il est précisé que "les députés ne sont pas tenus de fournir au déontologue des informations confidentielles couvertes par un secret protégé par la loi ou relatives à l'identité de tierces personnes". Des personnels de l'Assemblée épauleront le déontologue. En cas de divulgation de "tout élément issu de ces contrôles, sauf par le député lui-même", une enquête interne à l'Assemblée sera conduite, avec des sanctions à la clé. En cas de manquement aux règles, constaté par le déontologue, "le député est tenu de rembourser les dépenses indûment prises en charge" mais "peut contester la décision du déontologue auprès du bureau". En outre, si le déontologue estime qu'il y a un manquement au code de déontologie des députés, il peut saisir le bureau, seul à même de prononcer une peine disciplinaire.]]></description>
   <pubDate>Thu, 30 Nov 2017 18:12:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Hôtel de Broglie: décision le 20 décembre sur cette propriété de l'Assemblée, sur fond de désaccord</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171130143558.y5snhxz6.html</link>
   <description><![CDATA[Le sort de l'hôtel parisien de Broglie, propriété de l'Assemblée nationale, devrait être décidé le 20 décembre, alors qu'il divise les questeurs LREM, Laurianne Rossi plaidant plus que jamais jeudi pour le conserver, Florian Bachelier voulant le restituer à l'Etat. Le bureau de l'Assemblée, plus haute instance collégiale, n'a pas tranché mercredi, donnant la priorité aux symboliques réformes des frais de mandat. Proche du Palais-Bourbon, comptant plus de 7.000 mètres carrés, l'hôtel a été acheté 63 millions d'euros à l'Etat en 2016 (avec clause de retour possible) pour y faire des bureaux-couchettes parlementaires. Sur la même ligne que le président de l'Assemblée François de Rugy (LREM), Laurianne Rossi a fait valoir à LCP que "si nous engageons les travaux à l'hôtel de Broglie, entre 18 et 20-22 millions (d'euros), nous pouvons nous délester d'un patrimoine que nous louons, 2,5 millions d'euros par an, c'est une économie, et un amortissement non négligeable sur plusieurs années". Les travaux n'ont pas commencé, l'immeuble restant occupé par le secrétariat d'Etat au Numérique Mounir Mahjoubi, qui doit déménager au premier trimestre 2018. "Nous sommes d'accord entre questeurs sur la nécessité d'allouer aux députés un bureau pour eux et un pour leurs collaborateurs, (...) offrir aussi des espaces de travail partagés, trouver une solution pour le +trésor+ de l'Assemblée, c'est-à-dire les archives les plus importantes (...), une solution pour l'emplacement de la crèche sur laquelle nous travaillons", a-t-elle plaidé. Comme on lui demandait si le premier questeur Florian Bachelier était isolé sur ce dossier, Laurianne Rossi a répondu: "Je crois que oui. Il défend une position, mais le bureau sera appelé à trancher (...) Moi, je dis attention, il ne suffit pas seulement d'afficher la restitution de 60 millions d'euros et une économie immédiate". Florian Bachelier, qui anticipe la réduction du nombre de députés, a affirmé pour sa part à l'AFP avoir redonné mercredi "(s)on point de vue, qui est aussi celui de Thierry Solère" (ex-LR et 3e questeur jusqu'à la fin de l'année), à savoir utiliser la clause de retour à l'Etat et économiser selon lui 40 millions d'euros de réaménagement. Il a récusé toute guerre larvée avec le président de l'Assemblée, François de Rugy. D'ici au 20 décembre, "les questeurs sont mandatés pour transmettre toutes les informations" nécessaires au bureau, dont les membres pourraient éventuellement visiter les locaux, a indiqué la présidence à l'AFP.]]></description>
   <pubDate>Thu, 30 Nov 2017 15:35:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Ferrand: Edouard Philippe "rejoint La République en marche quand il veut"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171130124542.2l7ssth6.html</link>
   <description><![CDATA[Le Premier ministre Edouard Philippe "rejoint La République en marche quand il veut", a déclaré jeudi le président du groupe LREM à l'Assemblée nationale, Richard Ferrand. "Edouard Philippe a fait le choix... Il est le chef de la majorité puisqu'il a reçu la confiance de l'ensemble des membres du groupe LREM, du MoDem, d'un certain nombre de Constructifs. Donc il a une assise plus large que s'il faisait simplement partie d'une organisation ou d'une autre. Il me semble que cette architecture telle qu'elle est fonctionne bien. Bon, il rejoint LREM quand il veut", a déclaré M. Ferrand au "Talk Figaro". Ancien député LR et soutien d'Alain Juppé, Edouard Philippe n'est plus membre des Républicains, qui ont "acté" son "départ" fin octobre tout en excluant plus formellement les ministres Gérald Darmanin et Sébastien Lecornu et le député Thierry Solère, désormais adhérents de LREM, et le député Franck Riester, fondateur d'Agir. Le chef du gouvernement est notamment intervenu devant le Conseil de la République en marche lors de l'élection de Christophe Castaner au poste de délégué général du parti. Pour M. Ferrand, "il faut se réjouir que deux ministres, Gérald Darmanin et Sébastien Lecornu, et Thierry Solère qui est un parlementaire éminent aient choisi de rejoindre La République en marche alors même qu'Olivier Dussopt, qui vient du PS, a choisi de rentrer au gouvernement. Cela montre que la dynamique de dépassement des clivages et de rassemblement s'amplifie chaque jour". Quid d'Agir, nom du parti créé par une partie des députés Constructifs ? "En quoi ils se différencient de nous ? Il faut leur demander". "Plus nous pouvons amplifier le rassemblement, plus nous en sommes heureux. Effectivement on aurait aimé pouvoir élargir le rassemblement, mais l'histoire ne s'arrête pas là", a répondu le député du Finistère. S'agissant des élections européennes, faut-il une liste commune, notamment avec le MoDem et les Constructifs ? "Il me paraîtrait logique que l'on se rassemble, pour que nos compatriotes voient clair entre ceux qui prônent le repli nationaliste, ceux qui sont dans l'opposition à l'Europe et ceux qui veulent porter l'Europe pour lui donner du souffle et faire en sorte que l'Europe protège".]]></description>
   <pubDate>Thu, 30 Nov 2017 13:45:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée nationale quasi unanime pour soutenir les associations et l'engagement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171130115635.gisopdji.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale, quasi unanime, a adopté jeudi une résolution du MoDem pour soutenir les associations et mieux reconnaître l'engagement citoyen, malgré des critiques croisées, notamment sur les coupes du gouvernement dans les aides. "L'engagement citoyen, et en particulier l'engagement associatif, peut changer le monde, tout autant que nous sur les bancs de cette assemblée", a lancé son auteur, Sylvain Waserman, en ouvrant par ce texte une "niche" réservée au groupe centriste ce jeudi. La résolution, sans valeur contraignante, en appelle à l'expérimentation d'une "co-construction" des politiques publiques avec le monde associatif, à une "large consultation" pour "lever les principaux freins au développement de la vie associative", ou à ce que l'engagement citoyen prenne "toute sa place dans nos systèmes éducatifs et dans nos politiques publiques". Le gouvernement, par la voix de Jean-Michel Blanquer, ministre de l'Éducation nationale, a apporté son soutien à cette résolution, estimant que "nous avons besoin d'être davantage une société de confiance" et que la vie associative permet "émancipation et liberté". Pour "inventer le modèle économique du XXIe siècle pour les associations", le gouvernement va réunir le 13 décembre un groupe de travail avec les différents acteurs du secteur, qui remettra ses travaux en janvier. Une "stratégie pour la vie associative et l'économie sociale et solidaire" sera présentée lors d'une "grande conférence nationale", avant une présentation en Conseil des ministres avant fin avril 2018, a indiqué M. Blanquer. La plupart des groupes politiques se sont prononcés pour la résolution centriste, qui encourage à la "fraternité" (LREM), dresse "un constat somme toute honnête" (communistes) et identifie "les bons leviers d'action" (PS), mais risque de rester "incantatoire" selon la droite. Par la suppression de la réserve parlementaire en particulier, "la majorité parlementaire coupe les vivres des associations et +en même temps+ cherche à jouer le bon samaritain", a ainsi critiqué Julien Dive (LR), évoquant sur Twitter une "schizophrénie". Régis Juanico (PS) a déploré la baisse des emplois aidés et un crédit d'impôt sur la taxe sur les salaires insuffisant pour les associations. Pour sa part, l'Insoumise Sabine Rubin a vu dans cette résolution MoDem "une manière de vous dédouaner des conséquences de vos décisions". "Vouloir construire avec les associations est déjà possible mais vous le faites à géométrie variable", a accusé cette élue de Seine-Saint-Denis, qui n'a pas voté pour. La France compte plus de 1,3 million d'associations et 16 millions de bénévoles. Le secteur gère un budget total de 85 milliards d'euros, soit 3% du produit intérieur brut.]]></description>
   <pubDate>Thu, 30 Nov 2017 12:56:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Deuxième feu vert de l'Assemblée au projet de budget de la Sécu</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171130000445.48tfzm9h.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté, dans la nuit de mercredi à jeudi, le premier projet de budget de la Sécurité sociale du quinquennat en nouvelle lecture, après le rétablissement quasi total de sa version et des débats confirmant les désaccords à gauche et à droite. Le texte porté par la ministre de la Santé Agnès Buzyn revient jeudi en nouvelle lecture au Sénat, à majorité de droite, avant un ultime passage la semaine prochaine devant l'Assemblée, qui a le dernier mot. Comme en première lecture, LREM et MoDem ont voté, cette fois à main levée, pour ce projet de loi, LR contre, les trois groupes de gauche également. Les UDI-Agir-indépendants (anciens Constructifs) se sont partagés entre pour, contre et abstention. La hausse de la contribution sociale généralisée (CSG) a continué à concentrer des tirs croisés de droite et de gauche. Défendu dans l'hémicycle également par le ministre des Comptes publics Gérald Darmanin, le PLFSS prévoit aussi une baisse de l'allocation versée aux parents de jeunes enfants, critiquée sur plusieurs bancs, une hausse de la fiscalité du tabac, décriée surtout à droite, ou une extension du nombre de vaccins obligatoires, questionnée par les Insoumis. La suppression de la généralisation du tiers payant a été encore critiquée par la gauche, socialistes en tête. Assez consensuelle, une formule encore modifiée de la taxe soda, visant à mieux lutter contre l'obésité, a été votée dans l'hémicycle, avec un barème en fonction du taux de sucre revu en baisse, à l'initiative du rapporteur Olivier Véran (LREM). Au prix d'économies dans le domaine de la santé, le déficit de la Sécu doit être réduit à 2,2 milliards d'euros l'année prochaine, niveau inédit depuis 17 ans. Pour LREM, Thomas Mesnier a vanté des "avancées énormes", comme une "augmentation de pouvoir d'achat des Français en supprimant des cotisations sociales", la suppression du RSI "tant attendue", des "choix courageux de politique familiale" en faveur des "familles monoparentales" notamment. Si elle a salué des "réformes sans précédent" (innovation, prévention, indépendants, etc) et "une trajectoire volontaire de réduction des déficits", Nathalie Elimas (MoDem) a exprimé certaines "déceptions" en particulier sur la "protection des retraités les plus modestes, la préservation du pouvoir d'achat des agriciulteurs ou la politique familiale". Jean-Pierre Dord (LR) a regretté une "occasion manquée d'élargir le vote" au-delà de la majorité, invoquant "des articles particulièrement clivants" sur la CSG et la famille. Deux points également fâcheux pour les UDI-Agir-indépendants, malgré de "nombreuses mesures dans le bon sens". Le socialiste Joël Aviragnet a déploré le rejet de tous les amendements pour contrer le "non recours aux droits" sociaux. A gauche de la gauche, c'est une "remise en cause radicale de la philosophie de la Sécurité sociale" et la "poursuite de la compression des dépenses" qu'a déplorées Pierre Dharéville (PCF). Fustigeant le "Plfss le plus austéritaire depuis 1997", Adrien Quatennens (LFI) a notamment clamé que "la baisse des cotisations pour l'augmentation de la CSG ne constitue en rien un gain de pouvoir d'achat", les Français la paieront, selon lui, via notamment "le reste à charge, le virage ambulatoire".]]></description>
   <pubDate>Thu, 30 Nov 2017 01:04:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les 11 vaccins obligatoires agitent encore l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171129221149.zjfl3gzr.html</link>
   <description><![CDATA[L'extension de trois à onze du nombre de vaccins obligatoires pour les enfants qui naîtront à partir du 1er janvier 2018, défendue par la grande majorité des groupes, a encore agité mercredi soir l'Assemblée, où les Insoumis ont soulevé plusieurs interrogations. Ces onze vaccins - coqueluche, rougeole-oreillons-rubéole, hépatite B, bactérie Haemophilus influenzae (source de méningites), pneumocoque, méningocoque C, en plus de la diphtérie, du tétanos et la poliomyélite - seront obligatoires pour les enfants de moins de deux ans, et indispensables pour l'admission en collectivité (crèche, école...), prévoit un article du projet de budget de la Sécu, voté sans changement lors de cette nouvelle lecture. Les parents récalcitrants ne seront pas sanctionnés pour défaut de vaccination. Au nom des Insoumis, Caroline Fiat a affirmé en préambule que son "groupe connaît l'importance des vaccins", mais "ne souhaite pas que la défiance grandisse avec une obligation et l'absence de réponse aux questions". Le LR Jean-Pierre Dord a souhaité "qu'on ne rentre dans des débats catastrophiques qui ont laissé des traces dans la population". Il a aussi évoqué notamment la pétition de plus d'une centaine de membres des Académies de sciences et de médecine condamnant les propos du professeur Luc Montagnier sur des risques supposés des vaccins. "En tant que parlementaire et que père j'aimerais bien être intimement convaincu", a lancé François Ruffin (LFI), critiquant un "débat escamoté" et réduit selon lui à "une ligne dans un budget". Le rapporteur Olivier Véran (LREM, ex-PS), médecin, a jugé "pas digne" d'affirmer que c'est "à la sauvette", vu les "débats intenses" en commission, avec des auditions, anti-vaccins compris, et "600 pages" de documents, puis dans l'hémicycle, également "émouvants", en première lecture. La ministre de la Santé, Agnès Buzyn a contesté l'absence de débats au Parlement et au-delà, "l'ensemble des journaux en ont parlé". "J'assume parfaitement cette décision de santé publique", car la France est "l'avant-dernier pays de l'OCDE pour la couverture vaccinale", et des enfants "meurent d'infections évitables", a ajouté cette femme médecin. LFI a notamment échoué à faire supprimer l'article au motif que "le consensus scientifique n'existe pas sur la question des effets des adjuvants aluminiques". Ils sont "utilisés depuis un siècle dans les pays occidentaux", a noté M. Véran, disant aussi que seul le professeur Gherardi en France les considère nocifs. Les socialistes ont demandé une "évaluation de l'impact de l'élargissement des obligations vaccinales par la haute autorité de santé chaque année à compter du dernier trimestre 2019". Ils ont retiré leur amendement après que la ministre a assuré que diverses évaluations étaient prévues sur "la couverture vaccinale" ou la "confiance des Français". Face au souhait de LFI concernant une formation des professionnels de santé, la ministre a répondu que les généralistes seraient dotés de documents d'information "dès janvier" et qu'il y aurait "une grande campagne d'information grand public en 2018". Pierre Dharéville (PCF) a invité à "sérieusement se poser la question d'un remboursement à 100% des vaccins".]]></description>
   <pubDate>Wed, 29 Nov 2017 23:11:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
