<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Wed, 14 Oct 2015 16:40:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Présidence Grand Paris: Carrez (Les Républicains) "n'exclut pas" d'être candidat</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151014143354.p3kp7jpd.html</link>
   <description><![CDATA[Gilles Carrez, député-maire Les Républicains du Perreux-sur-Marne (Val-de-Marne), a indiqué mercredi qu'il n'excluait pas d'être candidat à la présidence du Grand Paris, bien qu'il craigne que la nouvelle métropole n'entraîne "un désastre financier". "Ma décision n'est pas prise mais je n'exclus pas d'être candidat", a-t-il déclaré devant l'Association des journalistes parlementaires, en précisant que ce n'était "pas l'idée" qu'il envisageait au départ. "Le profil du candidat me paraît être plutôt celui d'un maire, plutôt de banlieue, si l'on veut que les choses se passent bien compte tenu de cette très grande prééminence de Paris", a ajouté l'actuel président de la commission des Finances de l'Assemblée. A la fois députée de l'Essonne et présidente du groupe Les Républicains au Conseil des Paris, Nathalie Kosciusko-Morizet n'a pas encore fait part de ses intentions concernant une éventuelle candidature à la présidence du Grand Paris. Elle avait été battue en avril 2014 par Anne Hidalgo (PS) aux élections municipales à Paris. La Métropole du Grand Paris doit voir le jour à compter du 1er janvier 2016. "Elle a été vidée de substance en termes de compétences, elle n'en aura aucune avant 2017. Et pourtant au 1er janvier 2016 est opéré un véritable séisme financier, fiscal et budgétaire" par cette création, a considéré M. Carrez, disant craindre "un désastre financier". Selon lui, ce "séisme" est "tellement imprévisible qu'il bloque les simulations sur la réforme de la DGF", la dotation globale de fonctionnement pour chaque collectivité, une réforme engagée par le projet de budget de l'Etat pour 2016. "Cet imbroglio financier devra être résolu en préservant les ressources communales", a préconisé M. Carrez, l'un des vice-présidents du Comité des finances locales (CFL).]]></description>
   <pubDate>Wed, 14 Oct 2015 16:33:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Valls: le plan de suppressions d'emplois à Air France "peut être aujourd'hui évité"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151014142347.k4ci7w0e.html</link>
   <description><![CDATA[Manuel Valls a estimé mercredi que le plan de restructuration menaçant 2.900 emplois chez Air France "peut être aujourd'hui évité", à l'Assemblée nationale lors de la séance des questions au gouvernement. "Nous, nous pensons que ce plan peut être aujourd'hui évité si le dialogue social s'approfondit, c'est le cas depuis quelques jours et je m'en réjouis", a déclaré M. Valls en réponse à une question du député Front de gauche François Asensi. Il a espéré qu'"on puisse avancer avec l'ensemble des professions qui travaillent aujourd'hui à Air France, pilotes, personnels navigants, personnels au sol, parce que le dialogue social est la meilleure solution pour permettre demain d'affronter les grands défis du monde". Rappelant avoir "rencontré les responsables" des instances représentatives du personnel, qui selon lui "demandent qu'il y ait une vraie discussion", le chef du gouvernement a répété que "le dialogue social implique que chacun prenne ses responsabilités". "A commencer par les pilotes pour que ne pèse pas sur l'ensemble des autres salariés le poids des choix qui devront être faits", a-t-il insisté. De fait, a-t-il ajouté, "parce qu'il n'y a pas eu d'accord il y a quelques semaines, la direction a proposé ce qu'on appelle un plan B qui envisage la suppression, non pas les licenciements, la suppression de 2.900 postes". Interpellé par M. Asensi sur les poursuites judiciaires contre des salariés d'Air France après les violences qui ont émaillé le comité central d'entreprise le 5 octobre, M. Valls a expliqué que "ceux qui s'en sont pris à des cadres de cette société, doivent, et c'est normal dans une société de responsabilité, répondre de leurs actes". "Le gouvernement respecte l'indépendance et le travail de la justice comme il en appelle au dialogue social", a-t-il assuré. lum/mat/ep AIR FRANCE-KLM]]></description>
   <pubDate>Wed, 14 Oct 2015 16:23:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Carrez (Les Républicains) contre une "fusion très dangereuse" entre impôt sur le revenu et CSG</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151014141633.0s7hi0qv.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de la commission des Finances de l'Assemblée, Gilles Carrez (Les Républicains), s'est dit mercredi opposé au prélèvement à la source, "première étape" selon lui de la fusion "très dangereuse" impôt sur le revenu-CSG prônée par Jean-Marc Ayrault. S'il a salué, devant l'Association des journalistes parlementaires, "un amendement de sincérité" de l'ancien Premier ministre socialiste, M. Carrez a jugé que le prélèvement à la source, amorcé par le projet de budget pour 2016, "permettra cette fusion" entre impôt sur le revenu et CSG, qu'il juge "très dangereuse". "On a une concentration excessive de l'impôt sur le revenu, une progressivité trop forte, et la CSG compense en quelque sorte cette progression excessive", selon le président de la commission des Finances. Une contribution sociale généralisée qui serait progressive constituerait un "martyre fiscal des classes moyennes et classes moyennes supérieures", a affirmé le député-maire du Perreux-sur-Marne (Val-de-Marne). "L'amendement Ayrault facilite le travail" de l'opposition qui peut ainsi affirmer que le gouvernement "cache ses véritables intentions", a glissé cet élu du groupe Les Républicains. Cet amendement est cependant "astucieux par rapport à la jurisprudence du Conseil constitutionnel", a-t-il relevé, car il "passe par la prime d'activité" pour "éviter la critique de la progressivité" de la CSG que refusent les Sages. François Hollande ainsi que le ministre des Finances Michel Sapin ont pointé un "risque constitutionnel". La rapporteure générale du Budget, Valérie Rabault (PS), a déclaré pour sa part mardi auprès de LCP qu'il était "parfaitement constitutionnel du point de vue de (sa) lecture". Concernant François Hollande, qui n'était "pas très présent à la commission des Finances" lorsqu'il en était membre avant 2012, M. Carrez a jugé qu'"il a peut-être une grande compétence technique mais gâtée par des considérations idéologiques". Si la droite revenait au pouvoir en 2017, elle ne pourrait "pas baisser les impôts de façon massive, à cause du niveau de déficit et à cause d'engagements portés largement sur 2017 et les années suivantes", a-t-il aussi prévenu, évoquant des "bombes budgétaires" comme le CICE. Quant à l'idée d'une "flat tax" ou impôt à taux fixe avancée par son collègue LR Hervé Mariton, M. Carrez l'a écartée par attachement "à un impôt progressif".]]></description>
   <pubDate>Wed, 14 Oct 2015 16:16:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Budget: 29 députés de gauche réclament le rétablissement de la "demi-part des veuves"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151014115009.1t750oya.html</link>
   <description><![CDATA[29 parlementaires socialistes, Front de Gauche et écologistes demandent le rétablissement de la "demi-part des veuves" dans le projet de budget, appelant le gouvernement à un "geste de solidarité envers nos aînés" et à "réparer les dommages" du quinquennat Sarkozy, dans une tribune parue dans Marianne. Plusieurs membres de l'aile gauche du PS ou "frondeurs", comme les députés Henri Emmanuelli, Benoît Hamon, Christian Paul, Laurent Baumel, Aurélie Filippetti ou la sénatrice Marie-Noëlle Lienemann figurent parmi les signataires. En font aussi partie le chef de file des députés Front de Gauche André Chassaigne, ainsi que Marie-George Buffet ou Jacqueline Fraysse et, côté écologistes, Noël Mamère et Sergio Coronado. La demi-part fiscale profitait auparavant aux parents isolés ou aux veufs et veuves ayant eu un enfant. C'est la majorité précédente qui avait voté en 2008 sa fin progressive, avec un avantage devant se réduire petit à petit, jusqu'à disparaître totalement en 2014. N'a été maintenu le bénéfice que pour les personnes ayant élevé seules leurs enfants pendant au moins cinq ans. A cette suppression s'est ajoutée, via le projet de budget 2014, une autre mesure de nature à augmenter les impôts de milliers de personnes âgées: la fiscalisation de la majoration de 10% des pensions des retraités ayant eu au moins trois enfants, jusqu'ici non taxée. Pour les signataires, "ces mesures pèsent lourd sur le budget des personnes concernées, dont beaucoup ont découvert avec effarement leur avis d'imposition" et qui subissent "une double injustice: non seulement le montant des impôts augmente, mais en plus il augmente de façon démesurée". Ils pointent aussi des effets en chaîne sur d'autres contributions, comme la taxe d'habitation, la taxe foncière ou certains prélèvements sociaux, citant l'exemple "réel" d'une personne veuve qui "peut se voir contrainte de payer non plus 147 mais 845 euros de taxe foncière cette année". "Si le gouvernement et la majorité actuels ont hérité de cette mesure (...), rien ne nous forçait pourtant à la mettre en oeuvre. A plusieurs reprises, des parlementaires sont intervenus pour réclamer le rétablissement de la demi-part fiscale. Notre gouvernement de gauche doit faire ce geste de solidarité envers nos aînés", écrivent les signataires. Des amendements pour rétablir cette demi-part fiscale seront déposés dans le cadre du projet de loi de finances pour 2016, dont l'examen en séance publique a débuté mardi. "Rétablissons la demi-part et soyons plus offensifs au niveau de la lutte contre l'évasion fiscale", réclament ces élus, ciblant notamment la compagnie pétrolière Total, "exonérée du paiement de l'impôt sur les sociétés jusqu'en 2015". ic/chl/bpa/ct TOTAL]]></description>
   <pubDate>Wed, 14 Oct 2015 13:50:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Activités immobilières du député Robert: le Conseil constitutionnel saisi</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151014114820.pwmzsf6r.html</link>
   <description><![CDATA[Le bureau de l'Assemblée nationale a décidé mercredi de saisir le Conseil constitutionnel sur la situation de Thierry Robert (MoDem) afin qu'il apprécie si les fonctions dans plusieurs sociétés immobilières du député sont ou non incompatibles avec son mandat, selon un communiqué. Plus haute instance collégiale de l'Assemblée, le bureau a examiné la déclaration d'intérêts et d'activités de cet élu de La Réunion siégeant dans le groupe RRDP (PRG et divers gauche), au sujet duquel la Haute autorité pour la transparence de la vie publique a alerté cet été le président de l'Assemblée et la ministre de la Justice Christiane Taubira. "Après instruction par la Délégation chargée de l'application du statut du député, présidée par Catherine Vautrin, le Bureau a estimé qu'il y avait un doute sur la compatibilité de certaines activités exercées par M. Thierry Robert" au regard du Code électoral, précise le communiqué. "Le Bureau a décidé de saisir le Conseil constitutionnel" et "il reviendra à celui-ci d'apprécier si le député se trouve dans une situation d'incompatibilité", conclut-il. Si un député ne régularisait pas sa situation, le Conseil constitutionnel pourrait le déclarer démissionnaire d'office de son mandat. M. Robert avait lui-même saisi le Conseil constitutionnel le 1er octobre, mais sa demande a été rejetée mardi, au motif qu'il fallait au préalable que le bureau de l'Assemblée émette un doute sur la compatibilité des fonctions ou activités exercées. L'élu de La Réunion, chef d'entreprise et industriel selon sa fiche sur le site internet de l'Assemblée, a déclaré des parts dans 18 sociétés, dont certaines ont une activité de promotion immobilière, ce qui est prohibé par le Code électoral. Maire de Saint-Leu et chef de file du MoDem pour les élections régionales de décembre à La Réunion, il fait par ailleurs l'objet d'une enquête ouverte par le parquet de Paris début juillet, après un signalement de la HATVP sur une possible sous-évaluation de son patrimoine. Le député a dénoncé pour sa part des "erreurs d'appréciation" et "une dénonciation calomnieuse". Âgé de 38 ans, député depuis 2012, M. Robert est membre de la commission des Affaires économiques. Le bureau de l'Assemblée vérifie en début de législature si les activités professionnelles des députés sont bien compatibles avec leur mandat.]]></description>
   <pubDate>Wed, 14 Oct 2015 13:48:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Budget de la Sécu: le projet peu modifié par les députés en commission</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151014100020.lj2fxt7l.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont peu modifié le projet de budget de la Sécurité sociale pour 2016 en commission, retouchant notamment le volet sur les complémentaires santé, mais repoussant à la séance certains débats comme sur la hausse des prix du tabac. Seuls 21 amendements sur les 398 déposés ont été adoptés au cours de l'examen du texte, qui s'est achevé dans la nuit de mardi à mercredi. Pour être intégrés au Projet de loi de financement de la sécurité sociale (PLFSS), ils devront être à nouveau votés dans l'hémicycle lors de l'examen du texte qui débutera mardi prochain. L'un des amendements adoptés par la commission des Affaires sociales prévoit que le gouvernement remette au parlement avant le 1er juillet 2016 un rapport sur les modalités de généralisation de la couverture complémentaire santé pour les salariés de particuliers employeurs. Ceux-ci ne sont pas concernés par la loi de juin 2013 sur la sécurisation de l'emploi qui a prévu la généralisation aux salariés exerçant en entreprise. Toujours sur les complémentaires, dont le PLFSS prévoit de favoriser l'accès aux retraités, deux amendements visent à éviter des offres "low cost" en supprimant le caractère prépondérant du "montant des primes" dans le choix de la mutuelle et en supprimant la procédure de mise en concurrence. Les députés ont aussi décidé d'étendre le mi-temps thérapeutique aux travailleurs indépendants et de clarifier la procédure de redressement forfaitaire en cas de constat de travail dissimulé. Un amendement a aussi été adopté contre l'avis du rapporteur pour réclamer un rapport avant le 1er juillet 2016 sur les conditions de revalorisation du montant de la pension de retraite des religieux, qui sont "les plus basses de France", selon les députés à l'origine de l'amendement. En revanche, quatre amendements sur la hausse de la fiscalité du tabac co-signés par trois des rapporteurs, Michèle Delaunay, Joëlle Huillier et Michel Issindou, ont été retirés et seront représentés en séance. Le rapporteur pour les recettes et l'équilibre général Gérard Bapt a jugé la préoccupation "louable", mais a relevé que le gouvernement n'avait pas arbitré sur le fait de cumuler le paquet neutre - mesure prévue dans le projet de loi santé- et une hausse des prix du tabac. Il a demandé le retrait de l'amendement, indiquant que cela pourrait faire l'objet d'un débat avec le gouvernement en séance.]]></description>
   <pubDate>Wed, 14 Oct 2015 12:00:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Budget/amendement Ayrault: Hollande favorable au "débat" mais pointe un "risque constitutionnel"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151013190032.fosp5wc7.html</link>
   <description><![CDATA[François Hollande s'est dit mardi favorable au "débat", dans le budget 2016, sur l'amendement de Jean-Marc Ayrault visant à une amorce de réunification entre l'impôt sur le revenu et la CSG mais lui a opposé un "risque constitutionnel". Interrogé par la presse sur l'initiative de son ancien Premier ministre après avoir visité l'un des navires de guerre BPC à quai aux chantiers navals de Saint-Nazaire, le président de la République a répondu: "Jean-Marc Ayrault sait que, dans le débat parlementaire, il pourra faire avancer un certain nombre d'idées, et notamment le prélèvement à la source parce que c'est sous son gouvernement que l'idée a été avancée et elle va maintenant être traduite." M. Ayrault, qui était présent à ses côtés à Saint-Nazaire, pourra aussi "faire en sorte qu'on puisse avoir un débat sur des améliorations fiscales, mais dans un cadre qui est fixé et dans des conditions qui ne présentent pas de risque pour la majorité", a ajouté le chef de l'État. "Je suis pour que nous n'ayons aucun risque constitutionnel et pour qu'on aille toujours dans le sens de la baisse des impôts pour les ménages les plus modestes et les classes moyennes", a insisté M. Hollande. "Le président de la République a renvoyé au débat parlementaire", a fait valoir son entourage. Plus de 130 députés socialistes ont cosigné l'amendement de Jean-Marc Ayrault et Pierre-Alain Muet visant à amorcer une "réunification" de l'impôt sur le revenu et de la contribution sociale généralisée dans un "impôt citoyen sur le revenu" et à remplacer une partie de la prime d'activité par une baisse correspondante de la CSG pour les salariés gagnant jusqu'à 1,3 Smic. S'il a jugé ces débats "tout à fait légitimes" et "constructifs", Michel Sapin a déclaré lundi que l'idée, "qui consisterait à fusionner la CSG, que tout le monde paie (...), avec l'impôt sur le revenu", est une "perspective" de long terme, sur laquelle "il faut travailler", avec la mise en place du prélèvement à la source. Mais, dans l'immédiat, "fusionner les deux, non. Parce que aujourd'hui, (...) ça voudrait dire baisser l'impôt pour certains mais l'augmenter pour la moitié des autres. Ça n'est pas le moment", a ajouté le ministre des Finances. Il a aussi invoqué "des problèmes constitutionnels très complexes", notant que, "jusqu'à présent, le Conseil constitutionnel a toujours refusé la modulation du niveau de la CSG".]]></description>
   <pubDate>Tue, 13 Oct 2015 21:00:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Budget/amendement Ayrault: Hollande ferme la porte</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151013172646.v42mq4s4.html</link>
   <description><![CDATA[François Hollande a fermé la porte mardi à l'amendement de Jean-Marc Ayrault dans le budget 2016, visant à une amorce de réunification entre l'impôt sur le revenu et la CSG, affichant entre autres le souci d'éviter tout "risque" constitutionnel. Interrogé par la presse sur l'initiative de son ancien Premier ministre après avoir visité l'un des navires de guerre BPC à quai aux chantiers navals de Saint-Nazaire, le président de la République a répondu: "Jean-Marc Ayrault sait que, dans le débat parlementaire, il pourra faire avancer un certain nombre d'idées, et notamment le prélèvement à la source parce que c'est sous son gouvernement que l'idée a été avancée et elle va maintenant être traduite." M. Ayrault pourra aussi "faire en sorte qu'on puisse avoir un débat sur des améliorations fiscales, mais dans un cadre qui est fixé et dans des conditions qui ne présentent pas de risque pour la majorité", a fait valoir le chef de l'État. "Je suis pour que nous n'ayons aucun risque constitutionnel et pour qu'on aille toujours dans le sens de la baisse des impôts pour les ménages les plus modestes et les classes moyennes", a insisté M. Hollande. Plus de 130 députés socialistes ont cosigné l'amendement de Jean-Marc Ayrault et Pierre-Alain Muet visant à amorcer une "réunification" de l'impôt sur le revenu et de la contribution sociale généralisée dans un "impôt citoyen sur le revenu" et à remplacer une partie de la prime d'activité par une baisse correspondante de la CSG pour les salariés gagnant jusqu'à 1,3 Smic. S'il a jugé ces débats "tout à fait légitimes" et "constructifs", Michel Sapin a déclaré lundi que l'idée, "qui consisterait à fusionner la CSG, que tout le monde paie (...), avec l'impôt sur le revenu", est une "perspective" de long terme, sur laquelle "il faut travailler", avec la mise en place du prélèvement à la source. Mais, dans l'immédiat, "fusionner les deux, non. Parce que aujourd'hui, (...) ça voudrait dire baisser l'impôt pour certains mais l'augmenter pour la moitié des autres. Ça n'est pas le moment", a ajouté le ministre des Finances. Il a aussi invoqué "des problèmes constitutionnels très complexes", notant que, "jusqu'à présent, le Conseil constitutionnel a toujours refusé la modulation du niveau de la CSG".]]></description>
   <pubDate>Tue, 13 Oct 2015 19:26:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Impôts: "Une page en train de se tourner", vante Sapin devant les députés</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151013163057.0zaxtrqb.html</link>
   <description><![CDATA[Le ministre des Finances Michel Sapin a affirmé mardi qu'"une page est en train de se tourner" pour les impôts, avec les baisses pour les ménages, notamment le "coeur des classes moyennes", ainsi que pour les entreprises, mais aussi l'amorce du prélèvement à la source. Dans son discours d'ouverture du débat sur le projet de budget de l'Etat pour 2016, M. Sapin a insisté devant les députés sur les "engagements tenus" par le gouvernement tant sur la réduction du déficit public, que sur les baisses d'impôts et sur les dépenses, faisant mentir à ses yeux les "prophéties" d'élus de l'opposition. Soulignant que "pour la troisième année consécutive, l'impôt sur le revenu sera allégé pour les ménages, à hauteur de plus de 2 milliards d'euros" et que, depuis l'été 2014, "12 millions de foyers fiscaux auront bénéficié de la baisse de l'impôt sur le revenu", le ministre a jugé, à l'adresse de la droite, qu'"il n'y a pas lieu de dire que les classes moyennes sont oubliées de nos réformes: c'est bien le coeur des classes moyennes qui bénéficient des baisses d'impôt sur le revenu". Il a aussi récusé l'idée des groupes Les Républicains et UDI que "l'impôt sur le revenu se +concentre+ sur les classes moyennes supérieures", précisant que "la part des foyers fiscaux imposés retrouve son niveau de 2010" et rappelant que "tous les ménages paient des impôts, avec la TVA". "Nous n'opposons pas les catégories sociales (...) Nous avons un principe et un seul, c'est que l'impôt doit baisser et qu'il doit baisser en priorité pour le coeur des classes moyennes, le couple d'employés avec enfant, l'instituteur débutant... ceux qui ont contribué à l'effort de redressement depuis 2011 alors que cela leur était plus difficile", a affirmé M. Sapin. Clamant qu'"une page est en train de se tourner en matière d'impôts", il a aussi rappelé que "2016 sera l'année du lancement du chantier du prélèvement à la source", qui doit aboutir début 2018, mais aussi "l'année de la généralisation de la déclaration par internet, de manière souple et progressive". Quant aux entreprises, "nous tenons nos engagements" et donc "nous pouvons nous montrer exigeants" sur le respect des engagements liés au Pacte de responsabilité, a jugé le ministre. "Depuis le début du quinquennat, et contrairement à ce qu'a dit un ancien président de la République, la fiscalité des entreprises a baissé", a lancé M. Sapin, dans une allusion à Nicolas Sarkozy. Le secrétaire d'Etat au Budget Christian Eckert, pour lequel la gauche au pouvoir a "la responsabilité historique d'apurer des décennies de déséquilibres budgétaires, qui n'avaient fait que s'aggraver entre 2002 et 2012" sous la droite, a défendu "un budget de gauche" mais aussi des économies "indispensables". "Si certains des membres de l'opposition voulaient jouer les Robespierre budgétaires en réclamant davantage d'économies", a-t-il lancé, "ils devront indiquer lesquelles". A ceux dans la majorité qui voudraient engager une réforme fiscale d'ampleur, M. Eckert a glissé: "Il n'y a pas eu de +grand soir fiscal+, car ce n'est pas ainsi que l'on réforme, il y a eu une succession de mesures cohérentes et progressives qui conduiront, en 2017, à un système fiscal beaucoup plus juste qu'il ne l'était en 2012".]]></description>
   <pubDate>Tue, 13 Oct 2015 18:30:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Téléphonie mobile: le gouvernement "sera très ferme" sur l'engagement des opérateurs sur les zones blanches (Lemaire)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151013160339.nti46f0u.html</link>
   <description><![CDATA[La secrétaire d'Etat au numérique Axelle Lemaire a assuré mardi que le gouvernement "sera très ferme" sur l'engagement des opérateurs de téléphonie mobile pour mettre fin aux zones blanches, lors d'une séance de questions au gouvernement à l'Assemblée nationale. "Malheureusement, la fusion entre SFR et Numericable a fait prendre du retard dans le déploiement à Lille. C'est la raison pour laquelle le gouvernement sera très ferme en exigeant des opérateurs qu'ils remplissent leurs engagements", a déclaré Axelle Lemaire répondant à une question relative à la "fracture numérique" du député du Nord Bernard Gérard (Les Républicains), qui faisait référence aux vingtaines de communes de la métropole lilloise présentant des "carences" de réseau. Le gouvernement a lancé en 2013 un plan Très haut débit, "sans précédent" selon elle, représentant un investissement de 20 milliards d'euros jusqu'en 2020 -partagés entre opérateurs privés, collectivités territoriales et Etat-, qui vise une couverture intégrale du territoire d'ici à 2022, principalement à l'aide de la fibre optique, mais aussi grâce au satellite, à la montée en débit sur le réseau cuivre actuel (ADSL) et à la 4G pour les territoires moins accessibles. Entre 6 et 7 milliards de subventions publiques sont prévues pour le plus important projet d'infrastructures actuel, dont plus de 3 milliards financés par l'Etat. "C'est le double du montant des financements qui étaint réservés aux mêmes objectifs sous la majorité précédente", a souligné Mme Lemaire. En complément de ce plan, les opérateurs de téléphonie mobile ont trouvé fin mai un accord pour fournir d'ici à la mi-2017 la 3G aux 2.200 communes qui ne sont actuellement pas couvertes. Ils seront également tenus de couvrir en 2G d'ici à fin 2016 les bourgs ne disposant d'aucun service de téléphonie mobile. "Sur les territoires ruraux, le plan de la région du Nord-Pas-de-Calais est l'un des plans les plus ambitieux pour notre pays, qui devra faire de la France le pays le plus connecté d'Europe d'ici dix ans", a-t-elle affirmé. yk/els/liu/fka/sd NUMERICABLE-SFR]]></description>
   <pubDate>Tue, 13 Oct 2015 18:03:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Eramet: un député craint que la filiale calédonienne "pâtisse" de la politique du groupe</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151013153910.l8utf0hc.html</link>
   <description><![CDATA[Le député Philippe Gomes (UDI) a exprimé mardi devant l'Assemblée nationale sa crainte que la filiale calédonienne d'Eramet ne "pâtisse" de la politique menée par le groupe minier et appelé le gouvernement à jouer son rôle d'actionnaire. "Je ne souhaite pas que la filiale calédonienne (d'Eramet), la Société Le Nickel (SLN), pâtisse de la politique qui a été suivie ces dernières années par sa maison mère, notamment parce que les intérêts de la filiale calédonienne ont insuffisamment été pris en compte", s'est insurgé le député dans une question adressée au Premier ministre Manuel Valls. "Je pense notamment à la distribution massive de dividendes à hauteur de 80 millions d'euros ces dernières années, qui conduisent aujourd'hui la SLN à ne pas disposer des fonds nécessaires pour affronter la crise et notamment les pertes qui en résultent", a-t-il ajouté, demandant à l'Etat s'il était prêt à jouer pleinement son rôle d'actionnaire au sein de la société Eramet, Bpifrance (la banque publique d'investissement) ayant près de 25% du capital. M. Gomes n'a pas précisé à quel exercice il se référait, le groupe minier ayant renoncé au versement de dividendes pour les années 2014 et 2013. Chargée de répondre, la secrétaire d'État à la Consommation, Martine Pinville, a évité de parler exclusivement du groupe Eramet et s'est exprimée sur la crise des matières premières. "Comme vous le savez, les matières premières et notamment le nickel traversent une crise importante qui pourrait malheureusement -et nous le regrettons- s'inscrire dans la durée", a-t-elle affirmé, avant d'assurer le député que le gouvernement suivait "avec attention à la fois l'évolution du marché (...) et ses conséquences directes et immédiates sur chacun des trois opérateurs industriels implantés en Nouvelle-Calédonie", en allusion à Eramet, au géant anglo-suisse Glencore et au brésilien Vale. "Nous sommes particulièrement attentifs au maintien des capacités industrielles en Nouvelle-Calédonie, et nous nous montrerons particulièrement vigilants, en lien avec la totalité du gouvernement et celui de la Nouvelle-Calédonie, au maintien des emplois", a affirmé la secrétaire d'Etat. Depuis début 2015, le prix du nickel, indispensable à la fabrication d'acier inoxydable, a dévissé de 35% et se situe sous la barre des 10.000 dollars la tonne, son plus bas niveau depuis six ans et demi. Opérateur historique du nickel calédonien, la SLN perd de son côté environ 1,5 milliard de francs CFP par mois (12,5 millions d'euros), tandis que l'action de sa maison mère, Eramet, a fondu de 50% depuis le début de l'année.]]></description>
   <pubDate>Tue, 13 Oct 2015 17:39:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Référendum: "Les résultats vous suprendront", dit Le Roux</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151013145200.p34cn8uq.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de file des députés socialistes, Bruno Le Roux, s'est dit mardi convaincu que le référendum pour l'union de la gauche aux régionales prévu le week-end prochain serait marqué par une "forte" participation, ajoutant: "Les résultats vous surprendront." "Ce n'est pas un vote national dont on a parlé partout. C'est un vote qui va tenir pour beaucoup à la capacité de mobilisation que nous allons avoir sur le terrain. Elle va être forte, et les résultats vous surprendront", a déclaré M. Le Roux, dans les couloirs de l'Assemblée nationale. "Je crois que sur trois jours, à la rencontre de nos concitoyens de gauche, il y aura une mobilisation et je prévois même qu'elle puisse dépasser les objectifs que nous a fixés le premier secrétaire du Parti socialiste" Jean-Christophe Cambadélis, a-t-il insisté. "Il faut qu'il (le référendum, ndlr) se passe le mieux possible, car rien ne serait pire qu'il n'ait pas l'ampleur attendue", même si "c'est une idée qui a du mal à convaincre la totalité des socialistes", a estimé pour sa part Pascal Cherki, député PS de Paris. Pour ce représentant de l'aile gauche du PS, "le premier secrétaire du PS a tout à fait raison d'alerter l'opinion de gauche sur les conséquences de la division, la victoire du FN peut être une des conséquences, mais on est d'autant plus crédible à le faire qu'on insiste bien sur les causes de la division". "Les causes de la division, on les connaît, c'est une politique, aujourd'hui, du gouvernement, qui divise et fragmente le camp qui l'a porté au pouvoir, alors que l'objectif de la politique, c'est de fédérer, c'est d'agréger, c'est de rassembler, c'est pas de diviser", a-t-il conclu. M. Cambadélis a revu lundi à la baisse la participation au scrutin, évoquant le chiffre de 200.000 votants, alors qu'en lançant officiellement l'initiative le 29 septembre, il avait indiqué qu'il serait "satisfait" si ce référendum parvenait à réunir 300.000 votants. La consultation sera ouverte de vendredi à dimanche, sur les marchés ou sur un site internet dédié (referendum-unite.com). Le PS a prévu 5.000 urnes réparties dans un minimum de 2.000 points de vote.]]></description>
   <pubDate>Tue, 13 Oct 2015 16:52:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Des salariés d'Air France reçus par un député PS disent leur "humiliation"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151013133312.mpjaf6w0.html</link>
   <description><![CDATA[Trois salariés d'Air France ont confié mardi à l'Assemblée s'être sentis "humiliés" après "4 ans d'efforts", alors qu'ils étaient reçus par le député PS Daniel Goldberg, qui a appelé à "un dialogue social exemplaire". Parmi les trois salariés d'Air France, Erika Nguyen Van Vai, vue dans une vidéo au bord des larmes en train d'interpeller en vain la direction, a souligné les "4 ans d'efforts" des salariés afin de "relever le niveau de l'entreprise". "Je me suis sentie humiliée par l'attitude des personnes que j'avais en face de moi. Face à ces personnes complètement détachées, alors qu'on parle de mon avenir, je n'ai pas su supporter cette pression", a-t-elle détaillé pour expliquer sa colère visible sur la vidéo. Abdelahafed Errouihi, un autre salarié d'Air France, élu CGT connu pour avoir aidé le DRH Xavier Broseta à s'extraire de la foule après s'être fait arracher sa chemise, a aussi souligné les "4 ans d'efforts". "On a tout donné et non, il y a encore des suppressions d'emplois. Imaginez-vous l'exaspération !" Youssef Sifi, délégué syndical CGT, a lui affirmé que le terme "voyous", utilisé par Manuel Valls pour décrire les six responsables des violences contre les dirigeants de la compagnie, dont cinq sont toujours en garde à vue mardi, avait été "blessant". "Qu'il (Manuel Valls) comprenne qu'il a blessé les 55.000 salariés d'Air France." Le député de Seine-Saint-Denis et frondeur socialiste Daniel Goldberg a de son côté appelé à "un dialogue social exemplaire". "Je partage cette idée que +Air France c'est la France+", a-t-il indiqué en citant le Premier ministre. "Tout le monde a une responsabilité pour que le dialogue social s'engage", a-t-il précisé. "L'Etat est actionnaire et a donc une responsabilité dans ce qui se passe" et concernant le PDG Alexandre de Juniac, "sa responsabilité en tant que dirigeant est grande", a-t-il estimé. Présent également, le leader des députés PS frondeurs Christian Paul a aussi considéré que "Air France, ça doit être un modèle de dialogue social". "Les débordements, c'est l'arbre qui cache la forêt": ils ne doivent "pas cacher la violence sociale très forte qui s'exerce en ce moment à Air France", selon lui. La nouvelle coprésidente du groupe écologiste à l'Assemblée Cécile Duflot est venue ensuite à la rencontre des trois salariés: "votre exigence de considération est évidente", leur a-t-elle dit. "Il faut donner les moyens de sortir de ce conflit à Air France et donner un avenir", a-t-elle déclaré à la presse.]]></description>
   <pubDate>Tue, 13 Oct 2015 15:33:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Rugy en appelle à la responsabilité des écologistes au Sénat</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151013125740.c6fycvlr.html</link>
   <description><![CDATA[François de Rugy, démissionnaire d'Europe Écologie - Les Verts (EELV), a souhaité mardi que "l'esprit de responsabilité l'emporte" au Sénat, alors que le bureau exécutif du parti appelle au départ de Jean-Vincent Placé de la présidence du groupe écologiste. "Jean-Vincent Placé est un président de groupe apprécié par une très grande majorité de son groupe. Il a quitté comme moi EELV fin août et a proposé une coprésidence au Sénat. Je souhaite que, là aussi, l'esprit de responsabilité l'emporte", a déclaré François de Rugy sur LCP. A l'Assemblée, le groupe est-il sauvé jusqu'à la présidentielle de 2017 ? "Oui, je le crois et je souhaite qu'il en soit de même au Sénat. Puisqu'au Sénat, malheureusement, quelques sénateurs très minoritaires continuent à contester l'existence même du groupe écologiste", a-t-il aussi dit. L'ancienne ministre Cécile Duflot a été officiellement choisie mardi pour coprésider le groupe écologiste à l'Assemblée nationale au côté de Barbara Pompili, qui le copilotait depuis 2012 avec François de Rugy. Chaque coprésidente représentera une sensibilité: Mme Pompili, elle aussi démissionnaire d'EELV, représentera la composante favorable à un retour des écologistes au gouvernement, Mme Duflot l'aile gauche du groupe. Le bureau exécutif d'EELV a renouvelé samedi sa demande que la présidence du groupe écologiste au Sénat ne soit plus occupée par Jean-Vincent Placé. En vertu de cette déclaration, les sénateurs EELV ne pourront pas "rester dans ce groupe si la présidence demeurait inchangée", l'objectif premier étant de récupérer cette présidence. Jean-Vincent Placé, sénateur de l'Essonne, et François de Rugy, député de Loire-Atlantique, ont officiellement lancé le 3 octobre leur nouveau parti, Ecologistes!]]></description>
   <pubDate>Tue, 13 Oct 2015 14:57:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Assemblée: discussion de l'amendement Ayrault-Muet reportée au 2e volet du budget</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151013125446.ymahd80r.html</link>
   <description><![CDATA[La discussion de l'amendement de Jean-Marc Ayrault et Pierre-Alain Muet en vue d'une réunification à terme de l'impôt sur le revenu et la CSG n'aura pas formellement lieu cette semaine à l'Assemblée, mais en deuxième partie du projet de budget, a-t-on appris mardi de sources parlementaires. Déposé en perspective de la discussion de la première partie (ressources pour 2016) du projet de loi de finances, qui va commencer mardi, cet amendement sur la création d'un "impôt citoyen sur le revenu" signé par 137 députés PS a en effet été déclaré irrecevable dans ce volet du texte, au titre de l'article 40 de la Constitution. Le président de la commission des Finances, Gilles Carrez (Les Républicains), a justifié cette décision auprès de l'ancien Premier ministre socialiste dans un courrier adressé lundi et dont l'AFP a eu copie. L'amendement propose notamment d'amorcer une progressivité de la contribution sociale généralisée, en prévoyant que le versement d'une partie de la prime d'activité soit remplacé par une réduction automatique et dégressive de CSG. Or la CSG est actuellement intégralement reversée aux organismes de Sécurité sociale. L'amendement prévoit aussi que la régularisation, si nécessaire, dans l'avis d'imposition des bénéficiaires ne s'appliquera qu'aux revenus perçus à compter du 1er janvier 2016. Vu ces deux éléments, l'amendement ne produira "aucun impact sur l'équilibre du budget de l'Etat pour l'année 2016" et n'a pas sa place dans la première partie des débats sur le projet de loi de finances, a fait valoir M. Carrez dans sa lettre à M. Ayrault. "Je vous invite néanmoins à le redéposer prochainement en seconde partie du projet de loi de finances pour 2016", où ont leur place les amendements ayant un effet différé sur les ressources de l'Etat ou concernant les ressources des organismes de Sécurité sociale, ajoute-t-il. Le président de la commission des Finances signifie aussi au député de Loire-Atlantique que l'amendement "pourrait être redéposé au projet de loi de financement de la Sécurité sociale pour 2016". L'amendement Ayrault-Muet sera redéposé et pour la seconde partie du projet de budget de l'Etat et pour le projet de budget de la Sécu, a-t-on affirmé de source parlementaire. Hostile à l'idée d'une fusion entre l'impôt sur le revenu et CSG qui serait à ses yeux "une bombe à retardement se traduisant encore par une augmentation des impôts des classes moyennes et classes moyennes supérieures", le président du groupe LR, Christian Jacob, a jugé lors d'une conférence de presse "assez croustillant pour un ancien Premier ministre de se faire taper à l'article 40 sur le dépôt de son amendement, la prochaine fois il se replongera dans la procédure parlementaire". Le projet de budget de la Sécurité sociale sera débattu dans l'hémicycle à partir du 20 octobre. La deuxième partie du projet de loi de Finances sera discutée dans l'hémicycle à la fin octobre et pendant la première quinzaine du mois de novembre.]]></description>
   <pubDate>Tue, 13 Oct 2015 14:54:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
