<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Sat, 24 Jun 2017 12:30:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>L'ex-ministre Ferrand élu président du groupe La République en marche à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170624101924.0r3ihewu.html</link>
   <description><![CDATA[L'ex-ministre Richard Ferrand a été élu samedi président du groupe La République en marche par les députés réunis en séminaire à la résidence du président de l'Assemblée nationale, selon des sources parlementaires concordantes. Seul candidat, M. Ferrand, ex-socialiste rallié de la première heure à Emmanuel Macron et devenu la cheville ouvrière d'En Marche, a été élu à main levée, moins deux abstentions, a précisé l'une de ces sources. L'ex-ministre de la Cohésion des territoires, mis en cause dans une affaire immobilière, a quitté le gouvernement sur demande du président de la République pour briguer ce poste stratégique de pilotage d'un groupe de 308 membres. "En tant que président du groupe La République En Marche, je m'attacherai à faire vivre, avec l'ensemble de mes collègues, la promesse de renouvellement des pratiques politiques dans le cadre du travail parlementaire et à donner corps, avec le gouvernement, au contrat avec la nation passé entre le Président de la République et nos concitoyens", a déclaré le nouveau président de groupe, dans un communiqué transmis par le parti. "Nous avons une ardente obligation de réussite. Les Français ne veulent plus des intentions, ils veulent des résultats", a-t-il ajouté. Député PS du Finistère (6e circonscription), M. Ferrand, qui fut rapporteur général de la "loi Macron" à l'Assemblée, avait été le premier élu à rejoindre le mouvement En Marche, avant d'en devenir secrétaire général. Il a été réélu, sous l'étiquette REM, pour un deuxième mandat, en l'emportant à 56,53% dimanche, face à une candidate LR. Plusieurs députés ont félicité le nouvel élu sur Twitter, qualifié de "1er des Macronistes" par l'élu de la Vienne Sacha Houlié. "Cohésion et détermination du groupe #LREM autour de lui", et "place à l'action", a commenté sur le réseau social Natalia Pouzyreff, députée des Yvelines. far-jmt/ic/fm TWITTER]]></description>
   <pubDate>Sat, 24 Jun 2017 12:19:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés "marcheurs" réunis en séminaire pour parler travail et postes clefs</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170624090026.glv2vn7s.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés de la République en marche sont réunis pour la première fois samedi en séminaire de cohésion, l'occasion de mettre au point le fonctionnement du groupe majoritaire et d'élire son président, très probablement l'ancien ministre Richard Ferrand. Après leur rentrée administrative cette semaine, les 308 députés REM, dont seulement 10% de sortants, se retrouvent à huis clos samedi et dimanche matin à la salle des fêtes de l'Hôtel de Lassay, résidence privée du président de l'Assemblée. "Ce sera un séminaire de cohésion, d'information et de formation pour des députés qui ne se connaissent pas", selon La République en marche. Au menu, le fonctionnement du groupe et l'articulation de son travail avec celui du gouvernement et du mouvement, les méthodes de travail du député, la présentation des premiers textes, etc. Jean-Paul Delevoye, qui avait présidé la commission d'investiture d'En Marche, a ouvert les travaux. Le secrétaire d'Etat aux Relations avec le Parlement Christophe Castaner, mais aussi le Premier ministre Edouard Philippe, doivent intervenir. Cette journée sera également l'occasion pour les candidats à des postes de responsabilité à l'Assemblée (présidence et vice-présidences, questeurs, présidences de commission, etc) de se présenter, pour établir des "short-lists". Un premier poste clé sera pourvu dès samedi soir, avec l'élection attendue de Richard Ferrand à la présidence du groupe. L'ex-ministre de la Cohésion des territoires, mis en cause dans une affaire immobilière, a quitté le gouvernement sur demande d'Emmanuel Macron pour briguer ce poste. L'élection de cette cheville ouvrière d'En marche ne semble pas faire de doute. "C'est le seul qu'on connaît tous et qui nous connaît tous", résume un jeune élu, Gabriel Attal, une autre, Marie Lebec, pointant sa connaissance de "la vie parlementaire" utile pour "encadrer" moult novices. Le chef du groupe, poste stratégique, doit s'assurer que la majorité applique le programme présidentiel, tout en gérant les revendications des troupes. Pour le poste le plus prestigieux, président de l'Assemblée, trois députés sont jusqu'à maintenant candidats. L'ancien candidat à la primaire de la gauche François de Rugy a été le premier à se déclarer. Député depuis 2007, il vante son expérience (co-président du groupe écologiste dans son deuxième mandat, vice-président de l'Assemblée) et fait campagne sur la "modernisation" de l'institution dans la foulée des réformes prévues par l'exécutif (réduction du nombre de députés, limitation à trois mandats successifs, etc.). Cet élu de Loire-Atlantique n'a cependant pas exclu de renoncer si l'Élysée, qui regarde de près le choix du quatrième personnage de l'État, voulait l'élection d'une femme, ce qui serait une première. Or deux candidates se sont déclarées vendredi soir, Brigitte Bourguignon (Pas-de-Calais), 58 ans, et Sophie Errante (Loire-Atlantique), 45 ans, deux ex-PS ralliées à En Marche qui entament leur deuxième mandat. Après un homme de droite à Matignon, plusieurs responsables REM militent pour une femme de gauche au "perchoir". Le groupe votera mardi matin pour désigner son candidat, qui devrait être élu l'après-midi président de l'Assemblée lors de la séance inaugurale. Pour les présidences de commissions permanentes, qui seront votées jeudi, plusieurs noms circulent: Olivier Véran (Affaires sociales), Jean-Jacques Bridey (Défense), Jean-Michel Clément et Alain Tourret (Lois), Barbara Pompili et Matthieu Orphelin (développement durable), Stanislas Guérini et Bruno Bonnell (Affaires économiques), etc. Pour tous ces postes, il faudra un équilibre entre novices et chevronnés, "marcheurs" historiques de gauche et récents de droite, femmes-hommes, etc REM devra aussi tenir compte du MoDem, dont les 42 députés se réuniront dimanche à l'Assemblée pour "discuter" sur le même mode qu'En Marche. Seront évoqués la présidence de groupe - Marielle de Sarnez est pressentie, à moins qu'elle n'obtienne une présidence de commission-- et les postes que le parti de François Bayrou pourrait convoiter. Des huit commissions, au moins une échappera au groupe majoritaire et son allié, la présidence de la commission des Finances revenant à l'opposition depuis 2008. Éric Woerth est candidat jusqu'alors face au président sortant LR Gilles Carrez.]]></description>
   <pubDate>Sat, 24 Jun 2017 11:00:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Présidence de l'Assemblée : Bourguignon et Errante (REM) candidates</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170623175042.24a2mh78.html</link>
   <description><![CDATA[La députée du Pas-de-Calais Brigitte Bourguignon et la députée de Loire-Atlantique Sophie Errante, deux ex-PS ralliées à la République en marche, sont candidates à la présidence de l'Assemblée, a appris l'AFP vendredi soir. Tout comme l'ancien candidat à la primaire de la gauche François de Rugy, ces deux députées, et éventuellement d'autres postulants, présenteront leur candidature au groupe REM, réuni samedi à huis clos en séminaire à l'Assemblée. Le groupe majoritaire votera ensuite mardi matin pour désigner son candidat, qui devrait être élu dans l'après-midi président de l'Assemblée lors de la séance inaugurale de la nouvelle législature. Mme Bourguignon, ou Mme Errante, serait la première femme présidente de l'Assemblée. Après la nomination d'un homme de droite à Matignon, plusieurs responsables REM militent pour qu'une femme de gauche soit nommée au "perchoir" dans un souci d'équilibre. "Dans cette Assemblée féminisée, je pense que ce serait bien symboliquement qu'une femme soit pour la première fois à sa tête", a déclaré à l'AFP Brigitte Bourguignon, 58 ans, qui avait succédé à Jack Lang dans la 6ème circonscription du Pas-de-Calais en 2012. "Mon nom a circulé, je n'étais pas demandeuse mais je pense que ma candidature a du sens, car je viens d'un département où quatre députés FN ont été élus (...) Je voudrais travailler sur la vulgarisation de nos travaux qui sont incompréhensibles pour nos concitoyens", a ajouté Mme Bourguignon, ancienne adjointe au maire de Boulogne-sur-Mer Frédéric Cuvillier. De son côté Sophie Errante, qui entame également son deuxième mandat à 45 ans, veut travailler sur "la réconciliation de l'Assemblée avec ses concitoyens". "Il y a un grand besoin de clarifier le travail des parlementaires, que la fabrique de la loi soit plus compréhensible par les citoyens", a-t-elle déclaré.]]></description>
   <pubDate>Fri, 23 Jun 2017 19:50:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Larrivé (LR) déplore un texte antiterroriste "un peu bâclé", sans "volet pénal"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170623092926.ws5p0tsa.html</link>
   <description><![CDATA[Le député Les Républicains (LR) Guillaume Larrivé a déploré vendredi l'absence de "volet pénal" dans le projet de loi antiterroriste adopté mercredi en Conseil des ministres, et demandé "une grande loi de programmation sur la sécurité intérieure" en lieu et place d'un texte "un peu bâclé". "Je vois que ces textes consistent grosso modo à renforcer les pouvoirs du ministre de l'Intérieur et des préfets en matière de police administrative et à certains égards de les pérenniser. Ok, il faut regarder dans le détail". Mais "ce que j'observe à ce stade c'est qu'il n'y a pas de volet pénal. Tout le volet judiciaire n'existe pas", a déclaré M. Larrivé sur LCP. "Je suis absolument convaincu que les peines qui sont encourues doivent être des peines exécutées". Par ailleurs, "il faut s'interroger urgemment et agir pour que des détenus condamnés en matière terroriste qui sont libérables soient en réalité contrôlés, avec peut-être un régime de rétention post-peine qui doit être inventé", a prôné le député, réélu dimanche dans l'Yonne. "On a besoin d'une loi de finances rectificative qui effectivement, sur les moyens de la sécurité intérieure, de la justice, recadre en réalité la capacité d'action de nos différentes forces. On a besoin de création de places de prison", "on a besoin aussi d'une vraie loi de programmation sur toutes ces questions avec une modification du Code pénal", a-t-il poursuivi. "Ca ressemble à une loi d'ajustement. Je ne sais pas si je la voterai, on va la regarder avec beaucoup d'intérêt, je vais l'amender, on va faire notre travail de parlementaire de manière constructive comme on l'a toujours été sur ces questions. Mais ce qui me frappe c'est qu'elle me paraît pour l'instant très lacunaire, elle n'a pas de volet budgétaire, pas de volet de programmation, pas de volet pénal". Un "texte un peu improvisé, un peu bâclé", selon M. Larrivé. Va-t-il voter la prorogation de l'état d'urgence? "Je pense d'abord que nous avons besoin d'une vraie évaluation de [son] application". "J'appelle le ministre de l'Intérieur et la nouvelle garde des Sceaux à se présenter devant la commission des lois de l'Assemblée nationale". "Cela fait six mois qu'à l'Assemblée nationale on n'a pas eu un chiffre transmis par le gouvernement sur l'application de l'état d'urgence".]]></description>
   <pubDate>Fri, 23 Jun 2017 11:29:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Immunité: "aucune raison de protéger" un parlementaire "pour des fautes qui relèvent du pénal" (Castaner)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170623083825.v11qr1ys.html</link>
   <description><![CDATA[Christophe Castaner a affirmé vendredi sur LCI qu'il n'y a "aucune raison de protéger" un parlementaire "pour des fautes qui relèvent du pénal", ajoutant ne pas douter que le bureau de l'Assemblée nationale lèverait l'immunité du député FN Louis Aliot. Comme on lui demandait si le bureau de l'Assemblée pourrait obliger M. Aliot à répondre à une convocation de la police dans l'enquête sur les assistants parlementaires d'eurodéputés FN, le porte-parole du gouvernement a répondu: "bien sûr, et je ne doute pas qu'il le fera". "Il n'y a aucune raison de protéger un député ou un sénateur pour des fautes qui relèvent du pénal", a-t-il ajouté. "Pourquoi l'immunité existe ? c'est pour protéger le législatif du pouvoir exécutif. Là, ça n'a strictement rien à voir (...)", a développé M. Castaner. "La vraie différence c'est que le Front national s'est servi soit de la campagne électorale, soit du statut de député européen pour Marine Le Pen pour refuser les convocations devant la justice et devant la police. Ceux qui se prétendent les tenants de l'ordre montrent qu'il sont pour l'ordre, mais pour les autres", a-t-il encore dit. Le vice-président du FN Louis Aliot a refusé jeudi de répondre à une convocation de la police, faisant valoir sa nouvelle immunité parlementaire de député des Pyrénées-Orientales. La présidente du parti a en revanche affirmé à l'AFP avoir pris rendez-vous avec les juges, après avoir refusé une convocation pendant les campagnes présidentielle et législatives. Christophe Castaner a réaffirmé qu'il était "favorable" à la suppression de l'immunité parlementaire, répétant que le gouvernement "ne s'y opposera pas", "si les députés le souhaitent".]]></description>
   <pubDate>Fri, 23 Jun 2017 10:38:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Personne n'a demandé à Richard Ferrand de quitter le gouvernement" (Castaner)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170623075343.ydfcn1w6.html</link>
   <description><![CDATA[Le porte-parole du gouvernement Christophe Castaner a assuré vendredi que "personne" n'avait "demandé à Richard Ferrand de quitter le gouvernement", saluant "un choix personnel, courageux". "Personne n'a demandé à Richard Ferrand de quitter le gouvernement", a affirmé M. Castaner sur LCI. "Par contre, on a cherché celui qui pouvait être le meilleur pour présider le groupe (de députés La République en Marche à l'Assemblée nationale, ndlr), dans cette particularité d'un groupe puissant avec des députés qui ne se connaissent pas". "C'est un choix personnel, courageux, et nous l'avons soutenu parce qu'on sait que c'est le meilleur pour prendre la présidence du groupe", a-t-il ajouté. Lundi, l'entourage d'Emmanuel Macron avait fait savoir que le chef de l'Etat avait demandé à M. Ferrand de quitter le gouvernement pour "briguer" la présidence du groupe. M. Castaner a également relevé que la situation a été "humainement très dure à vivre (...) ces dernières semaines" pour l'ex ministre de la Cohésion des territoires, qui fait l'objet d'une enquête préliminaire, après avoir été mis en cause par Le Canard Enchaîné pour des tractations immobilières impliquant sa compagne. "Toute la difficulté, c'est qu'une mise en cause, qui n'est pas une mise en examen, pourrait aboutir dans quelques jours à un non lieu", a-t-il souligné. En ce qui concerne le départ du gouvernement de François Bayrou, Marielle de Sarnez et Sylvie Goulard, alors que le MoDem fait l'objet d'une enquête sur l'emploi de ses assistants parlementaires européens, M. Castaner a déclaré qu'"on a des ministres qui ont choisi de reprendre leur liberté de parole, ils étaient dans une tourmente". "C'est un vrai problème de savoir quelle attitude on doit avoir", a-t-il poursuivi. "Une règle a été fixée par le Premier ministre, une mise en examen vaut départ. Là, on anticipe une mise en examen qui a toutes les chances de ne pas avoir lieu". Interrogé sur le cas de Muriel Pénicaud, citée dans l'affaire de l'agence nationale Business France, le porte-parole du gouvernement a affirmé n'avoir "aucun état d'âme pour défendre la ministre du Travail parce que je suis juriste, et j'ai regardé le dossier". "Il y a aujourd'hui une enquête sur ce sujet, mais elle, dans tous les cas, a déclenché tous les +warnings+ comme on dit et a su protéger Business France et je ne doute pas que toute enquête qui se fera le confirmera", a-t-il ajouté. Une enquête préliminaire pour favoritisme, complicité et recel de favoritisme a été ouverte à la mi-mars par le parquet de Paris, après des soupçons de dysfonctionnements dans l'organisation par Business France, alors dirigée par Mme Pénicaud, d'une soirée avec Emmanuel Macron aux États-Unis.]]></description>
   <pubDate>Fri, 23 Jun 2017 09:53:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Valls au siège du PRG pour évoquer la création d'un groupe à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170622165020.nnvewq3t.html</link>
   <description><![CDATA[Les tractations vont bon train pour tenter de constituer un groupe de gauche "constructive" à l'Assemblée, une réunion autour de Manuel Valls et Sylvia Pinel ayant notamment eu lieu jeudi au siège du PRG pour en discuter, selon des sources concordantes. Selon un participant à la réunion, celle-ci a rassemblé, outre la présidente du PRG et l'ancien Premier ministre, les responsables du Parti radical valoisien, Yves Jégo et Laurent Hénart, un écologiste élu sous l'étique de la République en marche, François-Michel Lambert, et l'ex-socialiste Olivier Falorni. Les autres participants n'ont pas confirmé cette liste, un proche de Manuel Valls l'a démentie. Manuel Valls aurait affirmé ne pas souhaiter de fonction particulière dans le groupe. "Il est trop faible politiquement maintenant" pour en revendiquer la présidence, a noté une source radicale. Les radicaux de gauche ont réussi à faire élire trois des leurs à l'Assemblée, et les Valoisiens cinq. Un responsable du PRG a confirmé à l'AFP que des discussions étaient en cours entre le PRG et son jumeau de droite pour constituer un groupe commun, dans le cadre d'un rapprochement entre les deux formations politiques.]]></description>
   <pubDate>Thu, 22 Jun 2017 18:50:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés communistes proposent un "comité de liaison" avec les élus LFI</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170622164102.fb3hk8vq.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés communistes ont proposé jeudi aux élus de La France insoumise la création d'un "comité de liaison" à l'Assemblée pour que leurs deux forces puissent s'"opposer ensemble" à la politique du gouvernement, alors que LFI aurait souhaité un groupe commun. Dans un communiqué, André Chassaigne, président sortant des députés du Front de gauche et réélu dans le Puy-de-Dôme, a indiqué avoir rencontré "une délégation des députés de la France Insoumise pour leur faire part de la volonté des députés communistes (...) d'imaginer et de construire un travail collectif entre nos deux forces pour nous opposer ensemble à la politique désastreuse qui sera menée par le gouvernement Macron durant ce quinquennat". Les communistes, qui ont obtenu 11 sièges lors des élections législatives, ont fait savoir mercredi qu'ils entendaient former un groupe distinct de celui de La France insoumise en s'associant avec des ultramarins, pour atteindre le seuil de 15 élus permettant d'obtenir un groupe. "Notre souhait est d'élaborer un +comité de liaison+ entre les députés communistes et le groupe de la France Insoumise pour que nous soyons plus forts et plus efficaces pour la défense des intérêts du peuple à l'Assemblée nationale", a ajouté M. Chassaigne. Selon Eric Coquerel, nouveau député LFI de Seine-Saint Denis, présent lors de la rencontre, "c'était une réunion où chacun a fait ses propositions". Il a indiqué à l'AFP que les députés LFI avaient rappelé de leur côté leur proposition de créer un groupe commun présidé par Jean-Luc Mélenchon et avec pour programme le projet présidentiel "l'Avenir en commun". "Eux nous ont proposé deux groupes distincts et un espace commun entre le groupe des Insoumis et les communistes, l'idée étant qu'on ne compte pas du tout être concurrents pendant 5 ans", a-t-il dit, regrettant cette issue qui montre que "la volonté de réaffirmer l'identité communiste dans un groupe est plus forte". Il a indiqué que la proposition des communistes serait examinée lors de la réunion de groupe LFI mardi.]]></description>
   <pubDate>Thu, 22 Jun 2017 18:41:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Moralisation de la vie publique: Jacob demande à Macron de "reprendre de la hauteur"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170622145134.cqczdx6w.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef des députés LR Christian Jacob a demandé jeudi à Emmanuel Macron qu'il "reprenne de la hauteur" sur la loi de moralisation de la vie publique, utilisée selon lui de "manière politicienne" pendant la campagne présidentielle. "Il a voulu l'utiliser de manière politicienne entre les deux tours en disant : +après l'affaire Fillon, je vais leur sortir ça pour leur mettre la tête sous l'eau+, c'était une manoeuvre politicienne et je pense que ça mérite d'être pris à un autre niveau", a-t-il déclaré lors de l'émission "Questions d'info" (LCP-AFP-Le Monde-France Info). Il a estimé que le chef de l'Etat devrait "profiter" du changement de ministre de la Justice "pour reprendre de la hauteur" sur le sujet. C'est François Bayrou, ministre de la justice du premier gouvernement d'Edouard Philippe, qui avait porté ce projet de loi. Il a quitté son poste mercredi, suite à l'ouverture d'une enquête visant son parti, et a été remplacé par Nicole Belloubet, membre du Conseil constitutionnel. "Tout ça était mal préparé", a accusé M. Jacob, demandant comme il l'avait déjà fait que le chef de l'Etat "s'inspire de Jacques Chirac" et de la commission Stasi sur la laïcité. Emmanuel Macron devrait, selon lui, "nommer une personnalité de son choix, (...) l'entourer de quatre ou cinq grands juristes éminents", demander "à chaque groupe parlementaire de désigner une personne". Cette commission devrait selon lui "prendre trois mois ou quatre mois" pour regarder ce que font les autres pays, et "préparer un texte qui devrait avoir vocation à être adopté à l'unanimité". "Ça ne me paraît pas une demande invraisemblable", a-t-il estimé.]]></description>
   <pubDate>Thu, 22 Jun 2017 16:51:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Faure: le groupe PS ne sera "ni dans l'obstruction, ni dans la robotisation"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170622111432.q95soei5.html</link>
   <description><![CDATA[Olivier Faure, le chef de file des députés PS réélu jeudi à ce poste, s'est engagé à ce que son groupe post-déroute électorale ne soit "ni dans l'obstruction, ni dans la robotisation de la pensée" avec la majorité présidentielle d'Emmanuel Macron. Le groupe "socialiste, écologiste et républicain", qui va changer de nom, sera "à chaque fois dans la proposition" et pas dans "une logique d'empêchement", a-t-il assuré lors d'une conférence de presse après sa réélection, par 28 voix contre 3 pour l'ancienne ministre Delphine Batho. Techniquement, le groupe sera inscrit comme groupe d'opposition, ce qui donne davantage de moyens par rapport à un groupe dit "minoritaire". Le débat quant au vote ou non de la confiance au gouvernement Philippe, le 4 juillet, a été engagé sans qu'une décision soit prise, a-t-il précisé, alors que les membres du groupe PS sont partagés entre vote pour, contre ou abstention. "Ceux qui se reconnaissent dans nos combats sont les bienvenus", a ajouté M. Faure, qui ne rentrera cependant pas dans un "jeu" pour faire grossir artificiellement le groupe d'une trentaine de membres. Interrogé sur l'ancien Premier ministre réélu député de l'Essonne -ce que conteste sa rivale LFI-, le chef de file du groupe PS s'est borné à déclarer que "Manuel Valls a choisi un autre destin" que de les rejoindre. Le président de groupe a affiché aussi sa volonté de "rompre avec les formules passées" de travail, prônant davantage de "collégialité" et de "transparence". "Aujourd'hui ne peut plus être comme avant", a estimé le député de Seine-et-Marne, reprenant une formule de Mme Batho. Il s'agira d'être "plus ouverts, entre nous et par rapport à l'extérieur", en écoutant "celles et ceux qui ont une voix à apporter au pays", syndicats, associations et territoires notamment, selon lui. A ses côtés, Mme Batho, à qui M. Faure a proposé la première vice-présidence du groupe, a fait valoir que "la force" de ce groupe PS, "dans ce contexte de recomposition politique", est de comprendre "beaucoup de collègues expérimentés et solides", "élus dans des circonstances pas faciles" et très "légitimes" dans leur travail.]]></description>
   <pubDate>Thu, 22 Jun 2017 13:14:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Jacob: "invraisemblable" que les députés REM se réunissent à la présidence de l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170622110027.p9g7kj48.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de file des députés LR Christian Jacob a jugé jeudi "invraisemblable" que les députés REM organisent leur séminaire ce week-end à la présidence de l'Assemblée nationale avant même que le titulaire du perchoir n'ait été élu. "Ça me choque au plus haut point qu'un parti politique décide de dire +Eh bien voilà, ça c'est à nous, on s'installe là et on ne demande l'autorisation à personne+", s'est-il insurgé lors de l'émission Questions d'info LCP-Le Monde-franceinfo-AFP. "Ça veut dire qu'on s'arroge tous les droits (...) Mais au nom de quoi? Attendons que le président et que l'exécutif de notre Assemblée soient élus, enfin...", s'est-il aussi emporté, parlant d'une situation qui l'"inquiète sacrément". Les députés REM, qui disposent de la majorité absolue à l'Assemblée, ont prévu de se retrouver samedi et dimanche à l'Hôtel de Lassay, résidence du président de l'Assemblée, pour un "séminaire de cohésion". L'élection pour la présidence de l'Assemblée nationale aura lieu quelques jours après, mardi 27. "Ça me paraît invraisemblable" de "prendre les locaux, de mobiliser l'administration", a-t-il ajouté. "Au nom de quoi ces gens font-ils ça?" Une fois le président de l'Assemblée désigné, en revanche, ce dernier "a toutes les possibilités" pour attribuer des locaux aux familles politiques pour des réunions, a-t-il estimé.]]></description>
   <pubDate>Thu, 22 Jun 2017 13:00:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Faure réélu président du groupe PS à l'Assemblée, avec 28 voix contre 3 à Batho (sources concordantes)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170622101152.9cpobwta.html</link>
   <description><![CDATA[Olivier Faure a été réélu jeudi président du groupe PS de la nouvelle Assemblée nationale, l'emportant très largement sur l'autre candidate, l'ancienne ministre de l'Environnement Delphine Batho, a-t-on appris de sources concordantes. Lors d'un vote à bulletin secret, M. Faure, 48 ans, réélu pour un deuxième mandat de député en Seine-et-Marne dimanche avec 61% des voix, l'a emporté par 28 voix contre 3 pour Mme Batho, redevenant ainsi le président d'un groupe qui ne compte plus que 31 députés, un nombre qui sera définitif lors de la constitution des groupes mardi prochain. Sur Twitter, Mme Batho lui a adressé ses félicitations. "Le travail pour le renouveau, les idées d'avenir et la féminisation ne fait que commencer", a aussi affirmé cette députée de 44 ans réélue dans les Deux-Sèvres. M. Faure, qui partait favori, avait succédé fin 2016 comme chef de file des députés socialistes à Bruno Le Roux quand celui-ci avait été nommé ministre de l'Intérieur, en étant élu à la tête du groupe face au numéro deux du PS, Guillaume Bachelay. Il aura une tâche compliquée dans un groupe où existent "des forces centripètes", selon les termes d'un élu socialiste, qui plaide toutefois pour "donner toute sa chance au groupe". M. Faure avait appelé dimanche, au soir d'un second tour des législatives marqué par une déroute historique du PS, les socialistes à "retrouver un discours qui puisse fédérer ceux qui ont voté pour Jean-Luc Mélenchon, ceux qui ont voté pour Benoît Hamon et ceux qui ont voté pour Emmanuel Macron". Lors de la première réunion de groupe mardi, il avait exprimé sa préférence pour l'abstention lors du vote de confiance au gouvernement d'Edouard Philippe (issu de LR), le 4 juillet. Sur ce vote, le groupe semble pour l'instant divisé entre ceux qui veulent l'abstention, position centrale, et deux plus petits tiers qui veulent voter contre, comme Luc Carvounas, ou voter pour, comme David Habib ou Olivier Dussopt. Devant la presse jeudi matin, l'ex-ministre Guillaume Garot a fait savoir qu'il voterait la confiance, se disant "dans un soutien exigeant à Emmanuel Macron" et plaidant pour "la liberté de chacun" sur ce vote. Cécile Untermaier, qui avait retiré sa candidature mardi après avoir appris celle de Delphine Batho, a plaidé de son côté auprès de l'AFP pour un président de groupe qui ne soit pas élu pour 5 ans mais pour un temps plus court, et un groupe qui ne soit pas "d'opposition frontale". chl-reb/ic/mat/kp TWITTER]]></description>
   <pubDate>Thu, 22 Jun 2017 12:11:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>REM: Rugy renoncera à sa candidature au perchoir si l'exécutif veut une femme</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170622094359.c8izg3ux.html</link>
   <description><![CDATA[Le député François de Rugy a indiqué jeudi qu'il renoncerait à sa candidature pour la présidence de l'Assemblée nationale si l'exécutif souhaitait l'élection d'une femme au perchoir. Lundi, le porte-parole du gouvernement Christophe Castaner avait jugé que le choix d'une femme pour le perchoir serait "un symbole fort". "Sur le fait d'être une femme, ça, je ne peux pas vous le cacher: je suis un homme. Si jamais la seule question pour la présidence de l'Assemblée nationale est celle-là, eh bien en effet, je ne pourrais pas être candidat. Si le seul critère est celui-là, je le dirai à mes collègues tranquillement et je ne serai pas candidat, évidemment", a déclaré M. de Rugy sur franceinfo. "Je suis le seul candidat déclaré". "Je respecte les échéances, nous n'en avons pas encore discuté au sein du groupe REM", a précisé le député REM de Loire-Atlantique. A-t-il été adoubé par Emmanuel Macron, comme Richard Ferrand pour la présidence du groupe ? "En tout cas, c'est tout à fait légitime que le président de la République, compte tenu de ce que c'est lui qui a créé le mouvement En Marche, exprime un avis et un soutien pour telle ou telle candidature à la présidence du groupe à l'Assemblée nationale comme à la présidence de l'Assemblée, sachant qu'à la fin ce sont bien sûr les députés qui décident par leur vote", a-t-il répondu. M. Rugy défend sa candidature d'"expérience" en prônant "la démocratisation de l'Assemblée nationale. On voit bien qu'il y a un procès en illégitimité qui est fait depuis les élections compte tenu du fort taux d'abstention, et il ne faut pas l'oublier", a-t-il dit M. Rugy, citant "la réduction du nombre de députés de 30%", "une dose proportionnelle", "la limitation à trois le nombre de mandats parlementaires, et je me l'applique à moi-même". Ces points figurent dans le programme de M. Macron, et pour certains dans le projet de loi de moralisation de la vie publique. Mais "si l'Assemblée freine, si l'Assemblée refuse --c'est arrivé par le passé--, ça ne se fera pas. Il faut que l'Assemblée soit une force motrice", a-t-il dit. Par ailleurs, "il n'est pas normal que l'Assemblée nationale n'applique pas des règles communes, tout simplement", notamment sur le "régime de retraite des députés. On s'est engagé sur une réforme visant à faire converger tous les régimes de retraites en supprimant les régimes spéciaux, il faut que ce soit le cas également pour les députés".]]></description>
   <pubDate>Thu, 22 Jun 2017 11:43:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Ferrand président de groupe? Un député REM souhaite avoir "le choix"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170622092613.qvcjnjby.html</link>
   <description><![CDATA[Joachim Son-Forget, député La République en marche, a souhaité jeudi qu'il y ait d'autres candidatures que celle de Richard Ferrand à la présidence du groupe REM à l'Assemblée, soulignant qu'"avoir le choix ce sont les bases de la démocratie". "L'exercice démocratique voudrait qu'on appelle toujours de nos voeux la présence de plusieurs personnes", a déclaré M. Son-Forget, interrogé sur RMC à propos de la candidature de l'ex-ministre de la Cohésion des territoires. "Ce que j'appelle de mes voeux, en effet, c'est qu'on ait le choix", a-t-il répondu à la question de savoir s'il espérait d'autres candidats. "Et je pense qu'avoir le choix, ce sont les bases de la démocratie". Il ne votera pas pour Richard Ferrand ? "Reste à voir qui on nous présente, parce que on entend une candidature, qui nous dit qu'il n'y en a pas d'autres...", a encore dit le député des Français de l'étranger. "Je pense qu'il n'y aura pas d'autre candidat pour la présidence du groupe samedi matin", a déclaré de son côté sur franceinfo François de Rugy, ex-écologiste réélu député sous la bannière de La République en marche. Richard Ferrand, qui va briguer la présidence du groupe de députés La République en marche, fait l'objet d'une enquête préliminaire, après la publication fin mai d'un article du Canard enchaîné révélant que les Mutuelles de Bretagne avaient décidé en 2011, lorsqu'il en était directeur général, de louer des locaux commerciaux appartenant à sa compagne. "Je crois qu'on ne doit pas avoir un retour de la morale, parce que ça c'est le début de la charia", a déclaré M. Son-Forget. "Je ne sais pas le détail complet de cette histoire, elle ne m'intéresse pas tout à fait, mais il y a en tout cas des éléments où on se dit +bon, certaines choses peuvent être légales, mais néanmoins, moi est-ce que j'aurais fait ça?+", a-t-il ajouté. La candidature de M. Ferrand est critiquée par ses adversaires politiques qui accusent Emmanuel Macron de l'avoir "exfiltré" du gouvernement pour l'"installer" comme président du groupe REM à l'Assemblée par "acte d'autorité".]]></description>
   <pubDate>Thu, 22 Jun 2017 11:26:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Accoyer raille les "supplétifs" LR partis former un groupe avec l'UDI</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170622082604.iqcbl3js.html</link>
   <description><![CDATA[Bernard Accoyer, secrétaire général des Républicains, a tenté jeudi de minimiser l'impact du départ d'une vingtaine de parlementaires partis former un groupe avec l'UDI, des "supplétifs" au service d'un Premier ministre "dont le charisme n'est pas ébouriffant". "N'en faisons pas une montagne: l'UDI n'arrivait pas à faire un groupe toute seule. Elle a décidé, avec la complicité de (Thierry) Solère et de quelques autres, de faire un nouveau groupe", a plaidé M. Accoyer sur Radio Classique. "Il y a un petit point de communication un peu pervers, d'ailleurs vous mordez à cet hameçon, à se faire appeler +constructifs+. En réalité ce sont des supplétifs", a-t-il poursuivi. "C'est un groupe UDI qui a récolté, récupéré un certain nombre de Républicains qui étaient en affaires politiques avec l'exécutif depuis longtemps, puisqu'il y a l'essentiel de ceux qui n'ont pas eu des candidats En Marche contre eux aux législatives", a développé l'ancien président de l'Assemblée. M. Accoyer a également raillé "un Premier ministre dont le charisme n'est pas ébouriffant". "Je l'ai bien vu préparer son coup avec son ami Solère depuis longtemps". "Ce sont des démarches personnelles". "Il y avait depuis longtemps des contacts entre M. Solère, M. Philippe, M. Macron lui-même et son entourage". "Une démarche destinée à gagner les élections législatives en semant la confusion, en nommant un Premier ministre de droite, ce qui a marché d'ailleurs: l'électorat de droite a marché dans cette affaire. Et l'ampleur de la vague Emmanuel Macron est liée à cela", a jugé M. Accoyer. Ces parlementaires LR doivent-ils être exclus du parti ? "N'employons pas des mots définitifs", "Ils prennent leurs distances avec nous"; a-t-il répondu.]]></description>
   <pubDate>Thu, 22 Jun 2017 10:26:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
