<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Wed, 16 Mar 2016 13:10:01 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Les députés étendent au "cloud" la redevance pour copie privée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160316120631.wefi36et.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont voté mardi soir un amendement en commission pour étendre au "cloud" la redevance pour copie privée, qui doit être versée par les importateurs et fabricants de supports et matériel d'enregistrement aux sociétés de gestion de droits d'auteur. "L'émergence rapide de nouveaux services recourant à +l'informatique dans les nuages+ qui permettent à des particuliers de louer de l'espace de stockage en vue de conserver à distance des oeuvres et des objets protégés, ainsi que de les consulter et de les reproduire sur une pluralité d'appareils, interroge aujourd'hui le mécanisme de la copie privée", explique le socialiste Marcel Rougemont, auteur de l'amendement au projet de loi "création, architecture et patrimoine" qui sera débattu en séance en seconde lecture à l'Assemblée à partir du 21 mars. Son amendement crée une nouvelle catégorie de redevables, les éditeurs et distributeurs de services de télévision et de radio qui permettent aux utilisateurs d'obtenir la copie d'un programme qu'ils éditent ou distribuent. Cette reproduction doit être demandée "avant la diffusion du programme ou au cours de celle-ci pour la partie restante". Les services de télévision de replay seraient donc exclus de ce champ afin de ne pas porter préjudice à ce type de service et aux offres de vidéo à la demande existantes, selon M. Rougemont. Le barème de cette copie privée sera fixé en fonction de deux critères, le nombre d'utilisateurs du service de stockage et les capacités de stockage mises à disposition. La redevance pour copie privée porte à présent sur les ventes de supports --disques durs externes, clés USB, smartphones et tablettes-- et vise à compenser les créateurs pour les copies d'oeuvres faites par des particuliers.]]></description>
   <pubDate>Wed, 16 Mar 2016 13:06:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi Travail: les frondeurs PS auditionnent des syndicats pour bâtir un "contre-projet"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160316103144.a40dm7yl.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés socialistes frondeurs vont recevoir mercredi à l'Assemblée nationale des syndicats contestataires afin d'élaborer un "contre-projet" à la réforme du Code du travail, a indiqué à l'AFP leur chef de file Christian Paul. Jean-Claude Mailly et une délégation de Force Ouvrière seront reçus en fin d'après-midi, Philippe Martinez et une délégation CGT dans la soirée. Le président de l'Unef William Martinet ainsi que la présidente de l'Union nationale des lycéens (UNL), Samya Mokhtar, seront également entendus mercredi. En outre, deux professeurs en droit du travail, Emmanuel Dockès et Julien Icard, vont être auditionnés à la mi-journée. Ces réunions, "ouvertes aux autres députés", vont être l'occasion d'un "examen critique du texte", en vue de l'élaboration d'un "contre-projet", a précisé Christian Paul, qui a demandé le retrait de la version même revue et corrigée du gouvernement. De leur côté, les députés du Front de gauche, qui jugent que "plus que jamais le retrait du projet de loi Valls-El Khomri s'impose", organisent le 22 mars à l'Assemblée une conférence intitulée "contre le démantèlement du Code du travail - Pour une alternative progressiste", également avec des représentants syndicaux contestataires, mais aussi des juristes et économistes. Dans un communiqué, les députés FG ont critiqué mercredi un projet de loi qui "consacre l'extension du domaine de la précarité", avec des mesures "inspirées par le dogmatisme néolibéral". Le secrétaire général de Force ouvrière, Jean-Claude Mailly, avait demandé récemment à être reçu par l'ensemble des députés socialistes, comme cela avait été le cas en 2013 sur l'Accord national interprofessionnel (Ani). Mais le président du groupe PS Bruno Le Roux s'en est remis aux commissions compétentes de l'Assemblée pour de telles auditions. La principale commission concernée, celle des Affaires sociales, va entendre le 30 mars les syndicats CGT, CFDT, CFE-CGC, FO et CFTC le matin, les organisations patronales Medef, CGPME et UPA l'après-midi. L'audition de la ministre du Travail Myriam El Khomri est programmée le 29. Le projet de loi et les amendements en commission seront étudiés la semaine du 4 avril. Enfin, le président de l'Assemblée lui-même, Claude Bartolone, a eu une série d'entretiens à son agenda avec des responsables syndicaux, de Laurent Berger de la CFDT à Jean-Claude Mailly. Ce mercredi, il rencontre encore Luc Bérille, secrétaire général de l'Unsa.]]></description>
   <pubDate>Wed, 16 Mar 2016 11:31:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Biodiversité: l'Assemblée nationale vote l'inscription du préjudice écologique dans le code civil</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160315232219.awzrjntu.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté mardi soir l'inscription du préjudice écologique dans le code civil, par le biais d'amendements identiques des socialistes, écologistes et radicaux de gauche lors de la deuxième lecture du projet de loi sur la biodiversité. Découlant des jugements sur la catastrophe due au naufrage du pétrolier Erika en 1999, la création d'un régime de réparation d'un préjudice "résultant d'une atteinte non négligeable aux éléments et aux fonctions des écosystèmes ainsi qu'aux bénéfices collectifs tirés par l'homme de l'environnement" a été saluée comme "une victoire", ou "une révolution juridique" par plusieurs députés de gauche. Par rapport à la version votée au Sénat en première lecture, à l'initiative du président du groupe LR Bruno Retailleau, ces amendements ouvrent un champ plus large pour des actions en justice. Ce préjudice écologique reprend l'idée d'une remise en état du milieu dégradé par celui qui en est jugé responsable, selon le principe du "pollueur-payeur". Les actions en réparation seraient ouvertes "à l'État, au ministère public, à l'Agence française pour la biodiversité, aux collectivités territoriales et à leurs groupements ainsi qu'à toute personne ayant qualité et intérêt à agir". La réparation s'effectuerait "par priorité en nature". "En cas d'impossibilité, de droit ou de fait, ou d'insuffisance des mesures de réparation", des dommages et intérêts pourraient être versés au demandeur qui les affecterait prioritairement à la réparation de l'environnement, et subsidiairement à la protection de l'environnement, en vertu des amendements votés dans l'hémicycle. Le délai de prescription de "l'action en responsabilité" est fixé à dix ans, à compter du jour où le titulaire de l'action a connu ou aurait dû connaître la manifestation du dommage environnemental", sans pouvoir dépasser 50 ans. Ce long amendement est, comme l'a souligné la secrétaire d'Etat à la Biodiversité Barbara Pompili, "un travail de compromis, qui a mobilisé des juristes et des parlementaires dans l'objectif d'arriver à une rédaction consensuelle". Les écologistes ont échoué à faire ajouter l'introduction d'une amende civile, chère aussi à des ONG et à des juristes, en cas de pollution faite sciemment ou par recherche de profit. Le gouvernement, comme la rapporteure, ont plaidé que les fautes graves continueraient à relever du code pénal. Les députés LR et UDI ont tenté, en vain, de restreindre le périmètre et les délais de prescription du "préjudice écologique". Le préjudice écologique avait été reconnu dans le procès de l'Erika, qui avait fait naufrage au large des côtes bretonnes, en première instance en 2008, en appel en 2010, et confirmé par la Cour de cassation en 2012. Les juristes avaient salué cette décision "novatrice" qui permettait de faire indemniser les conséquences d'une marée noire sur la faune et la flore, indépendamment des dommages causés à l'économie ou à l'image, tout en soulignant la nécessité de l'introduire par la loi dans le code civil.]]></description>
   <pubDate>Tue, 15 Mar 2016 00:22:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"L'état d'urgence porte atteinte à la cohésion nationale"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160315184549.oc40rn2p.html</link>
   <description><![CDATA[La présidente de la Commission nationale consultative des droits de l'Homme (CNCDH) a jugé mardi que "l'état d'urgence port[ait] atteinte à la cohésion nationale", lors d'une audition à l'Assemblée nationale. "Un certain nombre de personnes perquisitionnées demandent à déménager, les enfants dans les écoles sont montrés du doigt, donc quand nous disons +lien social détricoté+, +cohésion sociale en crise+, c'est étayé par tout ce que nous avons pu apprendre des retombées des mesures administratives qu'autorise l'état d'urgence", a expliqué Christine Lazerges, présidente de la CNCDH, auditionnée par la commission des lois. La CNCDH est composée de représentants d'ONG, de syndicats et de personnalités qualifiées. Evoquant "une discrimination à l'égard d'une religion, un mouvement de rejet à l'égard d'une population", la présidente de la CNCDH a estimé que "notre société n'a[vait] pas besoin de ça". Manque de discernement dans le choix des lieux perquisitionnés, réparation tardive ou inexistante des dégâts matériels provoqués par les perquisitions, propos vexatoires, mises à sac d'appartements, Christine Lazerges a également pointé du doigt un certain nombre de "pratiques constitutives d'un détournement de l'état d'urgence", comme lors de la conférence sur le climat (COP21) avec "l'assignation à résidence d'un certain nombre de militants écologistes". "L'état d'urgence ne doit perdurer que lorsqu'il apparaît comme indispensable", a-t-elle poursuivi, martelant: "il nous paraît, nous, urgent, que l'on sorte de l'état d'urgence". "Jamais personne n'a prouvé l'utilité de l'état d'urgence (...) Il pourrait parfaitement y avoir un attentat terroriste en France pendant la période de l'état d'urgence. Sur l'état d'urgence comme mode de prévention du terrorisme, nous ne savons rien, ni les uns ni les autres", a-t-elle encore argué. "Entrer dans une société de soupçon est ce qui peut arriver de pire à la France dans les années qui viennent", a-t-elle conclu.]]></description>
   <pubDate>Tue, 15 Mar 2016 19:45:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi biodiversité: Pompili défend un texte "à la fois réaliste et ambitieux"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160315165246.9luhasfb.html</link>
   <description><![CDATA[La secrétaire d'État chargée de la Biodiversité, Barbara Pompili, a défendu mardi un projet de loi sur la biodiversité "réaliste et ambitieux", reconnaissant que son examen en seconde lecture à l'Assemblée s'apparentait presque à une première lecture, vu notamment du nombre d'amendements. "Ce projet de loi est à la fois réaliste et ambitieux", a déclaré Mme Pompili dans l'hémicycle, soulignant qu'il apporte des réponses "concrètes" aux cinq principaux facteurs de perte de biodiversité: "l'artificialisation des terres", "la surexploitation des ressources", "les pollutions", "l'apparition d'espèces invasives" et "le dérèglement climatique". Alors que les députés doivent débattre d'ici vendredi de plus de 840 amendements sur ce texte, elle a dit que, dans peu de cas, "la deuxième lecture s'apparente presque à une deuxième première lecture". "Et c'est assurément le cas de ce projet de loi", a déclaré l'ex-coprésidente des députés écologistes, y voyant "un signe de qualité du travail législatif" avec un texte "enrichi, complété, précisé" à chaque étape. La secrétaire d'Etat a défendu un texte affichant "une belle ambition: protéger et valoriser nos richesses naturelles, faire de la préservation de la biodiversité un objectif porteur d'opportunité de vivre en meilleure harmonie avec la nature, tout en permettant de nouvelles conquêtes scientifiques et technologiques et le développement de nouvelles activités économiques". Il s'agit de "mettre fin à une course absurde de l'homme contre lui-même, une course qui lui impose de tenter de préserver la biodiversité tout en continuant par ses activités à la détruire dans des proportions incompatibles avec sa préservation", une logique "suicidaire", a-t-elle ajouté. L'écologiste, entrée au gouvernement à la faveur du remaniement de février a souligné, dans une adresse peut-être aux élus verts, que le texte ne serait pas le dernier sur ces questions. Elle a appelé les députés à "avoir cette idée en tête, dès lors que nous serons amenés à accepter les compromis qui permettent d'agir et d'avancer, quitte à ne pas voir nos convictions respectives intégralement gravées dans la loi". "C'est la définition même du réformisme", a dit Mme Pompili. Elle a aussi comparé l'examen du texte, objet de 27 heures de débat en commission selon la rapporteure PS Geneviève Gaillard, à "une randonnée" plutôt qu'à l'image plus traditionnelle du "marathon législatif, appelant à "ne pas se perdre dans l'exploration de sentiers de traverse".]]></description>
   <pubDate>Tue, 15 Mar 2016 17:52:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Abeilles: appel aux députés pour une interdiction des pesticides "tueurs d'abeilles"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160315144232.lm7kyfa3.html</link>
   <description><![CDATA[Seize organisations apicoles, agricoles et environnementales, dont l'Union nationale de l'apiculture française (Unaf), ont appelé mardi les députés à voter "l'interdiction totale des produits à base de néonicotinoïdes", ces insecticides "tueurs d'abeilles", lors d'un rassemblement près de l'Assemblée nationale. Ce rassemblement symbolique, qui a réuni une trentaine de personnes dont deux anciennes ministres députées écologistes, s'est tenu sur l'esplanade des Invalides alors que les députés entament ce mardi l'examen en deuxième lecture du projet de loi sur la biodiversité. Ils devront notamment se prononcer jeudi ou vendredi sur un amendement demandant l'interdiction à partir du 1er janvier 2017 de "l'utilisation des produits contenant des substances actives de la famille des néonicotinoïdes, y compris les semences traitées avec ces produits". "Un monde sans néonicotinoïdes est possible, un monde sans abeilles NON", pouvait-on lire sur une banderole. D'autres manifestants portaient des pancartes affirmant "Sauvons les abeilles" ou "Protéger l'abeille, c'est protéger l'homme. Pas d'OGM dans mon miel". Outre celles de l'Unaf et de la Fédération française des apiculteurs professionnels (FFAP), des délégations de la Confédération paysanne et de plusieurs ONG environnementales (Fondation Nicolas Hulot, WWF, Greenpeace, France Nature Environnement, Générations Futures, Ligue de protection des oiseaux...) ont participé au rassemblement. Plusieurs députés écologistes étaient également présents, dont Noël Mamère, François de Rugy et les ex-ministres Delphine Batho et Cécile Duflot, aux côtés du président PS de la commission du Développement durable de l'Assemblée, Jean-Paul Chanteguet. "Vous pouvez compter sur notre détermination à aller jusqu'au bout", a déclaré Mme Batho, affirmant que "ce ne sont pas les lobbies", comme les firmes produisant les pesticides néonicotinoïdes, "qui doivent faire la loi en France". De son côté, le ministre de l'Agriculture Stéphane Le Foll a récemment envoyé une lettre aux parlementaires pour les convaincre d'éviter "l'interdiction brutale" de ce type d'insecticides. Il y prône "la transition vers une transformation des systèmes de culture dans leur ensemble qui nous permettra de réduire l'usage aujourd'hui nécessaire de certains produits". Le ministre précise également dans sa lettre que la hausse de 9,4% des ventes de produits phytosanitaires entre 2013 et 2014 était "due à une augmentation des ventes d'herbicides et de fongicides", mais que "le recours aux néonicotinoïdes baisse de 3 à 4% en moyenne entre 2011 et 2014". L'interdiction des produits néonicotinoïdes avait été votée en première lecture à l'Assemblée en mars 2015, contre l'avis du gouvernement, mais le Sénat était revenu dessus en janvier, tout en prévoyant un encadrement de leur usage. Les abeilles connaissent depuis les années 90 un taux de mortalité élevé: 30% en moyenne, parfois 50 à 80%. Cette surmortalité est attribuée à des parasites, comme le frelon asiatique, et à l'usage de pesticides, en particulier des insecticides de la classe des néonicotinoïdes. Plusieurs études ont mis en évidence l'effet des néonicotinoïdes qui désorientent les abeilles, les empêchant de retrouver leur ruche, et contaminent durablement l'environnement. La réglementation sur les néonicotinoïdes relève de la compétence de l'Union européenne mais l'Etat français est souverain pour interdire ou autoriser les produits qui en contiennent. Une centaine de produits à base de néonicotinoïdes sont autorisés en France.]]></description>
   <pubDate>Tue, 15 Mar 2016 15:42:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Minute de silence à l'Assemblée après les attentats en Côte d'Ivoire et en Turquie</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160315142011.l2piwjxt.html</link>
   <description><![CDATA[Députés et membres du gouvernement ont observé mardi une minute de silence en hommage aux victimes des attentats dimanche en Côte d'Ivoire et en Turquie et en "solidarité" avec les populations touchées. "Plus de 50 personnes ont trouvé la mort à Grand-Bassam et Ankara. Parmi]]></description>
   <pubDate>Tue, 15 Mar 2016 15:20:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Déchéance: Valls espère que le Sénat puisse "progressivement" "aboutir à une rédaction commune"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160315141750.x4uqe3je.html</link>
   <description><![CDATA[Manuel Valls a déclaré mardi espérer que le Sénat puisse se "mettre d'accord progressivement pour aboutir à une rédaction commune" de la disposition sur la déchéance de nationalité pour les terroristes. "La menace terroriste n'a jamais été aussi présente. Partout dans le monde et bien sûr en France. La menace terroriste aujourd'hui elle est encore plus importante, plus lourde qu'avant le 13 novembre. Donc nous devons en permanence nous rappeler ce qui s'est passé", a argumenté le Premier ministre sur BFMTV et RMC. "Moi ce que j'espère du Parlement, de l'Assemblée nationale, elle l'a fait, et du Sénat, c'est que nous soyons capables de nous rassembler, sur à la fois le fait qu'on constitutionnalise l'état d'urgence et qu'on se mette d'accord sur cette idée de déchéance de nationalité" pour les terroristes, a-t-il déclaré. "Ce que j'espère du Sénat (...) c'est que nous puissions nous mettre d'accord progressivement pour aboutir à une rédaction commune". Les sénateurs examinent mercredi et jeudi le projet de révision constitutionnelle voulue par François Hollande après les attentats de novembre, qu'ils comptent modifier en réservant la déchéance de nationalité aux seuls binationaux, une position inconciliable avec celle des députés et qui pourrait entraîner l'échec du projet. Pour être adopté, il doit en effet être voté dans les même termes par les deux chambres avant d'être entériné par un Congrès à la majorité des trois cinquièmes. "Le texte n'est pas encore voté par le Sénat. Je ne sais pas ce qu'il fera en première lecture" mais "le texte sorti en commission n'est pas pour nous acceptable", a averti sur LCP Jean-Marie Le Guen, secrétaire d'État aux relations avec le Parlement. Il a laissé entendre qu'il n'était pas favorable à une deuxième lecture dans les deux chambres. Pour le président des députés LR, Christian Jacob, "le Sénat est revenu en commission à un texte conforme à l'esprit du Congrès", mais "si le président de la République et le Premier ministre sont incapables de tenir leur propre majorité, c'est leur problème". Le chef de file des députés UDI, Philippe Vigier, a estimé, devant la presse, qu'"il n'y aura probablement pas d'accord Sénat-Assemblée". Une révision éventuellement réduite au seul état d'urgence ne correspondrait pas aux annonces présidentielles, selon lui. La réforme constitutionnelle a été souhaitée par François Hollande lors de son discours de Versailles le 16 novembre, trois jours après les attentats de Paris. Mais "je ne souhaite pas que la navette (entre les deux chambres) dure trop longtemps", "les Français veulent que ça se termine et moi aussi, parce qu'il y a d'autres textes, d'autres réformes", avait-il déclaré le 11 février, après plus d'un mois d'intense polémique sur la déchéance de nationalité.]]></description>
   <pubDate>Tue, 15 Mar 2016 15:17:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Révision constitutionnelle: "la sagesse" serait d'abandonner le volet déchéance, selon Faure</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160315141334.lkchhz07.html</link>
   <description><![CDATA[Le député socialiste Olivier Faure, opposé à la déchéance de nationalité pour les auteurs d'actes terroristes, a jugé mardi que "la sagesse" serait d'enlever ce volet du projet de révision constitutionnelle. Interrogé par la presse à la veille de l'examen au Sénat de ce projet de révision, l'élu de Seine-et-Marne a répondu que "la sagesse est d'aller vers l'abandon de l'article 2" sur la déchéance, ce qui "éviterait de diviser davantage le pays" et d'offrir ce "spectacle" de la division politique. "Il ne me semble pas que le Sénat cherche un compromis et on ne peut lui imposer", a dit le porte-parole du Parti socialiste, s'exprimant à titre personnel à propos de la déchéance de nationalité. "Chacun sait bien que c'était un symbole. Allons vers ce qui nous rassemble", a-t-il prôné, en référence à l'article 1er qui vise à inscrire dans la loi fondamentale le régime de l'état d'urgence. "Je pense que nous pouvons trouver une majorité très large" là-dessus, a-t-il assuré, plaidant pour "aller au Congrès à Versailles avec ce seul article". "Ce serait là le symbole de notre unité face au terrorisme", a-t-il lancé. Le projet de réforme du Conseil supérieur de la magistrature (CSM) pourrait être "un deuxième texte soumis au même Congrès", a suggéré M. Faure. Quelques voix dans la majorité se sont élevées ces derniers jours pour appeler également à renoncer au volet déchéance. Manuel Valls a dit mardi espérer que le Sénat puisse se "mettre d'accord progressivement pour aboutir à une rédaction commune" de la disposition litigieuse. "Nous n'accepterons pas de rouvrir les polémiques", a aussi déclaré le secrétaire d'Etat aux Relations avec le Parlement, Jean-Marie Le Guen, laissant entendre qu'il n'était pas favorable à une deuxième lecture dans les deux chambres.]]></description>
   <pubDate>Tue, 15 Mar 2016 15:13:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi travail: Le Guen a la "certitude d'avoir une majorité" à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160315131829.2xolvy7j.html</link>
   <description><![CDATA[Le secrétaire d'Etat aux Relations avec le Parlement, Jean-Marie Le Guen, a dit mardi sa "certitude d'avoir une majorité" à l'Assemblée pour voter le projet de loi Travail dans sa nouvelle version, écartant implicitement un recours au 49-3, même si certains députés PS estiment que tout n'est pas réglé. Interrogé par la presse sur un éventuel recours à cet outil de la Constitution, qui avait été avancé un temps, M. Le Guen a répondu : "Nous avons la certitude d'avoir une majorité. Nous allons travailler aux questions qui peuvent se poser, dans la majorité et dans l'opposition, mais nous serons majoritaires". "Je pense qu'il y aura une très large majorité à l'Assemblée nationale, dans le groupe socialiste et au-delà", a-t-il ajouté à son arrivée à la réunion hebdomadaire des députés PS. "Chacun pourra ici ou là trouver une insuffisance" mais "c'est un bon compromis", selon le secrétaire d'Etat. A l'inverse, le chef de file des députés PS frondeurs, Christian Paul, a promis "évidemment une bataille parlementaire extrêmement ferme" si le texte arrive dans l'hémicycle. Insatisfait d'un "relookage" lundi, il prône "une étape de retrait" du texte pour le "purger de ce qui pose problème". "Il y a une opération d'anesthésie qui est engagée depuis que le mouvement social a fait la démonstration d'une vraie puissance", et au sein du groupe "ceux qui voulaient être soulagés le sont", a-t-il relevé à l'issue de la réunion. Mais "pour un député de la majorité, le bonheur ce n'est pas de faire retirer des dispositions toxiques, ce serait d'avoir une loi de progrès". Pour le député aubryste Jean-Marc Germain, "on a éliminé au fond la moitié des difficultés", mais il reste "un certain nombre de dispositions notamment concernant le licenciement, et les heures supplémentaires (...) qui ne sont pas acceptables en l'état". "Maintenant, le texte va arriver au Parlement. Moi, je fais une demande au Premier ministre, c'est qu'il s'engage à ne pas utiliser l'article 49-3 et à rechercher une majorité de gauche et d'écologistes sur ce texte. Je crois que ça rassurera beaucoup les Français", a-t-il déclaré. Selon son collègue Patrick Bloche, pour qui "les deux menaces qui planaient", le retrait et le 49-3, ont été écartées, "il y a de la part du groupe le souci de se dire qu'on peut sortir par le haut de cette affaire". Après la réunion, Olivier Faure, vice-président du groupe, s'est interrogé pour sa part en conférence de presse notamment sur la mobilisation anti-loi El Khomri qui se poursuit. "J'aimerais savoir quelles sont les raisons qui peuvent pousser ces organisations à continuer à maintenir une mobilisation, alors même que les sujets sur lesquels elles se sont mobilisées ont été levés", a-t-il déclaré. Un autre vice-président du groupe, Sébastien Denaja, a rappelé de son côté qu'"il y avait eu un gros raté" dans la présentation initiale du texte, mais que "aujourd'hui on a de quoi avancer sereinement".]]></description>
   <pubDate>Tue, 15 Mar 2016 14:18:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi travail: Le Guen a la "certitude" d'une majorité pour la voter à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160315114450.wws35w0w.html</link>
   <description><![CDATA[Le secrétaire d'Etat aux Relations avec le Parlement Jean-Marie Le Guen a dit mardi sa "certitude d'avoir une majorité" à l'Assemblée pour voter le projet de loi sur le travail dans sa nouvelle version, écartant implicitement un recours au 49-3. Interrogé par la presse sur un éventuel recours à cet outil de la Constitution, qui avait été avancé un temps, M. Le Guen a répondu: "Nous avons la certitude d'avoir une majorité. Nous allons travailler aux questions qui peuvent se poser, dans la majorité et dans l'opposition, mais nous serons majoritaires". "Je pense qu'il y aura une très large majorité à l'Assemblée nationale, dans le groupe socialiste et au-delà", a-t-il ajouté à son arrivée à la réunion hebdomadaire des députés PS. "Chacun pourra ici ou là trouver une insuffisance" mais "c'est un bon compromis et notre société a besoin pour avancer de compromis", selon le secrétaire d'Etat. Sur l'article 30 bis portant sur le licenciement économique, M. Le Guen a promis "des réponses précises à un certain nombre de craintes et d'interrogations". A l'inverse, le chef de file des députés PS frondeurs, Christian Paul, a promis "évidemment une bataille parlementaire extrêmement ferme" si le texte arrive dans l'hémicycle. Insatisfait d'une "réécriture à la marge" et d'un "relookage" lundi, il prône "une étape de retrait pour corriger le texte, le purger de ce qui pose problème", au profit d'"une loi plus ambitieuse". De plus, il a devant la presse averti du "risque à diviser le monde syndical". "Je ne suis pas certain que ce soit une bonne méthode de gouvernement", a-t-il lancé à l'attention de Manuel Valls. Un vice-président du groupe socialiste de l'Assemblée, Sébastien Denaja, a rappelé qu'"il y avait eu un gros raté" dans la présentation initiale du texte, mais que "aujourd'hui on a de quoi avancer sereinement". Questionné un peu plus tôt par LCP, M. Le Guen avait aussi reconnu que dans un premier temps "les choses sont arrivées un peu brutalement". La faute à Manuel Valls ? "C'est un dispositif collectif", avait-il rétorqué.]]></description>
   <pubDate>Tue, 15 Mar 2016 12:44:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi Travail: Sirugue (PS) accepte d'être rapporteur à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160315114432.mmm6iwik.html</link>
   <description><![CDATA[Le député socialiste Christophe Sirugue a accepté d'être le rapporteur du projet de loi sur le travail du fait des modifications apportées par l'exécutif, a-t-il indiqué mardi à l'AFP. L'élu de Saône-et-Loire, membre de la commission des Affaires sociales de l'Assemblée, a fait cette annonce à la réunion hebdomadaire du groupe socialiste à l'Assemblée. Devant la presse, il avait dit peu auparavant "soutenir" la nouvelle mouture du texte, alors qu'il n'aurait pas été prêt à voter la première. "S'il avait été présenté dans ces termes (nouveaux), il n'aurait probablement pas enclenché la mobilisation qui a eu lieu", avait-il estimé.]]></description>
   <pubDate>Tue, 15 Mar 2016 12:44:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Prostitution: lecture définitive de la proposition de loi PS le 6 avril à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160315113552.tt153tqo.html</link>
   <description><![CDATA[La proposition de loi socialiste renforçant la lutte contre la prostitution, qui comprend entre autres une pénalisation des clients, sera débattue une dernière fois le 6 avril à l'Assemblée nationale, ultime étape qui sera conclue par son adoption définitive. Le texte, dont le parcours parlementaire avait commencé fin 2013, reviendra devant les députés, qui auront le dernier mot, après un troisième rejet de la pénalisation des clients par les sénateurs jeudi dernier, contre l'avis du gouvernement. Députés et sénateurs avaient échoué mi-novembre à trouver une version commune à l'occasion d'une commission mixte paritaire. Outre l'interdiction de l'achat d'actes sexuels, qui sera sanctionné d'une contravention de 1.500 euros, un point combattu par certaines associations, qui craignent une précarisation accrue, la proposition de loi prévoit aussi la création d'un parcours de sortie de la prostitution ou des mesures d'accompagnement social. Le texte supprime le délit de racolage passif, institué en 2003 par le ministre de l'Intérieur d'alors, Nicolas Sarkozy, dénoncé depuis par toutes les associations sur le terrain, et perçu par les socialistes comme "inutile et inutilement stigmatisant" pour les prostituées. Lors de son troisième passage à l'Assemblée, début février, la proposition de loi, votée à main levée, a obtenu le soutien des députés socialistes, du Front de gauche, mais plusieurs groupes se sont dits partagés face à une proposition qui "transcende les clivages partisans", comme les radicaux de gauche ou Les Républicains, tandis que l'UDI a opté pour la liberté de vote. Les écologistes étaient majoritairement contre.]]></description>
   <pubDate>Tue, 15 Mar 2016 12:35:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Prostitution: lecture définitive de la proposition de loi PS le 5 avril à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160315104506.7gl01i2v.html</link>
   <description><![CDATA[La proposition de loi socialiste renforçant la lutte contre la prostitution, qui comprend entre autres une pénalisation des clients, sera débattue une dernière fois le 5 avril à l'Assemblée nationale, ultime étape qui sera conclue par son adoption définitive. Le texte, dont le parcours parlementaire avait commencé fin 2013, reviendra devant les députés, qui auront le dernier mot, après un troisième rejet de la pénalisation des clients par les sénateurs jeudi dernier, contre l'avis du gouvernement. Députés et sénateurs avaient échoué mi-novembre à trouver une version commune à l'occasion d'une commission mixte paritaire. Outre l'interdiction de l'achat d'actes sexuels, qui sera sanctionné d'une contravention de 1.500 euros, un point combattu par certaines associations, qui craignent une précarisation accrue, la proposition de loi prévoit aussi la création d'un parcours de sortie de la prostitution ou des mesures d'accompagnement social. Le texte supprime le délit de racolage passif, institué en 2003 par le ministre de l'Intérieur d'alors, Nicolas Sarkozy, dénoncé depuis par toutes les associations sur le terrain, et perçu par les socialistes comme "inutile et inutilement stigmatisant" pour les prostituées. Lors de son troisième passage à l'Assemblée, début février, la proposition de loi, votée à main levée, a obtenu le soutien des députés socialistes, du Front de gauche, mais plusieurs groupes se sont dits partagés face à une proposition qui "transcende les clivages partisans", comme les radicaux de gauche ou Les Républicains, tandis que l'UDI a opté pour la liberté de vote. Les écologistes étaient majoritairement contre.]]></description>
   <pubDate>Tue, 15 Mar 2016 11:45:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi Travail: "les points qui faisaient blocage sont enlevés" (Sirugue, PS)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160315102237.uvzsuvqf.html</link>
   <description><![CDATA[Christophe Sirugue, député PS de Saône-et-Loire, pressenti pour être rapporteur du projet de loi Travail, a estimé mardi que "les points qui faisaient blocage sont enlevés", au lendemain des annonces de Manuel Valls. Christophe Sirugue était signataire avec Catherine Lemorton, présidente de la Commission des Affaires sociales de l'Assemblée, d'une lettre adressée au Premier ministre dans laquelle ils lui demandaient de modifier l'avant-projet de loi Travail. "Nous avions indiqué qu'il y avait des points qui méritaient absolument d'être corrigés", a rappelé M. Sirugue sur LCP. "Objectivement, dans la nouvelle mouture, c'est presque un texte nouveau, puisque les points qui faisaient blocage sont enlevés, les interrogations que nous avions sur plusieurs dispositifs - je pense aux congés pour motifs familiaux, je pense aux astreintes, je pense aux apprentis - disparaissent du texte". "Je pense que nous devons faire le constat qu'il y a eu une écoute et que donc nous pouvons continuer notre travail parlementaire", a-t-il poursuivi, soulignant qu'"il y aura à l'évidence des amendements". "Je pense que sur la question du licenciement économique nous avons encore besoin de préciser les choses, mais que là nous pourrons le faire dans le cadre du débat parlementaire", a-t-il ajouté. Acceptera-t-il d'être rapporteur du texte? M. Sirugue a indiqué qu'il fallait d'abord qu'il "le lise".]]></description>
   <pubDate>Tue, 15 Mar 2016 11:22:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
