<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Fri, 15 Nov 2019 22:30:01 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Budget: l'Assemblée renonce à un coup de pouce à la BPI</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191115212041.frmydbmi.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a renoncé vendredi soir lors d'un deuxième vote à donner un coup de pouce de 20 millions d'euros à la Banque publique d'investissement car cette somme risquait d'être amputée sur les crédits des universités. Contre l'avis du gouvernement, lors de l'examen du budget 2020 de la Recherche et de l'enseignement supérieur, des députés de tous bords avaient approuvé fin octobre l'augmentation de l'enveloppe de la BPI pour soutenir les start-up et les PME sur les territoires. Pour maintenir l'équilibre budgétaire, la somme devait toutefois être prélevée sur des crédits dédiés aux "formations supérieures et recherche universitaire". La conférence des présidents d'université (CPU) s'en était émue en dénonçant "l'amputation d'un budget déjà médiocre". A la demande du gouvernement, les députés ont procédé à un nouveau vote vendredi soir et ont fait machine arrière. L'exécutif a fait valoir que d'autres lignes de crédits étaient déjà fléchées vers la BPI au service des start-up, comme 70 millions d'euros provenant du fonds pour l'industrie et l'innovation.]]></description>
   <pubDate>Fri, 15 Nov 2019 21:20:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'huile de palme: l'Assemblée fait marche arrière et maintient son exclusion des biocarburants</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191115202426.587qucma.html</link>
   <description><![CDATA[Après le tollé suscité la veille par un premier vote favorisant l'huile de palme, l'Assemblée nationale a fait marche arrière vendredi soir en maintenant son exclusion de la liste des biocarburants, contre l'avis du gouvernement. Les députés ont annulé à une écrasante majorité (58 à 2) lors d'une nouvelle délibération les effets du vote litigieux et sans le moindre débat de jeudi. Confronté à un tollé des écologistes et à l'embarras de sa majorité, le Premier ministre Edouard Philippe était monté en personne au créneau vendredi pour réclamer un second vote de l'Assemblée, "constatant l'absence d'un débat suffisant sur un sujet aussi important", même si le gouvernement était favorable à l'amendement. L'Assemblée avait voté en toute vitesse jeudi un amendement parlementaire prévoyant le report à 2026 de l'exclusion de l'huile de palme de la liste des biocarburants, qui bénéficient d'un avantage fiscal. L'adoption de cet amendement a surpris, alors que l'Assemblée avait justement voté l'an dernier l'exclusion de l'huile de palme de ce régime fiscal favorable. Total avait tenté un recours mais le Conseil constitutionnel avait débouté le groupe pétrolier, jugeant que le Parlement pouvait tout à fait supprimer cet avantage. Le gouvernement, qui a fait de l'écologie une de ses grandes priorités, est resté vendredi sur sa position en appelant une nouvelle fois à voter en faveur de l'amendement. Mais il a été déjugé par sa propre majorité. Il est "hors de question qu'on revienne sur ce qu'on a voté l'année dernière", a souligné la députée en marche Emilie Cariou. "Cette niche fiscale est complice d'un écocide, on ne peut pas soutenir ça", a fustigé l'ancienne ministre de l'Environnement Delphine Batho, alertant sur la disparition des orangs-outans. "Allez vous donner directement votre ministère à Total ?", a lancé Mathilde Panot (LFI). D'autres députés ont dénoncé "un vote en catimini" jeudi. "On ne peut pas revenir par la fenêtre quand on a été bouté par le porte" l'année précédente, a souligné le rapporteur général Joël Giraud (LREM), déplorant un "chantage à l'emploi indécent" de la part de Total. - "Plus royalistes que le roi" - Le revirement de jeudi avait été immédiatement dénoncé par les associations écologistes comme le résultat d'un "lobbying éhonté" de Total, qui a démarré début juillet l'exploitation d'une raffinerie d'agrocarburants à La Mède, près de Marseille. L'amendement controversé était d'ailleurs cosigné par des élus Modem, LREM et LR des Bouches-du-Rhône. L'un d'eux, Mohamed Laqhila (MoDem), a de nouveau appelé vendredi à "ne pas mettre en péril notre industrie" face à la concurrence étrangère et "ne pas être plus royalistes que le roi". Le site, qui emploie 250 personnes, a prévu de traiter 650.000 tonnes d'huiles et de graisses par an et de s'approvisionner en huile de palme "durable et certifiée" à hauteur de 300.000 tonnes au maximum, selon le groupe pétrolier. L'utilisation massive d'huile de palme dans l'industrie, des carburants aux cosmétiques en passant par l'alimentation, est accusée par les défenseurs de l'environnement de provoquer une déforestation massive et une menace sur la biodiversité des forêts tropicales mondiales. "Patrick Pouyanné, PDG de Total, a souligné que la puissance publique avait été incohérente en soutenant la transformation de l'usine de La Mède en bioraffinerie et en réclamant des investissements de 200 ou 300 millions d'euros, il y a quelques années, pour ensuite renoncer" à un soutien", selon M. Lescure. "Cela peut s'entendre", a-t-il ajouté. Fin octobre, le PDG de Total avait plaidé sa cause en demandant "juste à être au même niveau de compétition que nos concurrents européens qui, contrairement à nous, bénéficient d'un avantage fiscal jusqu'en 2030". Côté écologistes, l'association France nature Environnement (FNE) a dénoncé "un chantage à l'emploi mené par Total autour de l'usine de La Mède, usine dont la légalité est débattue en justice suite à une plainte". Et de dénoncer un "désastre environnemental" causé, selon elle, par la production extensive d'huile de palme: "Chaque jour, des milliers d'hectares sont brûlés pour faire pousser ces palmiers déforestant une grande partie de l'Asie du Sud-Est et de l'Afrique". pr-adc-cro-jk/leb/sd TOTAL]]></description>
   <pubDate>Fri, 15 Nov 2019 20:24:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée fait marche arrière sur l'huile de palme en maintenant son exclusion des biocarburants</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191115195255.c92oas4c.html</link>
   <description><![CDATA[Après le tollé suscité par un premier vote favorisant l'huile de palme, l'Assemblée nationale a fait marche arrière vendredi soir en maintenant son effacement de la liste des biocarburants, contre l'avis du gouvernement. Face à la colère des écologistes et à l'embarras de sa majorité, le Premier ministre Edouard Philippe avait lui-même demandé un second vote vendredi. Les députés avaient voté jeudi un amendement parlementaire prévoyant le report à 2026 de l'exclusion de l'huile de palme de la liste des biocarburants, qui bénéficient d'un avantage fiscal.]]></description>
   <pubDate>Fri, 15 Nov 2019 19:52:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Grand Paris: les départements d'IDF et Paris dénoncent le "racket" de l'Etat</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191115181906.80akwbjh.html</link>
   <description><![CDATA[Les sept départements d'Ile-de-France et la Ville de Paris dénoncent un "racket organisé par l'Etat", après le vote par les députés d'une ponction sur leurs recettes de 75 millions d'euros, et ont décidé de ne plus siéger au conseil de surveillance de la Société du Grand Paris (SGP). Les départements et la Ville de Paris "ne peuvent plus compenser un énième désengagement de l'Etat de ses prérogatives", écrivent-ils dans un communiqué. En l'absence de l'abandon de cette mesure, ils ont décidé "de ne plus siéger au conseil de surveillance de la SGP". L'Assemblée nationale a voté jeudi un amendement du gouvernement visant à prélever une fraction des recettes perçues par les départements franciliens au titre des "droits de mutation à titre onéreux" (DMTO), afin de financer le Grand Paris Express, le projet de métro automatique autour de Paris. Les départements d'IDF envisagent par ailleurs "leur retrait financier, dans les mêmes proportions que les ponctions réalisées, sur les actions et projets qu'ils cofinancent avec l'Etat ou financent déjà à sa place", écrivent-ils. Ils invitent le gouvernement "à se ressaisir et à engager une véritable concertation permettant d'aboutir à des solutions au bénéfice de la mobilité des Franciliennes et des Franciliens". L'amendement de "dernière minute" au projet de loi de finances a provoqué jeudi la colère de députés, notamment d'Ile-de-France. Le montant du prélèvement doit être de 75 millions d'euros en 2020 et 60 millions par an à partir de 2021. 75 millions d'euros, c'est "une petite partie" de DMTO en augmentation de "plus d'un milliard d'euros" en IDF en 2018, a fait valoir le ministre des Comptes publics, Gérald Darmanin. La facture du Grand Paris Express, un métro de 200 kilomètres qui doit être construit d'ici 2030, a explosé ces dernières années, pour atteindre les 35 milliards d'euros. "Outre la méthode indigne et insupportable, qui s'apparente à du vol, cette ponction interroge sur la capacité de l'Etat à tenir ses engagements sur les projets de transports pourtant indispensables", écrivent les départements et la Ville de Paris.]]></description>
   <pubDate>Fri, 15 Nov 2019 18:19:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Logement: les députés s'opposent au gouvernement et ne rabotent pas le prêt à taux zéro</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191115180658.pr9gjune.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté vendredi pour maintenir en l'état l'an prochain le prêt à taux zéro (PTZ), l'une des principales aides à l'achat d'un logement, contre l'avis du gouvernement qui souhaite le supprimer dans certaines zones. Les députés ont approuvé une série d'amendements (LR, UDI-Agir, Libertés et territoires, PCF, et d'un député LREM), revenant sur l'une des dispositions du projet de budget 2020: la suppression du PTZ dans les zones B2 et C, dites "détendues", c'est-à-dire là où l'offre de logements est jugée suffisante par rapport à la demande. Le PTZ est l'une des principales aides à l'achat d'un logement: il permet aux ménages modestes de ne pas payer d'intérêts sur une partie de leur prêt immobilier. La mesure, qui passe par des compensations auprès des banques, est vivement défendue par le secteur immobilier dont elle favorise l'activité. Celui-ci a mené un important lobbying auprès des parlementaires de tous bords. "Il ne faut pas opposer les territoires les uns aux autres", a déclaré Sylvia Pinel (Libertés et territoires), ancienne ministre du Logement, qui veut "permettre aux Françaises et aux Français de se loger". Pour autant, le gouvernement avait réitéré son opposition au maintien en l'état du PTZ. "Il n'est pas question d'opposer (...) ni les agglomérations ni les zones rurales", a assuré Agnès Pannier-Runacher, secrétaire d'Etat à l'Economie et aux Finances. Mais "vous n'avez pas les mêmes enjeux" entre zones tendues et détendues, a-t-elle estimé, évoquant une "envolée des prix" dans les premières. Le gouvernement soutient un maintien du PTZ pour certaines opérations de réhabilitation de logements anciens dans les zones détendues, dans l'idée qu'elles seraient équivalentes à la création de logements neufs. Dans un communiqué, les députés LR se sont félicités d'une "victoire pour les territoires". "Il était en effet incompréhensible que les habitants des territoires ruraux et périphériques soient exclus du PTZ quand ceux des grandes villes auraient pu continuer à en bénéficier", souligne le groupe de Damien Abad. De son côté, le secteur du bâtiment a aussi immédiatement salué le vote des députés: sa principale organisation, la Fédération française du bâtiment (FFB), a évoqué une "première et belle victoire" qui répond "à un véritable besoin".]]></description>
   <pubDate>Fri, 15 Nov 2019 18:06:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Mécénat: l'Assemblée vote la baisse de la défiscalisation pour les gros dons des entreprises</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191115171112.lmz6a7q5.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a donné son feu vert vendredi à une réduction de l'avantage fiscal lié au mécénat d'entreprise, dispositif qui doit générer des économies pour l'État mais redouté dans le monde associatif. Seules 78 entreprises doivent être concernées par cette baisse de la défiscalisation. Dénoncé comme un "coup de rabot" par les députés de droite et certains élus de la majorité, l'article 50 du projet de budget 2020 réduit de 60% à 40% la défiscalisation pour les dons de plus de 2 millions d'euros. Parmi les députés LREM opposés à la mesure, Naïma Moutchou a asséné que "jouer sur le curseur fiscal ne changera rien" aux "abus" que le gouvernement veut encadrer: "des abus, il y en a à 60%, il y en aura à 40%, ce qu'il faut, c'est plus de transparence et plus de contrôle". Le député LFI Éric Coquerel ne juge pas la mesure "satisfaisante". "On ne peut pas appauvrir et assécher les associations" bénéficiant du mécénat sans redistribuer à celles-ci l'argent ainsi "économisé", selon lui. Christine Pires Beaune (PS) a rappelé que le "dispositif restera le plus généreux qui soit", et pointé un "tollé" à droite "dès qu'il s'agit de niches fiscales" concernant les entreprises. Les LR Éric Woerth et Brigitte Kuster se sont alarmés de la volonté du gouvernement de s'attaquer à un "système qui marche". Sarah El Haïry (MoDem) n'a pas souhaité ouvrir "la boîte de Pandore de la hiérarchisation des causes", les dons aux associations d'aides aux plus démunis n'étant pas concernés. Les députés ont aussi adopté des amendements exonérant les associations fournissant des produits de "première nécessité", comme des meubles ou des protections hygiéniques. En revanche, pour les TPE-PME, les députés ont adopté un amendement leur permettant de bénéficier de la défiscalisation de leurs dons jusqu'à 20.000 euros, contre 10.000 euros auparavant, un "pas de géant au niveau du mécénat local" selon le secrétaire d'État Gabriel Attal. Le gouvernement s'est défendu de vouloir s'attaquer au mécénat, affirmant croire "profondément" à celui-ci. Un rapport de la Cour des Comptes de 2017 avait estimé que le mécénat d'entreprise coûtait à l'État 900 millions d'euros par an. La mesure gouvernementale doit réduire la dépense fiscale de 80 millions d'euros par an.]]></description>
   <pubDate>Fri, 15 Nov 2019 17:11:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Huile de palme: Edouard Philippe demande un second vote à l'Assemblée nationale</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191115130414.solrtob6.html</link>
   <description><![CDATA[Le Premier ministre Edouard Philippe a demandé vendredi un second vote, après l'adoption la veille d'un amendement controversé réintégrant l'huile de palme aux biocarburants jusqu'en 2026, "constatant l'absence d'un débat suffisant sur un sujet aussi important", a indiqué Matignon à l'AFP. La seconde délibération "permettra aux parlementaires de nourrir un débat à la hauteur de l'enjeu", a expliqué l'entourage du chef du gouvernement. De source parlementaire, ce second vote aura lieu dès vendredi. La mesure litigieuse devrait être supprimée. "Je pense deviner l'opinion de la majorité du groupe" LREM, a déclaré l'un de ses responsables, Laurent Saint-Martin, devant la commission des Finances de l'Assemblée réunie en urgence vendredi midi. Dans le cadre de l'examen du projet de budget 2020 de l'Etat, l'Assemblée avait voté jeudi, avec l'aval du gouvernement, un amendement parlementaire prévoyant le report à 2026 de l'exclusion de l'huile de palme de la liste des biocarburants, qui bénéficient d'un avantage fiscal. Cette mesure est favorable au groupe pétrolier Total pour sa nouvelle bioraffinerie de La Mède, près de Marseille, mais suscite l'indignation des associations écologistes et de nombreux élus y compris de la majorité. Face au tollé, la commission des Finances a validé la demande du rapporteur général Joël Giraud (LREM) d'une deuxième délibération, qui aura lieu à la fin des débats sur le projet de loi de finances pour 2020. L'amendement voté jeudi est cosigné par des élus MoDem, LREM et LR des Bouches-du-Rhône où est installée la raffinerie. Il n'a fait l'objet d'aucun débat en séance. "Il est fort probable que (l'amendement) a été donné par le gouvernement" à ces députés, d'après la cheffe de file des députés socialistes Valérie Rabault. Cela fait "deux fois que le gouvernement fait en sorte que le Parlement se fasse avoir", après une tentative l'an dernier, a-t-elle dénoncé en commission. Sans se prononcer sur le fond, le président de la commission des Finances Eric Woerth (LR) a dit son opposition à la nouvelle délibération, soulignant que ce n'était pas "un amendement fantôme" et que "tout parlementaire avait le droit de lever la main" dans l'hémicycle. "La procédure a été respectée" donc "attention" à ce "précédent", a-t-il mis en garde.]]></description>
   <pubDate>Fri, 15 Nov 2019 13:04:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Zones de revitalisation rurale: l'Assemblée nationale prolonge pour 4.000 communes</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191115112543.bjzdky8r.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a prévu vendredi de prolonger jusque fin 2020 le régime de zone de revitalisation rurale (ZRR) pour quelque 4.000 communes qui devaient en sortir. Dans le cadre de l'examen en première lecture du projet de budget de l'Etat pour 2020, les députés ont adopté des amendements PS, LREM et de la commission des Finances en ce sens. Créé en 1995, le dispositif de ZRR ouvre notamment droit à des exonérations de fiscalité et des allègements de cotisations sociales patronales pour améliorer l'attractivité des zones rurales en difficulté économique et démographique. Ces 4.000 communes ne devaient initialement plus bénéficier de ces avantages courant 2020. Près de 14.000 communes doivent rester concernées, mais des élus s'inquiètent d'une menace sur le dispositif de ZRR, alors que le principal dispositif d'exonération fiscale prendra fin au 31 décembre 2020. Un autre amendement LREM validé prévoit un travail sur "la définition d'une géographie prioritaire permettant de concentrer certaines interventions de l'Etat sur les territoires ruraux qui en ont le plus besoin". Le Premier ministre Edouard Philippe a présenté en septembre un "agenda rural" avec des dizaines de mesures, en réponse au sentiment d'abandon mis en évidence par la crise des "gilets jaunes". Il comprend un "travail de révision du zonage et des mesures incitatives associées".]]></description>
   <pubDate>Fri, 15 Nov 2019 11:25:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Grand Paris: l'Assemblée vote des moyens supplémentaires, colère de députés sur la méthode</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191114180721.h39mykwv.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée a voté jeudi des moyens supplémentaires de 75 millions d'euros en 2020 et 60 millions par an à partir de 2021 pour les projets d'infrastructures de la Société du Grand Paris, malgré la "colère" de députés au sujet de cet amendement de "dernière minute". En plein examen du projet de budget pour 2020, le gouvernement a soumis cet amendement prévoyant de prélever une fraction des recettes perçues par les départements franciliens au titre des "droits de mutation à titre onéreux" (DMTO), afin de financer le Grand Paris. Le Grand Paris est "très important et nécessaire. (...) Il manque encore de l'argent. Un accord a été trouvé pour qu'on puisse faire participer les collectivités locales qui bénéficient des infrastructures", a assuré le ministre de l'Action et des Comptes publics Gérald Darmanin. 75 millions d'euros, c'est "une petite partie" de droits de mutation en augmentation de "plus d'un milliard d'euros" en Ile-de-France en 2018, selon ses chiffres. La facture du Grand Paris Express, un métro de 200 kilomètres qui doit être construit d'ici 2030, a explosé ces dernières années, pour atteindre les 35 milliards d'euros. Si les députés ont globalement reconnu les besoins de financements du Grand Paris, plusieurs d'entre eux, notamment franciliens, ont critiqué la méthode du gouvernement avec cet amendement de "dernière minute". "C'est le crachin de Bercy. Les mesures tombent en pièces détachées, elles tombent du ciel, on doit y souscrire, c'est une méthode inacceptable", a lancé l'élu des Hauts-de-Seine Jean-Louis Bourlanges (MoDem). Tout en soutenant la mesure qu'il préconisait dans un rapport en septembre 2018, Gilles Carrez (LR) a regretté un "saucissonnage" avec cet amendement au "dernier moment", qui donne une "impression détestable d'un puits sans fond et d'une certaine improvisation". "Le gouvernement piétine les droits de l'Assemblée nationale", a fustigé Eric Coquerel (LFI), pendant que les socialistes proposaient de décaler cette proposition à 2021 pour prendre le temps de la concertation. "Il n'y a pas 150 solutions. Soit on arrête le Grand Paris, on procrastine, soit on se donne les moyens de réussir", a rétorqué Gérald Darmanin, avant que les députés ne votent la mesure à 37 voix contre 22.]]></description>
   <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 18:07:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Marine Le Pen prépare plusieurs livres blancs en vue de la présidentielle</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191114174121.u2zkhhqq.html</link>
   <description><![CDATA[Marine Le Pen a annoncé jeudi qu'elle préparait plusieurs livres blancs notamment sur la sécurité, la fraude ou la transition énergétique, en vue de la présidentielle de 2022. "Je vais faire un certain nombre de livres blancs d'ici l'élection présidentielle, pour aborder des sujets qui soit sont d'une actualité brûlante, soit sont des sujets sur lesquels mes positions sont peu ou mal connues", a affirmé Marine Le Pen lors d'une conférence de presse sur la fraude aux prestations sociales, qui fera l'objet d'un livre blanc. Un livre blanc sur la sécurité, hors terrorisme, "qui explose partout", sera rendu public en décembre, celui sur la fraude sera publié au début du printemps, et un autre livre blanc est en préparation sur la transition énergétique, à propos de laquelle "il y a beaucoup d'idées reçues" et qui "touche au pouvoir d'achat, à la souveraineté de notre nation, à l'organisation du territoire, presque au choix de société qu'on veut pour demain", a détaillé l'ancienne finaliste de la présidentielle de 2017 et probable candidate en 2022. Evoquant un rapport sur la fraude aux prestations sociales rendu public en septembre par la sénatrice UDI Nathalie Goulet et la députée LREM Carole Grandjean, qui avaient conclu à "l'impossibilité matérielle" de son chiffrage, Marine Le Pen a estimé que le "refus de répondre (des administrations) laisse quand même penser qu'il y aurait une volonté de camoufler en réalité l'importance, l'ampleur et accessoirement le montant, de la fraude en question". A cet égard l'eurodéputé RN Jean-Paul Garraud, présent à ses côtés, a indiqué avoir écrit au parquet national financier pour demander une enquête pour "détournements de fonds publics par négligence", considérant que ce rapport révèle une "volonté des organismes sociaux d'opacifier le problème". "Si tous les éléments que je soumets n'entraînent pas pour le moins une enquête, alors nous ne serions plus en République", a-t-il affirmé. Pour Marine Le Pen, la fraude "est multiforme, multisectorielle, et porte sur des dizaines et peut-être des centaines de milliards d'argent public", elle est "un cancer qui (...) corrode l'esprit civique" et conduit à une "rupture du pacte social".]]></description>
   <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 17:41:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Informateurs du fisc: l'Assemblée nationale renforce l'anonymat dans les procédures</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191114125526.agsjvahb.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a adopté jeudi de façon consensuelle une série de mesures concernant les informateurs du fisc, en étendant leur champ d'intervention et en renforçant l'anonymisation des procédures. Lors de l'examen en première lecture du projet de budget 2020, les députés ont voté avec l'aval du gouvernement des amendements défendus par Christine Pires Beaune (PS), rapporteure d'une récente mission flash sur la question. Comme certains policiers ou gendarmes, les agents des finances publiques rencontrant les informateurs ou ayant connaissance de leur identité pourront recevoir un matricule, pour leur protection. Des cas de harcèlement et menaces visant ces agents spécialisés avaient en effet été évoqués dans le cadre de la mission flash. Depuis 2017 que ce système de rémunération des informateurs, dits "aviseurs", existe, 92 personnes ont approché l'administration fiscale. Les députés ont aussi étendu la possible intervention des aviseurs, actuellement limitée à l'impôt sur le revenu, à la fraude à la taxe sur la valeur ajoutée et à la fraude fiscale portant sur les sociétés d'investissement immobilier cotées. "Le principe des aviseurs fonctionne bien", a souligné le ministre des Comptes publics Gérald Darmanin, qui a suggéré d'étendre leur champ d'intervention à la fraude pour tout type d'impôts, probablement dans un an. Il a rappelé les débats avant 2017: "est-ce qu'il faut qu'on accepte une forme de délation pour l'intérêt général?" Mme Pires Beaune s'est prononcée pour déplafonner la rémunération de ces informateurs, qui est limitée actuellement à un million d'euros: "Je fais confiance à l'administration pour fixer au cas par cas le montant de l'indemnité", en fonction du risque encouru, du montant rapporté à l'administration... D'accord pour supprimer cette limite à un million, M. Darmanin a cependant estimé qu'"on ne peut pas non plus ne pas mettre de plafond". Il faut selon lui "quand même mettre un minimum de critères" sur le type d'impôts, la prise de risque etc., ce qui sera fait au travers d'une mesure règlementaire "d'ici le début de l'année prochaine".]]></description>
   <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 12:55:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Féminicides: l'Assemblée nationale augmente la réduction d'impôts pour les dons aux associations</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191114113830.pnij5mhf.html</link>
   <description><![CDATA[Face à la hausse des féminicides, l'Assemblée nationale a voté jeudi à l'unanimité une augmentation de la réduction d'impôts pour les dons aux associations de lutte contre les "violences domestiques". Lors de la première lecture du projet de budget 2020, le député Modem Erwan Balanant, membre de la délégation aux Droits des femmes, a fait adopter un amendement prévoyant que la réduction d'impôts passe de 66% à 75% durant une période d'expérimentation de deux ans. Tout en reconnaissant le caractère "symbolique" de la mesure, l'élu du Finistère a défendu une marque de soutien au monde associatif, qui fait un "travail extrêmement important d'alerte et de soutien aux victimes" de violences conjugales. Evoquant un "sujet gravissime de société", le rapporteur général Joël Giraud (LREM) a cependant souligné que la solution n'était "pas un outil fiscal". La "marcheuse" Anne-Laure Cattelot a aussi considéré plus "approprié" d'augmenter les crédits du secrétariat d'Etat à l'Egalité Femmes-Hommes de Marlène Schiappa. Tout en soutenant l'amendement, Fabien Roussel (PCF) l'a jugé "tellement loin des moyens qu'il faudrait mettre en oeuvre pour répondre et protéger les femmes qui subissent des violences". D'abord défavorable, le ministre des Comptes publics Gérald Darmanin s'est ensuite prononcé pour la mesure, face au large soutien des groupes politiques, de la gauche à la droite. Le gouvernement doit dévoiler le 25 novembre - journée pour l'élimination des violences faites aux femmes - ses propositions concrètes sur le sujet des violences conjugales. En 2018, 121 femmes ont été tuées dans le cadre de violences conjugales, selon les chiffres du ministère de l'Intérieur. D'après des collectifs militants, ce total aurait d'ores et déjà été dépassé en 2019.]]></description>
   <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 11:38:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Commerces, tourisme, dégradations... Les "gilets jaunes" ont fortement pesé sur certains secteurs</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191114062016.qg500kvx.html</link>
   <description><![CDATA[Peu d'effet global sur l'économie, mais un impact "massif" pour certains secteurs: un an après le début de la mobilisation des "gilets jaunes", le bilan économique et budgétaire du mouvement apparaît contrasté. - Croissance - "Au niveau macroéconomique (le mouvement) n'a pas eu d'effet important", explique à l'AFP Julien Pouget, chef du département de la conjoncture de l'Institut national de la statistique. Au total, l'institut a évalué à 0,1 point de PIB l'impact des manifestations et blocages sur le dernier trimestre 2018. L'effet est négligeable pour 2019. En revanche, "si l'on regarde les magasins dans certaines rues, dans certaines villes, et certaines entreprises, il est clair que localement l'effet a pu être massif", nuance M. Pouget. - Commerces - Le commerce de détail des centre-villes où ont eu lieu les manifestations a particulièrement souffert, avec une baisse de fréquentation ayant entraîné des pertes de chiffre d'affaires de 20 à 30%, selon un rapport parlementaire publié en juillet. A Noël, la Fédération du commerce de détail (FCD) avait estimé le manque à gagner à deux milliards d'euros. Les centres commerciaux situés à la périphérie des villes ont eux fait état de perte d'activité de l'ordre de 2 milliards d'euros du fait des blocages. Mais les grands distributeurs ont réussi à limiter les dégâts fin 2018 grâce à un calendrier favorable et, pour certains, un rattrapage sur le secteur alimentaire. Depuis le début d'année, les conséquences des manifestations sur leur activité ont eu tendance à s'effacer. - Tourisme - En novembre 2018, la fréquentation hôtelière a été soutenue, selon l'Insee, malgré la moindre occupation durant les journées du 17 novembre au 24 novembre, correspondant aux actes I et II du mouvement des "gilets jaunes". En revanche en décembre, la fréquentation hôtelière a reculé de 1,1 % sur l'ensemble du territoire, et de 5,3% à Paris. Cette tendance, qui n'a pas empêché une année record en France en 2018, s'est poursuivie lors du premier trimestre 2019, avec une baisse de 2,5%. Le recul est nettement plus marqué (-4,8%) chez les visiteurs étrangers mais le deuxième trimestre a connu une embellie, avec une hausse de 3,8% de cette clientèle internationale. Au total, "au premier semestre le taux d'occupation de l'hôtellerie française est quasi stable, en hausse de +0,2%, mais ce sont surtout les hôtels haut de gamme, l'hôtellerie de prestige qui a souffert, il y a eu beaucoup d'annulations, de 30% à 50% des réservations fin 2018", résume Roland Héguy, président de l'Union des métiers et des industries de l'hôtellerie (Umih). - Assurances - Les assureurs ont indemnisé pour 217 millions d'euros de préjudices entre le début du mouvement et la fin mai 2019. La quasi totalité de cette somme a été versée aux entreprises pour indemniser les dégradations et les pertes d'exploitations subies. - Faillites - Selon le cabinet d'études Altares, le mois de décembre 2018 a enregistré un nombre de défaillances d'entreprises inédit depuis 2015, et elles ont crû de 11% en janvier 2019. Mais ce mouvement de hausse avait commencé dès la mi-2018 "soit quasiment six mois avant le début du mouvement des gilets jaunes", notait le cabinet dans son bilan du deuxième trimestre. Ensuite, sur les deux premiers trimestres de 2019, les défaillances ont baissé. "Le dispositif d'aides mis en place par les pouvoirs publics à partir de fin novembre 2018 semble avoir permis aux +petits+ entrepreneurs de tenir", selon Thierry Millon, directeur des études d'Altares. Les commerçants touchés ont ainsi pu demander des exonérations fiscales et des étalements d'échéances. En termes d'emploi, la mission parlementaire avait relevé au 17 juin 5.283 demandes de chômage partiel liées au mouvement, concernant 75.277 salariés. - Finances publiques - Outre les aides aux entreprises, l'Etat a dû mobiliser davantage de ses agents, notamment les policiers et gendarmes, pour un coût évalué par la mission parlementaire à 46 millions d'euros, lié au paiement des heures supplémentaires. A cela s'ajoute la remise en état des près de 3.000 radars détruits ou abîmés durant le mouvement, qui pourrait coûter 71 millions d'euros selon ce même rapport. La Sécurité routière estimait quant à elle en août à 300 millions d'euros le manque à gagner en contraventions depuis le début du mouvement. Par ailleurs, les mesures d'urgence prises par le gouvernement, évaluées à environ 10 milliards d'euros, ont dopé le pouvoir d'achat des ménages, avec une hausse de 2,3% attendue cette année, selon l'Insee, du jamais vu depuis 2007, même si cela ne s'est pas encore traduit dans leur consommation. Des gestes qui vont peser sur le déficit public cette année.]]></description>
   <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 06:20:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Traquer la fraude fiscale sur les réseaux sociaux: feu vert de l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191113223812.0nk5yl2r.html</link>
   <description><![CDATA[Moyennant une série de garanties pour la protection des libertés individuelles, l'Assemblée nationale a approuvé mercredi soir l'expérimentation prévue par le gouvernement de collecte de données sur les réseaux sociaux pour détecter des fraudes fiscales. Les députés ont approuvé en première lecture l'article 57 du projet de budget de l'Etat pour 2020 prévoyant cette expérimentation durant trois ans, au sein de l'administration fiscale et des douanes. Celle-ci pourra collecter et exploiter les données librement accessibles sur les réseaux sociaux et les plateformes numériques (par exemple Facebook, Le Bon Coin, Twitter, etc.). Actuellement, "la voiture du voleur va plus vite que la voiture du gendarme" fiscal, qui doit désormais "utiliser les nouvelles technologies", a défendu le ministre des Comptes publics Gérald Darmanin. Il s'agit selon lui de passer de la recherche "manuelle" de données, déjà pratiquée par les contrôleurs fiscaux, à une recherche "professionnelle", grâce à l'intelligence artificielle et l'usage d'algorithmes, comme aux Etats-Unis ou en Espagne. Le ministre a cité l'exemple de la vente de tabac par correspondance via Facebook: l'Etat, qui veut défendre les buralistes, a actuellement "les armes contre le trafic physique mais pas sur les réseaux sociaux". Dans un avis rendu en septembre, la Commission nationale de l'informatique et des libertés (Cnil) avait émis des réserves sur le projet initial d'expérimentation, arguant qu'il était "susceptible de porter atteinte à la liberté d'opinion et d'expression" des personnes concernées. La version originelle de l'article 57 a aussi suscité une levée de boucliers de la plupart des groupes d'opposition, Les Républicains comme la gauche pointant le risque d'une "surveillance généralisée" de la population. "Vous tirez un peu plus sur le noeud coulant qui enserre notre liberté individuelle", a lancé au gouvernement Michel Castellani (Libertés et territoires). Des réticences ont persisté jusque dans les rangs de la majorité, Philippe Latombe (MoDem) critiquant un "chalutage des données" et un problème de "taille de la maille du filet". "Il n'y aura pas de remontée d'autres critères que ce que nous mettons", a assuré M. Darmanin, tandis qu'Emilie Cariou (LREM) rappelait que les droits de la défense seraient respectés dans le cadre du contrôle fiscal s'ensuivant. Le ministre s'est montré favorable à plusieurs aménagements déjà adoptés par les députés en commission, pour mieux encadrer l'expérimentation et atteindre un "équilibre" entre "protection des libertés individuelles et lutte contre la fraude". Les députés ont ainsi restreint le champ de l'expérimentation à la recherche des activités occultes et des domiciliations fiscales frauduleuses. Sur ce point, "ce n'est pas M. et Mme Tout-le-monde" mais les personnes "organisant leur domiciliation fiscale à l'étranger tout en profitant des services publics français", a souligné M. Darmanin. La collecte des informations sera aussi limitée aux seuls contenus "manifestement rendus publics" par les utilisateurs de plateformes, ont précisé les députés. En outre, le traitement et la conservation des données collectées ne pourront être sous-traités par l'Etat. Cependant "il se peut que des prestataires privés nous aident à construire" l'algorithme, d'après M. Darmanin. L'administration devra détruire au plus tard cinq jours après leur collecte les données collectées sensibles ou sans lien avec les infractions recherchées. Les autres données devront être analysées au maximum dans un délai de trente jours et détruites si elles n'apparaissent pas pertinentes. La Cnil sera saisie du décret nécessaire à la mise en oeuvre de l'expérimentation. Enfin, un bilan intermédiaire sera réalisé au bout de dix-huit mois.]]></description>
   <pubDate>Wed, 13 Nov 2019 22:38:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée vote un budget rectificatif 2019 allégé sous les critiques des oppositions</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191113181054.trhbadrt.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a adopté en première lecture mercredi un projet de loi de finances rectificative (PLFR) 2019 allégé, intégrant l'augmentation de certaines dépenses par rapport au budget initial, mais aussi des annulations de crédits non consommés, ce qu'ont critiqué les oppositions. La France va voir son déficit public se creuser cette année à 3,1% du PIB (contre 3,2% initialement prévus, dont 0,9% liés à la conversion du CICE en baisse de charges pour les entreprises). Des dépenses augmentent - la prime d'activité de 800 millions d'euros, les APL de 600 millions et la prime à la conversion automobile de 300 millions - mais les taux bas ont réduit la charge de la dette et le recouvrement de l'impôt a été meilleur qu'escompté. Le ministre des Comptes publics Gérald Darmanin a vanté un exercice "sincère, prudent", et un gouvernement "bon gestionnaire". Comme l'an dernier, nul besoin de recourir à un décret d'avance, qui permettait aux gouvernements antérieurs d'ouvrir des crédits en cas d'urgence. C'est même l'inverse: des députés de droite comme de gauche ont relevé des annulations "records" de crédits non consommés en fin de gestion, sur l'aide au développement, les outre-mer, la justice ou encore l'enseignement supérieur. Cette dernière "coupe", de 322 millions d'euros, a suscité un moment de tension entre le ministre et la cheffe de file des députés PS Valérie Rabault qui l'a jugée "incompréhensible" et "inacceptable" après l'immolation d'un étudiant à Lyon. Les Crous ne sont cependant pas affectés. Le groupe socialiste a défendu en vain une motion de rejet préalable du projet de loi, déplorant notamment "un oubli des Français les plus pauvres" malgré la crise des "gilets jaunes", ainsi que la "faiblesse de l'investissement de l'État". De leur côté, les députés LR ont dénoncé les "renoncements" en matière d'effort structurel et d'endettement. Et le RN a jugé que le PLFR virait à "l'auto-satisfaction" gouvernementale. Tous ont pointé le risque pour la France de se retrouver hors les clous des règles européennes. Emmanuel Macron a lui-même critiqué récemment la règle du maintien du déficit public sous la barre des 3% du PIB comme un "débat d'un autre siècle". "Allons-y, ouvrons les vannes!", a ironisé Charles de Courson (Libertés et territoires), épinglant une "dérive" des finances publiques. Tous les orateurs des groupes politiques ont enfin regretté les délais d'examen très serrés de ce texte présenté en Conseil des ministres jeudi dernier, un "scandale" selon LFI, voire "un déni du Parlement" d'après LR.]]></description>
   <pubDate>Wed, 13 Nov 2019 18:10:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
