<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Fri, 12 Jul 2019 06:20:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Après le feuilleton Benalla, le feuilleton de Rugy: "étés meurtriers en Macronie"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190712041217.8dt82nio.html</link>
   <description><![CDATA[Après le feuilleton Benalla de l'été dernier, la presse vendredi s'apprête à suivre le feuilleton de Rugy et mentionne les "étés meurtriers en Macronie". "Si l'exécutif a réagi aussi rapidement, c'est qu'Emmanuel Macron ne veut pas un nouveau feuilleton qui empoisonnerait la trêve estivale et la rentrée", analyse Bernard Stéphan dans La Montagne. Après les dîners fastueux à l'Assemblée nationale, et les travaux d'aménagement du logement de fonction du ministère de M. de Rugy, Mediapart révèle jeudi que le ministre loue un appartement "à loyer social préférentiel" près de Nantes alors que la veille celui-ci avait mis fin aux fonctions de sa directrice de cabinet accusée par le même Médiapart d'avoir conservé un logement HLM parisien alors qu'elle n'y vivait pas. Sous le titre "étés meurtriers", Thierry Prudhon de Nice-Matin pense que si "Homard ne l'a pas (encore) "tuer". François de Rugy n'en est pas moins clairement en sursis." Libération voit déjà le ministre de l'écologie "mi-cuit", un peu comme les homards servis à sa table. Alain Auffret y parle de "révélations jusqu'à l'indigestion". "Il va finir à la rue, grillé comme un homard. Et d'autres avec lui", prédit Denis Daumin de La Nouvelle République du Centre-Ouest. "Ministre en sursis. François de Rugy n'a pas le lien direct qu'Alexandre Benalla avait avec Emmanuel Macron", rappelle Cécile Cornudet dans Les Echos qui juge que le ministre "a tout du coupable idéal pour effacer une cécité passée." Dans le Figaro, Guillaume Tabard trouve également que "les leçons de l'affaire Benalla ont été retenues". "Fini le temps où bravache, Emmanuel Macron pouvait répondre à la pression politique et médiatique d'un simple: "Qu'ils viennent me chercher", écrit-il. - "Pincé par les homards, noyé dans le Petrus" - Dans L'Opinion, Nicolas Beytout est de ceux, nombreux qui reviennent sur la démission (forcée) de sa directrice de cabinet. François de Rugy "a-t-il songé un instant que cette exécution sommaire d'un membre de son premier cercle risquait de se retourner contre lui ?", s'interroge-t-il. En évoquant le limogeage de sa directrice de cabinet, Baptiste Laureau de Paris-Normandie estime l'attitude de de Rugy "pitoyable" alors que lui-même "pincé par les homards, noyé dans le Petrus et enfermé dans son dressing à 16.996 , ne s'est pas contraint à plier bagage", s'offusque-t-il. Tout comme Stéphane Bugat du Télégramme qui assure que "quand le lampiste s'en prend à plus lampiste que lui, il ne se grandit pas". "Peut-il rester ministre dans son costume défraîchi d'arroseur arrosé qui lui vaudra des exhibitions démonstratives de homards gonflables au moindre de ses déplacements?", se demande de son côté Dominique Garraud de La Charente Libre. "Le pouvoir sort d'une séquence de contestation populaire suffisamment longue et douloureuse pour ne pas remettre aussi vite une pièce dans le juke-box", prévient Pascal Coquis (Les Dernières nouvelles d'Alsace) qui précise que si "manger du homard aux frais du contribuable avec ses amis" n'est pas illégal, "ça ne se fait pas. Ou plus." Dans La République des Pyrénées, Jean-Michel Helvig résume la situation: "de Rugy rembourse, la macronie paye la note".]]></description>
   <pubDate>Fri, 12 Jul 2019 04:12:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Matignon annonce une enquête sur Rugy, empêtré dans une nouvelle affaire</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190711185639.tmakjog3.html</link>
   <description><![CDATA[François de Rugy reste pour l'heure au gouvernement et s'engage le cas échéant à "rembourser chaque euro contesté" après les révélations de Mediapart sur des dîners fastueux et des travaux dans son ministère, qui plongent la majorité dans l'embarras. Dans la soirée, le ministre s'est retrouvé empêtré dans une nouvelle affaire révélée par Mediapart, celle de la location d'un appartement à Orvault, près de Nantes et qui serait "à loyer social préférentiel", au prix de 622EUR par mois. Il a dû se défendre sur son compte Facebook, alors que pour Mediapart le ministre "est toujours locataire d'un appartement à vocation sociale en dépit du fait d'être l'un des élus les mieux rémunérés de la République". "Mediapart affirme qu'il s'agit d'un +logement à loyer social préférentiel+ (...) Cette information, si elle est avérée, je n'en n'ai moi-même jamais eu connaissance", affirme-t-il en publiant ses échanges de courriels avec l'agence immobilière, son bail et ses réponses aux questions de Mediapart et expliquant utiliser cet appartement pour accueillir ses enfants lorsqu'il en a la garde le weekend. Au coeur d'une polémique depuis deux jours, le ministre de la Transition écologique a été reçu jeudi après-midi à Matignon, après avoir écourté un déplacement dans les Deux-Sèvres. L'exécutif, qui cherche à éviter une polémique estivale dévastatrice, un an après le déclenchement de l'affaire Benalla, montre ainsi qu'il s'est activement emparé de ce dossier, vingt-quatre heures après que la porte-parole du gouvernement Sibeth Ndiaye eut assuré que M. de Rugy conservait "bien évidemment la confiance" d'Emmanuel Macron et de son Premier ministre. Rappelant que "tout responsable public est astreint à la double exigence de transparence et d'exemplarité", et évoquant une "émotion légitime" des Français, Matignon a annoncé avoir demandé au secrétariat général du gouvernement de diligenter une inspection afin de vérifier que les travaux entrepris dans son logement de fonction ministériel se conformaient au "respect des règles". - Directrice de cabinet limogée pour une affaire similaire - François de Rugy, qui s'était fait élire au Perchoir en juillet 2017, s'est par ailleurs dit prêt à soumettre à "une autorité de contrôle de l'Assemblée" nationale les frais engagés pour des dîners lorsqu'il en était président, a précisé Matignon. "S'il y a des erreurs d'appréciation de ma part, je serai tout prêt également à les corriger. C'est normal, ce sont les comptes que l'on doit rendre aux Français", avait déclaré l'intéressé depuis les Deux-Sèvres. En ajoutant "comprendre que les Français puissent être un peu choqués par certaines images", tout en dénonçant "une présentation très malveillante" de Mediapart. Le site d'information a publié plusieurs articles depuis mercredi: un premier évoquant, photos de homards et de grands crus à l'appui, des dîners fastueux organisés à l'Hôtel de Lassay lorsqu'il était président de l'Assemblée nationale. L'image a marqué, et dans les Deux-Sèvres des manifestants ont accueilli le ministre avec un homard en plastique géant. Le feuilleton s'est poursuivi jeudi avec un autre article concernant des travaux réalisés par le ministre dans son logement de fonction à l'Hôtel de Roquelaure pour un montant de 63.000 euros. Entre-temps, Mediapart avait tiré une nouvelle salve mercredi soir avec des informations concernant un logement HLM à Paris occupé par la directrice de cabinet du ministre Nicole Klein depuis 2001 et conservé de 2006 à 2018 alors qu'elle n'habitait plus la capitale. Au point que "François de Rugy a mis fin à ses fonction de directrice de cabinet", a indiqué jeudi le ministère, confirmant des informations de Ouest-France. "Intraitable avec sa directrice de cabinet, François de Rugy le sera-t-il avec lui-même?", s'interroge Mediapart. L'ancien écologiste s'est personnellement défendu en expliquant que ces "dîners informels" faisaient partie d'un "travail de représentation" au titre de ses fonctions. - Isolé - Dans la nuit de mercredi à jeudi, François de Rugy a publié sur Facebook "l'intégralité des éléments de réponse" apportés aux journalistes de Mediapart. Outre un questions-réponses, le ministre a diffusé des courriels relatifs aux devis de travaux pour l'appartement de fonction qu'il occupe au ministère de la Transition écologique réalisés à partir de novembre 2018. "Nous avons reçu une fois par mois des personnalités diverses, qui toutes avaient quelque chose à nous apprendre, à nous dire, à partager; nous voulions faire entrer la société et ses problèmes à l'hôtel de Lassay", a également assuré jeudi au Point son épouse, Séverine de Rugy, qui a ouvert les portes de son appartement à l'hebdomadaire. Reste que François de Rugy est "isolé", il "n'a pas que des amis, donc il est plus fragile", lâche un marcheur sous couvert d'anonymat. Le délégué général de LREM, Stanislas Guerini en a appelé jeudi à la déontologue de l'Assemblée. M. de Rugy "pensait vraiment que c'était dans le cadre de ses fonctions" mais "n'a pas fait suffisamment la part des choses", a pour sa part jugé la députée LREM Barbara Pompili, transfuge comme M. de Rugy d'Europe Écologie-Les Verts. Dans l'opposition, les écologistes ont appelé à la démission du ministre, par la voix de leur porte-parole, Julien Bayou, accusant M. de Rugy d'avoir été pris en "flagrant délit de mensonge". bur-jmt-neo/ial/cbn FACEBOOK]]></description>
   <pubDate>Thu, 11 Jul 2019 18:56:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Matignon annonce une enquête sur Rugy, qui s'engage à "rembourser chaque euro contesté"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190711174146.dtp0088l.html</link>
   <description><![CDATA[François de Rugy reste pour l'heure au gouvernement mais devra subir des enquêtes et s'engage le cas échéant à "rembourser chaque euro contesté" après les révélations de Mediapart sur des dîners fastueux et des travaux dans son ministère, qui plongent la majorité dans l'embarras. Au coeur d'une polémique depuis deux jours, le ministre de la Transition écologique a été reçu jeudi après-midi à Matignon, après avoir écourté un déplacement dans les Deux-Sèvres. L'exécutif, qui cherche à éviter une polémique estivale dévastatrice, un an après le déclenchement de l'affaire Benalla, montre ainsi qu'il s'est activement emparé de ce dossier, vingt-quatre heures après que la porte-parole du gouvernement Sibeth Ndiaye eut assuré que M. de Rugy conservait "bien évidemment la confiance" d'Emmanuel Macron et de son Premier ministre. Rappelant que "tout responsable public est astreint à la double exigence de transparence et d'exemplarité", et évoquant une "émotion légitime" des Français, Matignon a annoncé avoir demandé au secrétariat général du gouvernement de diligenter une inspection afin de vérifier que les travaux entrepris dans son logement de fonction ministériel se conformaient au "respect des règles". François de Rugy, qui s'était fait élire au Perchoir en juillet 2017, s'est par ailleurs dit prêt à soumettre à "une autorité de contrôle de l'Assemblée" nationale les frais engagés pour des dîners lorsqu'il en était président, a précisé Matignon. "S'il y a des erreurs d'appréciation de ma part, je serai tout prêt également à les corriger. C'est normal, ce sont les comptes que l'on doit rendre aux Français", avait déclaré l'intéressé depuis les Deux-Sèvres. En ajoutant "comprendre que les Français puissent être un peu choqués par certaines images", tout en dénonçant "une présentation très malveillante" de Mediapart. Le site d'information a publié plusieurs articles depuis mercredi: un premier évoquant, photos de homards et de grands crus à l'appui, des dîners fastueux organisés à l'Hôtel de Lassay lorsqu'il était président de l'Assemblée nationale. L'image a marqué, et dans les Deux-Sèvres des manifestants ont accueilli le ministre avec un homard en plastique géant. Le feuilleton s'est poursuivi jeudi avec un autre article concernant des travaux réalisés par le ministre dans son logement de fonction à l'Hôtel de Roquelaure pour un montant de 63.000 euros. - "Isolé" - Entre-temps, Mediapart avait tiré une nouvelle salve mercredi soir avec des informations concernant un logement HLM à Paris occupé par la directrice de cabinet du ministre Nicole Klein depuis 2001 et conservé de 2006 à 2018 alors qu'elle n'habitait plus la capitale. Au point que "François de Rugy a mis fin à ses fonction de directrice de cabinet", a indiqué jeudi le ministère, confirmant des informations de Ouest-France. L'ancien écologiste s'est personnellement défendu en expliquant que ces "dîners informels" faisaient partie d'un "travail de représentation" au titre de ses fonctions. Dans la nuit de mercredi à jeudi, François de Rugy a publié sur Facebook "l'intégralité des éléments de réponse" apportés aux journalistes de Mediapart. Outre un questions-réponses, le ministre a diffusé des courriels relatifs aux devis de travaux pour l'appartement de fonction qu'il occupe au ministère de la Transition écologique réalisés à partir de novembre 2018. "Nous avons reçu une fois par mois des personnalités diverses, qui toutes avaient quelque chose à nous apprendre, à nous dire, à partager; nous voulions faire entrer la société et ses problèmes à l'hôtel de Lassay", a également assuré jeudi au Point son épouse, Séverine de Rugy, qui a ouvert les portes de son appartement à l'hebdomadaire. Reste que François de Rugy est "isolé", il "n'a pas que des amis, donc il est plus fragile", lâche un marcheur sous couvert d'anonymat. Le délégué général de LREM, Stanislas Guerini en a appelé jeudi à la déontologue de l'Assemblée. M. de Rugy "pensait vraiment que c'était dans le cadre de ses fonctions" mais "n'a pas fait suffisament la part des choses", a pour sa part jugé la députée LREM Barbara Pompili, transfuge comme M. de Rugy d'Europe Écologie-Les Verts. Dans l'opposition, les écologistes ont appelé à la démission du ministre, par la voix de leur porte-parole, Julien Bayou, accusant M. de Rugy d'avoir été pris en "flagrant délit de mensonge". bur-jmt-bpa/cs/cam FACEBOOK]]></description>
   <pubDate>Thu, 11 Jul 2019 17:41:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Rugy "sincère" mais "n'a pas suffisamment fait la part des choses" (Pompili, LREM)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190711161815.bg0mck93.html</link>
   <description><![CDATA[La députée Barbara Pompili (LREM) a estimé jeudi que François de Rugy "était sincère dans ce qu'il a fait" mais n'a "pas suffisamment fait la part des choses" lorsqu'il organisait des dîners fastueux en tant que président de l'Assemblée nationale. "Je pense qu'il pensait vraiment que c'était dans le cadre de ses fonctions", a jugé l'élue de la majorité sur LCP. "Moi, je suis son amie, je n'ai jamais été invitée à ces repas, ce qui veut bien (...) dire quelque chose", a ajouté Mme Pompili, qui sous la précédente mandature co-présidait le groupe écologiste à l'Assemblée avec M. de Rugy, et a comme lui rejoint La République en marche. Barbara Pompili a toutefois précisé qu'il fallait distinguer "ces fonctions de représentation où il faut qu'on montre la belle gastronomie française" des "repas qui sont plus des repas de travail mais qui ne sont pas des repas de représentation". La députée a reconnu que les photographies dévoilées par Mediapart "peuvent heurter à juste titre". Déclarant que l'actuel ministre de l'Écologie n'avait "pas suffisamment (...) fait la part des choses" lorsqu'il était président de l'Assemblée nationale, Barbara Pompili a appelé à "[clarifier] les règles". "Je crois qu'il a pâti aussi du fait que les règles n'étaient pas claires", a conclu la députée de la Somme, qui préside la Commission du développement durable à l'Assemblée. François de Rugy a été convoqué jeudi pour un entretien par Édouard Philippe, après avoir tenté d'éteindre l'incendie face aux multiples accusations de Mediapart portant notamment sur des dîners fastueux organisés à l'Hôtel de Lassay lorsqu'il était président de l'Assemblée nationale.]]></description>
   <pubDate>Thu, 11 Jul 2019 16:18:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Plastiques: l'UE doit "agir plus résolument", selon un rapport parlementaire</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190711154323.wcfn83bh.html</link>
   <description><![CDATA[L'Union européenne doit "agir plus résolument" pour réduire l'usage des plastiques et prévoir une "juste tarification des +coûts cachés+ du plastique", estime la commission des Affaires européennes de l'Assemblée nationale dans un rapport. La production des plastiques a explosé et dépasse aujourd'hui celle des autre matériaux en suivant "une courbe exponentielle depuis les années 1960", a rappelé Caroline Janvier (LREM, Loiret), corapporteur, en présentant jeudi ce rapport qui se penche sur la stratégie européenne sur les plastiques lancée en janvier 2018. Le rapport souligne que "le meilleur plastique est celui qu'on ne consomme pas", ce qui implique une réduction de l'usage et une transformation des comportements, qui peut passer par l'interdiction de mise sur le marché des "plastiques superflus". "Avec 359 millions de tonnes mises sur le marché en 2018, la production mondiale a plus que triplé depuis 1990", a indiqué Mme Janvier, ajoutant que "près de la moitié des plastiques produits étaient transformés en objets ayant une durée de vie inférieure à trois ans". "Nous sommes en présence d'une crise systémique. Il n'est ni souhaitable, ni même tout simplement possible de continuer à agir comme nous l'avons fait depuis l'invention de ces matériaux", a affirmé la députée. Bernard Deflesselles (LR, Bouches-du-Rhône), corapporteur du texte, a dénoncé le "recours au plastique à usage unique" qui favorise "une dissémination à la fois massive et diffuse dans l'environnement". Le rapport préconise d'utiliser plus de plastiques recyclés, en compensant le différentiel de prix avec les matières premières vierges par une taxation adéquate et en accélérant la certification des résines recyclées et des procédés de recyclage. Le document recommande aussi à l'exécutif européen de "mieux cibler le nombre de résines et d'adjuvants utilisés", en révisant le cadre réglementaire. "L'état des technologies ne nous permet pas encore de nous passer en totalité de plastiques, qui restent des matériaux utiles pour certains usages (aéronautique, santé)", note le rapport. Mais la recherche d'"alternatives durables innovantes" doit être encouragée, de même que l'émergence de nouvelles filières européennes industrielles de "l'après-plastique", selon le rapport.]]></description>
   <pubDate>Thu, 11 Jul 2019 15:43:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Budget: les entreprises contribueront pour 1,3 milliard d'euros supplémentaires en 2020</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190711153405.uhhh1jy6.html</link>
   <description><![CDATA[Le gouvernement a fixé jeudi le cap du budget pour 2020, qui doit financer les annonces post-grand débat dont la baisse de l'impôt sur le revenu, en annonçant une réduction des aides aux entreprises, ce que la droite a critiqué comme "la voie de la facilité". Plus de 1,3 milliard d'euros d'économies seront réalisées l'année prochaine grâce à une réduction des niches fiscales pour les sociétés (615 millions) et à une baisse d'impôt plus lente que prévu pour les grands groupes (700 millions), a indiqué Bercy. Parmi les niches, le gazole non routier verra disparaître progressivement sa taxation réduite, avec un premier relèvement au 1er juillet 2020. Agriculture et transport ferroviaire seront épargnés. Le ministre de l'Economie Bruno Le Maire a indiqué devant l'Assemblée nationale que cela rapporterait "un peu plus de 200 millions d'euros dès 2020", en ligne avec "notre volonté d'accélérer la transition énergétique de la France" dans l'acte 2 du quinquennat. La suppression de cet avantage était prévue pour cette année, ce qui avait suscité des manifestations de fédérations professionnelles. Le gouvernement l'avait suspendue fin 2018 en lien avec la crise des "gilets jaunes", dans une pause sur la hausse des taxes sur les carburants. - "Incitations financières" - Alors que la Fédération nationale des transports routiers ou le BTP ont renouvelé leurs inquiétudes, le ministre a promis un accompagnement, avec des "incitations financières pour acquérir du matériel moins polluant" et des "dérogations pour les entreprises les plus exposées à la concurrence internationale". En outre, la déduction forfaitaire spécifique sera réduite, pour 400 millions d'euros d'économies l'année prochaine, a indiqué le ministre des Comptes publics Gérald Darmanin. Evaluée à 1,5 milliard d'euros, cette niche consiste en un abattement de charges patronales dans le BTP, l'aviation, le nettoyage, etc. Autre niche ciblée, mais sans effet avant 2021: les incitations fiscales au mécénat d'entreprise. Face à "certains effets d'aubaine", M. Le Maire a annoncé des "concertations". Enfin, le crédit impôt recherche sera maintenu mais les frais de fonctionnement ne pourront s'élever qu'à 43% des sommes consacrées à la recherche, contre 50% jusqu'ici. La mesure rapportera 200 millions d'euros en 2021. Concernant l'impôt sur les sociétés, son taux sera bien porté à 25% en 2022 pour toutes les entreprises, comme promis par Emmanuel Macron, mais sa trajectoire de baisse est une nouvelle fois ralentie pour celles au chiffre d'affaires supérieur à 250 MEUR, dont le taux passera de 33,3% à 31% en 2020. Le président de la commission des Finances de l'Assemblée, Eric Woerth (LR), a critiqué ces choix: "L'augmentation de la fiscalité des entreprises et l'augmentation de la dépense pour répondre à des crises dans la panique sont la voie de la facilité", a lancé l'ancien ministre lors du débat d'orientation budgétaire. L'Insoumis Eric Coquerel a fustigé la "doctrine hors sol et mortifère" de l'exécutif: "celle des petits pas pour l'intérêt général et des grandes foulées pour les profits de quelques-uns". Pour tenir compte des annonces de sortie fin avril du grand débat national, dont la baisse de l'impôt sur le revenu pour les ménages ou la réindexation des retraites sur l'inflation, le gouvernement a dégradé sa prévision de déficit public de 0,1 point pour 2020, à -2,1%, ainsi que pour les années suivantes. La dette publique devrait stagner en pourcentage du PIB l'an prochain, à 98,9% du PIB (contre 98,7% prévu au printemps). Le rapporteur général du Budget Joël Giraud (LREM) a réclamé une nouvelle loi de programmation des finances publiques, ce à quoi M. Darmanin s'est dit favorable. "Vous vous gargarisez d'améliorer le déficit public, mais à quel prix" pour "nos concitoyens" et "nos territoires", s'est indigné le communiste Jean-Paul Dufrègne. Cheffe de file des députés PS, Valérie Rabault a pointé "la difficulté à boucler l'équation budgétaire" pour le gouvernement. "Vous ne dégagez pas de priorité sur la baisse de la dépense publique", a-t-elle estimé, alors que des "marcheurs" comme Bénédicte Peyrol ont jugé que cette baisse n'allait "pas assez loin". Au Sénat ensuite, le rapporteur général du Budget Albéric de Montgolfier (LR) a aussi condamné le choix de "financer les mesures de pouvoir d'achat à crédit, sans préparer l'avenir". Au total en 2020, selon Bercy, les dépenses budgétaires devraient croître de 4,6 milliards d'euros tandis que l'objectif d'économies à réaliser est de l'ordre de 6 milliards d'euros.]]></description>
   <pubDate>Thu, 11 Jul 2019 15:34:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Dîners fastueux: Rugy, dans la tourmente, convoqué à Matignon</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190711152842.iplgxlf5.html</link>
   <description><![CDATA[François de Rugy a été convoqué jeudi pour un entretien par Edouard Philippe, après avoir tenté d'éteindre l'incendie face aux multiples accusations de Mediapart portant notamment sur des dîners fastueux, et écarté sa directrice de cabinet pour avoir indûment conservé son HLM. Arrivé à 16h30 précises à Matignon, le ministre de la Transition écologique a dû écourter une visite dans les Deux-Sèvres, quittant Niort après un déjeuner en préfecture. Son entourage avait alors assuré qu'il ne s'agissait que d'une simple "contrainte" d'agenda déjà connue en début de matinée. Sous pression, le ministre d'Etat avait été accueilli par des manifestants brandissant un homard en plastique géant. Criblé de questions de journalistes lors cette visite, il a aussi lancé: "S'il y a des erreurs d'appréciation de ma part, je serai tout prêt également à les corriger. C'est normal, ce sont les comptes que l'on doit rendre aux Français". Il a dit "comprendre que les Français puissent être un peu choqués par certaines images" et se tenir à la disposition de la déontologue de l'Assemblée nationale. "Je suis pour la transparence depuis toujours, je la pratique (...) y compris lorsqu'on me pose des questions de façon évidemment très tendancieuse avec une présentation très malveillante", a-t-il répété à l'intention de Mediapart. Depuis mercredi, le ministre est la cible de Mediapart qui a publié plusieurs articles: un premier évoquant, photos de homards et de grands crus à l'appui, des dîners fastueux organisés à l'Hôtel de Lassay lorsqu'il était président de l'Assemblée nationale. Le feuilleton s'est poursuivi jeudi avec un autre article concernant des travaux réalisés par le ministre dans son logement de fonction à l'Hôtel de Roquelaure pour un montant de 63.000 euros. - "Isolé" - Entre-temps, Mediapart avait tiré une nouvelle salve mercredi soir avec des informations concernant un logement HLM à Paris occupé par la directrice de cabinet du ministre Nicole Klein depuis 2001 et conservé de 2006 à 2018 alors qu'elle n'habitait plus la capitale. Au point que "François de Rugy a mis fin à ses fonction de directrice de cabinet", a indiqué jeudi le ministère, confirmant des informations de Ouest-France. Il avait déjà dû s'expliquer longuement mercredi à l'issue du Conseil des ministres, plaçant l'exécutif dans l'embarras, même si la porte-parole du gouvernement avait assuré que M. Rugy conservait "bien évidemment" la confiance du président et du Premier ministre. L'ancien écologiste s'est défendu en expliquant que ces "dîners informels" faisaient partie d'un "travail de représentation" au titre de ses fonctions. Dans la nuit de mercredi à jeudi, François de Rugy a publié sur Facebook "l'intégralité des éléments de réponse" apportés aux journalistes de Mediapart. Outre un questions-réponses, le ministre a diffusé des mails relatifs aux devis de travaux pour l'appartement de fonction qu'il occupe au ministère de la Transition écologique réalisés à partir de novembre 2018. "Nous avons reçu une fois par mois des personnalités diverses, qui toutes avaient quelque chose à nous apprendre, à nous dire, à partager; nous voulions faire entrer la société et ses problèmes à l'hôtel de Lassay", a également assuré jeudi au Point son épouse, Séverine de Rugy, qui a ouvert les portes de son appartement à l'hebdomadaire. Reste que François de Rugy est "isolé", il "n'a pas que des amis, donc il est plus fragile", lâche un marcheur sous couvert d'anonymat. Le délégué général de LREM, Stanislas Guerini, a estimé jeudi que la déontologue de l'Assemblée nationale devrait se pencher sur les dîners organisés par François de Rugy lorsqu'il était à l'Hôtel de Lassay. "Si ce sont des dîners strictement privés, alors il faut rembourser, ce n'est pas normal d'utiliser les moyens de l'Assemblée nationale pour des dîners privés, mais François de Rugy a donné des éléments indiquant que c'étaient des dîners dans le cadre de ses fonctions. Dans ce cas, il est légitime de pouvoir réceptionner les personnalités", a jugé M. Guerini sur France 2. Dans l'opposition, les écologistes ont appelé à la démission du ministre, par la voix de leur porte-parole, Julien Bayou, accusant M. de Rugy d'avoir été pris en "flagrant délit de mensonge". "François de Rugy limoge sa directrice de cabinet alors qu'il est lui-même au coeur d'une polémique. Fera-t-il preuve de la même exigence à son égard?", a tweeté pour sa part l'ex-tête de liste LFI aux européennes, Manon Aubry. bur-abb-jmt/ib/nm FACEBOOK]]></description>
   <pubDate>Thu, 11 Jul 2019 15:28:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>EELV demande à son tour la démission de François de Rugy</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190711144036.bg363ds8.html</link>
   <description><![CDATA[Le porte-parole d'Europe Écologie Les Verts (EELV) Julien Bayou a estimé jeudi que François de Rugy devait quitter le gouvernement en raison de l'affaire des dîners fastueux de l'ancien président de l'Assemblée nationale. La députée Delphine Batho avait elle aussi demandé mercredi la démission du ministre de l'Écologie. "J'ai trouvé ses explications (...) particulièrement scandaleuses", a jugé Julien Bayou sur Radio Classique, soulignant les témoignages à Mediapart de l'épouse de François de Rugy et de l'éditorialiste Jean-Michel Apathie reconnaissant que ces dîners "n'étaient pas professionnels". "Il a invité ses amis et il prétend le contraire" et "il est pris en flagrant délit de mensonge", a dénoncé Julien Bayou. Le porte-parole d'EELV juge que son départ "ne sera pas une grosse perte". "On a un problème avec ce gouvernement, c'est qu'il parle écolo mais il est anti-écolo", a encore affirmé Julien Bayou, évoquant le projet du gouvernement de centre commercial à Europa City (Val-d'Oise) qui "[saccage] les terres agricoles les plus fertiles de France". Il a également évoqué les dîners d'Emmanuel Macron lorsqu'il était ministre de l'Économie, soit "120.000 euros en 2016, à coup de deux dîners par soir" pour "préparer sa campagne". "Ça pose la question aussi de ses frais de mandat", a souligné Julien Bayou. Sans demander sa démission, l'eurodéputé EELV David Cormand a dit jeudi son étonnement: "Quand on a été avec François [de Rugy] à Europe Écologie Les Verts, ce n'était pas du tout ce genre de personnage". "C'est quelqu'un qui est plutôt sobre, parfois un peu trop d'ailleurs". "Je ne sais pas ce qu'il s'est passé en réalité avec son passage à la présidence de l'Assemblée", s'est encore étonné le secrétaire national d'EELV sur France Inter. "Ça fait un mal considérable à notre démocratie et je vais vous dire: c'est ça qui me terrorise", a-t-il souligné, regrettant que dans un contexte "de trouble profond de notre modèle de civilisation", "des photos avec des homards et des grands crus" soient diffusées. Il a dénoncé un "climat extrêmement délétère" créé par les affaires Richard Ferrand, Benalla et "les petites phrases du président de la République".]]></description>
   <pubDate>Thu, 11 Jul 2019 14:40:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Dîners à l'Assemblée: François de Rugy reçu par Edouard Philippe (Matignon à l'AFP)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190711143445.npgt2g4t.html</link>
   <description><![CDATA[Le ministre de la Transition écologique François de Rugy, pris dans une polémique concernant notamment des dîners luxueux, est arrivé à Matignon pour être reçu par Edouard Philippe, a annoncé jeudi Matignon à l'AFP, confirmant une information de Ouest-France. Pour se rendre à cet entretien, M. de Rugy a écourté un déplacement qu'il effectuait dans les Deux-Sèvres. Le ministre a été épinglé par Mediapart jeudi pour des dîners fastueux lorsqu'il était président de l'Assemblée nationale, des travaux aux frais du contribuable dans son logement de fonction et le logement social de sa directrice de cabinet, Nicole Klein, conservé pendant 12 ans alors qu'elle n'habitait plus la capitale.]]></description>
   <pubDate>Thu, 11 Jul 2019 14:34:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Dîners, travaux, directrice de cabinet: Rugy dans la tourmente</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190711135835.fvobquqq.html</link>
   <description><![CDATA[Dîners fastueux, travaux aux frais du contribuable, collaboratrice ayant indûment conservé son HLM: François de Rugy a riposté aux multiples accusations de Mediapart et écarté sa directrice de cabinet pour tenter d'éteindre l'incendie. Il a dû écourter sa visite jeudi dans les Deux-Sèvres, a annoncé la préfecture, son entourage assurant qu'il ne s'agit que d'une simple "contrainte" d'agenda déjà connue en début de matinée. Accueilli par des manifestants brandissant un homard en platique géant et criblé de questions de journalistes lors cette visite, le ministre d'Etat a assuré: "S'il y a des erreurs d'appréciation de ma part, je serai tout prêt également à les corriger. C'est normal ce sont les comptes que l'on doit rendre aux Français". Il a dit "comprendre que les Français puissent être un peu choqués par certaines images" et se tenir à la disposition de la déontologue de l'Assemblée nationale. "Je suis pour la transparence depuis toujours je la pratique (...) y compris lorsqu'on me pose des questions de façon évidemment très tendancieuse avec une présentation très malveillante", a-t-il répété à l'intention de Mediapart. Depuis mercredi, le ministre est la cible de Mediapart qui a publié plusieurs articles : un premier évoquant, photos de homards et de vins grands crus à l'appui, des dîners fastueux organisés à l'Hôtel de Lassay lorsqu'il était président de l'Assemblée nationale. Le feuilleton s'est poursuivi jeudi avec un autre article concernant des travaux réalisés par le ministre dans son logement de fonction à l'Hôtel de Roquelaure pour un montant de 63.000 euros. - "Isolé" - Entre temps, Mediapart avait tiré une nouvelle salve mercredi soir avec des informations concernant un logement HLM à Paris occupé par la directrice de cabinet du ministre, Nicole Klein, depuis 2001 et conservé de 2006 à 2018 alors qu'elle n'habitait plus la capitale. Au point que "François de Rugy a mis fin à ses fonctions de directrice de cabinet", a indiqué jeudi le ministère, confirmant des informations de Ouest-France. Il avait déjà dû s'expliquer longuement mercredi à l'issue du Conseil des ministres, plaçant l'exécutif dans l'embarras, même si la porte-parole du gouvernement a assuré que M. Rugy conservait "bien évidemment" la confiance du président du Premier ministre. L'ancien écologiste s'est défendu en expliquant que ces "dîners informels" faisaient partie d'un "travail de représentation" au titre de ses fonctions. Dans la nuit de mercredi à jeudi, François de Rugy a publié sur Facebook "l'intégralité des éléments de réponse" apportés aux journalistes de Médiapart. Outre un questions-réponses, le ministre publie des mails relatifs aux devis de travaux pour l'appartement de fonction qu'il occupe au ministère de la Transition écologique réalisés à partir de novembre 2018. "Nous avons reçu une fois par mois des personnalités diverses, qui toutes avaient quelque chose à nous apprendre, à nous dire, à partager, nous voulions faire entrer la société et ses problèmes à l'hôtel de Lassay", a également assuré jeudi au Point son épouse, Séverine de Rugy. Reste que François de Rugy est "isolé", il "n'a pas que des amis, donc il est plus fragile". "Il n'est pas beaucoup apprécié chez certains de ses amis écologistes qui se sentent un peu trahis par lui" et il est perçu par d'autres comme "donneur de leçons", du coup certains sont "contents de le piéger", lâche un marcheur sous couvert d'anonymat. Le délégué général de LREM, Stanislas Guerini, a estimé jeudi que la déontologue de l'Assemblée nationale devra se pencher sur les dîners organisés par François de Rugy lorsqu'il était président de la chambre basse du parlement. "Si ce sont des dîners strictement privés, alors il faut rembourser, ce n'est pas normal d'utiliser les moyens de l'Assemblée nationale pour des dîners privés, mais François de Rugy a donné des éléments indiquant que c'étaient des dîners dans le cadre de ses fonctions. Dans ce cas, il est légitime de pouvoir réceptionner les personnalités", a jugé M. Guerini sur France 2. Dans l'opposition, les écologistes ont appelé à la démission du ministre, par la voix de leur porte-parole, Julien Bayou, accusant M. de Rugy d'avoir été pris en "flagrant délit de mensonge". "François de Rugy limoge sa directrice de cabinet alors qu'il est lui-même au coeur d'une polémique. Fera-t-il preuve de la même exigence à son égard?", a tweeté pour sa part l'ex-tête de liste LFI aux européennes, Manon Aubry. bur-abb-ib/bpa/nm FACEBOOK]]></description>
   <pubDate>Thu, 11 Jul 2019 13:58:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>François de Rugy écourte sa visite dans les Deux-Sèvres pour retourner à Paris</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190711132150.ghqxycgb.html</link>
   <description><![CDATA[Le ministre de la Transition écologique François de Rugy, dans la tourmente depuis les révélations sur ses dépenses de bouche à l'Assemblée nationale quand il en était le président, a écourté jeudi une visite dans les Deux-Sèvres pour retourner à Paris, a-t-on appris auprès de la préfecture. M. de Rugy, qui était dans les Deux-Sèvres pour un déplacement sur la question des ressources en eau, a quitté Niort après un déjeuner à la préfecture pour rentrer à Paris, sans effectuer les deux visites de sites qui étaient prévues à son agenda dans l'après-midi, a indiqué la même source, confirmant une information du Courrier de l'Ouest. Depuis des révélations faites mercredi par Mediapart, François de Rugy est au coeur d'une polémique concernant des dîners fastueux à l'Hôtel de Lassay lorsqu'il était président de l'Assemblée nationale, des travaux aux frais du contribuable dans son logement de fonction et le logement social de sa directrice de cabinet, Nicole Klein, conservé pendant 12 ans alors qu'elle n'habitait plus la capitale. Le ministère a indiqué jeudi qu'il avait été mis fin aux fonctions de Mme Klein. Jeudi matin dans les Deux-Sèvres, M. de Rugy, pressé de questions, a maintenu sa ligne de défense et éludé les questions sur sa directrice de cabinet. Il est reparti avant un point presse qui était prévu à 14h30. "S'il y a des erreurs d'appréciation de ma part, je serai tout prêt également à les corriger c'est normal ce sont les comptes que l'on doit rendre aux Français. Je suis élu depuis 2001, j'ai toujours rendu des comptes aux Français", a-t-il dit à des journalistes, indiquant qu'il continuerait son "travail pour l'écologie à la tête de ce ministère". Une cinquantaine de militants écologistes, communistes et "solidaires" se sont rassemblés devant la préfecture de Niort où il déjeunait, en brandissant un grand homard en plastique et aux cris de "François démission!". Il était accompagné de la secrétaire d'Etat Emmanuelle Wargon, qui elle a continué la visite selon l'agenda prévu.]]></description>
   <pubDate>Thu, 11 Jul 2019 13:21:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>François de Rugy écourte sa visite dans les Deux-Sèvres pour retourner à Paris (préfecture)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190711124838.ezhbpclw.html</link>
   <description><![CDATA[Le ministre de la Transition écologique François de Rugy, dans la tourmente depuis les révélations sur ses dépenses de bouche à l'Assemblée nationale quand il en était le président, a écourté jeudi une visite dans les Deux-Sèvres pour retourner à Paris, a-t-on appris auprès de la préfecture. M. de Rugy, qui était dans les Deux-Sèvres pour un déplacement sur la question des ressources en eau, a quitté Niort après un déjeuner à la préfecture pour rentrer à Paris, sans effectuer les deux visites de sites qui étaient prévues à son agenda dans l'après-midi.]]></description>
   <pubDate>Thu, 11 Jul 2019 12:48:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>François de Rugy se sépare de sa directrice de cabinet après des révélations sur son logement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190711082504.kooaukcd.html</link>
   <description><![CDATA[Le ministre de la Transition écologique François de Rugy a mis fin aux fonctions de sa directrice de cabinet Nicole Klein, a annoncé jeudi le ministère, après la publication par Mediapart d'un article sur son logement HLM. "Après avoir pris connaissance de l'occupation depuis 2001 par Mme Nicole Klein, d'un logement HLM à Paris, en parallèle de ses fonctions de préfète, dans plusieurs postes en province, François de Rugy a mis fin à ses fonction de directrice de cabinet", a indiqué le ministère dans un bref communiqué, confirmant des informations de Ouest-France. "C'est François de Rugy qui souhaite expressément que je parte", avait déclaré Nicole Klein au journal régional mercredi soir, ajoutant que ce n'était pas son souhait. Mediapart a publié mercredi soir des informations concernant un logement HLM à Paris occupé par Mme Klein depuis 2001 et conservé de 2006 à 2018 alors qu'elle n'habitait plus la capitale. Le journal en ligne avait auparavant mis en cause directement le ministre pour des dîners fastueux lorsqu'il était président de l'Assemblée nationale et a continué jeudi en affirmant que M. de Rugy avait fait faire 63.000 euros de travaux dans son logement de fonction. L'ancienne préfète des Pays de la Loire fait valoir dans Ouest-France qu'elle y logeait régulièrement quand elle "revenait à Paris le week-end", mais reconnaît avoir agi ainsi "par facilité et négligence". Nicole Klein avait rejoint fin 2018 le cabinet de François de Rugy, lui-même arrivé au ministère en septembre en remplacement du démissionnaire Nicolas Hulot. Le ministre "salue son travail à ses côtés depuis novembre 2018, ainsi que l'engagement et la droiture au service de l'Etat dont elle a fait preuve au cours sa longue carrière de haut-fonctionnaire, notamment en tant que préfète", selon le communiqué du ministère. "S'il y a des pratiques qui ne sont pas dans le cadre de la loi, bien évidemment c'est choquant et bien évidemment elle devait rendre ses fonctions", a commenté jeudi sur France 2 le patron de La République en Marche, Stanislas Guerini, tout en appelant à attendre d'avoir "tous les éléments" pour "juger". Pour la porte-parole de LREM Aurore Bergé, le départ de Mme Klein "s'imposait, à partir du moment où elle occupe de manière indue (...) un HLM alors qu'il y a tant de Français qui attendent pour pouvoir bénéficier de ce type de logement". La situation est "extrêmement différente" de celle de François de Rugy, a estimé la députée des Yvelines sur France Info. "Nous devons être transparents et irréprochables, ça vaut aussi pour les fonctionnaires ou les membres des cabinets", a aussi déclaré Pierre Person, délégué général adjoint de LREM, sur RTL. Dans l'opposition, la députée européenne LFI, Manon Aubry a ironisé sur "François de Rugy (qui) limoge sa directrice de cabinet alors qu'il est lui-mëme au coeur d'une polémique. Fera-t-il preuve de la même exigence à son égard ? C'est bien connu : faites ce que je dis, pas ce que je fais !", a-t-elle tweeté. Nicole Klein avait géré l'épineux dossier du projet d'aéroport de Notre-Dame-des-Landes lorsqu'elle était préfète des Pays de la Loire. Au cours de sa carrière, les nombreux postes de cette énarque de 67 ans l'avaient notamment conduite en Seine-Maritime, dans la Somme, dans le Vaucluse, ou encore à la Banque mondiale à Washington. abb-ggy-dch/ib RTL GROUP]]></description>
   <pubDate>Thu, 11 Jul 2019 08:25:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Dîners de Rugy: Guerini en appelle à la déontologue de l'Assemblée nationale</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190711081315.bjgznahm.html</link>
   <description><![CDATA[Le délégué général de LREM, Stanislas Guerini, a estimé jeudi que la déontologue de l'Assemblée nationale devra se pencher sur les dîners organisés par François de Rugy lorsqu'il était président de la chambre basse du parlement. "Si ce sont des dîners strictement privés, alors il faut rembourser, ce n'est pas normal d'utiliser les moyens de l'Assemblée nationale pour des dîners privés, mais François de Rugy a donné des éléments indiquant que c'étaient des dîners dans le cadre de ses fonctions. Dans ce cas, il est légitime de pouvoir réceptionner les personnalités", a jugé M. Guerini sur France 2. Il a toutefois noté qu'"il y a une déontologue à l'Assemblée nationale; à elle de regarder les choses". Doit-elle éplucher les listes d'invités ? "Oui, je pense que dès lors qu'il y a une polémique, il faut de la transparence et la bonne manière de faire c'est avec la déontologue de l'Assemblée nationale", a-t-il dit. "La bonne pratique, c'est de juger sur pièces et sur place", a-t-il estimé, faisant valoir que "chacun a le droit de se justifier, d'avoir une présomption d'innocence". "Je me méfie toujours de ces enquêtes, ces tribunaux médiatiques d'une certaine façon, qui, à la première photo, ont déjà fait le jugement", a-t-il ajouté. Pour la porte-parole de LREM Aurore Bergé, "des faits sont avancés" et doivent être vérifiés. "J'entends que ça puisse être fait par une autorité indépendante, c'est pour ça qu'on a mis en place une déontologue à l'Assemblée nationale", a-t-elle déclaré sur France Info. "Il y a différentes versions et (...) c'est à une autorité indépendante de dire ce qui s'est réellement passé", a-t-elle insisté. "Quand il y a un doute, il faut s'en remettre au droit et à la déontologie", a également estimé le candidat LREM à la mairie de Paris, Benjamin Griveaux sur RMC et BFMTV. Mais "je crois, et je suis même certain, qu'il n'y a rien d'illégal ds ce qui s'est passé", a-t-il ajouté. Mis en cause mercredi pour l'organisation de réceptions fastueuses à l'Hôtel de Lassay alors qu'il présidait l'Assemblée nationale, François de Rugy a assuré qu'il n'y avait pas eu de "dîners entre amis", mais seulement des réceptions dans le cadre d'un "travail de représentation" requis par ses fonctions. M. de Rugy, aujourd'hui ministre de l'Ecologie, garde pour l'heure "la confiance" d'Emmanuel Macron, a souligné la porte-parole du gouvernement Sibeth Ndiaye.]]></description>
   <pubDate>Thu, 11 Jul 2019 08:13:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Dîners de Rugy: Retailleau (LR) dénonce les "leçons de morale" des macronistes</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190711064710.yj9z90ho.html</link>
   <description><![CDATA[Le sénateur Bruno Retailleau (LR) a estimé jeudi que si les dîners organisés par François de Rugy à l'Assemblée nationale étaient d'"ordre privé", c'est "une forme de privatisation" des moyens de la République, et dénoncé "les leçons de morale" des macronistes. "Ce qui est scandaleux c'est que si ce sont des dîners privés (...) ça revient à une forme de privatisation, d'appropriation, des lieux de la République", a déclaré le chef de file des sénateurs LR sur Sud Radio. "Il y a eu des dîners, ça a coûté très très cher, sont-ils d'ordre privé ou d'ordre officiel, public ?", s'est-il interrogé. "Nous en avons marre d'entendre des leçons de morale", "si c'est ça la République exemplaire beaucoup de Français seront déçus", a poursuivi le sénateur LR. Interrogé sur une éventuelle démission de François de Rugy du ministère de la Transition écologique, il a constaté "que le président de la République et le Premier ministre le soutiennent mordicus, pour le moment". A la rencontre des Français, "on voit bien parfois les regards lourds qui se posent sur nous", a poursuivi M. Retailleau: "La révolte des +gilets jaunes+ c'est une révolte aussi contre les privilèges des Français qui travaillent et n'arrivent pas à boucler leurs fins de mois, donc il faut faire extrêmement attention". Mis en cause mercredi pour l'organisation de dîners fastueux à l'Hôtel de Lassay alors qu'il présidait l'Assemblée nationale, François de Rugy a assuré qu'il s'agissait de réceptions dans le cadre de ses fonctions. Il garde pour l'heure la "confiance" du chef de l'Etat.]]></description>
   <pubDate>Thu, 11 Jul 2019 06:47:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
