<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Thu, 31 Mar 2016 10:20:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Le Roux (PS) donne rendez-vous à la droite sur la réforme constitutionnelle du CSM</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160331081750.k59xvkl8.html</link>
   <description><![CDATA[La droite avait "dès le début" prévu de faire échouer la réforme sur l'état d'urgence et la déchéance, a déploré jeudi Bruno Le Roux, le président du groupe socialiste à l'Assemblée nationale, qui donne rendez-vous à l'opposition sur le projet de loi constitutionnel sur l'indépendance de la justice. L'abandon mercredi de la révision constitutionnelle sur l'état d'urgence et la déchéance de nationalité, "ce serait l'échec de tout le monde, sauf de ceux qui ont empêché la révision", a ironisé Bruno Le Roux sur iTELE, alors que les critiques pleuvent sur François Hollande. "Nous aurions dû prendre au sérieux la menace brandie depuis quatre ans par la droite de ne jamais laisser aboutir la moindre révision constitutionnelle". "Mais nous pensions que le caractère de la menace terroriste, que les besoins du pays allaient permettre l'unité", a poursuivi le député de Seine-Saint-Denis. "On le verra dans quelques jours sur la réforme du Conseil supérieur de la magistrature, où nous sommes prêts à voter le texte qui a été voté par la droite au Sénat, rendant possible la révision constitutionnelle. Regardez attentivement ce qui se passera: la droite cherchera à faire un pas de côté pour que ce texte ne soit pas adopté", a pronostiqué M. Le Roux. Le Garde des Sceaux Jean-Jacques Urvoas a indiqué jeudi que le projet de réforme constitutionnelle destiné à renforcer l'indépendance des magistrats était maintenu. Déjà modifié par le Sénat, le projet a été adopté mercredi en commission à l'Assemblée nationale. M. Urvoas appellera "les députés LR à voter pour l'indépendance de la justice", telle qu'elle est défendue notamment par Alain Juppé, a-t-il relevé.]]></description>
   <pubDate>Thu, 31 Mar 2016 10:17:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>RSA : des élus du Nord interpellent le gouvernement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160330162828.qk0cqpwl.html</link>
   <description><![CDATA[Une trentaine d'élus -majoritairement de droite- du département du Nord se sont rassemblés mercredi aux abords de l'Assemblée Nationale pour interpeller le gouvernement au sujet de "l'étranglement financier" des collectivités, qui menace selon eux le versement du RSA, le revenu de solidarité active. "Des millions, des millions!", ont lancé les élus du Nord (Les Républicains, UDI et quelques PCF), perturbant le ballet des voitures des parlementaires qui s'engouffrent dans la cour du Palais Bourbon. "L'État n'assume pas ses responsabilités à l'égard des citoyens les plus démunis", a déploré Jean-René Lecerf, président LR du conseil départemental du Nord. Muni d'un chèque factice de deux mètres de haut, réclamant 288 millions d'euros à François Hollande, les membres du conseil départemental souhaitent peser sur les négociations entre les départements et l'État concernant la prise en charge du financement du RSA. "70% des investissements publiques sont financés par les collectivités. Or, le gouvernement baisse de 30% les dotations, c'est la fin des haricots !" s'est écrié un élu. Jean-Michel Baylet, ministre de l'Aménagement du territoire, avait répondu favorablement à la demande de l'ADF (assemblée des départements de France) concernant la "recentralisation" du financement. Mais il a déclaré mercredi lors d'une question d'actualité à l'Assemblée que "si accord il y a, ce sera sur l'année 2016 pour une aide en 2017". Pour Jean-René Lecerf, il s'agit du principal point d'achoppement : "Si l'État prend comme année de référence 2016, c'est 100 millions de plus qui ne nous permettent plus d'entretenir les routes, les collèges, tous les bâtiments départementaux". Le candidat à la primaire de la droite, Bruno Le Maire, venu en "soutien amical", a sommé l'État "d'apporter des moyens" pour aider les départements à sortir d'une situation "ingérable". "Le département a de l'avenir, il garde un rôle majeur pour les aides sociales, je demande à ce qu'on ne les laisse pas seuls face à leurs obligations", a déclaré le député de l'Eure. Jean-René Lecerf regrette le "jeu de poids et contre poids" de l'État qui "montre une politique de rigueur fiscal tout en se déchargeant de ses responsabilités". Comparant les difficultés financières des collectivités avec ce que connait la Grèce actuellement, il a mis en garde :"C'est une situation intenable qui va entraîner la mise sous tutelle et à terme la mort juridique des départements".]]></description>
   <pubDate>Wed, 30 Mar 2016 18:28:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi Travail: la CFE-CGC appelle à un rassemblement le 3 mai</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160330145445.d16yik32.html</link>
   <description><![CDATA[La CFE-CGC a appelé mercredi à un rassemblement près de l'Assemblée nationale le 3 mai, premier jour de l'examen dans l'hémicycle du projet de loi controversé réformant le droit du travail. "La CFE-CGC appelle à un rassemblement pour faire évoluer le projet de loi El Khomri le 3 mai prochain aux abords de l'Assemblée Nationale à Paris", indique la centrale dans un communiqué succinct. La centrale avait menacé de se joindre à la mobilisation du 31 mars, lancée par sept syndicats, dont la CGT, FO et Solidaires, qui réclament le retrait de ce texte. Après la modification du texte, elle a finalement rallié le camp des organisations dites "réformistes" (CFDT, Unsa, CFTC), qui souhaitent plutôt la réécriture de certains articles. Auditionné en commission des Affaires sociales dans la matinée, Franck Mikula, le secrétaire national de la CFE-CGC, a émis plusieurs réserves à propos de certains articles de ce texte censé répondre au chômage de masse: notamment ceux sur le licenciement économique, les accords en faveur de l'emploi ou la possibilité d'organiser des référendums en entreprise.]]></description>
   <pubDate>Wed, 30 Mar 2016 16:54:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Raimbourg (PS): l'état d'urgence post-attentats "perd de sa pertinence" au fil du temps</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160330125458.cib422un.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de la commission des Lois de l'Assemblée, Dominique Raimbourg (PS), a jugé mercredi que la mise en oeuvre du régime de l'état d'urgence post-attentats "perd de sa pertinence au fur et à mesure que le temps passe". L'état d'urgence, déclenché après les attentats du 13 novembre, a été prorogé à deux reprises pour trois mois par le Parlement, soit jusqu'au 26 mai. La commission des Lois, qui contrôle son application, a examiné mercredi matin un rapport d'étape, sans évoquer à aucun moment le projet de constitutionnalisation de ce régime d'exception, dont François Hollande a annoncé l'abandon à la mi-journée. Par contre, les députés se sont interrogés sur une éventuelle troisième prolongation, alors que se profile l'Euro 2016 de football. L'état d'urgence "montre son efficacité, même s'il ne peut pas être un état permanent", a jugé pour sa part le chef de l'Etat dans sa brève intervention depuis l'Elysée, après le conseil des ministres. Comme en janvier Jean-Jacques Urvoas, son prédécesseur devenu garde des Sceaux, M. Raimbourg a estimé notamment que "les perquisitions administratives ont constitué un choc particulièrement vigoureux dans les premières semaines sur une mouvance difficile à caractériser comme étant strictement délinquante ou strictement radicalisée". Mais, a déclaré ce député PS de Loire-Atlantique, "les graphiques le démontrent", les suites judiciaires sont "modestes" et l'intérêt de l'application de ce régime d'exception décroît. Concernant les assignations à résidence, sur les 268 personnes concernées au 25 février, 69 ont vu leur assignation renouvelée, une seule supplémentaire a été décidée depuis. Sur les 199 non renouvelées, 32 personnes de nationalité française font l'objet d'une interdiction de sortie du territoire, 2 étrangers ont été expulsés et 3 dossiers sont en cours d'instruction en vue d'une expulsion, a précisé M. Raimbourg. Ainsi, 149 dossiers n'ont fait l'objet d'aucune mesure jusqu'alors. Il a également relevé que la censure en janvier, par le Conseil constitutionnel, de l'enregistrement des données informatiques lors des perquisitions administratives "affaiblit l'intérêt" d'une nouvelle prorogation de l'état d'urgence. Consigne a été passée de détruire les données collectées antérieurement. Selon le président de commission, rejoint par plusieurs députés, le projet de loi de réforme pénale, déjà adopté par l'Assemblée et en cours d'examen au Sénat, est le "relais" nécessaire à l'état d'urgence.]]></description>
   <pubDate>Wed, 30 Mar 2016 14:54:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Terrorisme: réactions au Parlement à l'abandon de la révision constitutionnelle</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160330111709.3js4vfjq.html</link>
   <description><![CDATA[Voici des réactions au Parlement à la décision de François Hollande de renoncer à la réforme constitutionnelle post-attentats: - Bruno Retailleau, chef de file des sénateurs Les Républicains: "C'était la seule décision à prendre puisque la réforme telle qu'a voulue la faire le président de la République a été torpillée par sa propre majorité, et au premier rang par sa Garde des Sceaux qui a démissionné. On ne peut pas reprocher à la majorité sénatoriale, de droite et du centre, de ne pas avoir suivi l'engagement du président du président de la République. La question qui se pose aujourd'hui, c'est François Hollande dispose-t-il encore d'une majorité?" (à l'AFP) - Christian Jacob, chef de file des députés LR: "Le président de République n'a plus de majorité, il n'a pas su tenir la ligne annoncée au Congrès et le Premier ministre a été incapable de lui assurer une majorité. Sur la déchéance, nous, nous sommes restés dans l'idée de la réserver aux binationaux et ne pas créer d'apatrides, le Sénat a réécrit le texte comme nous le souhaitions. Lorsque le président de la République avait pris cet engagement à Versailles, nous l'avons suivi, ce qui n'était pas facile, en disant +nous l'avons toujours demandé et nous serons au rendez-vous, même si c'est un président de gauche+. Mais il a changé de pied" (dans les couloirs de l'Assemblée) - Claude Bartolone, président PS de l'Assemblée nationale : "Dépassant leurs seules appartenances politiques, les députés ont su trouver, au terme d'un débat grave, une majorité renforcée, supérieure aux trois cinquièmes, sur un projet de loi constitutionnelle. Je salue leur sens de la responsabilité. Aujourd'hui, au regard de l'incapacité des sénateurs à se rassembler sur une majorité des trois cinquièmes, indispensable pour toute révision de la Constitution, le président de la République a pris la décision de ne pas convoquer le Parlement en Congrès. Au nom de l'Assemblée nationale, je prends acte de cette décision" (communiqué) - Bernard Accoyer, député LR et ancien président de l'Assemblée nationale: "François Hollande renonce, c'est encore un échec. Il annonce solennellement une mesure importante le 16 novembre, la déchéance de nationalité pour les binationaux, il est incapable d'avoir une majorité pour le suivre et il abandonne toute réforme alors que le Sénat a juste reproduit ses déclarations. Je trouve un petit peu fort qu'il ose dire que ce serait l'opposition qui s'y serait opposée" (dans les couloirs de l'Assemblée) - François Zocchetto, chef de file des sénateurs UDI-UC: "Le président de la République ne pouvait pas prendre une autre décision dans la mesure où le Sénat a voté un texte très proche de ce qu'il souhaitait, et ce sont ses propres troupes qui lui ont manqué avec la division de la gauche à l'Assemblée nationale. (...) Notre objectif à présent, c'est de prendre des mesures concrètes pour assurer la sécurité des Français, et c'est le sens du projet de loi actuellement examiné au Sénat" (à l'AFP) - Didier Guillaume, chef de file des sénateurs PS: "Le chef de l'État a pris acte du refus de la droite de modifier notre Constitution là où la gauche avait fait le choix du compromis national. Ce refus est regrettable alors que notre pays a besoin de rassemblement (...) Une réforme constitutionnelle est un compromis, c'est un rassemblement transpartisan des parlementaires. Les Français souhaitent cette réforme. La majorité sénatoriale est revenue sur la proposition de compromis des députés en privilégiant ses débats internes par rapport à l'intérêt national. En modifiant le texte ainsi, la droite sénatoriale a rompu l'équilibre droite/gauche obtenu à l'Assemblée et a sonné le glas de cette réforme" (communiqué). - Bruno Le Roux, chef de file des députés PS: "Je le regrette, parce que cette révision constitutionnelle était nécessaire, notamment par nécessité de constitutionnaliser les mesures sur l'état d'urgence pour les sécuriser. Pour une raison de principe, l'opposition a décidé qu'il n'y aurait aucune révision constitutionnelle dans cette législature et n'a pas su prendre en compte le moment que vit notre pays dans la lutte contre le terrorisme. Je le regrette profondément alors que nous avons su faire, à plusieurs moments des pas vers l'opposition pour l'unité nationale, en mettant la déchéance de nationalité dans le texte (...) et en réunissant à l'Assemblée au-delà des clivages politiques une majorité des 3/5e, qui nous a obligé à prendre en compte des propositions faites par Nicolas Sarkozy lui-même sur la notion de crimes et délits".]]></description>
   <pubDate>Wed, 30 Mar 2016 13:17:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Crises de l'élevage: industriels et distributeurs dans le viseur des députés</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160330110830.tnaxz44v.html</link>
   <description><![CDATA[La mission d'information de l'Assemblée nationale sur l'élevage, en grave crise depuis plus d'un an, a réclamé mercredi parmi ses 60 propositions une "clarification" des relations commerciales entre producteurs, transformateurs et distributeurs et un recours immédiat aux aides européennes. Les députés ont constaté "des relations commerciales très difficiles, avec accaparement de la valeur par les industriels et surtout les distributeurs, réunis en quatre centrales d'achat qui s'adjugent 90% du marché", a souligné en introduction Damien Abad (LR, Ain), président de la mission d'information sur l'avenir des filières d'élevage. Face à ces mastodontes, les parlementaires ont déploré la "faiblesse des organisations de producteurs et des éleveurs, encore trop peu investis dans les coopératives et les organisations de production". "A eux aussi de se prendre en main", a souligné Annick Le Loch (PS, Finistère), corapporteur devant la commission des affaires économiques de l'Assemblée, ajoutant que "les interprofessions qui ne fonctionnent pas bien dans la viande bovine et le lait en particulier doivent s'organiser pour peser davantage". Son corapporteur Thierry Benoit (UDI, Ille-et-Vilaine) a insisté sur une nécessaire "clarification des relations commerciales", estimant "à titre personnel qu'on peut aller jusqu'à la dissipation de l'oligopole des quatre grandes centrales d'achat". Le rapport recommande de "faire cesser la guerre des prix entre enseignes" et de "réformer les statuts de l'Observatoire des marges et des prix". La révision attendue de plusieurs lois -sur l'agriculture, la consommation et la modernisation de l'économie- doit aussi permettre de "redéfinir les notions de pratiques restrictives de concurrence". Au niveau européen, Mme Le Loch a insisté sur l'activation immédiate des outils européens pour soutenir les productions en difficulté avec, pour les plus affectées comme le lait et le porc, la possibilité de réduire la production par "des mesures volontaires et incitatives dans un premier temps, rendues obligatoires dans un second temps" si nécessaire - proposition émise par le European Milk Board, l'association des producteurs laitiers européens et reprise das le rapport. La mission suggère en outre de "réviser de façon pérenne les seuils de référence et les prix d'intervention" qu'elles jugent trop bas, avant de profiter de la révision de la politique agricole commune (PAC) européenne à partir de 2018 pour "réfléchir à une mécanisme de sécurisation des prix et des marges". Les députés, qui ont auditionné 164 personnes et se sont rendus à Bruxelles, mais aussi en Allemagne et en Espagne, "principaux concurrents" de l'agriculture française, appellent de leurs voeux une harmonisation fiscale et sociale au sein de l'Europe pour lutter contre les distorsions de concurrence. Le rapport soutient l'étiquetage sur l'origine des viandes dans les plats transformés et propose d'obtenir son extension au plan européen et à l'origine du lait. Il défend l'adoption d'un "crédit d'exportation à l'échelle européenne", mais souhaite voir exclues de la négociation du Traité de libre-échange transatlantique avec les Etats-Unis "certaines productions sensibles" comme la viande bovine. "Sous prétexte qu'on vend du champagne et des grands crus de Bourgogne, on ne peut accepter d'importer des productions qui ne respecteraient pas nos critères environnementaux, sanitaires ou de bien-être animal", a insisté M.Benoit. Le co-rapporteur a par ailleurs soulevé "le problème de confiance entre les éleveurs et l'Etat" à propos de la multiplication des contrôles. "Qu'on cesse de suspecter les éleveurs" a-t-il lancé en évoquant les contrôles environnementaux, sanitaires ou administratifs. Le rapport suggère un regroupement des contrôles, chez un éleveur prévenu à l'avance, qui peut s'y préparer et faire appel à un "tiers de confiance" pour l'assister. Il s'agit de "faire en sorte que le contrôle soit là pour aider l'éleveur à s'améliorer et non pour l'enfoncer" a-t-il résumé en réclamant "le désarmement" des agents de l'office de l'eau (Onema), munis d'un pistolet, sur les exploitations.]]></description>
   <pubDate>Wed, 30 Mar 2016 13:08:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le projet de réforme du CSM adopté en commission à l'Assemblée dans une ambiance dissipée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160330091440.fr87rv9f.html</link>
   <description><![CDATA[Le projet de loi constitutionnelle de réforme du Conseil supérieur de la magistrature (CSM), dont le sort est suspendu à la décision de François Hollande sur un hypothétique Congrès, a été adopté mercredi en commission à l'Assemblée dans une ambiance dissipée, a constaté l'AFP. Dans un sourire, Patrice Verchère (LR) a demandé au président de la commission des Lois et rapporteur du texte Dominique Raimbourg (PS): "est-ce que vous croyez un aboutissement possible ou est-ce qu'on travaille pour rien?" En répondant que "la prudence s'impose" et qu'"il ne faut pas trop travailler", M. Raimbourg a suscité des rires dans l'assistance. Le chef de l'Etat doit s'exprimer mercredi en fin de matinée, à l'issue du Conseil des ministres, sur la "lutte contre le terrorisme" et sur la réforme constitutionnelle décidée après les attentats du 13 novembre, dont l'extension de la déchéance de nationalité. Une hypothèse est que la réforme du CSM soit ajoutée si d'aventure un Congrès était réuni. Ce dernier texte, gage d'indépendance pour la justice, doit être examiné dans l'hémicycle en deuxième lecture le 5 avril, est-il jusqu'alors prévu à l'ordre du jour. En commission à l'Assemblée, ce texte, dans sa version modifiée par le Sénat, a été voté par les députés socialistes, les élus LR ayant voté contre. Un amendement de l'écologiste Sergio Coronado donnant valeur constitutionnelle au droit à l'assistance d'un avocat a été approuvé, contre l'avis du rapporteur. Il devra être revoté en séance pour être réintégré au texte. Le ministre de la Justice Jean-Jacques Urvoas avait souhaité la semaine dernière un vote conforme de l'Assemblée par rapport à celui du Sénat. Engagement du candidat Hollande pour rompre avec une mainmise sur le parquet reprochée à Nicolas Sarkozy, la réforme du CSM devait être la première réforme constitutionnelle du chef de l'État. Elle prévoyait une modification de sa composition et de ses attributions, ainsi que l'obligation pour le gouvernement de suivre l'avis du CSM pour les nominations des magistrats du parquet, comme c'est le cas pour ceux du siège. Malgré son adoption à l'Assemblée nationale, le gouvernement s'était résolu à l'ajourner en juillet 2013, après que le Sénat l'eut considérablement réduite, rendant impossible une adoption par les 3/5es des membres des deux chambres réunies en Congrès, comme le prévoit toute réforme constitutionnelle.]]></description>
   <pubDate>Wed, 30 Mar 2016 11:14:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Réforme constitutionnelle: "Tout ça ressemble à une pantalonnade" - Filippetti, PS -</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160330084929.o5as7rp0.html</link>
   <description><![CDATA[Aurélie Filippetti, députée PS de Moselle "Je pense que tout ça ressemble à une pantalonnade sur un sujet pourtant essentiel. (...) Nous avions dit à plusieurs dès le début qu'il fallait arrêter ce débat sur la déchéance de nationalité, que c'est une mauvaise idée, que n'était pas conforme à nos valeurs ni à l'idéal républicain, ni à l'esprit du 11 janvier dernier. Et on voit que, voilà, ça va se terminer vraiment d'une manière lamentable, avec ces petites négociations, dans un bureau, avec le président du Sénat. Pour moi c'est lamentable". "Je pense qu'il n'y aura pas de congrès de Versailles, donc tout ça pour ça. On aura fracturé ce pays, on aura créé des divisions dangereuses, on aura agité des débats qui finalement n'ont fait que flatter les bas instincts de certains et ça ne débouchera sur rien, en tout cas rien d'efficace dans la lutte contre le terrorisme".]]></description>
   <pubDate>Wed, 30 Mar 2016 10:49:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi Travail: "Il y a des choses de fond qui sont inacceptables" - Filippetti, PS -</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160330082053.j840cx7m.html</link>
   <description><![CDATA[Aurélie Filippetti, députée PS de Moselle: "On va se battre dans l'hémicycle pour essayer d'amender au maximum cette loi, mais il y a des choses de fond qui sont inacceptables, c'est cette fameuse inversion de la hiérarchie des normes, donc faire prévaloir l'accord d'entreprise sur l'accord de branche. Pour moi ça c'est inacceptable et je ne pense pas - même si évidemment on déposera des amendements de suppression - mais je ne pense pas que le gouvernement voudra changer cela". "Sur le licenciement économique, on va se battre évidemment d'arrache-pied parce que dans l'état actuel des choses, considérer qu'on peut prendre uniquement en compte les résultats en France d'un grand groupe international, ça équivaut à un permis de délocaliser".]]></description>
   <pubDate>Wed, 30 Mar 2016 10:20:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Réforme constitutionnelle - Sarkozy à Hollande: "ne créez pas des apatrides"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160330075552.jvd49vy2.html</link>
   <description><![CDATA[Nicolas Sarkozy a exhorté mercredi François Hollande à ne pas créer d'apatrides, alors que la perspective d'un Congrès pour voter la révision constitutionnelle post-attentats semble plus que jamais dans l'impasse, Assemblée nationale et Sénat ayant chacun réécrit le volet sur la déchéance de nationalité. "Nous disons très simplement: M. Hollande, si vous voulez la déchéance de nationalité, nous la voulons avec vous, nous la voterons, mais ne créez pas des apatrides. Appliquez la déchéance de nationalité pour les binationaux" telle qu'adoptée par le Sénat (à majorité de droite), a déclaré le président des Républicains sur Radio Classique et Paris Première. "C'est du bon sens et c'est d'ailleurs très exactement le texte de ce qu'avait dit M. Hollande avant de s'empêtrer dans ses discussions avec sa majorité". "Le dernier individu qui a été arrêté en Belgique (Salah Abdeslam, NDLR) est Français, hélas. Il est Français. Si vous lui retirez la nationalité, vous êtes obligé dans le même temps de lui donner un titre de séjour parce que, où est-ce que vous expulsez quelqu'un qui n'a que la nationalité française, dont vous retirez la nationalité française?", a pris pour exemple l'ancien chef de l'Etat. Les sénateurs ont réservé la déchéance de nationalité aux seuls binationaux, pour éviter des apatrides, là où l'Assemblée, à majorité de gauche, l'avait ouverte théoriquement à tous les Français afin de ne pas créer de "discrimination". Cette modification rend très incertaine l'adoption de la réforme constitutionnelle voulue par François Hollande après les attentats, puisque le texte doit être voté dans les mêmes termes par les deux chambres pour qu'il puisse être soumis pour adoption au Congrès. François Hollande "a changé d'avis, parce que c'est toujours du Hollande, il faut faire plaisir à la gauche, il faut faire plaisir à l'extrême gauche et puis il faut pas oublier la droite, et finalement ça se termine toujours de la même façon, il se prend les pieds dans le tapis et la montagne accouche d'une demi-souris", a accusé M. Sarkozy. Le chef de l'Etat reçoit mercredi matin avant le Conseil des ministres les deux présidents de chambre, Claude Bartolone (PS), puis Gérard Larcher (LR). Il devrait ensuite annoncer sa décision sur l'avenir de cette réforme constitutionnelle, les chefs de file des sénateurs et députés LR, Bruno Retailleau et Christian Jacob, ayant déjà fait savoir qu'ils refusaient une réforme cantonnée à l'état d'urgence.]]></description>
   <pubDate>Wed, 30 Mar 2016 09:55:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Roux (PS): "nous avons besoin" de la révision constitutionnelle</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160330064200.ybwxhkrk.html</link>
   <description><![CDATA[Le président du groupe socialiste à l'Assemblée, Bruno Le Roux, a défendu mercredi la nécessité de la révision constitutionnelle promise par François Hollande après les attentats de novembre, fustigeant "la position de la droite sénatoriale". "Oui, nous avons besoin de cette révision constitutionnelle", a déclaré M. Le Roux sur France Info. "La raison qui peut bloquer aujourd'hui c'est qu'une partie, et je dis bien une partie, de la droite ne veut pas que le président de la République puisse se prévaloir d'une révision constitutionnelle, même sur des questions qui sont des questions essentielles pour notre pays et des questions essentielles", a-t-il dénoncé. "Je ne comprends pas la position de la droite sénatoriale", a-t-il ajouté. "Moi je souhaite qu'il y ait un avenir à cette révision constitutionnelle, et proche", a insisté M. Le Roux. Interrogé sur l'hypothèse d'un Congrès "a minima", sur le seul article 1 de la réforme qui vise à inscrire le régime de l'état d'urgence dans la loi fondamentale, M. Le Roux a fait valoir que "nous avons besoin de l'article 1 et de l'article 2", sur la déchéance de nationalité pour les terroristes. "Il faut protéger et sanctionner". "Aujourd'hui cela se voit trop que M. Larcher, MM. Retailleau et Jacob veulent empêcher toute révision constitutionnelle", a-t-il dénoncé, fustigeant "une position de principe". Assemblée nationale puis Sénat ont voté le projet de révision annoncé par François Hollande après les attentats du 13 novembre, mais chacun en réécrivant le volet sur la déchéance. Or les deux chambres doivent parvenir à une version identique avant toute réunion du Congrès, où le texte doit être approuvé à une majorité des 3/5e. Les présidents des groupes Les Républicains (LR) au Sénat et à l'Assemblée, Bruno Retailleau et Christian Jacob, ont dit mardi leur opposition à une révision constitutionnelle limitée à la seule question de l'état d'urgence. Le président du Sénat Gérard Larcher (LR) a demandé lui à François Hollande de prendre "rapidement une décision". Le chef de l'Etat devrait rapidement trancher: il recevra mercredi matin avant le Conseil des ministres les deux présidents de chambre, Claude Bartolone (PS), puis Gérard Larcher.]]></description>
   <pubDate>Wed, 30 Mar 2016 08:42:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>El Khomri devant les députés: le projet de loi travail "nécessite des débats"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160329180527.qtwidmbk.html</link>
   <description><![CDATA[La ministre du Travail, Myriam El Khomri, a défendu mardi son projet de loi devant la commission des Affaires sociales de l'Assemblée nationale, un texte "social-démocrate complètement assumé", en reconnaissant qu'il "nécessite des débats". "Je comprends qu'un texte aussi profondément réformateur suscite des questionnements et nécessite des débats", a déclaré Mme El Khomri devant la commission, présidée par la socialiste Catherine Lemorton, une étape formelle mais délicate avant l'examen au Parlement. "Je vous redis ma totale volonté d'être à l'écoute de la représentation nationale pour construire collectivement une société où progrès économique et progrès social ont partie liée", a-t-elle ajouté. La ministre a défendu un texte "équilibré" qui vise à "renforcer le dialogue social" au plus près de l'entreprise, mais avec "la conviction que c'est par le collectif que le salarié est le mieux défendu". "C'est un projet social-démocrate complètement assumé, ça n'est pas le contrat zéro heure (en vigueur en Grande-Bretagne, NDLR), les mini-jobs à l'allemande", a défendu Mme El Khomri. Admettant qu'il pouvait y avoir des "pressions" au niveau de l'entreprise, que la relation était "déséquilibrée" entre un salarié et un employeur, elle a souligné qu'elle avait "confiance dans le dialogue social". Son texte a été accueilli par une vague de critiques chez les députés, notamment sur l'insuffisance de protections pour les salariés, mais aussi pour les TPE-PME, ou les risques que pose l'article sur les licenciements économiques. "Ca n'est pas un chèque en blanc aux entreprises. Je ne suis pas là pour cracher sur les corps intermédiaires, la loi ne prévoit pas de laisser le salarié seul face à l'employeur mais de renforcer les acteurs du dialogue social", a-t-elle martelé au terme d'une longue séance de questions. Se défendant d'une "vision angélique" du dialogue social, Mme El Khomri a fait valoir qu'"aucune souplesse ne serait possible sans négociation, sans assentiment des organisations syndicales représentant la majorité". "S'il n'y a pas d'accord, c'est le droit actuel qui s'applique: quel est le risque à essayer d'avoir un accord ? Quelque part, c'est un aveu de faiblesse de ne pas accepter de pouvoir négocier au plus près de l'entreprise", a-t-elle argué. Concernant les licenciements économiques, l'un des articles les plus contestés, elle a assuré que l'objectif "n'était pas de faciliter les licenciements", mais de "poser des règles claires et intelligibles", qui "reprennent la jurisprudence". "Depuis 2001, nous perdons des postes dans l'industrie. En quoi nos protections ont-elles évité des licenciements ?" a-t-elle demandé. "La précision du motif économique favorisera le recrutement en CDI car le taux élevé de recours aux CDD est en partie lié aux craintes du contentieux (...). Bien sûr que c'est le carnet de commandes qui permet d'embaucher. Mais il faut traiter la réticence à embaucher", selon la ministre. Sur ce sujet, elle s'est dite "ouverte à une différenciation des critères" des difficultés économiques selon "qu'il s'agisse d'une TPE-PME ou d'une grande entreprise, par exemple en exigeant une baisse (du chiffre d'affaires, NDLR) sur une plus longue durée pour les grandes entreprises". La ministre n'a en revanche pas laissé entrevoir d'évolution possible sur les accords de développement de l'emploi qui s'imposeront au contrat de travail: le salarié serait bien licencié pour motif non économique ("sui generis"), soit le "même dispositif que les lois Aubry".]]></description>
   <pubDate>Tue, 29 Mar 2016 20:05:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi travail: le rapporteur veut des "évolutions" pour les petits patrons et les salariés</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160329173459.00pvpo7v.html</link>
   <description><![CDATA[Christophe Sirugue, rapporteur du projet de loi travail, a demandé mardi des "évolutions" du texte en faveur des petites entreprises et de la "protection des salariés", lors d'une audition de Myriam El Khomri à l'Assemblée nationale. "Nous avons là un texte qui mérite encore d'être précisé, notamment sur les questions des licenciements économiques", et "qui doit aussi évoluer par rapport aux demandes des TPE-PME et par rapport à la protection des salariés", a déclaré M. Sirugue (PS) lors de l'audition de la ministre du Travail devant la commission des Affaires sociales de l'Assemblée. Si "le contexte économique demande aux entreprises de pouvoir s'adapter", il "doit aussi prendre en compte le fait que les salariés sont inquiets pour leur avenir et qu'ils ont besoin pour cela d'être rassurés", a insisté le rapporteur. Il a notamment pointé du doigt la possibilité pour les entreprises de déroger par accord au taux de majoration des heures supplémentaires fixé par leur branche professionnelle, y voyant un "risque de moins-disant social, pour ne pas parler de dumping social". Autre inquiétude: l'accord de préservation et de développement de l'emploi, qui pourra entraîner, si un salarié le refuse, un licenciement "sui generis", ni pour motif personnel, ni pour motif économique. "Or l'objet du licenciement est bien de nature économique puisqu'il s'agit de préserver ou de développer l'emploi", a estimé M. Sirugue. Contrairement au licenciement économique, le licenciement "sui generis" ne donne pas accès aux mesures de reclassement. Le rapporteur s'est aussi interrogé sur la réforme des licenciements économiques, qui en précise les critères et qui réduit au périmètre français l'évaluation des difficultés économiques des groupes. La loi prévoit aussi que le juge puisse vérifier que les entreprises n'ont pas organisé artificiellement leurs difficultés. Mais "comment le juge pourra-t-il à l'avenir exercer ce contrôle si son périmètre d'appréciation est cantonné au territoire national?" s'est interrogé Christophe Sirugue, réclamant des "précisions" pour "qu'il n'y ait pas de doute sur la réalité de la difficulté". Concernant les TPE et les PME, il a jugé que le texte avait "une portée normative extrêmement faible", appelant à la mise en place d'un "service public d'information d'accès aux droits pour les chefs d'entreprises ou pour les artisans". Il a enfin exprimé des réserves sur la généralisation des accords majoritaires, qui "peut générer des blocages de la négociation collective", plaidant pour un "retour d'expérience" avant toute généralisation.]]></description>
   <pubDate>Tue, 29 Mar 2016 19:34:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Révision constitutionnelle: Hollande reçoit mercredi matin Bartolone, puis Larcher avant de se prononcer</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160329172749.j71mj9c8.html</link>
   <description><![CDATA[François Hollande recevra mercredi matin le président de l'Assemblée nationale, Claude Bartolone (PS), puis celui du Sénat, Gérard Larcher (LR), sur la révision constitutionnelle, avant de s'exprimer sur l'issue de cette réforme annoncée après les attentats, a indiqué mardi à l'AFP l'entourage du président de la République. Claude Bartolone sera reçu à 09H00 par le chef de l'État, suivi de Gérard Larcher à 09H30, avant la tenue du Conseil des ministres, a-t-on indiqué. Le chef de l'Etat devrait s'exprimer après ces deux rencontres sur la constitutionnalisation de l'état d'urgence et de la déchéance de nationalité pour terrorisme. La forme que prendra cette expression et le moment exact n'ont pas été précisés. Après quatre mois de controverses, la perspective d'un Congrès pour voter la révision constitutionnelle post-attentats semble plus que jamais dans l'impasse, les chefs de file des sénateurs et députés LR refusant une réforme cantonnée à l'état d'urgence alors que les positions du Sénat et de l'Assemblée nationale sur la déchéance de nationalité paraissent inconciliables.]]></description>
   <pubDate>Tue, 29 Mar 2016 19:27:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Guigou (PS) critique le déplacement de 5 députés LR en Syrie à Pâques</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160329164303.540lzmmw.html</link>
   <description><![CDATA[Elisabeth Guigou, présidente PS de la commission des Affaires étrangères de l'Assemblée, a critiqué mardi le déplacement en Syrie de cinq députés LR lors du week-end pascal, dénonçant une "instrumentalisation" de la situation des chrétiens d'Orient "pour justifier leur soutien au régime syrien". "Je désapprouve fermement la rencontre, ces derniers jours, entre plusieurs parlementaires LR et (le président syrien Bachar) al-Assad", écrit Mme Guigou dans un communiqué, après ce déplacement de Thierry Mariani, Valérie Boyer, Nicolas Dhuicq, Denis Jacquat et Michel Voisin, présenté comme "en solidarité avec les chrétiens d'Orient". "Cette initiative, qui n'est pas la première du genre, constitue une nouvelle preuve du soutien constant qu'ils ont apporté depuis 2011 au chef du régime syrien, pourtant responsable de la répression féroce des manifestations pacifiques de 2011, de la libération des terroristes emprisonnés qui ont grossi les rangs de Daesh et de bombardements délibérés de la population civile avec des barils explosifs et du chlore", écrit la présidente de commission. "L'instrumentalisation, par ces parlementaires, de l'horrible situation des chrétiens d'Orient pour justifier leur soutien au régime syrien est indigne", dénonce l'élue socialiste de Seine-Saint-Denis et ancienne ministre. Elle juge qu'avec un tel déplacement, qui avait été désapprouvé par le Quai d'Orsay, les députés LR fragilisent les négociations pour aboutir à une transition politique en Syrie associant l'opposition à des éléments du régime, en laissant "penser que seul le soutien au chef du régime syrien garantira la paix". En outre, Mme Guigou "s'étonne du silence assourdissant de M. Sarkozy, qui a été le premier, avec son gouvernement, à exiger le départ de M. al-Assad". "J'aimerais savoir ce qu'il pense aujourd'hui de cette équipée irresponsable de parlementaires du parti qu'il dirige qui jouent avec constance le rôle de porte-parole du régime syrien dont ils reprennent mot pour mot la propagande", dit-elle. Fin février 2015, M. Sarkozy avait qualifié de "gugusses" quatre parlementaires ayant fait le voyage à Damas, dont deux UMP et un centriste qui avaient déjà rencontré Bachar al-Assad. Les pourparlers de paix entre le régime syrien et l'opposition, sous l'égide de l'ONU, doivent reprendre à Genève autour du 9-10 avril. La guerre en Syrie a déjà fait plus de 270.000 morts et des millions de réfugiés depuis cinq ans.]]></description>
   <pubDate>Tue, 29 Mar 2016 18:43:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
