<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Tue, 12 Jan 2016 12:40:03 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Lutte contre le terrorisme depuis janvier 2015: les députés LR veulent une commission d'enquête</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160112113505.n06wnaej.html</link>
   <description><![CDATA[Le président du groupe Les Républicains Christian Jacob compte demander une commission d'enquête sur les moyens mis en oeuvre par l'Etat pour lutter contre le terrorisme depuis les attentats de janvier 2015, selon des sources parlementaires. Christian Jacob, qui en a parlé mardi lors de la réunion hebdomadaire des présidents de groupes politiques et de commissions autour du président de l'Assemblée Claude Bartolone, la demandera officiellement la semaine prochaine, a-t-on précisé de source proche du groupe LR. Par cette commission d'enquête, les députés LR entendent ainsi user du droit, dit "de tirage", dont dispose tous les ans chaque groupe d'opposition ou minoritaire à obtenir la constitution d'une commission d'enquête. Quatre jours après le 13 novembre, le chef de file des députés LR avait déclaré "possible", et "même assez probable", que son groupe demande une commission d'enquête parlementaire "de façon à ce que les Français connaissent toute la vérité sur les conditions dans lesquelles ont pu se réaliser les attentats" du 13 novembre à Paris. Comme on lui faisait remarquer qu'une commission d'enquête ne pouvait pas couvrir le même champ qu'une enquête judiciaire, M. Jacob avait rétorqué que "tous les sujets ne relèvent pas de l'enquête (judiciaire, ndlr), c'est pour cela que le texte n'est pas rédigé" pour la demande de commission d'enquête. Plus tôt ce jour-là, lors de la réunion du groupe Les Républicains, le président du parti, Nicolas Sarkozy, avait appelé les parlementaires à "se servir des possibilités que nous offre la Constitution" car "les Français doivent connaître toute la vérité". L'ex-président de la République s'était demandé si "toutes les bonnes décisions ont été prises ces dernières années, ces derniers mois" vu "toutes les victimes que nous avons connues depuis le début de l'année". Au cours de cette réunion de novembre, l'ancien Premier ministre François Fillon avait approuvé le principe d'une telle commission d'enquête.]]></description>
   <pubDate>Tue, 12 Jan 2016 12:35:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Déchéance de nationalité: Debré (LR) propose de modifier le Code civil plutôt que la Constitution</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160112102855.t53jhllw.html</link>
   <description><![CDATA[Le député LR Bernard Debré a déposé une proposition de loi pour modifier le Code civil plutôt que la Constitution afin d'étendre la déchéance de nationalité dans le sens souhaité par François Hollande, a-t-il indiqué mardi. "Le Code civil prévoit déjà qu'un Français binational, né Français puisse perdre sa nationalité dans certaines conditions. Il n'est en aucun cas besoin de modifier notre texte fondamental pour ajouter une telle mesure", juge le député de Paris qui indique avoir le soutien d'une quinzaine de députés LR sur sa proposition. M. Debré, fils de Michel Debré, l'un des pères de la Constitution de la Ve République, et frère de Jean-Louis Debré, président du Conseil constitutionnel, fait référence à l'article 23-7 du code civil qui stipule que "Le Français qui se comporte en fait comme le national d'un pays étranger peut, s'il a la nationalité de ce pays, être déclaré, par décret après avis conforme du Conseil d'Etat, avoir perdu la qualité de Français". En conséquence, "dans un souci d'équilibre et d'apaisement des tensions et des polémiques", M. Debré propose "d'étendre et de préciser le champ d'application de l'article 23-7". L'article serait assorti d'un nouvel alinéa: "Le Français coupable d'un crime constituant une atteinte grave à la vie de la Nation perd la qualité de Français par décret après avis conforme du Conseil d'Etat, sauf si la perte a pour résultat de le rendre apatride". Cette proposition "modifie ce Code en y intégrant la disposition que le président de la République souhaite inscrire inutilement dans la Constitution, puisque +le Français+ s'entend comme Français de naissance ou Français par l'acquisition ultérieure de la nationalité française", explique-t-il.]]></description>
   <pubDate>Tue, 12 Jan 2016 11:28:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Pollution, alimentation ou publicité: cinq propositions de loi écologistes au menu de l'Assemblée jeudi</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160112095943.r3bg9lvw.html</link>
   <description><![CDATA[Mesures d'urgence automatiques en cas de pics de pollution, dispositions pour favoriser le "manger local", ou encore suppression de la publicité dans les programmes TV de la jeunesse: l'Assemblée nationale va examiner jeudi cinq propositions de loi co-signées par l'ensemble des députés écologistes. Parmi les textes qui seront débattus dans le cadre d'une journée réservée au groupe (niche parlementaire), celui qui entend "favoriser l'ancrage territorial de l'alimentation" a été plutôt bien accueilli en commission, notamment par les socialistes. Porté par Brigitte Allain, il fait suite à un rapport plutôt consensuel de la députée intitulé "Et si on mangeait local...", et prévoit, dans son article premier, l'introduction dans la restauration collective publique "dès 2020, de 40% de produits issus de l'alimentation durable, locaux, de saison". La proposition de loi pour améliorer la gestion des pics de pollution, avec un déclenchement automatique des mesures d'urgence, comme la circulation alternée, a été adoptée en commission sans "avis contraire du groupe majoritaire" et "sans modification", a relevé son auteur, François de Rugy. Le gouvernement pourrait toutefois privilégier la voie réglementaire sur ce sujet. En revanche, la proposition d'origine sénatoriale portée par Michèle Bonneton pour supprimer la publicité dans les programmes de France Télévisions pour les enfants en 2018 a été "enterrée", ont déploré les écologistes mi-décembre. Alors que ce texte avait été adopté au Sénat fin octobre contre l'avis du gouvernement, un amendement PS voté en commission à l'Assemblée a prévu un simple rapport sur "l'impact" d'une telle suppression de la publicité, ce qui "vide totalement le texte de sa substance", selon Mme Bonneton, qui tentera dans l'hémicycle de rétablir la version initiale. Une autre proposition de loi, baptisée "Detox" par son auteur, Jean-Louis Roumégas, rejetée en commission, vise à faire "la chasse aux toxiques". Le député propose d'imposer aux entreprises un audit chimique des substances toxiques qui ne sont encadrées par aucun règlement. En contrepartie, il propose notamment une incitation fiscale pour les entreprises vertueuses, via une majoration du crédit d'impôt recherche. Quant à la promotion des langues régionales, notamment dans l'enseignement et les médias, le texte défendu par Paul Molac a été très largement modifié en commission, avec une partie des articles supprimés. Mais "il peut y avoir des surprises" sur ce texte, si les défenseurs des langues régionales se mobilisent, estime-t-on chez les écologistes.]]></description>
   <pubDate>Tue, 12 Jan 2016 10:59:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La Loi Evin doit être mieux appliquée pour lutter contre le tabagisme (Michèle Delaunay)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160108143100.degks7q5.html</link>
   <description><![CDATA[La loi Evin doit être mieux appliquée pour lutter efficacement contre le tabagisme, qui demeure "un fléau", a souligné vendredi la députée socialiste Michèle Delaunay, dénonçant les violations de la loi notamment en matière de publicité ainsi qu'au cinéma et à la télévision. "C'est un véritable fléau. Un fumeur sur deux meurt du tabac, 220 personnes en meurent chaque jour", a déclaré Mme Delaunay, présidente de l'Alliance contre le tabac qui réunit une trentaine d'associations engagées, lors d'une conférence de presse. "C'est aussi un carnage financier", a-t-elle commenté, précisant que 25,9 milliards d'euros par an étaient affectés aux dépenses sanitaires liées au tabagisme, "trois fois le déficit de la sécurité sociale". Le coût annuel sanitaire et social est estimé à 120 milliards d'euros, loin d'être compensé par les 14 milliards de rentrée fiscale (TVA incluse) générés par la vente de tabac, a-t-elle expliqué. "La loi Evin a été un tournant radical. Elle est fondatrice de la santé publique en France. Elle n'a pas pris une ride", s'est félicitée la députée. Pour autant, la législation n'est pas suffisamment appliquée et même détournée, a-t-elle déploré. Mme Delaunay a cité l'exemple de publicités indirectes dans la presse écrite et en particulier, dans les magazines féminins ainsi que les placements de produits (cigarettes) de plus en plus nombreux au cinéma et à la télévision. L'adoption définitive du paquet de cigarettes neutre (même forme, même taille, même couleur et même typographie, sans logo) par le Parlement, obligatoire à partir du mois de mai, est une bonne chose. "Le paquet neutre a un rôle dissuasif. On sait que le paquet joue un rôle d'attractivité", a-t-elle dit. Néanmoins, Claude Evin a estimé que seule une augmentation brutale du prix du tabac pouvait avoir un effet dissuasif. "Il s'agit de changer les comportements. Et pour les changer, il faut des électrochocs", a-t-il dit. Ce que ne produit pas des hausses progressives. Mme Delaunay a enfin dénoncé une circulaire du 25 novembre 2015 permettant d'installer des fumoirs dans certains lycées pour des élèves "dont la plupart sont mineurs". Elle y voit un encouragement aberrant à fumer chez les jeunes alors que plus de 200.000 mineurs commencent à fumer chaque année.]]></description>
   <pubDate>Fri, 08 Jan 2016 15:31:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Déchéance de nationalité: le patron des députés PRG persiste à préférer la dégradation civique</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160108105414.pw0qygoc.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de file des députés PRG, Roger-Gérard Schwartzenberg, hostile à la déchéance pour les binationaux nés Français condamnés pour terrorisme comme à celle pour tous les criminels terroristes, a persisté à défendre vendredi la dégradation civique pour tous les auteurs d'actes terroristes. Critique de la "rédaction actuelle" du projet de loi constitutionnelle, qui "risque de donner l'impression qu'il existerait deux catégories inégales de Français", comme de l'option de "la déchéance pour tous" contraire aux valeurs d'une nation "qui n'a pas vocation à fabriquer des apatrides" et "très difficilement compatible avec nos engagements internationaux et européens", le député du Val-de-Marne a prôné une troisième voie dans un communiqué. Pour cet ancien professeur de droit, "mieux vaudrait recourir à la dégradation civique, qui a été redénommée +interdiction des droits civiques, civils et de famille+ par le nouveau code pénal de 1992", en vertu de laquelle les auteurs de crimes terroristes "ne seraient pas déchus de leur nationalité, mais seraient privés de leur citoyenneté dans ses attributs essentiels". A ses yeux, une telle mesure, "symboliquement, au plan de la réprobation publique, constituerait une sanction quasi équivalente. Surtout si l'on rétablit la dénomination antérieure de cette peine, c'est-à-dire +dégradation civique+, et si l'on porte sa durée maximale au-delà de 15 ans". Non seulement cette peine pourrait concerner tous les auteurs d'actes de terrorisme qu'ils soient ou non binationaux", a plaidé M. Schwartzenberg, mais elle est demeurée dans le code pénal, à la différence de "l'indignité nationale, envisagée par certains", mais "paraissant très datée et spécifiquement liée à la période de l'épuration" après la fin de la Seconde guerre mondiale.]]></description>
   <pubDate>Fri, 08 Jan 2016 11:54:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Attentats: une avocate de victimes demande une commission d'enquête parlementaire</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160107134712.l05l5ny9.html</link>
   <description><![CDATA[Une avocate de victimes des attentats jihadistes du 13 novembre a demandé la création d'une commission d'enquête parlementaire pour faire la lumière sur d'éventuels dysfonctionnements des services de police et de renseignement, dans un communiqué publié jeudi. "Le but de cette requête est de faire toute la lumière sur le fonctionnement de nos institutions dans la lutte contre le terrorisme en France", écrit Me Samia Maktouf, qui représente plusieurs familles de victimes. Dans une lettre adressée le 22 décembre à Christian Jacob, le chef de file des députés Les Républicains, l'avocate s'interrogeait sur "les conditions d'intervention de la police et des services de renseignement avant, pendant et après les attentats". "Les leçons n'ont pas été tirées", après les tueries perpétrées par Mohamed Merah en mars 2012 à Toulouse et Montauban et après les attentats de janvier 2015, où 17 personnes ont trouvé la mort, écrit-elle dans cette lettre, consultée par l'AFP. Cette demande pourrait rencontrer un écho favorable dans les rangs du parti Les Républicains, dont plusieurs ténors, Nicolas Sarkozy en tête, ont demandé la création d'une telle commission d'enquête. L'enquête sur les attaques du 13 novembre a révélé que la plupart des assaillants avaient séjourné en Syrie dont le jihadiste belgo-marocain Abdelhamid Abaaoud, inspirateur de plusieurs attentats ou projets d'attaques en Europe. Le retour de cet homme, condamné à 20 ans de prison en Belgique et visé par un mandat d'arrêt international, pose des questions sur les failles dans le dispositif mis en place par les services antiterroristes européens. Un autre membre des commandos, Samy Amimour, avait été mis en examen en 2012 pour des velléités de départ au Yemen. Laissé libre sous contrôle judiciaire, il avait violé son contrôle et gagné la Syrie en 2013. Quant aux frères Abdeslam, ils étaient connus des services belges comme islamistes radicaux, mais leurs homologues français n'étaient pas prévenus. Les attentats du 13 novembre, les pires jamais commis en France, ont fait 130 morts et des centaines de blessés.]]></description>
   <pubDate>Thu, 07 Jan 2016 14:47:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Carvounas (PS) plaide pour "une grande alliance des progressistes" au Parlement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160107123608.59rtgv2z.html</link>
   <description><![CDATA[Le sénateur Luc Carvounas, proche de Manuel Valls et secrétaire national du PS aux relations avec le Parlement, plaide pour "une grande alliance des progressistes" au Parlement, y voyant une nécessité pour préparer la présidentielle, dans Le Monde daté de vendredi. Considérant que, "depuis le début du quinquennat, les débats au sein de la gauche et du Parti Socialiste s'enchaînent et se ressemblent: une partie de la gauche distribue les mauvais points au président de la République et au Premier ministre", cet élu du Val-de-Marne juge que "les débats sur la déchéance de nationalité ne sont que l'ultime épisode d'un feuilleton qui se répète à chaque moment de vérité du quinquennat, que ce soit sur le pacte budgétaire européen, sur l'accord pour l'emploi en 2013, le CICE ou plus récemment la loi Macron". "A chaque fois, les Français attendaient l'unité et l'efficacité. A chaque fois, au nom des valeurs, l'immobilisme et la tentation du repli gagnaient une partie de mon camp. A chaque fois, nos débats ont pu avoir lieu jusqu'à leur terme, quand chez nos adversaires, on muselle ou on coupe des têtes. A chaque fois, la légitimité, la détermination et la cohérence du couple exécutif l'ont emporté", selon M. Carvounas. Aux élections régionales, estime-t-il, "avec un million de voix d'avance, les Français se sont exprimés majoritairement pour la gauche devant la droite et l'extrême-droite", mais "nous ont aussi confirmé qu'ils ne sont plus prêts à se laisser enfermer dans le fonctionnement traditionnel des partis" et ont "dit leur rejet de la dispersion". "Il est temps de traduire, dans la méthode, leur attente et de réunir sans tarder, les présidents de tous les groupes progressistes parlementaires pour jeter les fondations d'une grande alliance des progressistes", défend ce proche du Premier ministre. "A moins de 18 mois de l'élection présidentielle," ce sénateur estime que "cette alliance préfigurera le travail que nous devrons mener dans les tous prochains mois pour faire un état des lieux sans concession du quinquennat et contribuer à bâtir les fondations d'un projet commun dans lequel les Français pourront largement se reconnaître".]]></description>
   <pubDate>Thu, 07 Jan 2016 13:36:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le député Bapt exhorte les autorités à exiger une modération du prix du Truvada</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160106162355.kfablo0n.html</link>
   <description><![CDATA[Le député socialiste spécialiste des questions de santé, Gérard Bapt, exhorte les autorités à exiger du laboratoire américain Gilead de modérer le prix de son médicament Truvada, autorisé comme médicament préventif contre le sida et bientôt remboursé à 100% par la sécurité sociale. "Les CA (chiffres d'affaires) et le rendement de cette firme ont explosé ces trois dernières années (...) Le cours de l'action Gilead a bondi de 39% sur la même période. En considérant le prix actuel du comprimé du Truvada, plus de 14 euros l'unité, une exigence de modération devrait être indiquée au laboratoire Gilead, qui bénéficie une nouvelle fois d'une situation de quasi-monopole", écrit-il dans un courrier adressé au Directeur de l'agence du médicament. Il souligne que "les économies ainsi réalisées permettraient de mieux répondre à certaines revendications de prise en charge renouvelées par les associations de patients concernés par les maladies inflammatoires chroniques". Le député ajoute que de nombreux examens de suivi indispensables à ces malades restent à leur charge "bien que très couteux". Il s'inquiète par ailleurs du risque de développement d'autres maladies sexuellement transmissibles induites par l'utilisation du Truvada comme traitement préventif contre le sida. La France est le premier pays européen et le second après les Etats-Unis à avoir donné son feu vert en décembre à l'utilisation du Truvada - une combinaison d'antirétroviraux du laboratoire américain Gilead - comme traitement préventif de cette maladie pour les personnes jugées à haut risque d'infection telles que les homosexuels et les transgenres. "Cette avancée de santé publique en prévention (...) soulève néanmoins des interrogations", écrit-il. "Le risque de développement d'autres MST insensibles au Truvada a été mis en évidence" lors d'études scientifiques, ajoute-t-il. M. Bapt souligne donc l'importance de ne pas "donner de signe qui se traduirait par une illusion de +feu vert+ de comportements qui seraient désormais exonérés de tout risque", en allusion au possible abandon de l'usage du préservatif.]]></description>
   <pubDate>Wed, 06 Jan 2016 17:23:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Hortefeux: Les Républicains voteront "très majoritairement" pour la déchéance de la nationalité</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160106162041.8d2zjnrz.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés Les Républicains voteront "très majoritairement" la déchéance de la nationalité, a déclaré Brice Hortefeux mercredi, à l'issue du bureau politique du parti. "La déchéance de la nationalité, nous sommes les premiers à l'avoir proposée, et donc nous la voteront et nous sommes pour son application", a déclaré ce proche de Nicolas Sarkozy dans l'émission "Questions d'info" France Info/AFP/LCP/Le Monde. "Sur la question de fond, ce serait invraisemblable qu'ayant proposé cette initiative, nous la condamnions aujourd'hui", a-t-il fait valoir, ajoutant qu'"il y aura une position très majoritaire, pour ne pas dire une position commune". Mercredi matin, cinq membres du bureau politique sur 51 se sont exprimés contre le vote de la révision constitutionnelle, et deux se sont abstenus. "Il y a des modalités qui suscitent des questions", a toutefois nuancé l'ancien ministre de l'Intérieur. "Etait-on obligé de passer par l'inscription dans la Constitution ? Puisque c'est la réforme constitutionnelle qui a été retenue, l'article 34 prévoit qu'il y ait une loi d'application. Nous n'avons pas encore d'éléments sur cette loi d'application." Brice Hortefeux a exprimé sa désapprobation concernant l'idée d'une déchéance de nationalité pour les personnes n'ayant que la citoyenneté française, la qualifiant d'"histoire interne au Parti socialiste". "A titre personnel, je suis contre la déchéance pour tous car elle aurait pour conséquence de créer des apatrides", a-t-il déclaré. Par ailleurs, le député européen ne s'oppose pas au renforcement des pouvoirs de la police, des parquets et des préfets, comme le prévoit un projet de loi de lutte contre le terrorisme qui sera présenté en février en Conseil des ministres. "Cela ne doit pas servir à masquer une deuxième réalité, c'est que dans la lutte contre la délinquance, les résultats depuis 2012 vont tous dans le mauvais sens, il y a une dégradation globale de la lutte contre la délinquance", a toutefois objecté Brice Hortefeux. "Donc oui aux mesures qui sont prises en matière de lutte contre le terrorisme, mais n'oublions pas la dégradation générale de la lutte contre la délinquance dans notre pays."]]></description>
   <pubDate>Wed, 06 Jan 2016 17:20:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Roman (PS, proche de Hollande) propose "une autre voie": la "déchéance de citoyenneté"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160106154554.3cg00h8w.html</link>
   <description><![CDATA[Le député socialiste Bernard Roman, fidèle de François Hollande, a suggéré mercredi "une autre voie" que la déchéance de nationalité: l'indignité nationale pour tous les terroristes, proposition pouvant "se formuler comme une déchéance de citoyenneté" et "réunir une large majorité au Congrès". Dans un billet sur son blog, ce premier questeur de l'Assemblée nationale considère de "la responsabilité des parlementaires socialistes de rechercher un accord le plus large possible autour d'une proposition juridiquement solide, et dont le symbole soit à la hauteur de l'enjeu". Après avoir rappelé qu'il s'était opposé, en vain, lors des débats sur la loi Guigou de 1998, au dispositif de déchéance de nationalité par refus de "créer deux catégories de Français", les binationaux et les autres, M. Roman fait savoir qu'il n'approuve pas le projet actuel d'étendre la déchéance de nationalité "au-delà des dix ans et surtout aux binationaux nés français, ce qui crée une atteinte au droit du sol". "Si la déchéance de nationalité devait être maintenue dans le texte, je souhaiterais pour le moins que l'on examine toutes les possibilités, y compris au regard du droit international qui n'autorise pas la création d'apatrides, pour que cette sanction s'applique à tous les Français", précise l'élu PS du Nord, également avocat. Mais, comme "cette solution ne réglerait pas la question de l'atteinte au droit du sol", il pense "une autre voie possible": l'indignité nationale, qui priverait "d'un certain nombre d'attributs de la nationalité tous les auteurs d'actes terroristes condamnés", nationaux ou binationaux. "Cette privation des attributs de la nationalité peut aussi se formuler comme une déchéance de citoyenneté, ce qui éviterait le double écueil de la création d'apatrides d'une part et de la remise en cause du droit du sol d'autre part", argumente M. Roman. Et de considérer que "c'est sans doute cette proposition qui pourrait réunir une large majorité au Congrès". Le député socialiste des Hauts-de-Seine Sébastien Pietrasanta, "fils d'une mère qui fut apatride" et rapporteur du projet de loi de lutte contre le terrorisme en 2014, s'est lui aussi exprimé sur son blog, prenant position contre la déchéance de nationalité, qu'elle vise les binationaux ou non. Il préconise lui aussi une peine d'indignité nationale pour tous les terroristes, à l'image de celle mise en oeuvre après la Seconde Guerre mondiale, que "le Parlement pourrait renforcer" . Le député, qui "refuse" que l'on puisse créer des apatrides, souligne que ce débat a pour lui "une résonance particulière", sa mère ayant eu le statut d'apatride "plusieurs années, avant d'être naturalisée française", après avoir fui l'Égypte avec sa famille.]]></description>
   <pubDate>Wed, 06 Jan 2016 16:45:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Constitution: le patron des députés PRG veut ajouter "Laïcité" à la devise de la République</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160106112648.ggod6v08.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de file des députés radicaux de gauche, Roger-Gérard Schwartzenberg, a annoncé mercredi avoir déposé une proposition de loi constitutionnelle pour compléter la devise de la République "Liberté, Egalité, Fraternité" par le mot "Laïcité". La Constitution stipule à son article 2 que "la devise de la République est +Liberté, Egalité, Fraternité+", a rappelé dans un communiqué, M. Schwartzenberg, précisant que l'objectif de sa proposition était "d'ajouter à ces trois mots le terme +Laïcité+". Pour cet ancien professeur de droit et élu PRG du Val-de-Marne, "la laïcité est plus que jamais nécessaire, car elle est à la fois un principe de liberté et un principe de fraternité". Elle "peut faire obstacle à la résurgence des dogmatismes, des intégrismes qui voudraient dicter leur foi à autrui (...) par la violence, parfois. Comme l'ont montré les attentats perpétrés contre Charlie Hebdo et l'Hyper Cacher les 7 et 9 janvier 2015, puis la tuerie de masse au Bataclan le 13 novembre 2015", a écrit M. Schwartzenberg dans l'exposé des motifs de cette proposition de loi d'un seul article. Ce spécialiste de droit constitutionnel et ancien ministre a également fait valoir que l'ajout du terme laïcité serait "en concordance directe avec la toute première phrase de l'actuel article 1er de notre Constitution, qui souligne le caractère laïque de nos institutions: +La France est une République indivisible, laïque, démocratique et sociale+". Le gouvernement a présenté un projet de révision constitutionnelle notamment pour inscrire dans la Constitution l'état d'urgence. Ce texte devrait être examiné à l'Assemblée début février, puis au Sénat. L'adoption définitive de toute révision constitutionnelle nécessite une majorité des 3/5e du Parlement réuni en Congrès.]]></description>
   <pubDate>Wed, 06 Jan 2016 12:26:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Guigou favorable à la déchéance de nationalité pour tous les terroristes</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160105173726.pu8a3zlz.html</link>
   <description><![CDATA[La présidente de la commission des Affaires étrangères de l'Assemblée Elisabeth Guigou (PS) s'est dite favorable mardi à l'idée d'une déchéance de nationalité pour tous les terroristes condamnés, impliquant de revenir sur une loi qu'elle a portée et qui exclut de créer des apatrides. "La déchéance de nationalité en tant que telle est une peine qui est dans notre droit depuis plus de 150 ans", a rappelé l'ex-ministre de la Justice sur France Info, soulignant que c'est une peine qui, "à condition qu'elle soit limitée et encadrée", est "tout à fait compatible avec la démocratie et les règles internationales". "C'est vrai que notre droit a constamment réservé la déchéance de nationalité à certains binationaux, ceux qui ont été naturalisés depuis moins de 15 ans" et "c'est vrai que la loi que j'ai portée devant le Parlement en 1997 (...) réserve cette peine uniquement aux Français qui ont une double nationalité", empêchant ainsi de créer des apatrides, a noté Mme Guigou. "Pourquoi je dis qu'au fond, on peut envisager de revenir là dessus? D'abord parce que j'ai bien vu (...) quelles sont les réactions de nos compatriotes, en particulier de ceux qui sont de confession musulmane: ils ont un sentiment d'injustice", a observé cette députée de Seine-Saint-Denis. "Ce sentiment existe, on ne peut pas l'ignorer. On ne peut pas le laisser non plus perdurer parce que ça pourrait accentuer les divisions", a-t-elle poursuivi, expliquant être donc pour "étendre la déchéance de nationalité à tous ceux qui se rendent coupables de crimes terroriste, qu'ils soient binationaux ou pas". Pour Mme Guigou, les "quelques individus" apatrides qui pourraient en résulter, sont "la vraie question", "un vrai problème", mais il existe un statut, accordé par l'OFPRA (Office français de protection des réfugiés et apatrides), qui permet notamment de travailler sous certaines conditions tout en faisant l'objet d'"une surveillance étroite", et cela "pourrait être une voie de sortie". "Je pense qu'il serait souhaitable d'explorer cette voie (la déchéance pour tous les terroristes condamnés pour crimes ndlr), parce que je pense qu'il faut ne pas attiser les divisions entre les Français, il faut l'unité nationale sur ce sujet" et "montrer que tous partis politiques confondus, le Congrès est capable de dégager une majorité", a-t-elle ajouté. L'adoption définitive de toute révision constitutionnelle nécessite une majorité des 3/5e du Parlement réuni en Congrès.]]></description>
   <pubDate>Tue, 05 Jan 2016 18:37:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Roux (PS) veut des "actes forts" en 2016 face à une UE "à la fin d'un cycle"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160105160731.hlyzh7f5.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de file des députés socialistes, Bruno Le Roux, a réclamé mardi des "actes forts" en 2016 face à une Union européenne qui se trouve, selon lui, "à la fin d'un cycle", souhaitant notamment des mesures en faveur de la jeunesse. "L'Union européenne, telle que nous l'avons connue, est à la fin d'un cycle. Elle n'arrive pas à surmonter les crises qui l'affectent. Elle hésite, elle avance, elle recule" et "n'arrive pas à répondre aux aspirations des peuples", a déclaré M. Le Roux, lors de ses voeux à la presse. "Elle s'est trop longtemps enfermée dans une logique comptable, pointilleuse, intrusive, trop libérale", a aussi estimé ce député PS de Seine-Saint-Denis. "En 2016, nous prendrons des actes forts pour inverser ce cours européen", a promis ce proche de François Hollande, jugeant que "les risques de dislocation de l'Union sont tels qu'une nouvelle voie doit se dessiner". Il a évoqué un projet de "rencontre des chefs de groupes sociaux-démocrates des Parlements européens", qui pourrait se tenir en février ou mars à Paris. D'après M. Le Roux, ses 26 homologues ont "une analyse commune" de la situation et il s'agira de "trouver deux ou trois sujets sur lesquels l'Europe décide de briser la glace, d'aller de l'avant". Le président du groupe PS de l'Assemblée a notamment évoqué le sujet de la jeunesse, "prioritaire" à ses yeux, au travers de l'emploi et de la mobilité. En France, où la jeunesse "n'est pas une priorité négligée" du quinquennat, M. Le Roux a plaidé pour "jeter les bases d'une puissante mobilisation au service de l'activité des jeunes" et pour "un objectif puissant, radical même" au sens du "+réformisme radical+ que portait Camus". "Aucun jeune ne doit se retrouver sans rien. Aucun jeune ne doit se sentir sur la touche, abandonné ou rejeté (...) Nous devrons faire en sorte qu'une solution et un parcours lui soit proposés: une formation, un contrat d'avenir, un service civique, une formation en alternance", a détaillé l'élu de Seine-Saint-Denis. "Je rêve d'une France au sein de laquelle, la jeunesse, toute la jeunesse, est conquérante parce qu'elle sait que nous sommes bienveillants à son égard. Ce rêve-là est à notre portée", d'autant qu'il rencontre "une nécessité (...) celle de la cohésion sociale", a-t-il ajouté.]]></description>
   <pubDate>Tue, 05 Jan 2016 17:07:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Bartolone est "reposé" mais "a vraiment tiré sur la bête" (Le Roux)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160105160233.u3ppigbg.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée nationale Claude Bartolone, absent en fin d'année pour raisons de santé, est "reposé" et "a repris ses activités", mais a "vraiment tiré sur la bête", a déclaré mardi Bruno Le Roux, chef de file des députés socialistes. "Je l'ai vu ce matin au petit-déjeuner de la majorité, il est reposé" et "en forme", a dit M. Le Roux, interrogé sur le sujet en marge de ses voeux à la presse. Mais, a ajouté le président du groupe PS et député de Seine-Saint-Denis, "je crois qu'il a vraiment tiré sur la bête pour prendre une expression un peu populaire". Après sa défaite aux élections régionales en Ile-de-France, Claude Bartolone, 64 ans, s'était absenté du perchoir pour raisons de santé peu après avoir été reconduit à la présidence par acclamation par les députés socialistes. Après des examens cardiologiques, il a été arrêté pour une dizaine de jours. L'entourage du quatrième personnage de l'Etat et élu de Seine-Saint-Denis avait alors évoqué un état de "surchauffe".]]></description>
   <pubDate>Tue, 05 Jan 2016 17:02:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La déchéance de nationalité pour "tous les terroristes" réunit "plus largement" les députés PS (Le Roux)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160105154345.h6m93x4y.html</link>
   <description><![CDATA[L'idée d'une déchéance de nationalité pour "tous les terroristes" condamnés réunit plus "largement" les députés socialistes que celle, décriée à gauche, visant les seuls binationaux, a estimé mardi le président du groupe PS Bruno Le Roux. Après avoir souligné lors de ses voeux à la presse que "la sécurisation juridique des dispositions que permet l'état d'urgence est l'essentiel du projet de réforme constitutionnelle", M. Le Roux a réitéré son souhait, "pour préserver l'égalité de tous devant la loi" et "éviter tout malentendu", d'"une solution pour que tous les terroristes, indépendamment du nombre de nationalités qu'ils peuvent avoir, puissent être déchus de la nationalité française". "Au sein de l'Assemblée nationale", cette proposition, "formulée depuis quelques jours", "réunit plus largement, très largement les parlementaires socialistes, si cela devait être la solution retenue", ou du moins reçoit "un accueil sans commune mesure par rapport à la déchéance pour les binationaux", selon le chef de file des députés PS et élu de Seine-Saint-Denis. Interrogé sur la création dans un tel cas d'apatrides, il a souhaité une issue "en respect total des règles internationales auxquelles la France s'est soumise". "Il existe un chemin, ce sera au débat de le montrer", a jugé M. Le Roux, évoquant aussi une mesure qui ne concernerait que "quelques unités de terroristes" condamnés et "protégés par les conventions sur les apatrides". Sur l'ensemble de la révision constitutionnelle, il a espéré un débat entre députés socialistes "faisant appel à la conscience de chacun" et "sans anathèmes". Et de prévenir que "la vague de populisme, l'antiparlementarisme, pourraient très vite trouver un point très haut si nous n'étions pas à la hauteur, si les Français qui attendent de nous de l'unité ne trouvent que divisions, par tergiversations ou postures". Car, a martelé ce proche de François Hollande, ce débat n'est "pas simplement entre socialistes". Il se joue dans "un triangle entre la majorité qui soutient le président de la République depuis le début du quinquennat, l'opposition qui le combat, et les Français", dont la volonté de "vivre ensemble, d'être protégés" mais aussi "l'adhésion à leur pays, à leur patrie" a été renforcée par les attentats de 2015. Sur l'ensemble du texte, "je n'envisage pas qu'il n'y ait pas de majorité des 3/5e" du Parlement réuni en Congrès, "quel que soit l'article 2 du texte", a affirmé M. Le Roux.]]></description>
   <pubDate>Tue, 05 Jan 2016 16:43:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
