<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Thu, 22 Oct 2015 00:40:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>L'Assemblée vote la baisse des cotisations sur les salaires jusqu'à 3,5 Smic</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151021223715.q4mpwh8l.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté mercredi soir la baisse des cotisations sur les salaires inférieurs à 3,5 Smic et une nouvelle baisse de la C3S, deux mesures prévues dans le pacte de responsabilité, jugées pas assez rapides par la droite et inefficaces par certains à gauche. Mesure phare du quinquennat, le pacte de responsabilité - qui comprend le Crédit d'impôt compétitivité emploi (CICE) -, prévoit d'accorder des aides (réductions d'impôts, de cotisations sociales) aux entreprises d'ici à 2017, pour favoriser embauches et investissements. En 2016, il doit croître de neuf milliards d'euros et arriver à un total de 33 milliards versés ou non-prélevés aux entreprises, avant de parvenir à son rythme de croisière de 41 milliards par an en 2017. Dans le cadre de l'examen du budget 2016 de la Sécurité sociale l'Assemblée a étendu mercredi la réduction des cotisations familiales aux salaires inférieurs à 3,5 Smic et non plus 1,6 Smic. Initialement prévue à partir du 1er janvier 2016, cette baisse a été reportée au 1er avril pour permettre de financer notamment des mesures d'emplois dans les TPE-PME. Dans l'hémicycle, la droite a fustigé ce report, dénoncé fermement par le patronat, qui doit permettre au gouvernement de dégager 1 md d'euros. Bernard Accoyer (Les Républicains) y a notamment vu un "reniement de la parole du président de la République", Jean-Pierre Door (LR) une économie "sur le dos des entreprises". Plusieurs députés de gauche ont tenté à l'inverse de supprimer ces baisses de cotisation par des amendements. Christophe Léonard (PS) a dénoncé un dispositif "qui ne donne aucune garantie d'efficacité" et est "sans contrepartie en terme d'emplois", Jacqueline Fraysse (Front de gauche), une mesure "qui nous prive d'un argent public précieux (...) et qui ne donne pas les résultats escomptés". Des députés de la majorité, notamment des "frondeurs", ont aussi proposé en vain de réserver le bénéfice des exonérations aux entreprises couvertes par un accord de branche ou d'entreprise, rappelant à l'instar du député PS aubryste Jean-Marc Germain que le principe du pacte repose aussi sur des contreparties en terme d'emplois. Toujours dans le cadre du pacte de responsabilité, l'Assemblée a aussi voté un peu plus tard dans la soirée une deuxième vague de suppression de la contribution sociale de solidarité des sociétés (C3S). Cette mesure exonère près de 80.000 petites et moyennes entreprises et fait que seules 20.000 entreprises resteront assujetties à la C3S, avec un montant moyen en baisse. Là encore, des députés de gauche ont tenté en vain de supprimer la mesure. Les "frondeurs" socialistes et des écologistes ont aussi saisi l'occasion pour essayer de faire baisser la contribution sociale généralisée (CSG) sur les salaires, ce qui se serait traduit selon eux par une augmentation directe de la fiche de paie de jusqu'à 800 euros pour un salarié au Smic. Ils sont aussi revenus à la charge pour pousser l'idée d'une fusion dès 2016 de l'impôt sur le revenu et de la CSG en un "impôt citoyen", dans le sillage de l'initiative de l'ancien Premier ministre Jean-Marc Ayrault Le secrétaire d'Etat au Budget Christian Eckert a rappelé que cette fusion posait un "problème de constitutionnalité" et que le débat reviendrait dans le cadre de l'examen de la deuxième partie du budget. L'Assemblée a également adopté sans que le gouvernement s'y oppose, un amendement de Laurent Grandguillaume (PS) complétant ceux adoptés dans le cadre du premier volet du budget sur les "parachutes dorés". Il abaisse le seuil à partir duquel les indemnités de départ des dirigeants sont exonérés de CSG et de cotisations sociales de 380.400 euros à 190.200 euros.]]></description>
   <pubDate>Wed, 21 Oct 2015 00:37:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Proposition de loi Les Républicains contre la fraude sociale</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151021192112.1ohs60at.html</link>
   <description><![CDATA[Une proposition de loi visant à lutter contre la fraude sociale a été déposée simultanément à l'Assemblée nationale et au Sénat, a-t-on appris mercredi auprès du député Les Républicains Edouard Courtial qui défend le texte avec le sénateur Eric Doligé (LR). Le texte "visant à améliorer l'accès aux droits et à lutter contre la fraude sociale" a été cosigné par 71 sénateurs et 57 députés. Pour le député Courtial, la proposition de loi doit "permettre aux départements de sortir de leur rôle de payeurs passifs et d'effectuer un contrôle plus approfondi des dépenses sociales dont ils ont la charge" à l'heure où ils sont "asphyxiés par le poids croissant des dépenses sociales effectuées pour le compte de l'Etat, notamment le RSA (Revenu de solidarité active, ndlr) qui représente une charge de 4 milliards d'euros cette année". Selon son exposé des motifs, la proposition de loi vise à améliorer "les dispositifs actuellement en place" en matière de lutte contre la fraude sociale qui "pourrait atteindre 20 mds d'euros chaque année". Les parlementaires proposent notamment de "sécuriser davantage les conditions qui donnent accès au RSA", de prévoir une application plus rapide des sanctions en cas de manquement et de pouvoir instaurer des amendes "réellement dissuasives", et non plus plafonnées à 5.000 euros. Ils entendent aussi conditionner "l'attribution et le versement des aides sociales, dont le RSA", au "respect des valeurs et des symboles essentiels de la République" et veulent "remplacer la carte d'assurance maladie par une carte d'assurance maladie biométrique". L'idée est aussi de "repositionner le conseil départemental en chef de file de l'action sociale", ce qui lui permettrait d'exercer "au même titre que les organismes de sécurité sociale, les contrôles sur les prestations dont il a la compétence". Les parlementaires signalent par ailleurs qu'"une part non négligeable des bénéficiaires du RSA" pourront "difficilement s'insérer" en raison de "pathologies difficilement surmontables et/ou d'un éloignement vis à vis de la société". Ils suggèrent de laisser leur prise en charge "exclusivement" à l'Etat, les départements se concentrant sur les personnes "dont les possibilités d'insertion" ont été démontrées.]]></description>
   <pubDate>Wed, 21 Oct 2015 21:21:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Aide juridictionnelle: une députée PS appelle à reprendre une disposition censurée de la loi Macron</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151021155056.vg3zhvtj.html</link>
   <description><![CDATA[La députée PS Cécile Untermaier a souhaité mercredi que le gouvernement finance dès 2016 l'aide juridictionnelle par un "fonds interprofessionnel sur l'accès au droit" créé par la loi Macron mais partiellement censuré par le Conseil constitutionnel. "Je suis heureuse que Christiane Taubira ait annoncé qu'elle renonce au prélèvement sur les intérêts de fonds placés dans des caisses (Carpa) gérées par les avocats", a déclaré Mme Untermaier, qui avait été rapporteuse de la loi Macron pour la partie concernant les professions réglementées du droit. "La solution au financement de l'aide juridictionnelle est dans la mise en place d'un dispositif solidaire entre professions juridiques, comme l'a prévu la loi Macron, ce qui a l'avantage de ne pas faire reposer ce financement sur les seuls avocats", qui étaient vent debout contre la réforme de la garde des Sceaux. Mme Untermaier a souhaité que le gouvernement reprenne ce point, partiellement censuré par le Conseil constitutionnel, dès la deuxième lecture du projet de budget 2016 dans quelques semaines. L'article 50 de la loi Macron a créé "un fonds interprofessionnel de l'accès au droit et à la justice" qui a pour "objet de favoriser la couverture de l'ensemble du territoire par les professions judiciaires et juridiques ainsi que l'accès du plus grand nombre au droit". Ce fonds devait être financé par une contribution annuelle des professionnels du droit (notaires, commissaires-priseurs judiciaire, huissiers de justice, avocats...). Mais le Conseil constitutionnel a déclaré cette contribution non conforme car l'article donnait à l'exécutif la possibilité de modifier son assiette alors que c'est selon lui une prérogative du législateur. Quelque cinq millions d'euros devaient être prélevées sur les Carpa en 2016, dix millions en 2017, pour financer l'aide juridictionnelle. Compte tenu de l'annonce mercredi de la ministre, le budget de l'aide juridictionnelle, qui permet aux plus démunis d'accéder aux services d'un avocat, sera donc ramené à 400 millions en 2016, contre 405 prévus dans le projet de réforme.]]></description>
   <pubDate>Wed, 21 Oct 2015 17:50:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Budget: rallonge de 100 millions d'euros pour les universités votée en commission à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151021144840.7h7o3961.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont voté mercredi "un effort exceptionnel" de 100 millions d'euros, lors de l'examen en commission des crédits de la mission "Recherche et Enseignement supérieur", rallonge promise par le gouvernement face à "la demande de la communauté universitaire". "Dans le contexte d'une démographie étudiante dynamique, le gouvernement a entendu la demande provenant de la communauté universitaire, et notamment des étudiants: il est ainsi proposé un effort exceptionnel de 100 millions d'euros en faveur de la formation supérieure et recherche universitaire", selon l'exposé de l'amendement adopté en commission élargie. Traduction d'une annonce faite le 28 septembre par le Premier ministre Manuel Valls, ce montant doit "permettre aux établissements de faire face aux besoins nouveaux sans dégrader une situation financière par ailleurs saine", ajoute le gouvernement. Ces 100 millions correspondent à de l'argent qui ne sera pas ponctionné, comme c'était prévu, sur le fonds de roulement des facultés et des écoles (trésorerie mise de côté et estimée à environ 1,5 milliard d'euros), contrairement à ce qui avait été fait au printemps 2015. Le projet de loi de finances en cours d'examen à l'Assemblée nationale prévoit un budget stable en 2016 pour l'enseignement supérieur et la recherche, à 25,6 milliards d'euros, alors que les facultés doivent faire face à 65.000 inscriptions supplémentaires (38.700 hors double inscription des étudiants des classes préparatoires). Le 30 septembre, le secrétaire d'Etat à l'Enseignement supérieur Thierry Mandon avait annoncé globalement une hausse de 165 millions en dotations pour les universités pour "financer une nouvelle vague de 1.000 créations d'emplois (65 millions d'euros)" et "accompagner les établissements" face à la hausse des effectifs (100 millions d'euros)", somme jugée insuffisante par les organisations étudiantes. Un millier d'étudiants ont défilé vendredi à Paris pour réclamer une rallonge budgétaire, après une rentrée universitaire marquée par des classes et des amphis surchargés et la précarité des enseignants-chercheurs. Du côté de ces derniers, on dénonce un déficit de 30.000 personnes pour encadrer correctement les étudiants, la précarité qui affecte 40% à 60% des effectifs des labos, et des budgets qui ne permettent plus de payer les charges courantes. La France pourrait compter 3 millions d'étudiants dans dix ans, selon le ministère de l'Education. Une poussée qui s'explique par la démographie, mais aussi par un changement de comportement des jeunes, qui veulent plus que jamais décrocher un diplôme du supérieur pour se prémunir du chômage.]]></description>
   <pubDate>Wed, 21 Oct 2015 16:48:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée rend hommage aux 33 premières femmes élues députées il y a 70 ans</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151021142848.pandzjcx.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a rendu "un vibrant hommage" mercredi aux 33 premières femmes élues députées il y a exactement 70 ans, auxquelles "l'Histoire peine à rendre justice", selon la vice-présidente de l'Assemblée Sandrine Mazetier (PS). Ces femmes "ont été les actrices d'une première victoire dans le long combat, toujours inachevé, pour l'égalité entre les femmes et les hommes", a lancé ensuite Mme Mazetier depuis le perchoir, à l'ouverture de la séance des questions au gouvernement qu'elle présidait. Une partie des députées actuelles ont fait une entrée groupée dans l'hémicycle à cette occasion, sous les applaudissements. "Merci De Gaulle", s'est exclamé un élu de droite. A une question de Catherine Coutelle, présidente (PS) de la délégation aux droits des femmes de l'Assemblée, sur "comment imposer" la parité en 2017 à l'Assemblée, la secrétaire d'Etat Pascale Boistard a estimé qu'"il reste beaucoup de chemin à faire" et "il en va de la responsabilité des partis politiques", dont certains "préfèrent payer des amendes que respecter la loi", dans une allusion notamment au parti Les Républicains. Inaugurant dans la matinée une exposition au Palais-Bourbon présentant les portraits et les parcours de ces 33 députées, Mme Mazetier a estimé que "ces femmes ont écrit l'histoire de notre pays" mais "l'Histoire peine à leur rendre justice". Le buste d'Olympe de Gouges, figure de la Révolution guillotinée et pionnière du féminisme, qui devait initialement être installé en salle des Quatre-Colonnes en ce jour anniversaire, le sera ultérieurement, car il n'est pas prêt. Devant un parterre essentiellement féminin, dont de nombreuses députées actuelles, Mme Mazetier a salué la mémoire de ces "33 femmes d'exception" élues en 1945, un an et demi après le droit de vote accordé aux femmes. Il y avait parmi elles "de très grandes résistantes", comme Marie-Claude Vaillant-Couturier, des "survivantes des camps nazis" telle Denise Ginollin, et encore des avocates, parmi les premières inscrites au barreau dont Madeleine Léo-Lagrange. Elles étaient issues "de familles bourgeoises ou de milieux très modestes" et trois avaient commencé à travailler à 11 ans, a souligné cette vice-présidente de l'Assemblée. Elles se sont révélées "des députées très actives", proposant notamment dès 1947 "une égalité professionnelle et de rémunération entre les femmes et les hommes", a noté cette élue de Paris. Une seule est encore vivante, Raymonde Nédelec, qui fêtera jeudi ses 100 ans. Elle était communiste, tout comme 16 autres, a souligné le chef de file des députés du Front de Gauche André Chassaigne. Ces femmes représentaient à l'époque 5,6% du total des 586 députés. Actuellement, elles sont 151 femmes sur 577, soit 26%, proportion inédite sous la Vème République. En parallèle, "les droits des femmes ont progressé", mais "ces acquis sont fragiles, sans cesse menacés, et loin d'être universels", a relevé Mme Mazetier. Plusieurs dizaines de députées ont posé dans la matinée pour une photo dans l'hémicycle. "Que des femmes sur les bancs (...) ça fait plus bizarre que si ce n'était que des hommes... mais pourquoi donc", a tweeté, ironique, la coprésidente du groupe écologiste et ancienne ministre Cécile Duflot.]]></description>
   <pubDate>Wed, 21 Oct 2015 16:28:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Moirans: les auteurs des violences seront "implacablement recherchés" (Valls)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151021135550.1qewf5ul.html</link>
   <description><![CDATA[Manuel Valls a assuré mercredi à l'Assemblée nationale que les auteurs des violences commises la veille à Moirans, dans l'Isère, seraient "implacablement recherchés et poursuivis en justice". "Ceux qui veulent tordre le bras à la justice, tordre le bras aux forces de l'ordre, tordre le bras à la République s'exposent à une réponse d'une extrême fermeté: ils doivent s'attendre, ceux qui ont agi hier, à être implacablement recherchés et poursuivis en justice", a déclaré M. Valls lors des questions au gouvernement en réponse à une question du député Les Républicains Jean-Pierre Barbier. "Les troubles ayant eu lieu hier à Moirans en Isère et au centre pénitentiaire d'Aiton en Savoie, sont par leur gravité, leur violence, inexcusables", a-t-il condamné. "Il est intolérable qu'un déchaînement de violence, quelle qu'en soit la raison, soit commis au prétexte de protester par ailleurs une décision de justice. La seule manière légitime de le faire c'est d'user des voies de recours, il ne peut pas y avoir d'autres attitudes", a-t-il poursuivi. Des élus "sur les ondes et ici même, dans cet hémicycle, croient que c'est sur le thème de l'insécurité, sur le thème de la sécurité qu'ils pourront courir derrière le Front national", a aussi dénoncé M. Valls les accusant de se tromper "lourdement". "Je veux rappeler à ceux qui à chaque fois veulent utiliser ce type d'événements pour essayer de prospérer électoralement (...) qu'ils ont eux-mêmes affaibli la police et la gendarmerie en supprimant 13.000 postes de policiers et de gendarmes", a réagi le Premier ministre en réponse à un autre député, le socialiste Michel Issindou, ajoutant que "plus de 5.000 postes au cours de ce quinquennat" ont été créés dans la police et la gendarmerie. La situation restait tendue mercredi à Moirans, après le nouveau refus de la justice de libérer un jeune détenu pour assister aux obsèques de son frère, qui avait entraîné la veille une flambée de violences. Plus de deux cents gendarmes étaient mobilisées dans cette commune de l'Isère de 8.000 habitants, à une vingtaine de kilomètres de Grenoble. "Le calme est revenu mais on reste en alerte maximum pour suivre la situation", a souligné le préfet de l'Isère, Jean-Paul Bonnetain.]]></description>
   <pubDate>Wed, 21 Oct 2015 15:55:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Touraine: le budget 2016 de la Sécu fait "progresser les droits sociaux"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151020180829.92ljyvjb.html</link>
   <description><![CDATA[La ministre des Affaires sociales Marisol Touraine a défendu mardi devant les députés un projet de budget 2016 de la Sécurité sociale faisant "progresser durablement les droits sociaux" et marquant "une nouvelle étape de redressement des comptes". Ce texte "vient consolider la démarche, engagée dès 2012, visant à faire progresser durablement les droits sociaux des Français", a-t-elle déclaré à l'ouverture de l'examen du projet à l'Assemblée. Cela passe notamment par une "réforme majeure" avec la création prévue de la protection universelle maladie, qui simplifiera "radicalement les conditions requises pour ouvrir le droit à remboursement" et fera "de la Sécurité sociale un espace de libre circulation au sein duquel la carte vitale (...) aura valeur de passeport", selon la ministre. Ce renforcement des droits sociaux se fait aussi "en étendant le droit à bénéficier d'une complémentaire santé de qualité" aux salariés précaires et aux personnes âgées, et en généralisant la garantie des impayés de pension alimentaire avec une pension minimale "de 100 euros par enfant", qui pourra à terme concerner "30.000 familles". En matière de prévention et d'accès aux soins, la ministre met en avant de "nouvelles mesures innovantes", comme celles pour mieux prévenir l'obésité des enfants, ou renforcer l'accès des mineures à la contraception. Elle a indiqué en outre que le gouvernement présenterait un amendement "visant à étendre la prise en charge intégrale du dépistage du cancer du sein aux examens supplémentaires que doivent faire les femmes" à risque. Sur le tabac, alors que plusieurs amendements de la majorité visent à obtenir une hausse des prix, Mme Touraine s'est montrée en revanche très peu disposée à transiger. Elle a défendu la "cohérence" de son plan de lutte contre le tabagisme, qui passe en particulier par le paquet neutre prévu dans le projet de loi Santé, mais "ne prévoit pas de hausse de la fiscalité". Mme Touraine a rappelé que le budget 2016 poursuivait la "dynamique" engagée de réduction du déficit de la Sécurité sociale avec son passage "sous la barre des 10 milliards". "Nous pouvons être fiers de ces résultats", a-t-elle dit, dénonçant ceux qui, dans l'opposition, résument la Sécurité sociale "à une somme d'équations financières, grevées par les abus". "Au contraire, depuis 70 ans, c'est la Sécurité sociale qui permet à la France d'aller de l'avant", a affirmé la ministre en cette année anniversaire. Le secrétaire d'Etat au Budget, Christian Eckert, a rappelé que "7,4 milliards d'euros d'économie (seront) réalisés dans la sphère sociale en 2016", sur les 16 milliards d'efforts prévus au total dans les dépenses publiques. Rétablir l'équilibre financier de la Sécurité sociale "pour qu'elle puisse continuer à assurer aux générations suivantes les mêmes garanties que celles dont nous bénéficions aujourd'hui" est "une responsabilité lourde, et qui incombe à notre génération", a-t-il affirmé. A l'inverse, Bernard Accoyer a défendu au nom des députés Les Républicains une motion de rejet préalable du projet de loi, synonyme selon lui d'un "renoncement à réformer pour assurer la pérennité de la Sécurité sociale". L'ancien président de l'Assemblée a brocardé "un texte électoraliste à quelques semaines des régionales", dénonçant la protection universelle maladie comme un "changement de paradigme de la Sécurité sociale", ou le report de la baisse de cotisations patronales du Pacte de responsabilité.]]></description>
   <pubDate>Tue, 20 Oct 2015 20:08:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée adopte le 1er volet du budget 2016 à une majorité un peu plus large que l'an dernier</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151020155113.eulxepwn.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a adopté mardi en première lecture le volet recettes du budget pour 2016 et ses plus de deux milliards de baisse d'impôts, par 277 voix contre 247, majorité légèrement plus large qu'il y a un an liée à moins de socialistes "frondeurs". La plupart des socialistes, la quasi totalité des radicaux de gauche et une moitié des 18 écologistes ont approuvé la première partie du budget de l'Etat, alors que la droite et le Front de gauche ont voté contre. Par rapport au même vote en 2014, le nombre d'abstentions a diminué de 56 à 32. Dix-huit socialistes "frondeurs" se sont abstenus, dont leur chef de file Christian Paul et l'ancienne ministre Aurélie Filippetti, contre 39 l'an dernier. Les anciens ministres Benoît Hamon et Delphine Batho, qui s'étaient abstenus lors du vote du premier volet du budget 2015, n'ont pas pris part au vote. "Cela passe, ce n'est jamais une formalité, c'est un peu plus large que l'an dernier", a observé devant la presse le président du groupe socialiste Bruno Le Roux. Un député PS, Pouria Amirshahi, a néanmoins voté contre, le jugeant "en contradiction avec les orientations prônées par le PS". "Je verrai avec le premier secrétaire du PS pour d'éventuelles sanctions", a réagi M. Le Roux, alors que le vote du budget est traditionnellement considéré comme un marqueur de l'appartenance à la majorité. L'ensemble des 199 députés Les Républicains ont voté contre, comme 26 des 30 UDI. "C'est un budget de résignation et de déclin. Vous ne choisissez pas, vous n'économisez pas", a dénoncé Hervé Mariton (LR), alors que l'UDI Charles de Courson a notamment jugé que ce "budget sent(ait) bon l'ambiance préélectorale", avant les régionales. Pour le Front de Gauche, Nicolas Sansu a dénoncé "la disparition de l'ambition de 2012", avec notamment "l'absence d'une réforme fiscale d'ampleur". La mesure phare du projet est la nouvelle baisse d'impôt sur le revenu de deux milliards d'euros en faveur de 8 millions de foyers fiscaux. L'Assemblée a acté, au grand plaisir des écologistes, une hausse d'un centime par litre de la taxation du gazole et une baisse d'autant pour l'essence dès 2016. Sous la poussée d'une partie de la gauche dans le sillage des ONG, le gouvernement a laissé passer un élargissement de la taxe sur les transactions financières, après fin 2016, et une hausse des moyens pour l'aide au développement comparé au projet de loi initial. Mais un autre volet, la réduction de 3,5 milliards d'euros par rapport à 2015 de la dotation globale de fonctionnement (DGF) des collectivités, a fait grincer des dents à droite comme à gauche.]]></description>
   <pubDate>Tue, 20 Oct 2015 17:51:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>EDF veut repousser jusqu'au 11 avril 2020 le délai de mise en service de Flamanville</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151020153159.jctrazxi.html</link>
   <description><![CDATA[EDF a officiellement demandé au ministère de l'Energie d'étendre de 36 mois, soit jusqu'au 11 avril 2020, le délai de mise en service de l'EPR de Flamanville, dans une lettre consultée par l'AFP, où il s'engage aussi à étudier "l'unique hypothèse" de la fermeture de la centrale nucléaire de Fessenheim. Selon le décret d'autorisation de création de l'EPR de Flamanville (Manche) adopté le 11 avril 2007, EDF avait un délai de 10 ans pour mettre en service sa centrale nucléaire, mais l'électricien a reporté à fin 2018 son entrée en fonctionnement. Il devait donc demander au gouvernement une extension du délai prévu dans ce décret, chose faite le 9 octobre dans une lettre signée de son PDG, Jean-Bernard Lévy. Une demande dont la ministre "accuse réception", indique-t-elle dans sa réponse à l'électricien. "Ce nouveau délai permet de disposer d'une marge en cas d'aléa ne relevant pas directement du pilotage opérationnel du projet et d'éviter ainsi, le cas échéant, une nouvelle demande de modification du décret", explique le PDG d'EDF. Avant d'effectivement commencer à produire de l'électricité, l'EPR devra également obtenir l'autorisation de l'Autorité de sureté nucléaire (ASN). EDF a remis son dossier le 19 mars à l'autorité, qui a demandé en juin qu'il soit complété. Par ailleurs, pour respecter le plafond de capacité de production nucléaire fixé dans la loi sur la transition énergétique, EDF s'engage "à étudier l'unique hypothèse de la fermeture des deux réacteurs 900 MW (mégawatts) de Fessenheim" (Haut-Rhin), excluant d'examiner d'autres éventuelles fermetures. "Il conviendra que le dépôt effectif de cette demande ne dépasse pas l'échéance de la fin du mois de juin 2016", répond Ségolène Royal, confirmant ainsi sa volonté de voir le processus de fermeture engagé l'an prochain pour une fermeture "effective en 2018". La loi de transition énergétique prévoit que la capacité du parc nucléaire français soit désormais plafonnée à 63,2 gigawatts, soit la puissance actuelle des 58 réacteurs (19 centrales) qu'il comprend. Ce plafond signifie qu'EDF ne pourra pas mettre en service de nouveaux réacteurs sans en arrêter d'autres. La fermeture de la plus ancienne centrale nucléaire française est un engagement du président de la République François Hollande. Selon une source proche du dossier, la modification du décret de création de l'EPR interviendra "plutôt au second semestre 2016", car elle dépend de la promulgation des décrets liés à la loi sur la transition énergétique. EDF devra donc s'engager sur la fermeture de Fessenheim avant d'avoir formellement gain de cause sur Flamanville, un chantier qui accumule les retards et les surcoûts. L'électricien a lancé également officiellement, dans sa missive, les "discussions" avec l'Etat sur "le volet indemnitaire du dossier". Le groupe estime qu'il est en droit de réclamer à l'Etat des indemnités pour compenser cette fermeture, contrainte par la loi, de ses deux réacteurs alsaciens. Selon un rapport parlementaire publié en 2014, le coût global de la fermeture de la centrale de Fessenheim s'établirait à quelque 5 milliards d'euros, dont 4 milliards d'indemnisation pour son exploitant EDF. Un montant qui avait été jugé "farfelu" par Ségolène Royal. mhc/mpa/fka/nm EDF - ELECTRICITE DE FRANCE AREVA]]></description>
   <pubDate>Tue, 20 Oct 2015 17:31:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Tabac: le rapport Barbier mis en oeuvre "le plus rapidement possible" (Le Roux, PS)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151020143834.4szx877i.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de file des députés socialistes, Bruno Le Roux, a assuré mardi à l'Assemblée nationale que le rapport du député PS Frédéric Barbier sur l'avenir des buralistes, qui prévoit notamment d'augmenter leur commission au dépens des industriels, sera mis en oeuvre "le plus rapidement possible". "Il se peut que dans le rapport fait par Frédéric Barbier, il y ait un certain nombre de mesures sur lesquelles il puisse y avoir des discussions mais il forme un tout, il a sa cohérence et nous verrons avec le gouvernement comment essayer de le mettre en oeuvre le plus rapidement possible", a assuré Bruno Le Roux, lors d'un point presse de présentation du rapport de Frédéric Barbier, à l'Assemblée nationale. Le député Frédéric Barbier, qui a mené depuis mai, un groupe de travail sur l'avenir des buralistes, préconise d'augmenter sur trois ans la marge des buralistes par rapport à celle des fabricants. Il demande aussi "la traçabilité indépendante des produits du tabac, pour une lutte très efficace contre le marché parallèle, car le manque à gagner pour les buralistes s'élève à 250 millions", a estimé le député PS. M. Barbier et son groupe font aussi des recommandations pour une harmonisation fiscale européenne en 2016. "Si on demande aux autres pays européens de s'aligner, il faut donc une stabilité des prix en France en 2016, pas d'augmentation des prix", lance-t-il. "Le gouvernement lui même s'est engagé à ce que la mise en place du paquet neutre ne soit pas accompagné sur cette année d'une mesure supplémentaire en matière de hausse des prix, je pense que cela ne sera pas voté", a affirmé Bruno Le Roux.]]></description>
   <pubDate>Tue, 20 Oct 2015 16:38:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'adhésion de la Turquie à l'UE, "une perspective de long terme" (Valls)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151020140732.5mvtswsg.html</link>
   <description><![CDATA[L'adhésion à l'UE de la Turquie, en première ligne de la crise des réfugiés, "reste une perspective de long terme" qui devra "le moment venu, être approuvée par le peuple français", a déclaré mardi Manuel Valls à l'Assemblée nationale. "La question de l'adhésion turque reste une perspective de long terme qui devra, le moment venu, être approuvée par le peuple français. Donc, il ne peut y avoir aucun marchandage, aucun chantage, mais la nécessité d'une aide à la Turquie" pour faire face à l'afflux des réfugiés fuyant le conflit syrien, a souligné le Premier ministre, interrogé par François Fillon lors de la séance des questions à l'Assemblée. Angela Merkel a estimé dimanche avoir obtenu un progrès dans les pourparlers avec la Turquie sur l'accueil des migrants, promettant de relancer la candidature d'Ankara à l'UE. "Comme l'a rappelé le chef de l'État, l'issue de ces négociations (d'adhésion d'Ankara) est ouverte", a insisté Manuel Valls. "Nous souhaitons que ces négociations avancent dans les domaines sur lesquels la Turquie est prête. Depuis 2005, 14 chapitres sur 35 ont été ouverts, un a été fermé, onze de ces chapitres ont été ouverts (...) sous la présidence de Nicolas Sarkozy, un seul l'a été depuis l'arrivée de François Hollande à la présidence de la République", a-t-il poursuivi. Manuel Valls en a profité pour rappeler "une constance de la politique française", à savoir "la solidarité et le lien avec l'Allemagne (qui) sont indispensables". "Et je ne participerai pas, moi, alors que Mme Merkel appartient à la même formation politique que vous au niveau européen, le PPE (Parti Populaire Européen), je ne participerai pas (...) à une mise en cause de l'Allemagne (...) Ce lien et cette solidarité avec l'Allemagne, nous les revendiquons, c'est une constance, nous n'en changerons pas au gré des campagnes électorales", a poursuivi Manuel Valls. La chancelière allemande avait déjà été critiquée par une partie de la droite française, son alliée au plan européen, pour ses positions successives sur la question des migrants. Bruno Le Maire avait notamment estimé qu'elle avait commis "une double erreur" en ouvrant en grand les portes de l'Allemagne aux réfugiés avant de faire volte-face.]]></description>
   <pubDate>Tue, 20 Oct 2015 16:07:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Accord sur les retraites : "caricature du hollandisme" (Jacob)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151020120816.k3ljalui.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de file des députés Les Républicains Christian Jacob a considéré mardi le récent accord sur les retraites complémentaires entre le patronat et trois syndicats comme "la caricature du hollandisme", et la conférence sociale comme "un coup pour rien". "Cet accord, c'est la caricature du hollandisme. On perd sur tous les tableaux: baisse des pensions, hausse des cotisations, allongement de la durée de cotisation et poussière sous le tapis jusqu'en 2019", a lancé Christian Jacob lors d'une conférence de presse. A l'inverse de cette "vraie capacité à ne rien décider" qui caractérise à ses yeux le président de la République, le président du groupe LR de l'Assemblée nationale a vanté la "position claire depuis le début" de sa formation, en faveur notamment d'un report de l'âge légal de départ en retraite à 65 ans. Le député-maire de Provins (Seine-et-Marne) a aussi vu "un coup pour rien" dans la quatrième conférence sociale du quinquennat réunissant autour du chef de l'État et du Premier ministre des représentants du patronat et des syndicats (hormis la CGT), jugeant qu'aucune réforme structurelle ne semble devoir en sortir.]]></description>
   <pubDate>Tue, 20 Oct 2015 14:08:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Handicap: "Stop à l'exclusion" et à l'"exil" en Belgique, demandent des familles</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151020110733.aev0d5x0.html</link>
   <description><![CDATA[Une centaine de personnes handicapées et leurs familles se sont rassemblées mardi matin devant l'Assemblée nationale, pour remettre aux députés un livre noir dénonçant le manque de prise en charge adaptée en France et l'"exil" forcé en Belgique. L'Unapei, union d'associations de personnes handicapées mentales et leurs familles, organisatrice de ce rassemblement, estime que plus de 6.500 enfants et adultes sont pris en charge dans des établissements en Belgique et que "plus de 47.000 personnes" sont sans solution d'accueil en France. "Il faut que le droit soit respecté et que nos enfants aient accès à l'éducation", a demandé la présidente de l'Unapei, Christel Prado, entourée de parents ceints d'écharpes noires "Banni de la République" et portant des pancartes "Stop à l'exclusion". Parmi eux, Dominique et André Honor, venus de Lyon, montraient des photos de leur fils Victor, 24 ans, qu'ils ont envoyé en Belgique pendant un an faute de solution en France. Ils l'ont ramené après que le jeune autiste eut subi des "maltraitances" de la part d'autres pensionnaires, et se soit plusieurs fois blessé en raison d'un manque de surveillance. Natacha Chancerel était avec son fils de 11 ans. "Evann est dans un établissement qui n'est pas adapté à son état, il végète. Il faut que les politiques prennent conscience des besoins de nos enfants. Il faut qu'on arrête d'être invisibles!". Une dizaine de parlementaires sont venus à la rencontre des manifestants, parmi lesquels Barbara Pompili (ex-EELV), Catherine Lemorton (PS), Laurent Degallaix (UDI) et Jean-Pierre Decool (Les Républicains). "Des amendements ont été déposés pour relayer nos demandes", a souligné le directeur général de l'Unapei, Thierry Nouvel, alors que débute à l'Assemblée l'examen du projet de budget 2016 de la Sécurité sociale. Dans son "livre noir du handicap", la fédération demande qu'interdiction soit faite aux autorités compétentes de financer des établissements hors frontières et que de nouvelles solutions d'accueil soient créées en France. L'assurance-maladie et les départements consacrent 250 millions d'euros par an au financement d'établissements en Belgique, signale l'Unapei, qui a lancé une pétition sur le site change.org. "Mon objectif est clair: plus aucune personne handicapée française ne doit partir en Belgique", a réagi auprès de l'AFP la Secrétaire d'Etat aux personnes handicapées, Ségolène Neuville, rappelant avoir annoncé la semaine dernière "une nouvelle enveloppe de 15 millions d'euros" pour "créer des solutions concrètes de proximité".]]></description>
   <pubDate>Tue, 20 Oct 2015 13:07:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>1er volet du budget: une majorité de députés PS "frondeurs" penche pour l'abstention (députés)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151020095639.0umsb17r.html</link>
   <description><![CDATA[Une majorité de députés socialistes "frondeurs" penche pour l'abstention mardi après-midi lors du vote sur la première partie du projet de budget de l'Etat pour 2016, ont indiqué plusieurs d'entre eux à l'AFP. "Nous refusons de voter le budget. Il ne répond pas à la crise économique, au chômage de masse et aux inégalités des territoires", a déclaré à l'AFP l'un de leurs animateurs, Christian Paul, avant la réunion du groupe PS de l'Assemblée, à laquelle doit participer le Premier ministre Manuel Valls. Mais certains "frondeurs" pourraient voter pour, au vu notamment de modifications du texte obtenues dans l'hémicycle, par exemple sur une aide au développement accrue, ont précisé d'autres élus. La partie "recettes" du budget de l'Etat, soumise au vote solennel, contient une nouvelle baisse d'impôt sur le revenu de deux milliards d'euros pour les ménages, avec un geste supplémentaire ajouté en séance, mais poursuit aussi la diminution des prélèvements pour les entreprises, à hauteur de 9 milliards d'euros. "Nous entendons et relayons la déception des Français, et nous considérons que le gouvernement, par son obstination, est le principal responsable des défaites à venir. Personne ne rentre dans le rang, mais personne ne pense faire mieux hors du PS", a ajouté M. Paul, député aubryste de la Nièvre. Pour sa part, le secrétaire d'Etat aux Relations avec le Parlement, Jean-Marie Le Guen, a assuré devant la presse que "la logique qui a présidé à ce budget est une logique de rassemblement". "J'espère que tout le monde se retrouvera et je suis assez confiant", a-t-il déclaré avant le démarrage de la réunion du groupe socialiste, évoquant "un bon budget, après un bon débat", avec "plein d'éléments positifs".]]></description>
   <pubDate>Tue, 20 Oct 2015 11:56:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Batho (PS): "9 véhicules diesel sur 10 ne respectent pas les nouvelles normes anti-pollution"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151020093956.tn4b5zxd.html</link>
   <description><![CDATA[Neuf véhicules diesel sur 10 "ne respectent pas les nouvelles normes anti-pollution", a assuré mardi Delphine Batho, rapporteure de la mission d'information sur le diesel à l'Assemblée nationale. "Il ne faut pas mettre tous les constructeurs dans le même panier", a souligné l'ex-ministre PS de l'Ecologie sur LCP, estimant qu'"il y a dans l'affaire Volkswagen quelque chose de très grave qui est un crime contre la santé publique, avec préméditation, une tromperie, une tricherie". Mais c'est aussi "l'ensemble d'un secteur industriel qui est ébranlé, parce que, au travers de cette affaire Volkswagen, tout le monde a en quelque sorte découvert une information qui n'était pas complètement nouvelle, c'est-à-dire que les nouvelles normes de pollution des véhicules en réalité ne sont pas respectées, non pas de façon délibérée comme l'a fait Volkswagen, mais parce que les tests ne sont pas faits en conditions réelles de conduite", a-t-elle poursuivi. "On a par exemple 9 véhicules diesel sur 10 qui ne respectent pas les nouvelles normes anti-pollution", a -t-elle assuré. "Les constructeurs ne se sont pas tournés de leur propre chef vers la diesélisation massive du parc automobile français, ça a été une politique qui a été soutenue et encouragée pendant des années par l'Etat au travers notamment d'une fiscalité avantageuse", a-t-elle également souligné. "Donc il faut aujourd'hui prendre un tournant, sortir de cette logique de diesélisation massive du parc automobile en le faisant dans des conditions responsables et en mettant tous les acteurs autour de la table". La députée des Deux-Sèvres a expliqué que la mission d'information sur le diesel allait "examiner les conséquences sociales et économiques pour tout un secteur industriel, celui de l'automobile qui représente 200.000 salariés en France". Dans un entretien au Parisien-Aujourd'hui en France de mardi, Mme Batho assure que "ce n'est pas une mission pour enterrer le problème, mais bien pour trouver des solutions".]]></description>
   <pubDate>Tue, 20 Oct 2015 11:39:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
