<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Wed, 26 Dec 2018 14:20:01 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>"Pot de maquillage": Le Gendre dénonce des "propos inadmissibles" d'un député LREM</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181226131241.cwwanppp.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de file des députés LREM, Gilles Le Gendre, a dénoncé mercredi les "propos inadmissibles" du député "marcheur" Joachim Son-Forget, après une attaque sexiste contre la sénatrice EELV Esther Benbassa. "Avec le pot de maquillage que vous vous mettez sur la tête, vous incarnez plus que jamais ce que vous tentez maladroitement de caricaturer", avait tweeté lundi le député LREM à Mme Benbassa. "Le bureau du groupe parlementaire LREM se désolidarise de notre collègue Joachim Son-Forget à la suite de ses propos inadmissibles contre la sénatrice Esther Benbassa. Aucune controverse politique ne justifie de verser dans le sexisme et la vulgarité", a déclaré M. Le Gendre sur Twitter. "Je tremble", lui a rétorqué le député. De son côté, la sénatrice a estimé auprès de l'AFP que "l'expression sans complexe d'un tel sexisme, venant d'un parlementaire, après MeToo, a de quoi laisser sans voix". Dans un premier tweet, Mme Benbassa commentait une déclaration de Brigitte Macron sur les "gilets jaunes", rapportée par un média. M. Son-Forget lui avait répondu sur Twitter, la renvoyant à son "pot de maquillage". La sénatrice a "détourné" "une citation prêtée à la première dame" pour mettre de l'huile "sur le feu", a-t-il riposté sur Twitter. Le député s'est ensuite défendu sur Twitter: "La référence au maquillage ne peut en aucun cas être mélangée à une attaque sur le physique". "La référence au maquillage n'est sexiste que dans la tête des sexistes: certains hommes en portent, et la quasi-totalité des hommes politiques en portent sur les plateaux télés où on nous demande un passage au maquillage quasi-systématiquement", avait-il poursuivi. En septembre, le député des Français de l'étranger avait déjà reçu de vives critiques après avoir défendu le forain Marcel Campion, qui avait tenu des propos homophobes à propos d'élus parisiens.]]></description>
   <pubDate>Wed, 26 Dec 2018 13:12:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Budget: députés PS, PCF et Insoumis saisissent le Conseil constitutionnel</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181221160735.9aceq4y0.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés socialistes, communistes et insoumis ont déposé vendredi un recours devant le Conseil constitutionnel contre le budget 2019, définitivement adopté jeudi à l'Assemblée nationale, juste avant les "mesures d'urgence" pour faire face à la crise des "gilets jaunes". Dans un communiqué, les groupes Gauche démocrate et républicaine, La France insoumise et Socialistes et apparentés estiment que plusieurs articles de ce budget "portent atteinte au principe constitutionnel de sincérité, principalement son article liminaire". "En effet, l'équilibre budgétaire de cet article ne tient pas compte des mesures du projet de loi portant mesures d'urgence économiques et sociales, présenté en Conseil des ministres quelques heures après le vote du projet de loi de finances", poursuivent-ils. Après l'Assemblée jeudi, le Sénat s'est plongé vendredi dans les mesures d'urgence économiques et sociales du gouvernement, dernière foulée d'un sprint hors normes de l'exécutif et du Parlement pour répondre à la crise des "gilets jaunes". "L'élargissement du régime dérogatoire du +Pacte Dutreil+" (sur les transmissions d'entreprises, ndlr), "la réforme de l'exit tax" et "la désindexation des prestations sociales" sont "également entachés d'inconstitutionnalité", estiment les trois groupes de gauche. Selon eux, "les lacunes et omissions de ce projet de loi sont telles qu'il n'apporte aucune solution en matière de la lutte contre la fraude et l'évasion fiscales, de libre administration des collectivités territoriales et d'égalité réelle entre la France d'Outre-mer et hexagonale, pourtant garanties par la Constitution". Soixante députés ou sénateurs sont nécessaires pour une saisine du Conseil constitutionnel, dont la décision doit intervenir avant la fin de l'année.]]></description>
   <pubDate>Fri, 21 Dec 2018 16:07:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Après l'Assemblée, l'épreuve du Sénat pour le projet de loi "gilets jaunes"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181221121659.wvtcfosb.html</link>
   <description><![CDATA[Après l'Assemblée nationale, le Sénat doit approuver vendredi, sauf surprise, les mesures d'urgence économique et sociale du gouvernement, dernière foulée d'un sprint hors normes de l'exécutif et du Parlement pour répondre à la crise des "gilets jaunes". Dans la nuit de jeudi à vendredi, au terme de treize heures de vifs débats, l'Assemblée nationale a adopté le texte de quatre articles par 153 voix, avec le soutien de la majorité LREM-MoDem et de l'UDI-Agir, contre 9 et 58 abstentions. Les socialistes se sont abstenus, comme la quasi-totalité des Républicains. Le RN (ex-FN) et ses apparentés ont voté pour ou privilégié l'abstention. Dénonçant un "trompe-l'oeil", PCF et LFI ont voté contre. Le texte comprend la défiscalisation des heures supplémentaires, une exonération élargie de hausse de CSG pour des retraités et la possibilité pour les entreprises de verser une "prime exceptionnelle" de 1.000 euros, exonérée de toutes cotisations sociales et d'impôt sur le revenu, pour leurs salariés rémunérés jusqu'à 3.600 euros. Il est la traduction des annonces sociales tous azimuts qu'Emmanuel Macron avait formulées, le 10 décembre, pour répondre au mouvement populaire. Après un casse-tête juridique et administratif, le projet de loi, finalement déposé mercredi, a bouleversé le programme des parlementaires, qui ont envisagé un temps de siéger entre Noël et Nouvel an, pour la première fois depuis 1979. Si jeudi à l'Assemblée, la ministre du Travail Muriel Pénicaud a assuré que le texte apportait "des réponses rapides, fortes et concrètes" à la contestation, "condition d'un apaisement" même si "cela ne suffira pas", elle a dû faire face à une opposition remontée: "choc de dépenses non financées" (Eric Woerth, LR), vers un "Noël aux ronds-points" (Jean-Luc Mélenchon, LFI) ou "règle des trois E, embrouille, entourloupe et emberlificotage" (Pierre Dharréville, PCF). - "manger son chapeau" - Le coup d'envoi des débats au Sénat sera donné à 16H00. Seuls une quinzaine d'amendements seront au menu, qui n'ont quasi aucune chance de passer, le président de la chambre haute Gérard Larcher (LR) ayant souhaité un vote "conforme" à celui du Palais Bourbon. Les Républicains, les sénateurs LREM et de l'Union centriste vont voter pour, les socialistes s'abstenir, tandis que les communistes vont se prononcer contre. "C'est le Sénat qui avait soulevé la question de la hausse problématique de CSG, et la majorité à l'Assemblée nationale a mangé son chapeau", fait valoir le rapporteur Jean-Marie Vanlerenberghe (UC). Le projet de loi pourra être rapidement promulgué, comme souhaité par l'exécutif. Il n'y aura a priori pas de saisine préalable du Conseil constitutionnel. Les mesures en réponse aux "gilets jaunes" ont rebattu les cartes budgétaires et contraint à un creusement du déficit à 3,2% du PIB. Le Parlement a adopté jeudi définitivement le deuxième budget du quinquennat, comprenant des ajustements de dernière minute mais aussi des baisses d'impôts et de la dépense publique, au terme d'un parcours tumultueux de quatre mois. Mais vendredi matin, les mauvaises nouvelles ont déferlé pour le gouvernement: croissance finalement moins forte, dette publique approchant les 100% du PIB (à 99,3%) au troisième trimestre, consommation qui fléchit et climat des affaires dégradé par les "gilets jaunes". Alors que sur le terrain, les démantèlements de campements se poursuivent - un manifestant a été tué jeudi matin, renversé par un camion près d'Agen, portant à neuf le nombre total de décès -, le Premier ministre effectue vendredi un déplacement en Haute-Vienne. C'est la première visite d'Édouard Philippe en province depuis les premières manifestations de la mi-novembre, à la rencontre des maires ruraux et des "gilets jaunes" du département, qui doit notamment le conduire à Limoges, ville emblème depuis la Première guerre mondiale des généraux... "limogés" et punis. L'exécutif se prépare à des nouvelles initiatives des "gilets jaunes", qu'il espère limitées samedi, jour de départ en vacances.]]></description>
   <pubDate>Fri, 21 Dec 2018 12:16:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le député exclu du groupe LREM a franchi une "ligne rouge", estiment ministres et députés</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181221082713.x2i83kq6.html</link>
   <description><![CDATA[Le député de Haute-Garonne Sébastien Nadot, écarté du groupe LREM de l'Assemblée après avoir voté contre le budget 2019, s'est "exclu" lui-même en franchissant "une ligne rouge", ont estimé vendredi plusieurs ministres et députés de la majorité. Le député, issu du Mouvement des progressistes, a été écarté jeudi de son groupe après avoir voté contre le projet de loi de finances, marquant la première exclusion d'un "marcheur". "Le vote du budget, c'est un vote de confiance (...), c'est la traduction de choix politiques. A partir du moment où on ne vote pas le budget, on s'exclut de soi-même du groupe auquel on appartient", a déclaré vendredi la porte-parole du groupe LREM à l'Assemblée Aurore Bergé sur France2. "Il y a des lignes rouges. Quand on vote contre le budget, on n'a pas sa place dans une majorité", a estimé la secrétaire d'État à l'Égalité entre les femmes et les hommes Marlène Schiappa, tout en assurant appartenir "à un gouvernement (...), pas une secte". "Quand vous votez contre le budget c'est que vous êtes contre la politique qui est menée par le gouvernement". "Il est donc "assez normal, assez logique que cette personne" ait été exclue, a pour sa part noté le ministre du Logement Julien Denormandie sur LCI. Selon lui, C'est un cas isolé" et "il n'y a pas de frondeurs" chez les députés marcheurs. Le bureau du groupe, "convoqué ce soir en réunion extraordinaire sous la présidence de Gilles Le Gendre a décidé à l'unanimité des présents l'exclusion de Sébastien Nadot", avait annoncé jeudi le groupe LREM dans un communiqué. "Pour moi et pour le bureau, voter contre le budget c'est la transgression absolue", a commenté le patron du groupe majoritaire dans une interview au Figaro publiée vendredi.]]></description>
   <pubDate>Fri, 21 Dec 2018 08:27:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Mesures d'urgence: l'Assemblée vote la défiscalisation des heures sup</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181221043126.vhkr062u.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a donné son feu vert dans la nuit de jeudi à vendredi pour avancer la défiscalisation des heures supplémentaires au 1er janvier au lieu du 1er septembre 2019, lors de l'examen en urgence du projet de loi "gilets jaunes". La mesure a été approuvée par 140 voix contre 8 et 46 abstentions. Tous les salariés, y compris les fonctionnaires, pourront bénéficier de ce dispositif, qui coûtera à l'État et à la Sécurité sociale 2,4 milliards d'euros de plus que prévu. Les sommes perçues seront en outre exonérées d'impôt sur le revenu jusqu'à 5.000 euros nets par an - mais pas de CSG-CRDS - et par conséquent exclues du calcul du prélèvement à la source. L'entrée en vigueur anticipée de l'exonération de cotisations salariales des heures supplémentaires doit permettre d'améliorer le pouvoir d'achat des salariés travaillant plus. L'an prochain, le gain sera, pour "un nombre moyen de 109 heures supplémentaires effectuées, de 155  pour un salarié au Smic, contre 39  avec une entrée en vigueur au 1er septembre 2019", précise le texte. Le retour de la défiscalisation des heures supplémentaires, "nous savons que c'est une bonne chose depuis Nicolas Sarkozy en 2007", a salué Éric Woerth (LR), ministre, notamment du Budget, lors du quinquennat Sarkozy. L'ancien président de la République en avait fait un thème phare de sa campagne avant de mettre cette mesure en oeuvre à son arrivée à l'Élysée. La défiscalisation des heures sup avait ensuite été supprimée par François Hollande en 2012. Les Insoumis et les communistes ont demandé sans succès le retrait du dispositif, qui risque "d'accroître la précarité" et les "faibles revenus, notamment pour les femmes". "C'est le retour en force dix ans après du travailler plus pour gagner plus de Nicolas Sarkozy", a raillé Jean-Paul Dufrègne (PCF). Les Républicains ont demandé en vain d'exonérer ces heures supplémentaires de cotisations patronales, la majorité ne souhaitant pas que les entreprises recourent à ce moyen au lieu d'embaucher de nouveaux salariés. Le chef de file des Républicains, Christian Jacob, a accusé le président de la République d'avoir "menti" en annonçant que les travailleurs ne paieraient pas de charges "puisqu'ils paieront CSG et CRDS". "On a choisi l'impôt sur le revenu", plutôt que la CSG-CRDS, car "à partir du moment où on détricot(e) la CSG sur un dispositif pérenne, on donne un signal qui touche au coeur du sujet de la solidarité", a expliqué la ministre Pénicaud.]]></description>
   <pubDate>Fri, 21 Dec 2018 04:31:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Gilets jaunes": l'Assemblée adopte les mesures d'urgence du gouvernement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181221035129.mj16rcj2.html</link>
   <description><![CDATA[Prime exceptionnelle, heures sup défiscalisées, exonération élargie de hausse de CSG pour des retraités: l'Assemblée nationale a donné son feu vert dans la nuit de jeudi à vendredi aux mesures d'urgence du gouvernement pour répondre à la crise des "gilets jaunes". Après plus de treize heures de vifs débats, le projet de loi portant "mesures d'urgence économiques et sociales" a été approuvé par 153 voix contre 9 et 58 abstentions. Le texte, examiné en procédure accélérée, passera dans la foulée ce vendredi par le Sénat. Son président Gérard Larcher a souhaité un "vote conforme" de la chambre haute, à majorité de droite, ce qui permettrait l'adoption du texte avant les vacances parlementaires. Ces mesures apportent "des réponses rapides, fortes et concrètes" à la crise des "gilets jaunes", "condition d'un apaisement" même si "cela ne suffira pas", a affirmé la ministre du Travail Muriel Pénicaud, présente aux côtés d'Agnès Buzyn (Santé). C'est plutôt un "trompe-l'oeil" a dénoncé la gauche de la gauche. "Vous pensez que vous allez régler le problème avec quatre mesures et un grand débat (...) il ne vous restera qu'à croiser les doigts pour que les gens s'en contentent", a répondu le chef de file des Insoumis Jean-Luc Mélenchon, lançant: "Vous allez avoir Noël aux ronds-points". "Votre projet de loi répond à la règle des trois E: embrouille, entourloupe et emberlificotage", a raillé le communiste Pierre Dharréville. Communistes et Insoumis ont réclamé en vain le retrait de la mesure portant sur la défiscalisation des heures supplémentaires, "mesure sarkozyste dangereuse" selon eux. La demande des Républicains d'exonérer ces heures supplémentaires de cotisations patronales a été rejetée elle aussi, la majorité ne souhaitant pas que les entreprises recourent à ce moyen au lieu d'embaucher de nouveaux salariés. Les oppositions de gauche comme de droite ont jugé "injuste" la prime exceptionnelle de 1.000 euros détaxée que les entreprises auront la possibilité de verser, d'ici le 31 mars, à des salariés rémunérés jusqu'à 3.600 euros. "De nombreuses petites et moyennes entreprises ne pourront néanmoins pas les verser", faute de trésorerie suffisante, a souligné Gilles Lurton (LR). Sur la CSG, les Républicains ont défendu sans succès des amendements pour que la mesure touche l'ensemble des retraités. L'article 4 du projet de loi, qui prévoit un rapport du gouvernement sur "la revalorisation exceptionnelle de la prime d'activité au 1er janvier 2019" - la mesure de revalorisation elle-même ne passant pas par la loi mais le règlement - a donné lieu à des débats houleux sur la promesse d'Emmanuel Macron (hausse de revenu de 100 euros autour du Smic). La tension est montée entre Agnès Buzyn et les socialistes Boris Vallaud et Valérie Rabault. Cette dernière a accusé le gouvernement d'avoir présenté un budget pour 2019 "insincère" avec des crédits insuffisants pour la prime d'activité. "Vous nous avez laissé une ardoise de 800 millions d'euros. Ça, c'est un budget insincère!"]]></description>
   <pubDate>Fri, 21 Dec 2018 03:51:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Mesures d'urgence: l'Assemblée vote le versement d'une prime exceptionnelle</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181221033751.9lzlxyt3.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a validé jeudi la possibilité pour les entreprises de verser une prime exceptionnelle détaxée aux salariés rémunérés jusqu'à 3.600 euros, l'une des mesures d'urgence pour répondre au mouvement des "gilets jaunes", jugée "injuste" par les oppositions. La mesure a été approuvée par 165 voix contre 8 et 41 abstentions. Le gouvernement a décidé d'encourager les entreprises à attribuer, jusqu'au 31 mars, cette prime "duty free", totalement exonérée jusqu'à 1.000 euros et réservée aux salariés payés moins de trois fois le Smic, soit 4.563 euros bruts en 2019. L'employeur peut décider de cette prime de manière unilatérale jusqu'au 31 janvier. Ensuite, et avant le 31 mars, il lui faudra négocier un accord d'entreprise. Plusieurs grands groupes privés, comme Total, Orange ou LVMH, et publics tels que la SNCF, la RATP et La Poste, se sont déjà engagés à distribuer des primes à leurs employés. "De nombreuses petites et moyennes entreprises ne pourront néanmoins pas les verser", faute de trésorerie suffisante, et "cela placera leurs salariés dans une situation d'injustice", a estimé Gilles Lurton (LR). Les communistes et les Insoumis, qui ont aussi jugé le dispositif "arbitraire", ont demandé en vain de rendre cette prime défiscalisée obligatoire "dans les très grandes entreprises" ou dans celles versant des dividendes. Ces derniers ont, en outre, fustigé le fait, comme le groupe Liberté et territoires, que le dispositif ne concerne pas les salariés de la fonction publique. Il s'agit d'une "mesure exceptionnelle temporaire qui ne répond pas à l'urgence (...) d'une petite rustine", a grincé Adrien Quattennens (LFI). Cette prime "ne règle pas tous les problèmes, bien sûr, mais elle est faite pour les salariés les plus modestes", a répondu la ministre du Travail Muriel Pénicaud. Les oppositions, de gauche comme de droite, ont craint que la prime ne soit minorée en cas de congé maternité. "Quand c'est flou, c'est qu'il y a un loup", a souligné l'Insoumise Clémentine Autain, alors que le socialiste Boris Vallaud portait un amendement - rejeté - pour clarifier ce point. "Un congé maternité est bien du travail effectif (...) et une femme en congé maternité aura bien la prime pleine et entière", a assuré Mme Pénicaud. La ministre a toutefois fait voter un amendement en fin de séance "pour compléter le sujet", la jurisprudence n'étant "pas tout à fait rassurante" en la matière. Le gouvernement a aussi fait en sorte que le versement de cette prime exceptionnelle n'exclut pas des travailleurs du bénéfice de la prime d'activité, prestation sociale, à laquelle ces derniers pourraient prétendre.]]></description>
   <pubDate>Fri, 21 Dec 2018 03:37:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée vote l'exonération élargie de hausse de CSG pour des retraités</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181221022819.8ej1mix6.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a donné son aval à l'exonération élargie de hausse de CSG pour des retraités modestes, dans la nuit de jeudi à vendredi lors de l'examen des mesures d'urgences pour répondre à la crise des "gilets jaunes". La disposition a été approuvée par 167 voix, aucune contre et 43 abstentions. La CSG (contribution sociale généralisée) baissera en 2019 pour 5 millions de retraités. Leur taux de prélèvement passera de 8,3% à 6,6%, soit le taux normal en vigueur avant 2018. Ce rétablissement profitera aux célibataires dont le revenu fiscal de référence est inférieur à 22.580 euros et aux couples en-deçà de 34.636 euros. Le coût de la mesure sera de l'ordre de 1,3 milliard d'euros, selon les calculs du gouvernement. "Nous annulons donc la hausse du taux pour 70% des retraités les plus modestes afin de rendre du pouvoir d'achat aux actifs tout en protégeant (...) ces retraités modestes", a affirmé la ministre de la Santé Agnès Buzyn. Le groupe LR a défendu sans succès des amendements pour que la mesure touche l'ensemble des retraités. Son président Christian Jacob a accusé Emmanuel Macron "de tenter de mentir et de tromper les Français", estimant que tous les retraités visés au départ par les annonces du chef de l'État - "ceux qui touchent moins de 2000 euros par mois" - ne bénéficieraient finalement pas de cette mesure. D'autres amendements LR, pour revenir au taux d'avant 2018, ont été rejetés.]]></description>
   <pubDate>Fri, 21 Dec 2018 02:28:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés "marcheurs" sonnés par la crise des "gilets jaunes"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181220194929.69q5iebm.html</link>
   <description><![CDATA[Des mesures à adopter au pas de charge à Paris, un contact à renouer en circonscription : les députés du groupe majoritaire LREM terminent l'année éreintés par la crise des "gilets jaunes", qui oblige certains à un "examen de conscience" et à des changements de pied. Le mouvement en cours a été "un révélateur supplémentaire" pour le député Sébastien Nadot, qui a voté jeudi contre le projet de budget 2019 n'intégrant pas suffisamment "les réalités de terrain" selon lui. Il a été dans la soirée exclu du groupe LREM, une première. Les "gilets jaunes" ont été "un électrochoc" pour de nombreux "marcheurs". Et après un automne où "jamais il n'y a eu autant d'heures siégées en commission et dans l'hémicycle à l'Assemblée", selon son président Richard Ferrand, arrivent in extremis dans l'hémicycle les toutes fraîches "mesures d'urgence économiques et sociales". Le texte, qui traduit les annonces d'Emmanuel Macron il y a dix jours, fait largement bouger des lignes fixées depuis des mois. "On admet qu'on s'est plantés" face aux Français, avoue la députée Cendra Motin, qui reconnaît que ce n'est guère "confortable". "On a avalé des couleuvres" avec les dernières annonces de l'exécutif, lâche un élu de tendance libérale, qui pense qu'"on n'aurait jamais dû perdre la bataille du pouvoir d'achat". À l'inverse, l'aile gauche savoure d'être enfin entendue. Brigitte Bourguignon, présidente de la commission des Affaires sociales, se félicite ainsi d'une "accélération du volet de revalorisation du travail". Certains "marcheurs" sont remontés contre la technostructure, Bercy en tête. Dernier soubresaut en date : Matignon a voulu renoncer mardi aux premières aides pour accompagner la transition énergétique, avant de les maintenir, sous la pression de plusieurs députés LREM. Matthieu Orphelin, notamment, venait de pointer "une vraie erreur". Aux yeux d'Annie Genevard (LR), le gouvernement a cédé par crainte que sa jeune majorité, "malmenée durant la crise des +gilets jaunes+, ne se fissure". Au sein du groupe LREM, on estime que ce revirement d'Edouard Philippe esquisse une nouvelle manière de fonctionner avec les parlementaires, demandeurs. - "Ramassés à la petite cuillère" - Emmanuel Macron a lui-même reconnu il y a peu, devant la majorité conviée à l'Elysée, qu'il aurait dû "l'écouter davantage", et a promis "des temps de co-construction plus importants". Outre ces zigzags, les parlementaires ont été mis à rude épreuve dans leurs circonscriptions par les "gilets jaunes". Entre permanences vandalisées et quelques domiciles approchés, certains ont été "ramassés à la petite cuillère", d'après un élu. Un "marcheur" ayant subi des menaces qui l'ont un peu "abattu", a confié à l'AFP avoir envisagé de démissionner pour se représenter et affronter les "gilets jaunes" dans les urnes. Gérer ces conflits, "ça s'apprend sur le tas", constate Philippe Gosselin (LR), qui croise des députés "désorientés et tendus". Le groupe de désormais 308 membres se retrouvera le 14 janvier pour une longue réunion de rentrée au Palais Bourbon, l'occasion de se remobiliser. Les "gilets jaunes" ne "stoppent en rien le mouvement de transformation du pays engagé il y a 18 mois", soutient le patron du groupe Gilles Le Gendre, à l'unisson de l'exécutif. Lui-même, arrivé à ce poste en septembre, doit affirmer son autorité et faire oublier ses propos malheureux du début de semaine, sur des responsables selon lui "trop intelligents et trop subtils" - qui ont fait des remous jusque dans ses rangs. "Est-ce qu'on est structurés pour la suite?", s'inquiète un député critique de la direction du groupe. "On n'a pas besoin d'animateurs" mais "de gens qui tiennent tête", assène-t-il. Au menu de l'Assemblée dans les prochains mois : des projets de loi sur l'école, les mobilités, la réforme de la fonction publique et le retour de la réforme des institutions. En parallèle, les "marcheurs" vont devoir davantage investir leurs territoires, eux qui n'ont souvent pas de mandat local. Un "commando" d'une vingtaine de députés va coordonner les actions de chacun dans le cadre du grand débat qui s'ouvrira mi-janvier. Marie Guévenoux, copilote, veut que "chacune des idées des Français soit remontée".]]></description>
   <pubDate>Thu, 20 Dec 2018 19:49:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le député Sébastien Nadot exclu du groupe LREM après son vote contre le budget</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181220192624.utm016pl.html</link>
   <description><![CDATA[Le député de Haute-Garonne Sébastien Nadot, issu du Mouvement des progressistes, a été écarté du groupe LREM de l'Assemblée après avoir voté jeudi contre le projet de budget 2019, marquant la première exclusion d'un "marcheur", a-t-on appris auprès du groupe majoritaire. Le bureau du groupe, "convoqué ce soir en réunion extraordinaire sous la présidence de Gilles Le Gendre a décidé à l'unanimité des présents l'exclusion du groupe de Sébastien Nadot", selon un communiqué du groupe. Réagissant auprès de l'AFP, le député a estimé que "montrer que LREM est un lieu de débat n'aurait pas été inintéressant", surtout à l'approche du grand débat national organisé en réponse à la crise des "gilets jaunes". "Le choix du bureau est compréhensible au regard d'un mode de fonctionnement traditionnel", a-t-il souligné. L'élu avait expliqué auparavant dans un communiqué que le budget ne lui paraissait pas avoir atteint "les objectifs fixés" en amont : "Libérer l'économie et le travail, protéger les Français, investir pour l'avenir en préparant les défis de demain et en transformant l'action publique". Le député, qui avait tenté de se présenter à la présidentielle pour le mouvement de l'ancien dirigeant communiste Robert Hue, a également estimé que "la représentation nationale n'a(vait) pas été suffisamment entendue pour que le budget 2019 intègre les réalités de terrain et les aspirations d'une majorité de Français", critiquant le "dirigisme gouvernemental". Dans la foulée de ce vote, il a été convoqué par le président du groupe majoritaire, Gilles Le Gendre. M. Nadot a alors "confirmé et motivé son vote défavorable", selon le groupe, qui souligne que "le vote du budget est l'acte essentiel qui témoigne de l'appartenance à une majorité parlementaire : voter contre revient à s'en exclure". Le numéro un du PCF Fabien Roussel a salué sur Twitter la décision du député : "Explications claires, choix courageux". Un "marcheur" ex-socialiste, Yves Daniel, s'est par ailleurs abstenu. Le groupe LREM a, à plusieurs reprises, affiché comme règle : "abstention, péché véniel, vote contre, péché mortel". Jean-Michel Clément (ancien PS) avait quitté LREM de lui-même après avoir voté contre le texte asile-immigration, une autre "marcheuse", Aina Kuric ayant elle pu rester au groupe, malgré un vote identique en nouvelle lecture de ce même texte.]]></description>
   <pubDate>Thu, 20 Dec 2018 19:26:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Justice des mineurs: des professionnels demandent à être reçus par Belloubet</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181220190822.vjj34e95.html</link>
   <description><![CDATA[Plusieurs organisations ont demandé jeudi à être reçues "le plus rapidement possible" par la garde des Sceaux Nicole Belloubet, après le feu vert donné par l'Assemblée nationale à une réforme par ordonnance du texte fondateur de la justice des mineurs. La ministre de la Justice avait créé la surprise le 21 novembre en annonçant sa volonté de solliciter du Parlement une habilitation pour réformer l'ordonnance de 1945 sur "l'enfance délinquante", en passant par le projet de réforme judiciaire en cours d'examen. Les oppositions avaient immédiatement dénoncé un "dessaisissement" de la représentation nationale et les professionnels un "coup de force". Mme Belloubet avait justifié sa démarche pour "juger plus vite les mineurs" et "apporter une réponse plus prompte aux victimes". L'amendement de dernière minute habilitant le gouvernement à réformer ce texte par ordonnance avait été adopté le 23 novembre. La ministre a proposé aux parlementaires une forme de coproduction de l'ordonnance et a assuré vouloir maintenir les fondamentaux du texte du 2 février 1945. Il pose comme grands principes l'atténuation de la responsabilité en fonction de l'âge, la recherche de réponses éducatives et le recours à des juridictions spécialisées. Amendé une quarantaine de fois, ce texte fondateur est devenu au fil du temps un millefeuille difficilement lisible mais qu'aucun gouvernement n'est parvenu à réformer profondément. Des syndicats d'éducateurs, le Syndicat de la magistrature (SM), le Syndicat des avocats de France (SAF), mais aussi l'Observatoire international des prisons (OIP) et la Ligue des droits de l'Homme (LDH), réclament dans leur lettre à la garde des Sceaux "un véritable débat démocratique inscrit dans le temps" sur le "sujet essentiel et sensible" qu'est la justice des mineurs. "Il y a urgence à recentrer la justice des enfants sur son principe fondateur: privilégier l'éducatif sur le répressif", écrivent les signataires, très critiques sur les mesures pour les mineurs intégrées dans le projet de loi de la justice, comme la création de vingt nouveaux centres éducatifs fermés (CEF). "Tandis que la délinquance juvénile n'a pas augmenté depuis 15 ans, nos organisations interpellent votre ministère depuis mai 2017, sur l'augmentation notable de l'enfermement des enfants, notamment depuis octobre 2016", soulignent les organisations. Au 1er novembre 2018, 832 mineurs étaient incarcérés en France. Une incarcération record des mineurs avait été atteinte en mai, avec 893 adolescents détenus.]]></description>
   <pubDate>Thu, 20 Dec 2018 19:08:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Conseil constitutionnel valide les lois anti-fake news</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181220174621.b5vv3ug1.html</link>
   <description><![CDATA[Le Conseil constitutionnel a validé jeudi les deux lois, ordinaire et organique, relatives à la lutte contre la manipulation de l'information, dites lois anti-fake news, tout en en délimitant la portée. Le Conseil avait été saisi par 140 sénateurs Les Républicains et centristes au sujet des propositions de loi, au nom de "la liberté d'expression", après leur adoption définitive fin novembre. Quelques jours plus tard, les députés de l'opposition de gauche - socialistes, communistes et Insoumis - avaient également saisi les Sages déplorant une "proposition de loi, téléguidée par l'Élysée" et "manifestement inconstitutionnelle". Les parlementaires s'inquiétaient notamment de l'imprécision des notions retenues et des trops grands pouvoirs donnés au CSA et au juge des référés. "Il appartient au législateur de concilier le principe constitutionnel de sincérité du scrutin avec la liberté constitutionnelle d'expression et de communication", estime le Conseil dans sa décision, en précisant certaines notions. Ainsi, la procédure de référé "ne peut viser que des allégations ou imputations inexactes ou trompeuses d'un fait de nature à altérer la sincérité du scrutin à venir", indiquent les Sages. "Ces allégations ou imputations ne recouvrent ni les opinions, ni les parodies, ni les inexactitudes partielles ou les simples exagérations. Elles sont celles dont il est possible de démontrer la fausseté de manière objective", soulignent-ils. Et pour être mises en cause, le "caractère inexact ou trompeur" des allégations doit être "manifeste" tout comme "le risque d'altération de la sincérité du scrutin". Sur l'élargissement des pouvoirs du CSA, les Sages rappellent que les décisions du CSA peuvent être contestées devant le juge administratif : "le droit à l'exercice d'un recours effectif n'est donc pas méconnu", estiment-ils.]]></description>
   <pubDate>Thu, 20 Dec 2018 17:46:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Gilets jaunes": Pénicaud défend "des réponses concrètes", "trompe-l'oeil" pour PCF et LFI</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181220163038.v3rxwvqt.html</link>
   <description><![CDATA[La ministre du Travail Muriel Pénicaud a défendu jeudi devant l'Assemblée nationale son projet de loi apportant "des réponses rapides, fortes et concrètes" à la crise des "gilets jaunes", "condition d'un apaisement" même si "cela ne suffira pas". Ces mesures sont un "trompe-l'oeil", a dénoncé la gauche de la gauche qui a défendu en vain deux motions préalables. Heures supplémentaires défiscalisées, exonération élargie de hausse de CSG pour des retraités, et encore possibilité pour les entreprises de verser une "prime exceptionnelle" exonérée de toute charge sociale et d'impôt sur le revenu: Mme Pénicaud, présente aux côtés de la ministre de la Santé Agnès Buzyn, a présenté devant une centaine de députés le projet de loi portant "mesures d'urgence économiques et sociales", qui devrait être adopté dans la soirée. La "colère" exprimée par les "gilets jaunes" n'est "pas née aujourd'hui" et "ce désespoir des vies empêchées, nous l'avons fortement entendu", a assuré la ministre du Travail, qui a aussi promu les "transformations systémiques" engagées par Emmanuel Macron et Édouard Philippe. "Sans ces réformes ambitieuses, comment rompre avec la résignation de ces dernières années?", a-t-elle interrogé. "Au-delà de ces mesures d'urgence, nous devons prolonger cet apaisement en régénérant notre bien commun, très secoué ces dernière semaines, la démocratie. C'est l'objet du grand débat national" et "je vous invite tous à y participer massivement", a-t-elle lancé aussi aux parlementaires. "Vous pensez que vous allez régler le problème avec quatre mesures et un grand débat (...) il ne vous restera qu'à croiser les doigts pour que les gens s'en contentent", a répondu le chef de file des Insoumis Jean-Luc Mélenchon, lançant: "Vous allez avoir Noël aux ronds-points". Le pays s'est inscrit "dans un processus de révolution citoyenne", juge l'élu des Bouches-du-Rhône, qui assume d'être comparé à "Robespierre", comme lui a signifié un député. Le communiste Pierre Dharréville a fustigé un texte qui vire à la "séance de recollage de morceaux" mais "il en manque" pour "répondre à une colère sociale". "Votre projet de loi répond à la règle des trois E: embrouille, entourloupe et emberlificotage", a-t-il raillé. Les oppositions ont, d'entrée de jeu, enchaîné les rappels au règlement, déplorant de ne pouvoir défendre certains de leurs amendements jugés comme des "cavaliers" et donc irrecevables. Il en reste 239, dont près de la moitié de députés LR, qui doivent être discutés.]]></description>
   <pubDate>Thu, 20 Dec 2018 16:30:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Gilets jaunes": Pénicaud défend "des réponses concrètes", "condition d'un apaisement"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181220150631.3o0bzomk.html</link>
   <description><![CDATA[La ministre du Travail Muriel Pénicaud a défendu jeudi devant l'Assemblée nationale son projet de loi apportant "des réponses rapides, fortes et concrètes" à la crise des "gilets jaunes", "condition d'un apaisement" même si "cela ne suffira pas". Heures supplémentaires défiscalisées, exonération élargie de hausse de CSG pour des retraités, et encore possibilité pour les entreprises de verser une "prime exceptionnelle" exonérée de toutes charges sociales et d'impôt sur le revenu: la ministre, présente aux côtés de la ministre de la Santé Agnès Buzyn, a présenté devant une centaine de députés le projet de loi portant "mesures d'urgence économiques et sociales", qui devrait être adopté dans la soirée. La "colère" exprimée par les "gilets jaunes" n'est "pas née aujourd'hui" et "ce désespoir des vies empêchées, nous l'avons fortement entendu", a assuré Mme Pénicaud, qui a aussi défendu les "transformations systémiques" engagées par Emmanuel Macron et Édouard Philippe. "Sans ces réformes ambitieuses, comment rompre avec la résignation de ces dernières années?", a interrogé la ministre. "Au-delà de ces mesures d'urgence, nous devons prolonger cet apaisement en régénérant notre bien commun, très secoué ces dernière semaines, la démocratie. C'est l'objet du grand débat national" et "je vous invite tous à y participer massivement", a-t-elle lancé aux parlementaires. Les oppositions ont d'entrée de jeu enchaîné les rappels au règlement, déplorant de ne pouvoir défendre certains de leurs amendements jugés comme des "cavaliers" et donc irrecevables. Il en reste 239, dont près de la moitié de députés LR, qui doivent être discutés.]]></description>
   <pubDate>Thu, 20 Dec 2018 15:06:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
