<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Mon, 18 Jul 2016 22:20:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Protection des sources des journalistes: l'Assemblée élargit légèrement les atteintes possibles</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160718201120.d9h4o5np.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont légèrement élargi lundi, par rapport au texte initial, les cas où la justice serait susceptible de porter atteinte au secret des sources des journalistes lors de la nouvelle lecture de la proposition de loi PS sur l'indépendance des médias La proposition de loi, adoptée par la gauche mais rejetée par LR, doit maintenant repartir fin septembre au Sénat, qui avait voté une protection des sources moindre, avant ensuite son adoption définitive par les députés. Le renforcement de la protection des sources des journalistes est un engagement du candidat Hollande mais il a subi plusieurs aléas depuis le début du quinquennat avant de revenir par le biais de ce texte. Par rapport à la loi Dati sur la protection des sources de 2010, le texte élargit cette protection à toute la rédaction, direction et collaborateurs compris. Autre avancée, les journalistes ne pourront plus être poursuivis pour recel "de documents provenant du délit de violation du secret professionnel ou du secret de l'enquête ou de l'instruction ou du délit d'atteinte à l'intimité de la vie privée" lorsque la diffusion de informations "constitue un but légitime dans une démocratie". Enfin, il ne pourra être porté atteinte au secret des sources que sur décision d'un juge. Mais dans la version votée lundi soir, les atteintes possibles au secret des sources sont un peu plus larges qu'initialement envisagé. Alors que le texte prévoyait cette possibilité pour les délits prévus par les titres I et II du Livre IV du code pénal (atteinte aux intérêts fondamentaux de la Nation et terrorisme) punis de dix ans de prison, ce seuil a été abaissé à sept ans à la demande du gouvernement. Ce seuil permettra "de rechercher une source qui serait à l'origine du délit de divulgation de l'identité d'un agent des services de renseignement" ou "du délit d'atteinte au secret de la défense nationale", a expliqué la ministre de la Culture Audrey Azoulay. Les députés ont rejeté un amendement de l'écologiste Isabelle Attard stipulant que cette atteinte ne peut être autorisée que "si elle constitue l'unique moyen d'obtenir les informations recherchées". En revanche, ils ont adopté, sans le soutien du gouvernement, un amendement de Frédéric Reiss (LR) soulignant que cette atteinte doit tenir compte "de l'importance de l'information recherchée" et de "son caractère indispensable à la manifestation de la vérité". La proposition de loi, qui vise à "renforcer la liberté, l'indépendance et le pluralisme dans les médias, étend par ailleurs à l'ensemble des journalistes une notion jusqu'ici réservée par la loi à ceux de l'audiovisuel public, selon laquelle tout journaliste "ne peut être contraint à accepter un acte contraire à sa conviction professionnelle formée dans le respect de la charte déontologique de son entreprise". Cette charte devra être rédigée dans chaque entreprise de presse conjointement par la direction et les représentants des journalistes d'ici le 1er juillet 2017. A défaut, les déclarations en vigueur s'appliqueront comme la charte d'éthique professionnelle des journalistes, révisée en 2011, ou la déclaration de Munich de 1971. La droite critique surtout une autre proposition du texte, le renforcement des missions du Conseil supérieur de l'audiovisuel (CSA) pour assurer "l'honnêteté, l'indépendance, le pluralisme de l'information et des programmes qui y concourent", en particulier "à l'égard des intérêts économiques des actionnaires" des chaînes et "de leurs annonceurs". Le CSA devra notamment veiller à ce que les conventions conclues avec les chaînes mettent en oeuvre ces principes. Et le texte impose aux radios et télévisions la mise en place de comités d'éthique composés de personnalités indépendantes.]]></description>
   <pubDate>Mon, 18 Jul 2016 22:11:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Valls défend l'état d'urgence, ouvert aux propositions de la droite pour plus d'"efficacité"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160718185156.oyawft8f.html</link>
   <description><![CDATA[Manuel Valls a vigoureusement défendu lundi l'état d'urgence qu'il va demander au Parlement de prolonger pour trois mois, après l'attentat de Nice, se disant aussi ouvert aux propositions pour "accroître" son "efficacité". Preuve de l'efficacité de ce régime d'exception en vigueur depuis le 13 novembre dernier, "nous avons déjoué un certain nombre d'attentats encore ces derniers mois, un juste avant l'Euro qui aurait pu être particulièrement meurtrier", a affirmé le Premier ministre en référence à l'arrestation en mars de Reda Kriket. Après l'attentat du 14 juillet, qui a fait 84 morts, il a reçu à Matignon les responsables parlementaires, qu'il a exhorté à "l'unité nationale", alors que l'opposition attaque depuis la fin de semaine la politique antiterroriste du gouvernement. Le projet de loi sur la prolongation de trois mois de l'état d'urgence, examiné mardi en Conseil des ministres, puis débattu au Parlement, prévoit d'autoriser à nouveau les perquisitions administratives, a confirmé le chef du gouvernement. "L'utilité et l'efficacité" de ces perquisitions "seront par ailleurs accrues" puisque le texte permettra d'exploiter les données des ordinateurs et téléphones saisis. Les "garanties exigées" par le Conseil constitutionnel ont été apportées, a précisé M. Valls. "Nous attendons bien sûr les propositions des groupes parlementaires" parce que "nous souhaitons ce rassemblement", a-t-il ajouté. "Toute proposition qui permet d'accroître encore davantage l'efficacité, même si beaucoup a été fait depuis 2012, sera examinée avec le plus grand intérêt", mais toute proposition qui "mettrait en cause l'état de droit, notre démocratie, nos valeurs, notre cadre constitutionnel, ne pourra pas être retenue", a prévenu le locataire de Matignon. Ainsi, "nous proposons une durée de trois mois, mais le débat sur la durée de l'état d'urgence aura lieu au Parlement". Le parti Les Républicains réclame une prolongation d'au moins "six mois", jusqu'à fin janvier 2017 donc, "voire au-delà pour prendre en compte les échéances de l'année 2017". "Il faut prolonger l'état d'urgence parce qu'il a déjà montré son efficacité" et "parce que précisément il peut y avoir des répliques, il peut y avoir un mimétisme qui soit utilisé par des individus qui se radicalisent extrêmement vite", a souligné le Premier ministre en référence au tueur de Nice, le Tunisien Mohamed Lahouaiej Bouhlel, dont l'"intérêt" pour la "mouvance islamiste radicale" était récent, selon le procureur de Paris. "Ca me coûte à chaque fois" de dire qu'il n'y a pas de risque zéro mais "nous sommes en guerre", a dit M. Valls. Il a aussi annoncé aux parlementaires que l'opération "Sentinelle", qui mobilise 10.000 militaires dans la lutte contre le terrorisme, va être prolongée et "rééquilibrée" de Paris vers la province pour tenir compte des congés estivaux. Les responsables parlementaires ne se sont pas exprimés devant la presse.]]></description>
   <pubDate>Mon, 18 Jul 2016 20:51:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Effectifs policiers: la rapporteure générale du Budget contredit Sarkozy dans l'hémicycle</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160718153029.ny6vz4kw.html</link>
   <description><![CDATA[La rapporteure générale du Budget Valérie Rabault (PS) a tenu lundi dans l'hémicycle à démentir chiffres à l'appui les propos de Nicolas Sarkozy, qui a affirmé dimanche soir sur TF1 que "les effectifs de police et de gendarmerie ont diminué" entre 2012 et 2015. "Entre fin 2012 et fin 2015, les plafonds d'effectifs (effectifs maximum autorisés par le Parlement) de policiers et de gendarmes ont augmenté de 3.002 ETP (équivalent temps plein)", a détaillé Mme Rabault à l'occasion du débat sur l'adoption définitive du projet de règlement du budget 2015. "Comme un recrutement ne se fait pas du jour au lendemain car il y a d'abord la procédure de recrutement puis de formation, cela s'est traduit par une augmentation des effectifs de 1.901 ETP, dont 1.508 créés et pourvus sur la seule année 2015", a-t-elle ajouté. La rapporteure générale a affirmé qu'entre 2007 et 2012, sous le quinquennat de Nicolas Sarkozy, "ces plafonds d'effectifs avaient baissé de 12.519 ETP". "Cette baisse s'était traduite par une baisse réelle de postes pourvus à hauteur de 9.780 ETP", a-t-elle souligné. Les députés ont approuvé lundi définitivement le projet de loi de règlement du budget de l'État 2015, qui a constaté un déficit public plus faible que prévu, à 3,6% du PIB contre 4,1% voté en loi de finances. La loi de règlement arrête le montant définitif des dépenses et des recettes de l'État pour l'année précédente. Cette lecture définitive avait été rendue nécessaire par le rejet de ce projet de loi pour la quatrième année consécutive par le Sénat, à majorité de droite.]]></description>
   <pubDate>Mon, 18 Jul 2016 17:30:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Décès de la résistante communiste Raymonde Tillon-Nédelec (Elysée)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160717193231.wduone9e.html</link>
   <description><![CDATA[La résistante communiste Raymonde Tillon-Nédelec est décédée à l'âge de 100 ans, a annoncé dimanche l'Elysée, François Hollande saluant cette "femme engagée" qui était "la dernière survivante" des 33 premières femmes élues députées en 1945. Selon un communiqué de l'Elysée, le président de la République a salué "le parcours exemplaire de cette femme", députée communiste des Bouches-du-Rhône de 1945 à 1951 qui s'était "engagée très jeune dans l'action syndicale et politique", et était "la dernière survivante des 33 femmes élues à la première Assemblée Constituante de la IVe République". "Raymonde Tillon, c'était la Résistance, notre idéal démocratique. Elle a montré la voie. Sachons suivre son exemple", a tweeté le Premier ministre Manuel Valls. Un peu plus tôt, le président de l'Assemblée nationale, Claude Bartolone, avait également rendu hommage à "son esprit de liberté, sa soif de justice et sa lutte contre l'arbitraire sous toutes ses formes". Il a rappelé dans un communiqué que la chambre basse avait rendu hommage à ces 33 "combattantes" lors d'une exposition l'an dernier. Née Raymonde Barbé le 22 octobre 1915 à Puteaux (Hauts-de-Seine), elle avait épousé en 1935 Charles Nédelec, militant communiste, et était devenue députée des Bouches-du-Rhône sous ce nom, avant de se marier en secondes noces avec Charles Tillon, dirigeant du PCF, ministre puis exclu du Bureau politique du PCF en 1952 et mort en 1993. Elle-même avait été exclue du PCF pour avoir rejeté la doxa stalinienne. Entrée tôt dans la Résistance, elle avait été arrêtée le 31 mars 1941 et condamnée à vingt ans de travaux forcés par le tribunal maritime de Toulon, selon sa biographie sur le site de l'Assemblée nationale. Emprisonnée tour à tour à Marseille, Toulon et Lyon, elle avait été livrée aux Allemands en juin 1944 et déportée d'abord à Sarrebruck puis au camp de Ravensbrück. Affectée dans une usine de guerre de Leipzig, elle avait réussi à s'évader le 20 avril 1945 et à regagner Marseille. Elle était alors devenue députée. En 2005, elle avait témoigné auprès de l'AFP, rappelant son émotion lors de son élection 60 ans auparavant. "On était émues. Les femmes étaient reconnues comme des citoyennes, en tenant compte de leur travail dans la Résistance", s'était-elle félicitée. "Nous étions de partis différents. Mais toutes nous nous disions: enfin!".]]></description>
   <pubDate>Sun, 17 Jul 2016 21:32:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Nice: la tour Eiffel illuminée en bleu-blanc-rouge vendredi soir et pendant le deuil national</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160715143523.vn59k6j4.html</link>
   <description><![CDATA[La tour Eiffel sera illuminée en bleu-blanc-rouge vendredi soir et pendant les trois jours du deuil national, en hommage aux victimes de l'attentat survenu à Nice, a annoncé vendredi la mairie de Paris. "Anne Hidalgo, maire de Paris, a pris la décision d'éclairer la Tour Eiffel en bleu-blanc-rouge, cette nuit et pendant toute la durée du deuil national (...) Cet éclairage sera visible à partir de 22h30", a indiqué la mairie de Paris dans un communiqué, après l'attentat de Nice qui a fait au moins 84 morts jeudi soir. Les drapeaux des bâtiments parisiens ont été mis en berne dès vendredi matin. "Cet acte barbare a frappé aveuglément des innocents, réunis sur la promenade des Anglais pour célébrer notre fête nationale et les valeurs fondatrices de notre République (...) Je veux dire (aux familles des victimes), comme j'ai pu l'exprimer au téléphone à Christian Estrosi, que nous partageons leur douleur et que nous sommes à leurs côtés, solidaires et endeuillés", a déclaré Anne Hidalgo dans un communiqué peu après l'attentat. "La colonnade de l'Assemblée nationale sera également illuminée dès vendredi soir et pendant toute la période du deuil", les drapeaux étant déjà en berne depuis la mi-journée, a-t-on indiqué à la présidence de l'Assemblée. Au moins 84 personnes sont mortes et une cinquantaine d'autres restent "entre la vie et la mort", après qu'un homme au volant d'un camion a foncé dans la foule massée sur la Promenade des Anglais pour le feu d'artifice, en plein 14 juillet à Nice.]]></description>
   <pubDate>Fri, 15 Jul 2016 16:35:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Recours abusifs contre les permis de construire: les promoteurs saluent la loi Egalité et citoyenneté amendée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160713160945.di43nv57.html</link>
   <description><![CDATA[La Fédération des promoteurs immobiliers (FPI) se réjouit mercredi de l'adoption d'amendements au projet de loi Egalité et Citoyenneté, en première lecture à l'Assemblée nationale, visant à accélérer le traitement, par la justice administrative, des recours contre les permis de construire. Trois "amendements majeurs" portés par les députés PS Daniel Goldberg et François Pupponi ont été votés, se félicite la FPI dans un communiqué, visant à "mettre un coup d'arrêt définitif aux mesures dilatoires des requérants de mauvaise foi". L'un "simplifie l'indemnisation du titulaire d'un permis faisant l'objet d'un recours abusif", l'autre élargit "la cristallisation des moyens" (au-delà d'une certaine date, le requérant ne peut plus invoquer de nouveaux arguments juridiques, NDLR) que le juge peut décider. Enfin, le dernier amendement "encadre la fourniture des pièces (...) dans un délai maximal de 3 mois, voire inférieur", rapporte la fédération. La FPI "se réjouit que les élus nationaux et le gouvernement prennent en compte les dommages que les recours abusifs font subir à la profession", a déclaré sa présidente Alexandra François-Cuxac. Selon la fédération, "28.000 logements sont actuellement bloqués par des recours" et ce, "en dépit des mesures importantes prises par le gouvernement en 2013 par ordonnance, puis en 2015 avec la restriction de l'action en démolition votée par le parlement à l'occasion de la loi Macron". La FPI et d'autres organisations telles que la Fédération française du bâtiment (FFB), le SNAL (Syndicat national des aménageurs lotisseurs), la fédération des EPL (Entreprises publiques locales), le Conseil supérieur du notariat (CSN), l'AMF (Association des maires de France) notamment, ont élaboré début mai des propositions communes pour accélérer le traitement des recours. Le projet de loi Egalité et citoyenneté doit maintenant être débattu au Sénat.]]></description>
   <pubDate>Wed, 13 Jul 2016 18:09:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Clercs de notaire: le Parlement valide la prolongation du délai de validité des habilitations</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160713154917.h3c16g2n.html</link>
   <description><![CDATA[Le Parlement a prolongé mercredi, par un vote unanime de l'Assemblée, la prolongation jusque fin 2020 du délai de validité des habilitations des clercs de notaires, supprimées par la loi Macron. La loi Macron, adoptée l'an dernier, avait supprimé ces habilitations car "cela constituait un puissant frein à l'embauche de notaires en titre, puisqu'il était possible de leur substituer des clercs", selon la rapporteure à l'Assemblée Cécile Untermaier (PS). "Si ceux-ci sont souvent des personnes très compétentes, qui s'acquittent avec diligence de toutes les tâches préalables à la signature des actes, de très nombreux jeunes diplômés notaires sont néanmoins en attente de pouvoir s'installer, ce qui justifie déjà que l'on mette un terme à ce dispositif des habilitations qui existe uniquement chez les notaires", a-t-elle rappelé. A titre transitoire, la loi Macron avait prévu que les habilitations conférées par des notaires à des clercs assermentés avant le 1er janvier 2015 continuent à produire leurs effets jusqu'au 1er août 2016. Ce délai avait pour objet de permettre au gouvernement d'organiser une période transitoire permettant aux clercs habilités d'accéder aux fonctions de notaire, notamment grâce à un dispositif de validation des acquis de l'expérience. A l'unanimité, les députés ont, après les sénateurs, adopté cette proposition de loi du sénateur Jacques Bigot (PS) prolongeant le délai de validité des habilitations des clercs jusqu'au 31 décembre 2020, de façon à assurer une continuité entre la période d'habilitation et l'entrée dans le notariat. Selon le ministre de la Justice Jean-Jacques Urvoas, 9.558 clercs sont concernés par la réforme.]]></description>
   <pubDate>Wed, 13 Jul 2016 17:49:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Nombre de députés PS veulent "sortir de l'ambiguïté" avec Macron</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160713144011.l45ttgqi.html</link>
   <description><![CDATA[Nombre de députés socialistes, dont leur chef de file Bruno Le Roux, ont jugé mercredi nécessaire de "sortir de l'ambiguïté" concernant Emmanuel Macron, possible candidat à la présidentielle, certains renvoyant la question à François Hollande, d'autres au ministre de l'Économie. M. Macron, que Manuel Valls a accusé à la mi-journée de "céder aux sirènes du populisme", était absent de la séance des questions au gouvernement à l'Assemblée, en session extraordinaire. "Il est où Macron?" ont lancé des députés de droite. "Il n'avait aucune question" et "des réunions calées à Bercy, sur la filière nucléaire", a justifié à l'AFP un de ses soutiens, le député PS Christophe Castaner. Mais le "cas" Macron était sur toutes les lèvres salle des Quatre-Colonnes. "Depuis hier soir (et son meeting à la Mutualité à Paris, ndlr) il y a peut-être encore plus d'ambiguïté", a considéré le président du groupe PS, estimant que "François Hollande doit parler à son ministre pour au moins être sûr que tous vont dans le même sens et au même rythme". "J'appelle à la clarté: tous les ministres sont solidaires de l'action (du gouvernement) et mettent le président de la République au centre de ce qui va se passer dans l'année à venir", a insisté ce proche du chef de l'État devant la presse, refusant toutefois de faire des "comparaisons" avec d'autres ex-ministres sortis sur des désaccords, tel Arnaud Montebourg. En privé, un élu légitimiste souhaitait "que le président exige de lui (Emmanuel Macron) qu'il choisisse", "seul moyen de poser un acte de responsabilité sans victimiser". Un des vice-présidents du groupe PS, Sébastien Denaja, renvoyait au ministre, qui ne doit "pas attendre d'être puni par le maître d'école, sinon il y a là un comportement un peu adolescent (...) La gauche a besoin d'Emmanuel Macron et de son énergie, mais qu'il la mette au service du collectif". Pour Dominique Lefebvre, "les questions se posent à Emmanuel Macron: si François Hollande est candidat à l'élection présidentielle, est-ce qu'il sera candidat contre lui?". Plus tranché, un vallsiste trouvait que "le président de la République a intérêt à l'arrêt" du travail avec le ministre de l'Économie. "Si le président de la République ne bouge pas, il (Manuel Valls) continuera à être seul" à vouloir que l'aventure Macron s'arrête, selon un soutien du ministre. Pour le "réformateur" Christophe Caresche, la candidature éventuelle d'Emmanuel Macron est "son droit, et il a la légitimité pour cela, mais c'est difficilement compatible avec son maintien au gouvernement". Mathieu Hanotin (aile gauche) a souhaité une "clarification sur le fond", soulignant que M. Macron a été "au coeur du dispositif de la politique économique de François Hollande depuis le début du quinquennat".]]></description>
   <pubDate>Wed, 13 Jul 2016 16:40:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Travailleurs détachés: des députés français poussent à des règles européennes plus strictes</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160713141218.qfctqwm0.html</link>
   <description><![CDATA[Des députés ont adopté mercredi une proposition de résolution européenne, qui vise à soutenir le projet de directive en débat à Bruxelles pour mieux lutter contre le dumping social lié au détachement de travailleurs, et qui recommande d'aller au-delà. La proposition de résolution, adoptée à l'unanimité en commission des Affaires sociales, vise à "soutenir l'initiative (de la commissaire européenne chargée du Travail Marianne) Thyssen d'une nouvelle directive basée sur le principe +à travail égal, rémunération égale+ et non pas comme aujourd'hui +Smic obligatoire+" a minima, a expliqué le rapporteur, Gilles Savary (PS) au cours d'une conférence de presse. Onze pays européens, dont dix d'Europe de l'Est, ont adressé un "carton jaune" à la commission, bloquant pour l'instant le processus législatif autour de ce projet présenté en mars et porté par Mme Thyssen. La Commission a promis de leur répondre avant fin juillet. Ils contestent la directive au motif que le sujet devrait être traité au niveau national et non européen. La proposition de résolution française envoie "un message très clair aux pays du +carton jaune+": "si l'Europe devait retenir cette objection de subsidiarité nationale qui dénie à l'Europe le fait de réguler le travail détaché, la France s'autoriserait à une législation unilatérale", sans qu'elle soit nécessairement "eurocompatible", a indiqué M. Savary. Manuel Valls avait menacé début juillet de ne plus appliquer la directive sur les travailleurs détachés si la France n'obtenait pas gain de cause à Bruxelles sur sa demande d'alignement "par le haut" des cotisations sociales, estimant que "le dumping social est insupportable". La proposition de résolution française va au delà en proposant aussi de dire que "le détachement d'intérim est interdit", l'idée étant qu"on ne peut pas placer une main d'oeuvre moins chère dans un pays qui a un autre standard social, parce qu'on détruit à ce moment là complètement son marché du travail", a expliqué le rapporteur et député de la Gironde. Pour M. Savary, il s'agit de "faire en sorte que les entreprises intérimaires s'établissent en France plutôt qu'elles ne détachent", sachant que le détachement d'intérim a augmenté de 3.000% entre 2004 et 2012, passant de quelque 900 détachés à environ 33.000. Le texte, qui avait auparavant été adopté par la commission des affaires européennes, sera considéré comme définitivement adopté, s'il n'a pas été inscrit à l'ordre du jour dans l'hémicycle dans les 15 jours, conformément au règlement, et ce sachant que la session extraordinaire s'achève le 20 juillet. "Nous étions pris par le calendrier pour pouvoir manifester notre position à temps et appuyer notre gouvernement dans ces négociations", a expliqué M. Savary, un soutien du ministre de l'Economie, Emmanuel Macron. Un travailleur est "détaché" quand il est envoyé provisoirement par une entreprise travailler dans un autre État membre. Au sein de l'UE, 1,9 million de personnes sont concernées, soit environ 1% de l'emploi en Europe, un phénomène qui n'est donc pas "massif", selon le député PS de Gironde, mais n'en est pas moins "explosif".]]></description>
   <pubDate>Wed, 13 Jul 2016 16:12:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Iborra exclue du PS: 23 députés demandent à Cambadélis de reconsidérer une décision "disproportionnée"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160713133618.n91qvh0y.html</link>
   <description><![CDATA[Vingt-trois députés socialistes demandent au numéro un de leur parti, Jean-Christophe Cambadélis, de reconsidérer la décision "injuste et disproportionnée" à leurs yeux, d'exclure du PS leur collègue Monique Iborra, dans un courrier daté de mercredi et transmis à l'AFP. Cette députée de Haute-Garonne a été exclue pour avoir soutenu le maire divers gauche de Montpellier, Philippe Saurel, contre la candidate du PS Carole Delga lors des régionales 2015 et ainsi "avoir fait campagne contre son parti", a-t-on indiqué il y a une semaine au PS. Disant avoir appris "avec stupeur" l'exclusion prononcée par la Commission nationale des conflits du PS, ces élus jugent cette décision "incompréhensible alors que, dans un contexte difficile, Monique a toujours été un soutien loyal et fidèle de la politique du gouvernement et du groupe". Dans les signataires, emmenés par Christophe Caresche, figurent notamment l'un des porte-paroles du groupe socialiste et proche de Manuel Valls, Hugues Fourage, le rapporteur du projet de loi travail Christophe Sirugue, l'ancienne ministre Michèle Delaunay, le chef de file des députés PS de la commission des Finances Dominique Lefebvre, ou encore François Pupponi, Gilles Savary, Marcel Rogemont. Ils plaident aussi que cette députée, qui a "toujours manifesté (...) sa fidélité au parti", a fait preuve de "disponibilité, responsabilité et efficacité" comme responsable du groupe sur le projet de loi travail. "Comment comprendre cette exclusion alors que les comportements dissidents, récurrents, de certains députés n'ont jamais été sanctionnés, au mépris des règles du groupe et du parti?", interrogent encore ces députés. A leurs yeux, ces comportements-là sont "incomparablement plus graves que la prise de position locale de Monique Iborra, qui n'a pas empêché l'élection de Carole Delga" à la tête de la région Midi-Pyrénées/Languedoc-Roussillon, désormais rebaptisée "Occitanie".]]></description>
   <pubDate>Wed, 13 Jul 2016 15:36:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Pour les députés, la chaîne publique d'info devait être créée d'urgence avant les élections</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160713125250.5o2wtb1w.html</link>
   <description><![CDATA[France Info, la nouvelle chaîne d'information du service public, devait être lancée en urgence, avant l'élection présidentielle de 2017, pour éviter qu'un changement de gouvernement n'enterre le projet, estime un rapport parlementaire présenté mercredi. Dans ce rapport, le député socialiste Jean-Marie Beffara souligne que "des délais très courts de mises en oeuvre étaient sans nul doute nécessaires à l'aboutissement de ce projet, le lancement de la chaîne devant intervenir avant les élections de 2017 et la finalisation du COM" (contrat d'objectifs et de moyens) de France Télévisions et Radio France. Les députés reviennent dans leur rapport sur l'échec d'un premier projet de chaîne d'information publique présenté dès 2001 par France Télévisions et validée en mai 2002 par Lionel Jospin, alors Premier ministre, mais enterré par la droite à son arrivée au pouvoir. "Alors que la chaîne est destinée à être lancée en septembre 2002, le ministre de la Culture (de Jacques Chirac, ndlr) Jean-Jacques Aillagon décide de stopper le projet, arguant d'un risque économique important pour les chaînes privées concurrentes", selon le rapport, en référence à la chaîne privée d'information LCI du groupe TF1. "À ces réserves s'ajoute l'émergence d'un projet concurrent porté activement par le président de la République (Jacques Chirac): une chaîne publique d'information internationale", France 24, qui sera lancée fin 2005, et qui, elle, ne menace ni LCI ni iTELE (chaîne d'information du groupe Canal+). "Le souci de préservation de la concurrence, incarnée notamment par TF1, demeure prégnant: à son lancement, la chaîne d'information internationale n'est pas diffusée sur le territoire français", poursuit le rapport. Soulignant que la France est le seul pays européen sans chaîne d'information publique, "secteur pourtant primordial à la défense du pluralisme et à l'enrichissement du débat démocratique", les députés dans leur rapport estiment que "la chaîne publique d'information en continu, dénommée +France Info+, doit être lancée le 1er septembre 2016 dans des délais de mise en oeuvre exceptionnellement courts, pour que l'histoire ne se répète pas". Ce projet n'est "en aucun cas une structure préfigurant la construction d'une +BBC à la française+, sous forme d'un +groupe unifié+ de l'audiovisuel public", relèvent les députés. Ils s'inquiètent cependant dans leur rapport d'un risque de dérapage budgétaire lié à ce projet, surtout pour Radio France. Le rapport préconise par ailleurs d'associer la chaîne franco-allemande Arte au projet, via son JT "Arte Journal junior".]]></description>
   <pubDate>Wed, 13 Jul 2016 14:52:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Nouvelles obligations décidées à l'Assemblée pour les "clubs parlementaires"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160713125100.pizcvdcd.html</link>
   <description><![CDATA[Interdiction d'utiliser le logo de l'Assemblée nationale ou de se réunir dans ses locaux: de nouvelles obligations ont été décidées mercredi pour les "clubs parlementaires", structures souvent informelles de lobbying associant des députés sur divers sujets. Il est d'ailleurs fait désormais "interdiction d'utiliser le terme de +parlementaire+ pour qualifier les structures que les représentants d'intérêts créent, qu'elles soient ou non qualifiées de +clubs+", selon un communiqué de la présidence de l'Assemblée. Le bureau, sa plus haute instance collégiale, s'est prononcé à l'unanimité sur ces mesures, reprise de la quasi-totalité de propositions faites fin juin par la Haute autorité pour la transparence de la vie publique (HATVP). Dans un état des lieux inédit, cette autorité indépendante née des lois post-Cahuzac avait identifié une quarantaine de ces structures, en lien avec nombre de députés et sénateurs, du "club des amis du cochon" au "club des amateurs de havane", en passant par des sujets tels l'espace, le numérique ou la santé. Lancés et financés par des sociétés de relations publiques, des grands groupes ou associations professionnelles, avec des budgets annuels allant jusqu'à 400.000 euros, les clubs, "réalité à visage multiple", sont encadrés de façon "lacunaire", avait estimé la HATVP dans ce rapport. Parmi les autres mesures reprises de la Haute autorité, le bureau de l'Assemblée a décidé, sur proposition de son président Claude Bartolone (PS), d'une "obligation de faire figurer clairement les noms des entités finançant les manifestations ou les structures auxquelles participent les parlementaires" et d'une "obligation pour les représentants d'intérêts d'informer systématiquement les députés du coût des invitations qui leurs sont adressées", celles dont la valeur est supérieure à 150 euros devant être déclarées au déontologue de l'Assemblée. Une autre préconisation de la HATVP, la création d'un registre des représentants d'intérêts obligatoire et commun au gouvernement et au Parlement, a déjà été traduite dans le projet de loi anticorruption Sapin II, qui sera examiné en nouvelle lecture à l'Assemblée fin septembre. M. Bartolone (PS) avait demandé ce rapport à la Haute autorité en octobre, afin de "mettre fin à cette situation intolérable de conflits d'intérêts, qui consiste pour un ou une députée à promouvoir l'action de groupes privés dans lesquels - même si cela peut sembler incroyable - il ou elle détient - ou son conjoint - de puissants intérêts financiers". Cette annonce était intervenue alors que sa rivale aux élections régionales en Ile-de-France, Valérie Pécresse (LR), avait coprésidé entre mi-2014 et mi-2015 le "club de l'investissement public", dont était membre Alstom, entreprise où elle détenait à l'époque des intérêts, et qui employait son mari. Côté Sénat, son comité de déontologie a émis en janvier des recommandations, similaires aux décisions mercredi à l'Assemblée, pour clarifier les relations des sénateurs avec les clubs parlementaires. Enfin, le bureau de l'Assemblée a acté un "renforcement des fonctions et des moyens du déontologue", avec notamment l'élaboration d'un statut et une ouverture aux fonctionnaires et collaborateurs parlementaires. Le déontologue, Ferdinand Mélin-Soucramanien depuis avril 2014, devra en outre remplir, comme il l'avait lui-même proposé, une déclaration d'intérêts et d'activités, à l'instar des parlementaires.]]></description>
   <pubDate>Wed, 13 Jul 2016 14:51:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Exposition Universelle: Fromantin appelle François Hollande à "y aller"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160713115943.dnri1a9y.html</link>
   <description><![CDATA[Jean-Christophe Fromantin, président d'ExpoFrance 2025, a appelé mercredi François Hollande à "y aller" en présentant la candidature de la France aux instances internationales, estimant que le projet était "prêt". "La dynamique de ce projet appelle maintenant l'engagement officiel du Président de la République pour présenter la candidature auprès des instances internationales", a déclaré Jean-Christophe Fromantin lors d'une conférence de presse. "J'ai envie de dire, Monsieur le Président, il faut y aller ! (...) C'est le bon moment, nous sommes prêts", a-t-il ajouté. François Hollande avait publiquement défendu le projet d'Exposition universelle en novembre 2014 mais aucune date précise n'avait été prévue pour un dépôt de candidature de la France. La maire PS de Paris Anne Hidalgo a étrillé à plusieurs reprises l'actuel projet d'Exposition universelle, qui présente selon elle des "faiblesses graves" et dont la gouvernance "doit être renouvelée". Mme Hidalgo soutient depuis plusieurs mois la candidature française à l'organisation des jeux Olympiques 2024, et avait déjà, en juin dernier, écrit à l'Elysée pour expliquer que le projet d'ExpoFrance2025 était "mal engagé". Des critiques balayées par Jean Christophe Fromantin pour qui "il n'y a pas d'incompatibilité" à ce que la France soit candidate aux deux événements et qui estime par ailleurs que la question de l'exposition universelle est "un sujet pour le grand Paris". L'exposition aurait lieu dans le grand Paris mais pas dans la capitale. Toronto, Osaka et Bakou (Azerbaïdjan) pourraient aussi être candidates.]]></description>
   <pubDate>Wed, 13 Jul 2016 13:59:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>14 juillet : les Français attendent Hollande sur la sécurité et le chômage (sondage)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160713114405.imyn3l4l.html</link>
   <description><![CDATA[Lors de son intervention télévisée du 14 juillet, jeudi, les Français attendent en priorité François Hollande sur la sécurité et le chômage, selon un sondage Harris Interactive pour LCP-Assemblée nationale. Pour 58% des personnes interrogées, ces deux thématiques devraient être prioritaires dans l'intervention du chef de l'Etat. Suivent la croissance économique et la loi travail, qui sont une priorité pour 47% des Français, la fiscalité et les impôts (44%), devant la place de la France dans l'Union européenne, l'immigration et le budget de l'Etat (38%). Un tiers seulement des Français (35%) souhaitent l'entendre en priorité sur les libertés individuelles, la cohérence de sa politique et le bilan du gouvernement depuis 2012, ou sur la jeunesse (33%). François Hollande ne devrait aborder en priorité son éventuelle candidature à la présidentielle 2017 que pour 12% d'entre eux, la primaire à gauche pour 11%, et ses relations avec Manuel Valls ou Emmanuel Macron pour 8%. Plus de deux-tiers des personnes interrogées (68%) considèrent par ailleurs que la situation de la France sera moins bonne à la fin de son mandat présidentiel qu'au début, contre 13% d'un avis contraire. Sondage réalisé en ligne du 8 au 11 juin, auprès de 3.450 personnes de 18 ans et plus, selon la méthode des quotas.]]></description>
   <pubDate>Wed, 13 Jul 2016 13:44:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Un proche de Montebourg, Patrice Prat, quitte le PS et son groupe à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160713104357.tskhoww9.html</link>
   <description><![CDATA[Le député Patrice Prat, proche d'Arnaud Montebourg, a décidé de quitter le Parti socialiste et son groupe à l'Assemblée pour "contribuer à la recomposition politique" et à "un renouvellement profond des générations, des pratiques et des idées". "Cette recomposition politique, je la souhaite fortement et je veux y contribuer. Ce moment est imminent. Pour l'heure, la politique française tourne à vide, le système est usé jusqu'à la corde et notre génération politique n'a plus de boussole", écrit M. Prat dans une lettre aux militants socialistes publiée tard mardi sur Twitter. Signataire, à deux reprises, en mai et en juillet, des projets, avortés, de motion de censure des gauches, le député du Gard, qui ne fait nommément aucune référence à Arnaud Montebourg dans cette lettre, juge que cette "décision lourde de conséquence" le "conduit naturellement à devoir être cohérent sur toute la ligne". "Je quitte donc le groupe et le parti", poursuit cet élu de la génération 2012. M. Prat évoque aussi le débat sur la déchéance de nationalité à l'initiative du président de la République, qui a "heurté (ses) convictions les plus profondes" et a "mis en lumière une dérive possible du pouvoir". "Je ne cache pas ma douleur tant je me sens héritier de l'histoire du socialisme (...) Mais au-delà des socialistes, il y a la gauche, il y a les Français dans leur diversité. Le pays est très divisé et je sens la rivière souterraine gronder. C'est pourquoi j'ai acquis la conviction que nous ne pouvions plus faire de la politique comme avant. Je milite donc pour un renouvellement profond des générations, des pratiques et des idées", justifie-t-il. M. Prat juge que "ce renouveau ne se fera pas depuis l'intérieur du Parti socialiste", car, à ses yeux, "ce dernier passe la majeure partie de son temps à gérer des carrières et des situations conflictuelles inextricables". M. Prat en appelle "à une alliance des innovateurs et des progressistes pour jeter les bases du nouveau clivage droite-gauche dans le Gard et si possible au-delà, en France". "Rien n'est fini, tout commence", conclut ce proche de l'ancien ministre de l'Economie, lequel entend "bâtir un grand projet alternatif à la politique de François Hollande". A l'Assemblée, M. Prat devrait rejoindre chez les non-inscrits d'autres anciens députés PS ayant quitté le groupe ces derniers mois comme Philippe Noguès, Pouria Amirshahi ou Patrick Lebreton. far/ic/mat/phc TWITTER]]></description>
   <pubDate>Wed, 13 Jul 2016 12:43:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
