<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Tue, 20 Mar 2018 18:10:01 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Armées: "le temps des sacrifices" est révolu (Parly devant l'Assemblée)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180320170658.94pnvbvy.html</link>
   <description><![CDATA[La ministre des Armées Florence Parly a clamé mardi devant les députés que "le temps des sacrifices" était révolu pour la Défense, avec le projet de loi de programmation militaire 2019-2025, ripostant aux critiques "des grincheux et des amnésiques". "Le temps des sacrifices est révolu" et "le renouveau de nos Armées commence", a vanté la ministre en ouverture de trois jours de débats dans l'hémicycle sur ce texte prévoyant que la France consacrera 295 milliards d'euros à sa défense sur ces sept ans. Avec ce projet pour "réparer et préparer", "la Nation tout entière va investir massivement dans les armées, avec des moyens financiers mais aussi humains -notamment pour le renseignement et la lutte dans l'espace cyber-" pour "être capable d'agir rapidement sur tous les terrains" et "disposer d'un modèle d'armée moderne, complet et équilibré", selon Mme Parly. Cette programmation, "solide, fondée sur des moyens sincères, pose les fondements d'un outil de défense trop souvent devenu la variable d'ajustement des décennies passées", a encore plaidé la ministre, néanmoins convaincue que cela ne fera "pas taire les vociférations de la troupe des grincheux et des amnésiques" dans une allusion aux critiques notamment des LR. Outre la modernisation d'équipements à bout de souffle alors que l'armée reste engagée sur de nombreux fronts au Sahel (opération Barkhane), au Levant (Chammal), au Liban (Finul) ou sur le territoire national (Sentinelle), l'objectif de la LPM est aussi de "se placer à hauteur d'homme" via une série de mesures pour l'amélioration du "quotidien du soldat", a-t-elle réaffirmé. Et de glisser que, "depuis des années, les coupes budgétaires opérées par les gouvernements successifs portaient systématiquement sur les petits équipements, signe d'une mesquinerie comptable inacceptable". Aux détracteurs faisant "comme si la question du surcoût des Opex (ndlr, Opérations extérieures) n'était pas tranchée", elle a assuré qu'il était "inscrit noir sur blanc que les surcoûts éventuels seront financés en interministériel". Quant à ceux qui s'alarment d'une amputation de la programmation militaire pour financer le service national universel, la ministre a souligné qu'Emmanuel Macron a été "très explicite" et répété que "le SNU fera l'objet d'un financement ad hoc".]]></description>
   <pubDate>Tue, 20 Mar 2018 17:06:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Suppression du quotient familial: une piste de LREM fait polémique à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180320161133.encbkx9p.html</link>
   <description><![CDATA[Une piste LREM de suppression du quotient familial a provoqué mardi un tollé chez les députés LR, y voyant "une ligne rouge", et d'autres élus d'opposition, alors que le gouvernement réfléchit à l'ensemble de la politique familiale. L'idée de la fin du quotient familial, qui réduit l'impôt sur le revenu des familles imposables avec en contrepartie le versement d'allocations à toutes les familles dès le premier enfant, figure dans un projet de rapport d'une mission d'information parlementaire sur la politique familiale. Il devait être présenté mercredi, mais finalement ne devrait pas voir le jour, faute de signature du co-rapporteur Gilles Lurton (LR). L'élu d'Ille-et-Vilaine est monté mardi au créneau contre la piste avancée par l'autre co-rapporteur, Guillaume Chiche (LREM). "Hors de question de laisser passer une telle attaque contre la politique familiale", a tonné le chef de file des députés de droite, Christian Jacob. Les nouvelles allocations seraient versées d'après eux en fonction des ressources, ce qui "pèserait sur les classes moyennes", selon M. Lurton, critiquant la mesure surgie "au dernier moment". "Il s'agit de la ligne rouge qu'il ne fallait pas franchir", a-t-il affirmé lors des questions au gouvernement. Sans se prononcer sur le fond, Agnès Buzyn a répondu être "particulièrement attachée à la politique familiale" et attendre "avec intérêt" les propositions de la droite. "J'ai laissé une totale liberté aux députés", sans "feuille de route précise" pour cette mission d'information, a précisé à l'AFP la ministre des Solidarités et de la Santé. La mission avait été lancée à l'automne, après la réouverture du débat sur l'universalité des allocations familiales. La suppression du quotient n'est "pas un ballon d'essai", a assuré un responsable LREM, jugeant Guillaume Chiche "imaginatif" mais isolé. Le député des Deux-Sèvres a présenté les grandes lignes du rapport en réunion de groupe mardi et a été applaudi, selon plusieurs participants. "Il n'est pas question de suppression du quotient familial mais d'une transformation structurelle globale pour une politique familiale universelle qui garantit réellement la dignité des familles", a-t-il soutenu. La somme totale dédiée aux familles resterait inchangée, les 12 milliards d'euros consacrés au quotient familial s'additionnant aux 12 mds actuels des allocations familiales pour le versement de la nouvelle aide. "Je ne me refuse aucune idée" pour "faire plaisir à une opposition qui se place sous le signe du dogmatisme", a ensuite brocardé M. Chiche devant la presse, critiquant une "obstruction parlementaire". "Je reste droit dans mes bottes", "ferai mes préconisations", a-t-il prévenu, prévoyant une conférence de presse alors que la réunion de mercredi va être annulée. M. Lurton soutenait certaines pistes du rapport comme le versement de la prime à la naissance en amont, "la conciliation de la vie familiale et de la vie professionnelle" ou davantage de places en crèche. Selon Christian Jacob, ex-ministre de la Famille, sous le précédent quinquennat "la politique familiale a été mise à mal, ça s'est traduit par une baisse de la natalité". Le candidat Emmanuel Macron s'était prononcé pour une augmentation du quotient familial car "raboter à la fois les allocations et le quotient a été un problème". Une fin du quotient serait le "dernier acte de la politique d'abandon des familles", a tweeté le présidente du FN Marine Le Pen. Les députés communistes n'y sont "a priori" pas favorables, le quotient étant "un des critères d'équité sociale", selon un de leurs porte-parole, Sébastien Jumel.]]></description>
   <pubDate>Tue, 20 Mar 2018 16:11:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés LR vent debout contre une possible suppression du quotient familial</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180320135546.zr0e2ded.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés LR se sont élevés mardi contre un possible "coup fatal" à la politique familiale, avec l'idée d'une suppression du quotient familial, avancée dans un rapport sous la plume LREM devant être publié mercredi. Ce rapport de la mission d'information de l'Assemblée nationale sur la politique familiale devrait préconiser la suppression du quotient familial, qui réduit l'impôt sur le revenu des familles imposables, et en contrepartie le versement d'allocations à toutes les familles, dès le premier enfant, selon le co-rapporteur Gilles Lurton (LR) qui s'en désolidarise. "Il est hors de question de laisser passer une telle attaque contre la politique familiale", a lancé le chef de file des députés de droite, Christian Jacob, en conférence de presse. Les nouvelles allocations seraient versées d'après eux sous conditions de ressources, ce qui "pèserait sur les classes moyennes", a ajouté M. Lurton, critiquant la mesure surgie "au dernier moment" dans les travaux de la mission. La somme totale dédiée aux familles resterait inchangée, les 12 milliards d'euros consacrés au quotient familial s'additionnant aux 12 milliards actuels des allocations familiales pour le versement de la nouvelle aide. De son côté, le député LREM Guillaume Chiche, co-rapporteur de la mission, en a présenté les grandes lignes en réunion de groupe à huis clos mardi et a été applaudi, selon plusieurs participants. "Dans les préconisations de notre rapport, il n'est pas question de suppression du quotient familial mais d'une transformation structurelle globale pour une politique familiale universelle qui garantit réellement la dignité des familles", a notamment affirmé l'élu des Deux-Sèvres. "Si je retire ma signature, il n'y aura pas de rapport", a glissé devant la presse M. Lurton, qui soutenait certaines de ses pistes comme le versement de la prime à la naissance en amont, et non après la naissance, "la conciliation de la vie familiale et de la vie professionnelle" et encore la création de places en crèche. La mission d'information avait été lancée à l'automne par la commission des Affaires sociales de l'Assemblée, après la réouverture du débat sur la question sensible de l'universalité des allocations familiales. Selon Christian Jacob, ancien ministre de la Famille, sous le précédent quinquennat "la politique familiale a été mise à mal, ça s'est traduit par une baisse de la natalité". Le candidat Emmanuel Macron s'était prononcé pendant sa campagne pour une augmentation du quotient familial car "raboter à la fois les allocations et le quotient a été un problème" pour les familles. Supprimer le quotient permettrait de simplifier la mise en place l'année prochaine du prélèvement de l'impôt à la source, qui s'annonce "difficile", ont pointé les LR. De leur côté, les députés communistes se sont déclarés "a priori" pas favorables à une suppression du quotient familial, qui est "un des critères d'équité sociale". Mais "il y a des effets de seuil qui sont injustes et qui méritent d'être corrigés", a précisé un porte-parole, Sébastien Jumel.]]></description>
   <pubDate>Tue, 20 Mar 2018 13:55:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Face au "bulldozer" présidentiel, "on sent monter la colère" (Jumel, PCF)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180320121131.gf7jydrh.html</link>
   <description><![CDATA[Face à un président de la République qui "avance comme un bulldozer" pour "le bonheur des riches", "on sent monter la colère" en France, a affirmé mardi l'un des porte-parole des députés communistes, Sébastien Jumel. Critiquant Emmanuel Macron qui veille au "bonheur des riches" et "a fait le choix de taper le peuple", une "France des élites qui manipule l'imaginaire social en parlant de chômeurs assistés, fonctionnaires privilégiés", il lui a reproché d'"avancer comme un bulldozer" alors que "ça craque partout, à l'hôpital, dans l'agriculture..." "On sent donc monter les mécontentements, la colère. La manifestation des retraités et des Ehpad en est une illustration, la manif unitaire des services publics et des cheminots de jeudi (une autre), avec des organisations syndicales qui ont réfléchi à un mode de grève intelligent pour que ça dure et pour convaincre l'opinion publique de l'enjeu à défendre", a ajouté l'élu de Seine-Maritime. Interrogé sur l'unité de la gauche en vue de la mobilisation de jeudi, ce porte-parole du groupe communiste a répliqué lors d'une conférence de presse: "On sera tous dans les mêmes manifs, chacun avec notre sensibilité", mais en substance "autour du mot d'ordre +touche pas à mon train, à mon service public ferroviaire (...) au modèle social français+". Il s'est aussi dit "très attaché à ce que, face à un gouvernement bulldozer, tous ceux qui ont le coeur à gauche et veulent nourrir les résistances soient en rangs serrés".]]></description>
   <pubDate>Tue, 20 Mar 2018 12:11:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>CSG: Giraud (LREM) se félicite de la "correction" annoncée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180320115019.rs8x4cu2.html</link>
   <description><![CDATA[Le rapporteur général (LREM) du budget à l'Assemblée nationale, Joël Giraud, s'est félicité mardi de la "correction" à venir de la hausse de la CSG pour 100.000 retraités modestes, soulignant avoir alerté le gouvernement sur le fait qu'elle était "trop lourde" pour certains. M. Giraud "se félicite des annonces du Premier ministre Edouard Philippe ce matin (mardi) concernant l'allègement de la réforme de la CSG pour certaines personnes retraitées, ainsi qu'il l'avait appelé de ses voeux", selon un communiqué. Il souligne qu'il avait "alerté le gouvernement sur la nécessité de mener quelques mesures correctrices, habituelles en cas de réformes fiscales, à cette hausse de la CSG qui, pour une tranche de plusieurs milliers de contribuables retraités, est trop lourde". "C'est le rôle du Parlement et du rapporteur général, en lien direct avec les électeurs et les contribuables, d'évaluer les éventuels angles morts des réformes. Nous devons la vérité à celles et ceux qui nous ont élus ou non, et la +bonne fortune+ rend la correction possible sans aboutir à des impasses budgétaires", ajoute l'élu des Hautes-Alpes. Préférant ce terme de "bonne fortune" à celui de "cagnotte fiscale", M. Giraud (LREM, issu du PRG) avait plaidé récemment pour redistribuer le surplus budgétaire aux Ehpad et aux territoires en proie à la désindustrialisation, voire aux personnes bénéficiant de minima sociaux. Edouard Philippe a annoncé mardi que le gouvernement allait "corriger le dispositif" de hausse de la CSG pour 100.000 ménages dont le revenu fiscal de référence se situe "juste au-dessus" du seuil retenu pour l'augmentation. La correction doit se faire dans le budget 2019, étudié en fin d'année.]]></description>
   <pubDate>Tue, 20 Mar 2018 11:50:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Réforme SNCF: coup d'envoi du débat à l'Assemblée le 9 avril</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180320102548.f8ymgrzd.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale débattra, à compter du 9 avril et pendant quatre jours dans l'hémicycle, du projet de loi "pour un nouveau pacte ferroviaire", autrement dit de la réforme de la SNCF que l'exécutif entend mener tambour battant par ordonnances. Le premier jour de discussions coïncidera avec l'une des journées de grève à l'appel des syndicats de l'entreprise, qui ont prévu une grève "innovante" en pointillés, deux jours sur cinq d'avril à juin, pour faire pression sur le gouvernement et obtenir l'ouverture de "vraies négociations". Le calendrier précis du débat a été dévoilé par le secrétaire d'Etat aux Relations avec le Parlement Christophe Castaner lors de la conférence des présidents de l'Assemblée, qui réunit les présidents de groupes et de commissions autour de François de Rugy (LREM). Le texte de huit articles, présenté mercredi dernier en Conseil des ministres, vise notamment à "modifier les missions, l'organisation, la gouvernance et la forme juridique" de la SNCF, sans toutefois remettre en question son "caractère public". Au grand dam des syndicats, le gouvernement entend en particulier "modifier le cadre de la négociation sociale d'entreprise, ainsi que les conditions de recrutement et de gestion des emplois des salariés du groupe public ferroviaire". L'exposé des motifs évoque directement le point ultra-sensible de "l'arrêt des recrutements au statut (de cheminot) des nouveaux agents". Le texte prévoit aussi la transposition dans la loi française du "quatrième paquet ferroviaire", l'ensemble de textes européens régissant l'arrivée de la concurrence, et ses aspects techniques et sociaux. Le gouvernement veut réformer la SNCF en profondeur avant l'été. Le Premier ministre Edouard Philippe a assuré mardi qu'il n'était "pas dans une logique de bras de fer" dans les discussions et estimé que "le premier sujet" n'était pas la question de la dette mais celle de la qualité de service. Par ailleurs, le risque de grève ne doit pas empêcher de réformer l'entreprise publique, a estimé jeudi dernier M. Castaner, par ailleurs délégué général de LREM, regrettant que les gouvernements précédents aient reculé "par peur des manifestations".]]></description>
   <pubDate>Tue, 20 Mar 2018 10:25:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Philippe: l'exécutif ne veut pas "limiter" mais "encadrer" le nombre d'amendements</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180320090508.7ouk5x19.html</link>
   <description><![CDATA[Edouard Philippe a assuré mardi que l'exécutif n'entendait pas "limiter" mais "encadrer" le nombre d'amendements des parlementaires afin que le débat dans les Assemblées soit "plus efficace", dans le cadre de la réforme des institutions. L'exécutif a mis sur la table la semaine dernière ses propositions de réforme des institutions. Outre le projet de contingentement par groupe, qui suscite des "réserves" jusque dans les rangs de la majorité, il prévoit un plus fort encadrement de l'enregistrement des amendements. "Non, pas de limitation du nombre d'amendements, mais tentative de faire en sorte que le débat se concentre sur quoi il est le plus utile", a répondu le Premier ministre sur RMC et BFMTV. "Il s'agit pas de limiter le nombre d'amendements mais il s'agit de constater qu'en France, on a discuté lors de la dernière législature (...) 180.000 amendements à l'Assemblée nationale (...), 80.000 au Sénat. Ca veut dire qu'on parle de 260.000 amendements. J'ai participé à des séances où le même amendement revient cinq fois, six fois, sept fois...", a développé Edouard Philippe. "L'idée, c'est de faire en sorte que le débat parlementaire soit plus efficace. On ne limitera pas le nombre d'amendements parlementaires, les parlementaires y sont attachés, mais on va l'encadrer, on va proposer d'encadrer la procédure parlementaire pour que ce soit plus efficace", a conclu le chef du gouvernement. Par ailleurs, dans le cadre de la réduction du nombre de parlementaires souhaitée par l'exécutif, M. Philippe a indiqué qu'il "partage(ait) assez volontiers" la "demande pressante du Sénat" de conserver un sénateur par département, pour "ne pas priver un certain nombre de territoires de leur représentation légitime". Sur le calendrier, "l'idée est qu'il puisse y avoir un examen avant l'été" des textes, a rappelé le Premier ministre.]]></description>
   <pubDate>Tue, 20 Mar 2018 09:05:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Proportionnelle: mission "flash" à l'Assemblée en lien avec la réforme des institutions</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180319174726.26ro2np8.html</link>
   <description><![CDATA[La commission des Lois de l'Assemblée va créer mercredi une mission "chargée d'apprécier les incidences d'une évolution du mode de scrutin des députés", alors que le débat fait rage sur le niveau de proportionnelle à introduire dans la réforme des institutions. Cette mission "flash" -c'est-à-dire dont les conclusions devront être rendues d'ici un mois, pour pouvoir contribuer au débat sur la réforme du mode de scrutin-, sera confiée au LREM Christophe Euzet et à un LR non encore connu, a-t-on appris lundi auprès de la présidente de la commission des Lois Yaël Braun-Pivet (LREM). Dans ses pistes de réforme des institutions, l'exécutif a pour l'instant évoqué l'introduction d'une dose de proportionnelle de "10 à 25%" aux législatives lorsqu'il a reçu, pour consultation, les groupes parlementaires ces deux dernières semaines à Matignon. Dans la majorité, les députés LREM sont divisés entre ceux qui défendent 25%, comme le président de l'Assemblée François de Rugy, et ceux qui pressent pour un taux bas, l'allié MoDem plaidant pour 25%. Les petites formations restent ardemment pour la proportionnelle, et la présidente du FN mais aussi le président de l'UDI se sont déjà élevés contre un taux possible autour de 10%. Enfin, LR est contre, et les socialistes réticents. Par ailleurs, la fondation de centre gauche Terra Nova a publié lundi un rapport dans lequel elle estime que cette dose "devrait se situer entre 25% et 50% des sièges de l'hémicycle pour espérer améliorer la représentativité de l'Assemblée nationale". "En dessous de 25%, la réforme n'aurait sans doute que des effets symboliques", écrivent les auteurs de ce rapport, parmi lesquels Marie-Anne Cohendet, professeure de droit constitutionnel à l'université Paris 1 ou Jean-François Laslier, directeur de recherche au CNRS en économie. "Il est d'ailleurs significatif de noter que tous les systèmes de scrutins mixtes actuellement en vigueur en Europe octroient au moins 50% des sièges à la proportionnelle", soulignent-ils. Faisant différentes simulations, le think-tank calcule que dans une Assemblée réduite à 400 députés (300 élus en circonscription et 100 à la proportionnelle) comme l'envisage l'exécutif, le FN aurait disposé de 20 sièges (au lieu de 8 sur 577) avec son résultat aux législatives de 2017 (13%). Dans cette hypothèse, LREM aurait eu 198 députés sur 400 et aurait dû compter sur le Modem (27 députés) pour avoir la majorité absolue, alors que le groupe est actuellement majoritaire à lui tout seul.]]></description>
   <pubDate>Mon, 19 Mar 2018 17:47:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Votation: plus de 280.000 personnes pour la sortie du nucléaire</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180319164821.8eqmn4os.html</link>
   <description><![CDATA[Plus de 280.000 personnes se sont prononcées pour la sortie du nucléaire et en faveur du "100% renouvelable", lors d'une "votation citoyenne" organisée par La France Insoumise, soit la consultation "la plus grande jamais organisée" sur cette question, selon le parti. Près de 315.000 personnes en tout (âgées de plus de 16 ans) ont voté du 11 au 18 mars, soit dans l'un des 2.000 points de votation, soit en ligne. 93% se sont prononcées pour la sortie du nucléaire civil et militaire, un peu plus de 6% contre, ont indiqué des responsables LFI lundi, lors d'une conférence de presse à Paris. LFI s'appuiera sur ce résultat et sur les "ateliers des lois" qu'elle organise pour présenter une proposition de loi à l'Assemblée nationale. "Nous sommes conscients que ce n'est pas une consultation officielle mais la forte participation qui en découle en seulement une semaine montre qu'il y a une forte aspiration à s'emparer de ce sujet", a affirmé la députée du Val-de-Marne Mathilde Panot, chargée de la campagne de son parti "Sortir du nucléaire pour le 100% renouvelable". "La France Insoumise continuera à être le relais pour la lutte anti-nucléaire et à être présente dans les luttes", notamment le 16 juin contre le projet "extrêmement dangereux" d'enfouissement des déchets nucléaires à Bar-le-Duc, a-t-elle ajouté. Selon Mme Panot, "cette votation engage aussi et surtout la responsabilité du gouvernement", qui "ne peut pas continuer à faire la sourde oreille et à s'entêter dans cette énergie alors que tous les éléments pragmatiques montrent que c'est une énergie dépassée". Le ministre de la Transition écologique et solidaire "Nicolas Hulot ne peut pas continuer, de manière complètement irresponsable, à trahir les engagements pris en 2015 de baisse de la part du nucléaire à 50% d'ici 2025 (dans la production d'électricité), ce qui nous paraissait déjà trop peu ambitieux", a insisté la députée.]]></description>
   <pubDate>Mon, 19 Mar 2018 16:48:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le projet de loi contre les violences sexuelles mercredi en conseil des ministres</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180319120047.qf763vf0.html</link>
   <description><![CDATA[Le projet de loi contre les violences sexistes et sexuelles, qui doit permettre de sanctionner d'une amende le harcèlement de rue et fixer à 15 ans l'âge de consentement sexuel, sera présenté mercredi en conseil des ministres. Prévu avant le déclenchement de l'affaire Weinstein, ce texte a pris une résonance particulière à la lumière de la vague de témoignages de femmes victimes de violences ayant submergé les réseaux sociaux depuis l'automne dernier. Son contenu ne fait pas l'unanimité. La décision de fixer à 15 ans l'âge en-dessous duquel un mineur ne pourra être considéré comme consentant à une relation sexuelle avec un majeur - permettant des poursuites pour agression sexuelle, ou viol s'il y a eu pénétration - inquiète les magistrats. Leurs principaux syndicats ont mis en garde contre "des condamnations automatiques" qui découleraient d'une "présomption de culpabilité". La secrétaire d'Etat Marlène Schiappa (Egalité femmes-hommes), qui portera le texte, accompagnée par la ministre de la Justice Nicole Belloubet, assure de son côté que "les magistrats garderont leur pouvoir d'appréciation". "S'ils constatent l'existence d'une histoire d'amour entre deux personnes de 14 et 18 ans, ils pourront abandonner les poursuites", assurait récemment Mme Schiappa dans le Monde. Le texte dit qu'au-dessous de 15 ans, tout acte de pénétration sexuelle constituera un viol, "lorsque l'auteur connaissait ou ne pouvait ignorer l'âge de la victime", précisait-elle. Cet âge a été retenu par le gouvernement au regard des conclusions d'un comité d'experts (juristes, médecins, professionnels de l'enfance) qui ont voulu "poser clairement l'interdit de toute atteinte sexuelle sur un mineur de 15 ans par un majeur". Dans deux affaires très médiatisées ces derniers mois, des fillettes de 11 ans avaient été considérées comme consentantes par la justice. - délai de prescription - Conformément aux propositions d'un rapport parlementaire sur le harcèlement de rue, le gouvernement a par ailleurs décidé de créer une infraction d'"outrage sexiste" pouvant être sanctionnée d'une amende de 4e classe - allant de 90 à 750 euros - pour sanctionner les comportements déplacés. En réponse aux critiques sur les difficultés d'appliquer une telle loi, Mme Schiappa défend sa valeur "pédagogique". Pour prévenir la récidive, la secrétaire d'Etat s'est par ailleurs déclarée favorable à un stage de sensibilisation à l'égalité femmes-hommes, qui serait "à la charge du harceleur qui aura été verbalisé en flagrant délit". Le Haut conseil à l'Egalité femmes-hommes souhaite pour sa part davantage de sévérité. Dans une contribution publiée lundi, il préconise d'étendre l'"agissement sexiste" prévu dans le Code du travail à tous les espaces publics, et de le sanctionner d'une amende de 5e classe allant jusqu'à 1.500 euros (3.000 euros en cas de récidive, complété d'un stage de responsabilisation). Le projet de loi doit en outre allonger à 30 ans après la majorité de la victime, contre 20 ans actuellement, le délai de prescription des crimes sexuels commis à l'encontre des mineurs. Cet allongement avait été recommandé début 2017 par une mission co-présidée par un magistrat et par l'animatrice Flavie Flament, qui avait révélé avoir été violée dans son adolescence. Mme Schiappa a annoncé récemment un quatrième volet dans le projet de loi, visant à "renforcer les condamnations" en matière de cyberharcèlement, dont sont particulièrement victimes les femmes. Elle a précisé qu'une sanction pourrait intervenir à la moindre participation à "un phénomène de meute", c'est-à-dire lorsque plusieurs personnes s'organisent pour harceler ensemble sur internet une même victime.]]></description>
   <pubDate>Mon, 19 Mar 2018 12:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Institutions: le nombre de commissions permanentes à l'Assemblée pourrait augmenter (Rugy)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180319102524.y9581lam.html</link>
   <description><![CDATA[Le nombre de commissions permanentes à l'Assemblée nationale pourrait augmenter dans le cadre de la réforme constitutionnelle, pour "soulager" des commissions engorgées et donner "un statut de plein droit" à certaines d'entre elles, indique lundi son président François de Rugy (LREM). Concernant l'inscription de la neutralité du net dans la Constitution, qui n'a pas été reprise dans les propositions du gouvernement, elle pourra être introduite dans la réforme "par voie d'amendement, pour faire du numérique un droit fondamental, en promouvant un accès libre, égal et universel aux réseaux numériques", indique-t-il par ailleurs dans un entretien à la revue Contexte. Dans le cadre de la révision constitutionnelle également, "nous travaillons à augmenter le nombre de commissions permanentes, en supprimant ou en relevant le plafond de huit (prévu par la Constitution, ndlr). Certaines commissions, comme les Lois ou les Affaires sociales, sont en situation de thrombose et il faut les soulager", souligne-t-il. Cela "pourrait également permettre de donner un statut de plein droit à des organes comme la commission des Affaires européennes. Mais aussi de faire évoluer l'office parlementaire des choix scientifiques et technologiques", poursuit-il. "Une commission dédiée à la simplification, qui passerait la législation au peigne fin, pourrait aussi être créée". Une telle réforme "nécessitera de reconfigurer les locaux", pour avoir "plus de salles de commissions, plus petites puisqu'il n'y aura plus qu'une quarantaine de membres par commission, tout en prévoyant un espace pour les collaborateurs parlementaires et le public qui aura été autorisé à assister à la séance d'une commission comme il est aujourd'hui autorisé à assister aux séances plénières dans l'hémicycle", détaille encore M. de Rugy. Quant au travail en commissions mixtes paritaires, qui réunissent Assemblée et Sénat, le président de l'Assemblée se dit "favorable à ce que l'on puisse avoir des accords partiels en CMP, afin que la discussion en séance porte uniquement sur les points de désaccords entre les deux chambres".]]></description>
   <pubDate>Mon, 19 Mar 2018 10:25:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Alain Juppé "très réservé" sur la proportionnelle à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180319085346.yxes7llo.html</link>
   <description><![CDATA[Alain Juppé s'est dit lundi "très réservé" sur l'introduction d'une dose de proportionnelle à l'Assemblée nationale, et a jugé qu'il ne fallait "pas toujours sacrifier à l'air du temps" au sujet du non-cumul des mandats dans le temps. "Je n'ai jamais été favorable à la proportionnelle. Le scrutin majoritaire est la marque de fabrique de la constitution de la Ve République parce qu'il faut se souvenir d'où nous venons, et de ce que l'instabilité ministérielle avait provoqué en France à la fois sous la IIIe et la IVe République", a déclaré M. Juppé sur Public Sénat. "Donc je suis très réservé sur la proportionnelle. Même une dose, une petite dose peut venir priver le gouvernement d'une majorité stable", a poursuivi l'ancien Premier ministre. "Est-ce qu'on peut imaginer un système qui s'inspire de ce qui existe pour les municipales ? Dans les municipales, ceux qui arrivent en tête ont une large majorité de gouvernement. C'est peut-être une piste à explorer", a suggéré M. Juppé. Par ailleurs, "les Français voient avec sympathie la baisse du nombre de parlementaires, donc il faut le faire", a également déclaré M. Juppé. "Le (non-)cumul des mandats dans le temps, OK, c'est également populaire... Vous savez quand on est maire, pour faire un pont, il faut dix à quinze ans. Si on ne vous laisse pas le temps de le faire, vous ne faites pas", a poursuivi M. Juppé, élu pour la première fois maire de Bordeaux en 1995. Donc vous n'y êtes pas favorable ? "Je pense que c'est l'air du temps, il ne faut pas toujours sacrifier à l'air du temps", a-t-il répondu. "De même qu'il est suicidaire de contester le non-cumul des mandats, c'est extrêmement populaire. Mais on voit bien aujourd'hui qu'il y a des parlementaires qui sont hors sol, parce qu'ils n'ont pas d'ancrage local", a-t-il développé. Sur la limitation du droit d'amendement envisagée par l'exécutif, "dans mon expérience gouvernementale ou parlementaire, j'avais repéré les parlementaires producteurs d'amendements. Certains pondaient des amendements par dizaines ou par centaines. Ca leur permettait de monter à la tribune, la nuit, devant un hémicycle vide". Mais "il faudrait surtout faire appel au bon sens des parlementaires pour qu'ils ne multiplient pas des amendements qui parfois consistent à changer une virgule".]]></description>
   <pubDate>Mon, 19 Mar 2018 08:53:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Réforme des institutions: Larcher a "tort" de "défendre sa boutique" (Dupont-Aignan)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180318162510.h5hssjz8.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de Debout la France, Nicolas Dupont-Aignan, a plaidé dimanche en faveur de la réforme des institutions, estimant que le président du Sénat Gérard Larcher (LR) avait "tort" de "défendre sa boutique". "Je pense que (Gérard Larcher) a tort. Je ne comprends pas Les Républicains parce que, pour moi, c'est une espèce d'opposition de privilège", a déclaré le député de l'Essonne sur Radio J. "Les élus n'arrivent pas à avoir le recul nécessaire. En fait, ils défendent leur boutique. Je combats suffisamment Emmanuel Macron, sa politique mondialiste, européiste, d'attaques sur les classes moyennes et les territoires, pour me permettre, quand il y a quelque chose qui me paraît aller dans le bon sens, de le dire", a-t-il ajouté. "Les LR devraient prendre de la hauteur et Emmanuel Macron aujourd'hui est fort de notre faiblesse, de la faiblesse de l'opposition", regrette M. Dupont-Aignan. Favorable à plusieurs des mesures voulues par l'exécutif, comme la réduction du nombre de parlementaires et l'introduction d'une dose de proportionnelle aux législatives (lui plaide pour 25%), il est en revanche opposé à la limitation du cumul des mandats dans le temps. Et, à ses yeux, "il manque deux dispositions fondamentales" dans cette réforme: "la reconnaissance du vote blanc", avec l'annulation de l'élection si l'on compte 50% de bulletins blancs, et un véritable "référendum d'initiative populaire", du type de celui qui existe en Suisse ou en Italie. "Sans ça, ce sera une réforme cosmétique", prédit l'ancien candidat à l'élection présidentielle.]]></description>
   <pubDate>Sun, 18 Mar 2018 16:25:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les principales mesures de la loi de programmation militaire 2019-2025</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180318065816.yv9tsqwn.html</link>
   <description><![CDATA[Voici les principales mesures du projet de loi de programmation militaire (LPM), fixant le cadre budgétaire des armées jusqu'en 2025: BUDGET Objectif: porter les dépenses de défense à 2% du PIB français en 2025, soit 50 milliards d'euros, contre 34,2 mds cette année. Pour y parvenir, la LPM prévoit une hausse annuelle de 1,7 md d'euros par an jusqu'en 2022, avant des "marches" de 3 mds par an à partir de 2023, soit après la prochaine élection présidentielle. Au total, la France prévoit de consacrer 295 mds d'euros à sa défense entre 2019 et 2025. Pour l'heure, 198 mds d'euros de crédits sont "couverts de manière ferme" sur la période 2019-2023. Les montants des années suivantes devront être confirmés lors d'une actualisation de la LPM en 2021, en fonction des chiffres de la croissance. OPERATIONS EXTERIEURES Les armées françaises doivent être capables de s'engager dans la durée et simultanément sur trois théâtres d'opérations. Actuellement, la France est engagée au Sahel (opération Barkhane), au Levant (Chammal) et au Liban (Finul). Le ministère des Armées va progressivement prendre en charge l'intégralité du coût des opérations extérieures, jusqu'ici partiellement financé par les autres ministères. Un effort de 1,1 md d'euros par an à partir de 2020, contre 450 millions en 2017. LEGERE HAUSSE DES EFFECTIFS Après 60.000 suppressions d'effectifs dans les armées françaises entre 2005 et 2015, la nouvelle LPM ambitionne de créer quelque 6.000 postes d'ici 2025, pour porter à cet horizon les effectifs du ministère des Armées à 275.000. Ces créations de postes concerneront particulièrement la cyberdéfense et le numérique (1.500), le renseignement (1.500), la sécurité des sites sensibles (750) et le soutien à l'exportation (400). QUOTIDIEN DU SOLDAT Entre 2019 et 2023, la LPM prévoit d'augmenter de 14% les dépenses liées aux conditions de travail et de vie du militaire. Un effort sera entrepris sur le petit équipement, comme les gilets pare-balles ou les treillis, sur les infrastructures ou encore l'entretien des matériels (+1 md d'euros par an). RENOUVELLEMENT DES MATERIELS La LPM consacre une enveloppe totale de près de 173 mds EUR pour les équipements et leur entretien. Elle accélère leur modernisation, tout en augmentant le nombre de certains équipements prioritaires. L'armée de Terre va voir le renouvellement accéléré de ses véhicules blindés médians (programme Scorpion), dont 50% des nouveaux modèles seront livrés d'ici à 2025. La Marine obtient quatre pétroliers ravitailleurs nouvelle génération, dont deux d'ici à 2025, et 19 patrouilleurs au lieu des 17 prévus. L'armée de l'Air bénéficiera du renouvellement accéléré de sa flotte quinquagénaire d'avions ravitailleurs KC-135 par 15 A330 MRTT, dont 12 auront été livrés en 2023. AUTONOMIE STRATEGIQUE Les travaux de renouvellement des deux composantes (navale et aérienne) de la dissuasion nucléaire seront engagés au cours du quinquennat d'Emmanuel Macron. Budget estimé: 37 mds d'euros entre 2019 et 2025. Par ailleurs, la LPM fait un effort particulier dans le domaine du renseignement, qui fait partie des "capacités à haute valeur ajoutée" susceptibles de fédérer des partenaires autour de la France, tout en contribuant à l'autonomie stratégique européenne: satellites et drones supplémentaires, 8 avions légers de surveillance au lieu de 2, un navire espion de plus... Le budget cyberdéfense va augmenter de 1,6 md d'euros entre 2019 et 2025. PROGRAMMES FUTURS Pour préparer l'avenir, la France va lancer des études sur le remplacement de son unique porte-avions, le Charles de Gaulle, qui sera retiré du service vers 2040. Seront également financées des études sur le système de combat aérien du futur et sur le char de combat du futur, deux projets menés en coopération avec l'Allemagne. Le nombre de programmes en coopération avec des partenaires européens sera augmenté de 36% par rapport à la précédente LPM. Le budget de recherche et développement des armées françaises est augmenté de 730 millions d'euros par an à un md d'euros annuels.]]></description>
   <pubDate>Sun, 18 Mar 2018 06:58:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Défense: la forte hausse budgétaire 2019-2025 en débat à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180318065131.clyhwhza.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale examine à partir de mardi le projet de loi de programmation militaire 2019-2025 (LPM) qui prévoit un effort budgétaire d'ampleur, largement salué après des années de restriction même si une partie de l'opposition le juge "survendu". Pendant trois jours, la ministre des Armées Florence Parly défendra dans l'hémicycle "un effort de la nation pour les armées" et une loi "à hauteur d'homme" axée sur l'amélioration du "quotidien du soldat" et la modernisation d'équipements à bout de souffle alors que l'armée reste engagée sur de nombreux fronts au Sahel (opération Barkhane), au Levant (Chammal), au Liban (Finul) ou sur le territoire national (Sentinelle). Le budget de la Défense, de 34,2 milliards d'euros en 2018, va bénéficier d'une hausse de 1,7 md d'euros par an jusqu'en 2022, puis de 3 mds par an pour atteindre en 2025 l'objectif de 2% du PIB que se sont fixé les pays membres de l'Otan. Cette trajectoire, qui sera revue en 2021, contraste avec les réductions d'effectifs et les tensions financières endurées pendant plus d'une décennie par l'institution militaire, avant un redressement amorcé dans la foulée des attentats de 2015. Après 60.000 suppressions d'effectifs entre 2005 et 2015, le ministère ambitionne de créer quelque 6.000 postes civils et militaires d'ici à 2025, dont 3.000 d'ici à cinq ans. En particulier pour renforcer la cyberdéfense et le renseignement. Pour améliorer la condition des quelque 200.000 militaires français, la LPM augmente nettement les crédits des petits équipements, d'entretien du matériel et d'infrastructures. Deuxième grand axe: le renouvellement accéléré des matériels (blindés, patrouilleurs, avions ravitailleurs...), nombreux à aligner plusieurs décennies de service, et l'accent mis sur les capacités de renseignement (avions, drones, satellites...) pour accroître l'autonomie stratégique de la France. Le gouvernement va également lancer des études sur le remplacement de l'unique porte-avions, le Charles de Gaulle, à l'horizon 2040, le développement du prochain standard de l'avion de combat Rafale ou encore le char de combat du futur. Les travaux de renouvellement des deux composantes (navale et aérienne) de la dissuasion nucléaire seront engagés avec un budget estimé à 37 milliards d'euros entre 2019 et 2025. "Ces investissements vont permettre à la France de rester l'armée de référence en Europe", assure-t-on au ministère. - Des militaires conseillers municipaux ? - Pour LR, cette augmentation du budget est cependant "survendue" dans la mesure où la hausse la plus forte aura lieu entre 2023 et 2025, "lors du prochain quinquennat". La droite critique également le fait que le surcoût du financement des opérations extérieures sera à l'avenir porté par les armées et non plus réparti entre les ministères. Des critiques partagées par les "Insoumis" qui déplorent en outre que "l'on s'arc-boute sur des fétiches comme la dissuasion nucléaire" alors que les communistes jugent eux que l'objectif de 2% "traduit la perte d'indépendance de la France dans l'Otan". La majorité En marche-MoDem salue à l'inverse, par la voix du rapporteur Jean-Jacques Bridey (LREM) "un effort significatif et cohérent", reconnu également par le groupe UAI (UDI, Agir et indépendants), qui partage "le constat et les objectifs", et la Nouvelle gauche (ex-PS), qui salue en particulier "le plan famille et la rénovation des matériels". De nombreux députés, sur tous les bancs, entendent cependant être "vigilants" sur la bonne exécution de la LPM. Ils veulent ainsi un renforcement du contrôle parlementaire et s'assurer qu'elle ne financera pas le rétablissement d'un service national universel. Contre l'avis du gouvernement, ils ont adopté en commission un amendement pour exempter le ministère de la Défense du plafonnement des restes à payer -différence entre autorisations d'engagement et crédits de paiement- qui pourrait limiter la mise en oeuvre de grands projets sur plusieurs décennies. Autre nouveauté introduite par la LPM, la possibilité pour les militaires, qui n'ont obtenu le droit de vote qu'en 1945, de devenir conseiller municipal dans des petites communes (seuil relevé de 3.500 à 9.000 habitants en commission) même s'ils ne peuvent toujours pas exercer les fonctions de maire ni d'adjoint.]]></description>
   <pubDate>Sun, 18 Mar 2018 06:51:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
