<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Tue, 04 Oct 2016 15:50:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Alstom Belfort: Valls réfute tout "bidouillage" après la commande de l'Etat</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161004134448.283snmnl.html</link>
   <description><![CDATA[Manuel Valls a réfuté mardi à l'Assemblée nationale tout "bidouillage" après l'importante commande publique de locomotives Alstom qui doit assurer la pérennité du site du groupe à Belfort. "Il est assez étonnant de mettre en cause le gouvernement, il y a quelques jours parce que celui ci ne prendrait pas ses responsabilités, ne jouerait pas son rôle d'Etat actionnaire ou (avec) les entreprises d'Etat comme la SNCF et la RATP", a déclaré le Premier ministre. "Et d'entendre maintenant, y compris de la part d'un ancien ministre des Transports (Dominique Bussereau, ndr), dire ou évoquer le bidouillage", a poursuivi M. Valls, qui a répondu à deux questions sur ce sujet au début des questions au gouvernement à l'Assemblée nationale. "Nous avons assumé nos responsabilités comme Etat-actionnaire. Et sans l'intervention de l'Etat en effet, aujourd'hui Alstom n'aurait pas été en possibilité non seulement d'annoncer qu'il développait le site de Belfort mais de dire que d'une manière générale le site pouvait voir l'avenir d'une autre manière", a-t-il lancé à l'adresse de l'opposition. Alors que le Premier ministre s'était félicité un peu plus tôt d'avoir avec l'exécutif "sauvé" l'usine d'Alstom, avec des échos similaires dans la majorité, la droite et le Front national ont pèle-mêle dénoncé un "bricolage", un "rafistolage" ou encore le "bidouillage", terme employé par Marine Le Pen. "C'est assez étonnant d'entendre cette critique parce que je ne l'ai jamais entendue par exemple concernant Rafale et Dassault", a lancé M. Valls évoquant l'avion de combat du groupe possédé par la famille Dassault, qui compte deux parlementaires Les Républicains. Quinze TGV à étage, qui s'ajoutent aux six destinés à la ligne Lyon-Turin, plus vingt locomotives dépanneuses: le gouvernement et Alstom ont annoncé mardi une pluie de commandes et d'investissements étalés sur quatre ans, pour maintenir et développer l'activité de l'usine de Belfort, un temps menacée. map/mat/bir ALSTOM DASSAULT AVIATION]]></description>
   <pubDate>Tue, 04 Oct 2016 15:44:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Union sacrée des présidents de groupes de l'Assemblée pour les JO-2024 à Paris</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161004123329.83t3amh2.html</link>
   <description><![CDATA[Tous les présidents de groupes parlementaires de l'Assemblée nationale ont affiché mardi l'union sacrée pour soutenir la candidature de Paris à l'organisation des jeux Olympiques de 2024, 100 ans après la dernière édition française. "Au-delà des émotions qu'elle peut susciter, cette fête populaire hors norme constitue une opportunité unique de fédérer les énergies et les talents et replacer le sport et ses valeurs au coeur de la société", selon ces présidents. Réunis autour du président de l'Assemblée Claude Bartolone (PS) dans une ambiance bon enfant tranchant avec les affrontements de pré-campagne présidentielle, André Chassaigne (Front de gauche), Philippe Vigier (UDI), Christian Jacob (LR), Roger-Gérard Schwartzenberg (PRG) et Bruno Le Roux (PS), ont apposé leur paraphe au bas d'un courrier adressé aux présidents de Paris-2024 Bernard Lapasset, présent à cette réunion, et Tony Estanguet. "Dans l'action publique, il y a des moments particuliers (...) où les différences de sensibilité ne changent pas les appréciations, où l'unanimité n'est pas le plus petit dénominateur, mais le plus grand fédérateur", a plaidé Claude Bartolone, dépeignant les JO comme un "formidable accélérateur d'ambition et d'épanouissement" pour les jeunes. Le Comité international olympique, dont le président Thomas Bach a été reçu comme un chef d'Etat à l'Elysée dimanche, dévoilera en septembre 2017 qui de Paris, Los Angeles ou Budapest organisera ces Jeux.]]></description>
   <pubDate>Tue, 04 Oct 2016 14:33:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Colère" de Chassaigne (FG) face au "déballage" autour de Kim Kardashian</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161004114731.h64oiwp8.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de file des députés du Front de gauche, André Chassaigne, a exprimé mardi sa "colère" face au "déballage" médiatique à propos du vol dont a été victime la starlette Kim Kardashian, qui contraste avec le drame syrien. M. Chassaigne a dit vouloir "anticiper" sur une question éventuelle qui le "mettrait en colère": celle "du vol des bijoux de Kim Kardashian, cette multimillionnaire qui fait la une de l'info depuis hier", lors de son point de presse hebdomadaire. "J'ai écouté les infos comme tout le monde, mais vraiment, cette espèce de déballage auquel on assiste depuis hier alors qu'on ne parle quasiment pas de l'hôpital d'Alep qui s'est fait bombarder, véritablement, il y a de quoi se mettre en colère", a dit le député communiste. "Les quelques images (de Syrie) qu'on a pu voir, avec ces gens opérés à même le sol, des victimes par centaines depuis quelques jours, je ne vais pas dire qu'on en parle pas, mais si on met sur une balance ce qui se passe à Alep (...) et cette espèce de déluge d'interventions sur le vol des bijoux de Kim Kardashian, il y a quelque chose qui ne va pas dans ce monde", a dit l'élu du Puy-de-Dôme.]]></description>
   <pubDate>Tue, 04 Oct 2016 13:47:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Vigier (UDI) annonce son soutien à Juppé</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161003185334.1utxgo5l.html</link>
   <description><![CDATA[Le président du groupe UDI à l'Assemblée nationale Philippe Vigier a annoncé lundi son soutien à Alain Juppé, estimant qu'il avait "la plus grande capacité à rassembler", tout en promettant son ralliement à Nicolas Sakozy si l'ancien président remportait la primaire de la droite. Dans un entretien au Figaro, M. Vigier déclare que M. Juppé ne fait pas de "promesses intenables", et il plaide pour un "accord programmatique" puis un "accord législatif et de gouvernement" avec lui. Il dit attendre de lui qu'il "mette en oeuvre le projet de recomposition qu'il porte quand il affirme qu'il veut gouverner avec une majorité large". L'ancien Premier ministre "s'adresse à l'espace central de l'électorat, ce qui doit se traduire par un groupe central puissant à l'Assemblée nationale", a ajouté M. Vigier, plaidant pour un élargissement "au delà de l'UDI, à tous les progressistes qui veulent soutenir avec loyauté et exigence l'action d'Alain Juppé". Rappelant que selon lui, l'alliance de l'UDI avec Les Républicains était "naturelle", il a assuré que si M. Juppé ne sortait pas vainqueur de la primaire, il soutiendrait M. Sarkozy "sans réserve, pour faire gagner la droite et le centre, contre la gauche et le programme de déclin national porté par Marine Le Pen". Interrogé sur d'éventuels désaccords au sein du parti centriste, M. Vigier assure que "beaucoup de parlementaires UDI" ont choisi le maire de Bordeaux. "J'ai d'ailleurs le sentiment que c'est aussi le choix que Jean-Christophe Lagarde devrait faire dans les tout prochains jours, alors même qu'il s'était prononcé contre la participation des centristes à la primaire", affirme-t-il. Egalement dans Le Figaro, le député LR de la Manche Philippe Gosselin, proche de la Manif pour tous, annonce également qu'il réserve son vote à la primaire à Alain Juppé. "C'est un homme qui, sur la forme et sur le fond, est le plus à même, d'assurer la transition et de faire les ponts dont on a besoin, c'est du gaullisme renouvelé", déclare-t-il au quotidien. M. Gosselin est un proche d'Hervé Mariton, dont la candidature à la primaire a été invalidée et qui a annoncé mercredi son soutien à Alain Juppé.]]></description>
   <pubDate>Mon, 03 Oct 2016 20:53:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Egalité réelle outre-mer: la consultation a permis d'enrichir le texte (Bareigts)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161003125204.z37isa2w.html</link>
   <description><![CDATA[Vie chère, mobilité, coopération régionale: la consultation numérique lancée auprès des ultramarins sur le projet de loi égalité réelle outre-mer, examiné à partir de mardi à l'Assemblée, a permis d'enrichir le texte, a expliqué lundi la ministre des Outre-mer Ericka Bareigts. Au total, la consultation sur le projet de loi lancée début août a généré 10.643 visites sur le site internet et 1.829 contributions écrites, selon un bilan rendu public lundi. Parmi les demandes les plus relayées, l'encadrement des prix, le développement de la coopération régionale avec les pays voisins, la continuité territoriale. Pour lutter contre la vie chère, un amendement adopté en commission prévoit d'élargir l'aide au fret "afin d'alléger le coût des produits", a expliqué la ministre. Elle portera également un autre amendement en séance destiné "donner le pouvoir au ministère des Outre-mer de saisir l'Autorité de la concurrence. Actuellement, c'est Bercy qui dispose de ce pouvoir, mais c'est nous qui sommes confrontés au problème de la concurrence", a souligné Mme Bareigts. En matière de coopération régionale, un amendement, également adopté en commission des lois, crée "un fonds spécial pour financer les échanges scolaires" avec les pays voisins et pas seulement avec la métropole. "Nous allons créer une nouvelle génération qui n'aura pas une vision exclusivement hexagonale". Enfin, en matière de mobilité, pour éviter de créer "une diaspora ultramarine" et que des territoires se vident de leurs forces vives, "on va accompagner les jeunes se former en métropole, jusqu'à leur retour dans leur territoire", a expliqué la ministre, se basant sur le programme "400 cadres", créée en Nouvelle-Calédonie pour faire émerger une élite mélanésienne. "Lors qu'on a initié ce projet de loi, on a entendu une petite musique qui disait +il n'y aura pas de loi+, +c'est trop court+", a dit la ministre. "Nous l'avons sortie en trois mois. Aujourd'hui, la loi Egalité réelle Outre-mer est là et sera adoptée au cours du quinquennat. Je suis très fière de poser la première pierre de ce projet de loi", a-t-elle insisté, affirmant que c'était son "combat depuis 30 ans d'engagement politique". Elle a souligné avoir "gagné une belle bataille", en obtenant du président de la République des arbitrages favorables en matière sociale. Ils concernent l'alignement du Complément familial et de l'Allocation vieillesse des parents au foyer avec ceux de l'Hexagone, et l'application dans les mêmes conditions qu'en métropole des prestations familiales pour les travailleurs indépendants.]]></description>
   <pubDate>Mon, 03 Oct 2016 14:52:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Egalité des sexes: lancement d'une "consultation citoyenne" par l'Assemblée sur l'application de la loi</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160930112423.b1tsxmrl.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale lance à partir de mardi une "consultation citoyenne" sur l'impact de la loi d'août 2014 pour l'égalité réelle entre les femmes et les hommes, les internautes étant invités à se prononcer sur différentes thématiques comme "le partage des responsabilités parentales". Alors qu'un récent sondage Viavoice montre l'appétence des Français pour davantage de démocratie participative, avec par exemple 71% des personnes interrogées pour un recours accru à des consultations notamment en ligne, l'objectif de l'Assemblée en l'occurrence est de solliciter l'avis des internautes sur "l'impact des dispositions de la loi du 4 août 2014". La consultation, qui s'achèvera le 17 octobre, s'articulera autour de cinq thématiques de la loi, via une trentaine de questions et des possibilités d'expression libre, selon un communiqué. Les internautes seront ainsi invités à plancher sur "la définition des objectifs de la politique en faveur de l'égalité entre les femmes et les hommes", "la place et l'image des femmes dans les médias audiovisuels et sur internet", "le partage des responsabilités parentales", "la lutte contre les impayés de pensions alimentaires" et "la protection contre les violences conjugales". Les contributions seront disponibles sur le site d'open data de l'hémicycle (data.assemblee-nationale.fr) et les résultats présentés dans un rapport. A l'initiative du président de l'Assemblée Claude Bartolone (PS), de précédentes consultations du même type avaient été lancées par le passé, notamment sur "les droits des personnes en fin de vie, les perspectives de l'Union européenne et la réforme des institutions de la Ve République". La fin de vie, début 2015, avait notamment totalisé 11.932 contributions sur le site de l'Assemblée. Depuis, le texte d'Alain Claeys (PS) et Jean Leonetti (LR) accordant de nouveaux droits aux personnes en fin de vie a été voté définitivement en janvier.]]></description>
   <pubDate>Fri, 30 Sep 2016 13:24:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Assurance-vie: les députés tentent de rassurer les épargnants</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160929164102.6rcrl6qw.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont tenté jeudi de rassurer les épargnants sur la possibilité créée par le projet de loi Sapin II de limiter temporairement les retraits sur un contrat d'assurance vie en cas de crise grave menaçant le système financier. Le projet de loi, tel qu'il a été amendé en première lecture à l'Assemblée et au Sénat, permet au Haut conseil de stabilité financière (HCSF) de "suspendre, retarder ou limiter temporairement" toute opération de retrait d'un épargnant, en cas de risques menaçant la stabilité du système financier. Ceci pour une durée maximale de trois mois renouvelable. En l'occurrence, il s'agirait d'éviter que l'assuré retire ses dépôts en cas de remontée soudaine des taux pour les réinvestir dans des placements mieux rémunérés. Or, si les taux remontent, les anciennes obligations voient leur valeur baisser et la compagnie d'assurance qui les détient pourrait avoir du mal à faire face en tentant de les revendre. Cette disposition avait entraîné les protestations de l'Afer, la première association d'épargnants française. Le ministre des Finances Michel Sapin a au contraire défendu cet article comme "un mécanisme de protection des petits épargnants". "Si on met en place ce genre de mécanisme, c'est pour éviter que le gros épargnant bien informé retire la totalité des sommes placées et que l'organisme d'assurance se retrouve en faillite", a-t-il argumenté. "Le pire qui puisse arriver à un épargnant, ce n'est pas que son capital soit bloqué pendant trois mois, c'est qu'il soit perdu", a renchéri le co-rapporteur Romain Colas (PS). Pour rassurer les épargnants, les députés ont voté un amendement de M. Colas imposant au HCSF "de tenir compte des intérêts des assurés, des adhérents et des bénéficiaires des contrats d'assurance dans l'exercice des nouveaux pouvoirs qui lui sont confiés". Cette mesure pour le HCSF avait reçu le soutien du gouverneur de la Banque de France François Villeroy de Galhau. "Nous avons, depuis 2013, la capacité de prendre, si nécessaire, des mesures pour renforcer la solidité financière des banques. Et nous n'avons pas encore cette capacité pour les assureurs", avait-il fait valoir. Les députés ont rejeté un amendement de l'UDI Charles de Courson pour créer des exceptions à ces restrictions dans certaines situations, comme un mariage, la perte d'un emploi ou l'acquisition d'une résidence principale. "Quand vous faites une liste, elle est limitative. Et si on est dans une grande crise, une compagnie d'assurance ne va pas pouvoir instruire des milliers de demandes en quelques jours", selon M. Sapin. Par ailleurs, les députés ont adopté la possibilité pour les consommateurs de résiliation annuelle de l'assurance emprunteur, défendue par des députés de différents bords. "Aussi bien pour des raisons économiques que sociales, il y a besoin de faire évoluer les choses", a jugé M. Muet, récusant plusieurs arguments des banques contre l'introduction de cette concurrence. "Il est temps de définitivement acter une conquête pour le pouvoir d'achat, de lutte contre la rente", a appuyé M. Hammadi. Côté banques, "ça hurlera un peu, mais ça ne durera pas longtemps, et l'intérêt est du côté des assurés", a renchéri le centriste Charles de Courson. Philippe Gosselin (LR) a aussi plaidé pour "secouer le cocotier". "Bénéfique pour la communauté des consommateurs, qui vont pouvoir économiser plusieurs milliers d'euros, la résiliation annuelle le sera particulièrement pour les personnes malades" en permettant à "davantage d'emprunteurs de profiter du droit à l'oubli voté en début d'année dans la loi Santé", a salué pour sa part l'UFC-Que Choisir. far-ic/sl/cam COLAS]]></description>
   <pubDate>Thu, 29 Sep 2016 18:41:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le projet de loi Sapin II adopté en nouvelle lecture à l'Assemblée, après quelques retouches</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160929163431.w7t2oqt1.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a approuvé jeudi en nouvelle lecture le vaste projet de loi "Sapin II" sur la transparence de la vie économique, qui prévoit notamment la création d'une agence anticorruption, une protection des lanceurs d'alerte et un encadrement des lobbies. Dans un hémicycle dégarni et après moins de deux jours de débats, le texte, qui doit repartir une dernière fois au Sénat avant son adoption par l'Assemblée qui a le dernier mot, a été soutenu par la majorité. L'UDI s'est abstenue et LR a voté contre. Ce projet de loi "relatif à la transparence, à la lutte contre la corruption et à la modernisation de la vie économique" vise à permettre à la France de rattraper son retard en matière de lutte anticorruption, selon le ministre de l'Economie et des Finances Michel Sapin. Les députés ont, en commission puis dans l'hémicycle, rétabli pour l'essentiel la version qu'ils avaient adoptée en première lecture avant que le Sénat n'en restreigne les ambitions : protection renforcée pour les lanceurs d'alerte, répertoire élargi des représentants d'intérêts, obligation de reporting financier public par pays (nombre de salariés, chiffre d'affaires, impôts sur les bénéfices, etc.) pour les multinationales, etc.]]></description>
   <pubDate>Thu, 29 Sep 2016 18:34:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Pantouflage": l'Assemblée valide un contrôle par la HATVP pour les très hauts fonctionnaires</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160929153120.rrb5qmpr.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a approuvé jeudi le contrôle du départ de très hauts fonctionnaires vers le privé ("pantouflage") par la Haute Autorité sur la transparence de la vie publique (HATVP), en nouvelle lecture du projet de loi Sapin II. Cette mesure avait été ajoutée au Sénat, à l'initiative des communistes et contre l'avis du gouvernement, en première lecture de ce texte sur la transparence et la lutte contre la corruption. Elle a suscité l'opposition et la mobilisation des plus hautes sphères administratives, a-t-on appris de source proche du dossier. "Ce débat a créé quelques crispations inutiles", a déclaré en séance au Palais Bourbon le rapporteur Sébastien Denaja (PS), qui avait suggéré la disposition dès juin, à la suite du trouble suscité par le départ de la fonction publique du directeur général du Trésor, Bruno Bézard, pour un fonds d'investissements entre l'Europe et la Chine. Le contrôle de ces départs était assuré jusqu'alors par la commission de déontologie de la fonction publique. La HATVP, instance indépendante créée fin 2013 dans la foulée du scandale Cahuzac, "contrôle déjà les déclarations d'intérêts et de patrimoine de ces hauts fonctionnaires et conseillers ministériels, et saura prendre en la matière les décisions les plus justes", a estimé dans un communiqué la porte-parole des députés socialistes sur ce texte, Sandrine Mazetier. "Cette mesure concerne à peine 700 personnes - soit moins de 0,01% de nos 6,5 millions de fonctionnaires. Pour les autres, la Commission de déontologie continuera à émettre des avis", a-t-elle précisé, soulignant que "les passages du public au privé n'ont rien de scandaleux en soi" mais "tout doit être au-dessus de tout soupçon".]]></description>
   <pubDate>Thu, 29 Sep 2016 17:31:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Feu vert du Sénat à la mission de la Croix-Rouge de réunification des familles</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160929152530.iiehaimz.html</link>
   <description><![CDATA[Les sénateurs ont adopté jeudi à l'unanimité une proposition de loi socialiste destinée à favoriser l'exercice par la Croix-Rouge de sa mission, peu connue, de réunification de familles séparées par les conflits armés, les catastrophes et les crises humanitaires. Les sénateurs ont toutefois apporté une petite modification technique à ce texte qui avait également été voté à l'unanimité à l'Assemblée nationale. Le gouvernement va donc convoquer une commission mixte paritaire chargée de trouver un accord entre les deux chambres, ce qui ne fait pas de doute. Le texte pourra alors être voté dans les mêmes termes à l'Assemblée puis au Sénat, ce qui entrainera son adoption définitive. "Le gouvernement a décidé de soutenir cette proposition de loi qui répond aux attentes légitimes de la Croix-Rouge française", a souligné Juliette Méadel, secrétaire d'État chargée de l'aide aux victimes, précisant que l'année dernière 562 demandes de recherches ont été déposées et 23 familles ont pu être réunies. Le texte accorde des dérogations ciblées à la Croix-Rouge afin qu'elle obtienne des administrations la communication de documents ou données à caractère personnel qui ne sont en principe communicables qu'à l'intéressé.]]></description>
   <pubDate>Thu, 29 Sep 2016 17:25:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Sapin II: nouveau round à l'Assemblée sur le registre des lobbyistes, encore retouché</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160929144656.2pyorjnb.html</link>
   <description><![CDATA[Le futur registre des représentants d'intérêts, commun au gouvernement et aux assemblées, a provoqué jeudi des échanges encore vifs entre députés, qui ont notamment rejeté son extension au chef de l'Etat, en nouvelle lecture du projet de loi Sapin II. Dans ce texte sur la transparence et la lutte contre la corruption, est prévu ce registre public partagé entre l'exécutif et le législatif et sous le contrôle de la Haute autorité pour la transparence de la vie publique (HATVP). Une mesure qui a suscité des levées de boucliers parfois importantes ces derniers mois et semaines, y compris en coulisses. Le député UDI Charles de Courson, de concert avec le député MRC apparenté PS Jean-Luc Laurent, ont cherché à inclure le président de la République dans la liste des pouvoirs publics avec lesquels un représentant d'intérêt ne peut entrer en communication qu'à la condition d'une inscription au registre. "Les collaborateurs (du président) sont dans le champ, mais pas le président, c'est intenable", s'est exclamé le premier. Jugeant "peu convaincant" le registre, Olivier Marleix (LR) a lancé, en allusion au nom de la promotion de l'ENA de François Hollande: "Il faut surtout pas être un lobbyiste qui fait son boulot, il vaut mieux être un ancien de la promotion Voltaire dans une grande entreprise et s'adresser directement à un camarade de promotion." Le ministre des Finances (également de la promotion Voltaire) s'est opposé à l'ajout du chef de l'Etat dans la liste, au motif d'un fort risque, selon lui, de censure du Conseil constitutionnel. "La défense du droit, ce ne sont pas des arguties", a lancé Michel Sapin, référence à la formule du candidat à la primaire de la droite Nicolas Sarkozy concernant de nouvelles mesures antiterroristes. L'Assemblée a retouché cet article 13 du projet de loi pour notamment exclure les associations représentatives des élus du champ du registre. Et, sur initiative gouvernementale, la définition des représentants d'intérêt a été davantage circonscrite, leur activité d'influence devant être "principale ou régulière", et non plus "principale ou accessoire". "Une définition trop large (...) aurait pour conséquence de soumettre un trop grand nombre de personne notamment à l'obligation de déclaration préalable", selon l'exposé des motifs de cet amendement. Là aussi, M. de Co0urson est monté au créneau contre une modification "dangereuse", risquant d'exclure le lobbying "ponctuel". "L'inspecteur des finances dans une grande banque d'affaires qui traite une fusion-acquisition est exclu, il n'est pas un lobbyiste" et peut librement passer "un coup de fil", a relevé M. Marleix, allusion implicite à Emmanuel Macron.]]></description>
   <pubDate>Thu, 29 Sep 2016 16:46:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Affaire Duflot: les députés écologistes "réformistes" réclament de la "transparence"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160929102540.gp8e66gj.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés écologistes "réformistes", dont le départ vers les rangs socialistes avait entraîné l'implosion du groupe à l'Assemblée, ont réclamé jeudi "la transparence" sur les licenciements de plusieurs collaborateurs, après des accusations de fraude à l'Urssaf visant Cécile Duflot, démenties par l'intéressée. Les six députés ayant rejoint en mai le groupe rebaptisé "Socialiste, écologiste et républicain" (SER) affirment, dans un communiqué, que Cécile Duflot a refusé de les associer "au processus de dissolution de l'association de gestion du groupe écologiste", dont les fonds, provenant de l'Assemblée, ont servi pour les indemnités de licenciement de la dizaine de collaborateurs concernés. Estimant avoir "un droit d'information", comme l'Assemblée, "sur l'usage qui est fait des fonds de l'association", ces élus assurent avoir "interpellé Cécile Duflot" à deux reprises en juin et juillet "pour lui réclamer des éclaircissements". Les informations parues dans Le Canard Enchaîné "ne font que renforcer" leur "volonté d'obtenir des réponses à ces demandes, restées sans suite", écrivent-il. "Nous chargeons donc notre conseil d'engager tous les actes nécessaires pour que la transparence soit établie", ajoutent les six députés, dont le vice-président de l'Assemblée François de Rugy, candidat déclaré à la primaire prévue par le PS. Selon l'hebdomadaire satirique paru mercredi, Mme Duflot, qui présidait jusqu'alors le groupe, a "grugé l'Urssaf de plus de 50.000 euros, sur un total de 118.500 euros d'indemnités transactionnelles". Toujours selon Le Canard, elle aurait convoqué les licenciés un par un pour leur proposer un "accord transactionnel" post-daté et faisant état de "désaccords" pour débloquer ces indemnités supplémentaires sur lesquelles ne sont pas prélevées de cotisations sociales. La députée écologistes et ancienne ministre aurait ensuite décidé de ne pas verser autant que prévu à un des collaborateurs licenciés et moins qu'espéré à un autre, pour des raisons de chapelle politique, selon l'hebdomadaire. Des informations que la candidate à la présidentielle a vigoureusement démenties, assurant avoir agi "dans le respect de la loi, puisque l'intégralité du processus a été supervisée par une avocate et par les services de l'Assemblée, qui ont la délégation pour gérer les aspects financiers". Ces licenciements avaient, à l'époque, donné lieu à l'anticipation par l'Assemblée de nouvelles règles. Les primes devaient être attribuées par les "anciens vice-présidents du groupe écologiste, en fonction de l'ancienneté, du rang dans la hiérarchie...", avait-on précisé mardi à la présidence de l'Assemblée, ajoutant que la prime était plafonnée à 30.000 euros. "Si on constate des anomalies de gestion, l'Assemblée agira", avait-on ajouté.]]></description>
   <pubDate>Thu, 29 Sep 2016 12:25:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Feu vert de l'Assemblée à la nouvelle agence nationale de santé publique</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160929094740.3vh9qawb.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a donné jeudi son feu vert à la nouvelle agence nationale de santé publique, capable d'intervenir sur l'ensemble du champ de la santé publique. L'agence réunit l'Institut de veille sanitaire (InVS), l'Institut national de prévention et d'éducation pour la santé (Inpes) et l'Etablissement de préparation et de réponse aux urgences sanitaires (Eprus), en vertu d'une ordonnance d'avril, prise en application de la loi santé que les députés avaient ratifiée de façon consensuelle. Autrement appelée "Santé publique France", l'agence existe de fait depuis mai. "Nous simplifions le paysage des opérateurs et le rendons plus performant", en rassemblant les "meilleurs experts et scientifiques", s'est félicité dans l'hémicycle le secrétaire d'Etat aux relations avec le Parlement, Jean-Marie Le Guen. Ce médecin de profession a comparé ce "centre d'excellence à la française" aux Centers for Disease Control and Prevention aux Etats-Unis, au Public Health England ou encore à l'Institut national de santé publique du Québec. Cette agence "était attendue" car "notre pays a souffert du manque de prévention", a souligné la présidente de la commission des Affaires sociales de l'Assemblée, Catherine Lemorton (PS), pharmacienne de profession. Plusieurs députés de droite comme de gauche se sont en revanche inquiétés des moyens de l'agence nationale de santé publique. M. Le Guen a néanmoins assuré que ceux-ci étaient "sanctuarisés". Les parlementaires ont procédé à un unique ajout: la présence obligatoire de deux députés et deux sénateurs à son conseil d'administration.]]></description>
   <pubDate>Thu, 29 Sep 2016 11:47:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Corruption à l'étranger: les députés veulent que la France imite la législation américaine</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160928233646.fwfy5raz.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont adopté mercredi soir un amendement au projet de loi Sapin II pour que, comme aux Etats-Unis, la justice puisse poursuivre des entreprises auteures de faits de corruption à l'étranger, y compris si ces entreprises ne sont pas basées en France. Le projet de loi Sapin II vise déjà à faciliter la poursuite des faits de corruption commis par une entreprise française à l'étranger. Mais les amendements de la socialiste Karine Berger et du LR Olivier Marleix vont plus loin en donnant une sorte de "compétence universelle" à la justice française: celle-ci pourra s'en prendre à toute entreprise qui exerce "tout ou partie de son activité économique" en France et qui commet des faits de corruption et de trafic d'influence à l'étranger. Cet amendement avait déjà été adopté en première lecture mais avait été ensuite supprimé au Sénat, les sénateurs le jugeant trop large. Mais pour Mme Berger, "cette affirmation de la compétence française constituerait une bonne contremesure, face à l'affirmation de leur compétence par les pouvoirs publics américains". "L'affirmation de la compétence française permet aussi d'atteindre les entités du numérique, souvent dépourvues de filiales françaises/établissement stable au sens fiscal et pénal", juge-t-elle dans l'exposé des motifs de son amendement.]]></description>
   <pubDate>Wed, 28 Sep 2016 01:36:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés durcissent l'inéligibilité des personnes condamnées pour corruption</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160928232108.i4pimxpf.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont voté mercredi soir un amendement en nouvelle lecture au projet de loi Sapin II pour interdire à une personne condamnée d'être candidate à une élection si son casier judiciaire (bulletin B2) comporte la mention d'une condamnation "pour manquement au devoir de probité". Les condamnations pour "manquement à la probité" sont notamment les infractions de corruption et trafic d'influence, les infractions de recel ou de blanchiment et les infractions fiscales, selon l'auteure de l'amendement, la députée PS Fanny Dombre-Coste "De même qu'un citoyen ne peut être candidat à une fonction publique si son casier judiciaire comporte des mentions incompatibles avec l'exercice de cette fonction, il ne doit pas pouvoir se porter candidat à une fonction élective. La probité des représentants du peuple doit être au-dessus de tout soupçon", explique-t-elle. Les députés avaient déjà voté en première lecture un amendement du rapporteur Sébastien Denaja (PS) stipulant que les personnes exerçant une fonction publique, condamnées pour corruption, feraient l'objet d'une peine complémentaire d'inéligibilité. Celui-ci s'est en revanche opposé à ce nouvel amendement, estimant que sa rédaction n'était pas assez solide juridiquement et qu'il risquait notamment de ne concerner que les élus locaux.]]></description>
   <pubDate>Wed, 28 Sep 2016 01:21:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
