<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Thu, 28 Mar 2019 15:10:02 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>La réponse au grand débat "sera par avance jugée insuffisante" (Ferrand, LREM)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190328140623.g5vt61ep.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée nationale, Richard Ferrand (LREM), a estimé jeudi que "toute réponse apportée par l'exécutif et le législatif" en conclusion du grand débat "sera par avance jugée insuffisante" par les Français, dont les attentes sont "contradictoires". "J'imagine même déjà un certain nombre d'articles selon lesquels le grand débat accouche d'une souris (...) Mais nous n'allons pas nous laisser décourager pour si peu", a affirmé le titulaire du "perchoir", à l'occasion d'une restitution d'analyses des données du grand débat à l'Hôtel de Lassay. "Les attentes de nos concitoyens sont contradictoires. Tous souhaitent le changement, le plus souvent à condition qu'il concerne les autres. Et comme l'écrivait (le romancier et philosophe) Maurice Blanchot, +La réponse est le malheur de la question+", a-t-il jugé, alors que les députés débattront dans l'hémicycle des thèmes de la consultation la semaine prochaine. Mais les paroles et écrits des Français "sont précieux et méritent respect et considération", a ajouté le quatrième personnage de l'État, soulignant qu'ils ont "parfois dit leur colère", "leurs besoins" ainsi que "leur incompréhension", et "la contestation même de notre système démocratique". Les "doutes frontaux sur la démocratie représentative (...), il nous faut les entendre", a poursuivi le député du Finistère. Cependant, face à des "formules simples, voire simplistes: démocratie directe, RIC, mandat révocatoire, nous savons tous que la tentation du +y a qu'à+ est assez forte en ce moment. Il serait aussi irresponsable d'y céder", selon lui. La restitution des contributions des Français au grand débat national aura lieu le 8 avril, avant des décisions du président "quand (il) le souhaitera", a indiqué jeudi Emmanuelle Wargon, une des deux membres du gouvernement chargés d'animer le grand débat.]]></description>
   <pubDate>Thu, 28 Mar 2019 14:06:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Un rapport parlementaire appelle à renforcer les sanctions face à la délinquance financière</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190328124219.24pgr7t4.html</link>
   <description><![CDATA[Les moyens de l'Etat et l'échelle des sanctions doivent être renforcés pour lutter plus efficacement contre la délinquance économique et financière, de nature protéiforme mais très préjudiciable aux finances publiques, estime un rapport parlementaire publié jeudi. "La délinquance financière est un phénomène hétérogène, en croissance tendancielle", souligne ce document de 200 pages, rédigé par les députés Ugo Bernalicis (LFI) et Jacques Maire (LREM) dans le cadre du comité d'évaluation et de contrôle des politiques publiques. Elle frappe "une proportion importante de la population avec des faits parfois individuellement d'une gravité relative mais collectivement très lourds financièrement", ajoute le rapport, qui passe au crible les différents volets de la lutte contre la fraude en France. Selon les chiffres compilés par les deux députés auprès notamment du ministère de l'Intérieur, près de 409.000 infractions et escroqueries économiques et financières ont été enregistrées en 2018, soit une hausse de 19,8% par rapport à 2013. Dans le détail, près de 131.000 cas de fraudes aux moyens de paiement et 230.000 escroqueries et abus de confiance ont été relevés. Ces infractions sont complétées par 10.300 cas de travail clandestin, 2.500 cas de contrefaçons et fraudes industrielles et 609 cas de fraude fiscale. Une délinquance dont le coût est difficile à évaluer, soulignent les deux auteurs, qui jugent les services de l'Etat insuffisamment armés, en dépit des différentes lois adoptées ces dernières années -- comme la loi Sapin II et la loi contre la fraude adoptée fin 2018. "Malgré la multiplicité des acteurs, leur volontarisme, leur détermination et leur professionnalisme, les moyens mis en oeuvre n'ont permis de s'attaquer qu'à la partie émergée de l'iceberg de cette délinquance", soulignent Ugo Bernalicis et Jacques Maire. Afin d'"améliorer les résultats", les deux députés formulent 25 propositions, pour certaines déjà mises en oeuvre -- au moins partiellement. Parmi ces propositions figurent le recours au croisement de données pour mieux cibler les enquêtes, le renforcement des effectifs des différents services concourant à la lutte contre la délinquance financière, la mise à l'étude du "paiement scindé" pour lutter contre la fraude à la TVA ou une simplification de l'organisation des services d'enquête spécialisés. "Priorité doit être donnée à l'accélération de la réponse pénale et au renforcement de l'efficacité des sanctions financières, que sont les amendes, les saisies et les confiscations", concluent les auteurs, qui mettent en garde contre un risque de "thrombose", ou d'engorgement, des services de l'Etat.]]></description>
   <pubDate>Thu, 28 Mar 2019 12:42:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Interventions "bavardes", amendements "fantômes": "mauvaises pratiques" de députés épinglées</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190328010051.viwjuh67.html</link>
   <description><![CDATA[Interventions "bavardes", amendements "fantômes", épidémie de "questionnite aiguë", technique de "la moule à rocher" dans l'hémicycle: un rapport jeudi du site Projet Arcadie détaille les méthodes de députés pour "gonfler" leurs statistiques de présence et donner "l'illusion du travail accompli". Si la défiance des Français envers leurs députés "est souvent injustifiée" et s'explique "principalement par une méconnaissance profonde des institutions", certaines "mauvaises pratiques de +l'ancien monde+ persistent", selon cette étude. Cette base de données internet sur les parlementaires pointe les classements, dans la presse, de l'assiduité des élus qui ne reflètent pas leur activité "réelle" puisqu'une partie de celle-ci, exercée en dehors de l'hémicycle, (travail en circonscription, groupes d'études...) est "inquantifiable". Ces classements, comme ceux réalisés à partir des données du collectif Regards citoyens sur "nosdeputes.fr", se basent "majoritairement" sur les comptes-rendus de séance et le nombre d'amendements. Conséquence: ils sont "une prime au bavardage" et ont fait "de gros dégâts" sur "le comportement général" des députés, explique Projet Arcadie qui a épluché des données en ligne et interrogé plus d'une centaine d'élus. A l'occasion de la publication d'un classement en décembre 2017 dans le magazine Capital, des députés "disciplinés" mais discrets, s'étaient vus "taxés d'absentéisme" et ont répliqué en adoptant des attitudes "peu vertueuses". "On a pu assister à des multiplications d'interventions bavardes en séance, à une augmentation exponentielle du nombre d'inscrits (pour des prises de parole) sur des articles, à des rappels au règlement et demandes de suspension de séance", note Projet Arcadie. Certaines astuces consistent à déposer des amendements "fantômes", que personne ne défend. "Sur les 80.840 amendements déposés (depuis le début de la législature) et recensés au 21 mars 2019 (...) 15% sont indiqués comme non-renseignés et 18% ne sont pas soutenus" en commission ou dans l'hémicycle, détaille Projet Arcadie. Demander un rapport ou la suppression d'un article est un autre moyen d'accroître sa productivité "facilement". Certains députés, atteints de "questionnite aiguë", multiplient les questions écrites au gouvernement sur des sujets précis. Une autre technique, "la moule à rocher", consiste à se rapprocher des micros dans l'hémicycle "afin d'être entendu et enregistré", lorsque l'on critique l'intervention d'un collègue. Pour contrer ces pratiques, Projet Arcadie préconise "des efforts de communication" de l'Assemblée, notant qu'une part du travail parlementaire (groupes d'études, missions d'information...) "manque de publicité". Et "les députés ont aussi un rôle à jouer dans ce combat" pour mettre en valeur leur travail. Des réflexions sont menées par l'institution.]]></description>
   <pubDate>Thu, 28 Mar 2019 01:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Complémentaires santé: feu vert de l'Assemblée à une résiliation facilitée, des LREM réticents</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190327221255.ovxfhqd3.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a adopté mercredi soir une proposition de loi LREM pour permettre la résiliation des complémentaires santé "sans frais et à tout moment", après un an de contrat, malgré l'opposition de certains députés "marcheurs" et de la gauche, et de fortes réserves LR. Le texte, qui était examiné en première lecture et va maintenant passer au Sénat, fait suite à une demande du chef de l'État lors d'une réunion en décembre avec les complémentaires pour leur réclamer des gestes en faveur du pouvoir d'achat des Français, en pleine crise des "gilets jaunes". Actuellement, les contrats ou garanties souscrites ne sont résiliables qu'autour de leur date anniversaire. Les nouvelles règles entreront en vigueur au plus tard au 1er décembre 2020 - les députés MoDem et UDI-Agir ont cherché en vain à avancer la date pour éviter "des hausses de tarifs en 2019". La ministre de la Santé Agnès Buzyn a soutenu cette proposition de loi "concrète" qui "aura un réel impact" sur le pouvoir d'achat et "répond aux attentes de nos concitoyens", selon des sondages. "Les craintes de déstabilisation du marché sont sans fondement", a affirmé le rapporteur Dominique Da Silva (LREM). Les fédérations des complémentaires sont vivement opposées à cette réforme, comme les syndicats impliqués dans la gestion paritaire des organismes. Des députés de gauche se sont aussi élevés contre une "fausse bonne idée" qui va "mettre un nouveau coup de masse dans l'édifice" des mutuelles (PCF), et relève du "fétichisme du marché" (PS). Le groupe Libertés et territoires, également contre, craint des "effets pervers" sur les tarifs des complémentaires. Les députés LR, qui se sont majoritairement abstenus, se sont dits aussi "dubitatifs sur le gain de pouvoir d'achat". Les UDI-Agir se sont prononcés pour, tout en regrettant l'absence d'étude d'impact. De façon inhabituelle, des voix se sont élevées dans la majorité pour déplorer une proposition de loi traitant "indifféremment" mutuelles, instituts de prévoyance et sociétés d'assurance, ou ne comprenant aucune disposition sur "l'accès aux soins". Récusant être un "frondeur", Guillaume Chiche (LREM) a défendu en vain une série d'amendements de suppression, cosignés par une dizaine de "marcheurs". Ils mettaient en avant une série de risques: recherche de complémentaires moins onéreuses mais couvrant moins bien, augmentation des frais de gestion et de publicité, et encore moindre mutualisation des risques. Ces députés LREM avaient retiré leur signature de cette proposition de loi portée par leur groupe, mais "pas clairement d'origine parlementaire", avait reconnu il y a peu son président Gilles Le Gendre. Le gouvernement avait voulu un temps faire passer la mesure par un amendement au projet de loi Pacte sur les entreprises. La proposition de loi est "d'inspiration gouvernementale ou elyséenne", a lancé le communiste Pierre Dharréville, évoquant une "opération punitive" envers les complémentaires. En décembre, Mme Buzyn avait accusé certaines de "saboter" la réforme du reste à charge zéro (pour certaines lunettes, prothèses dentaires et auditives) et rappelé "leur engagement" de ne pas l'utiliser pour justifier des hausses de prix.]]></description>
   <pubDate>Wed, 27 Mar 2019 22:12:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Pouvoir d'achat: une proposition des députés LR rejetée en commission</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190327183049.i8sggl1e.html</link>
   <description><![CDATA[Une proposition de loi des députés LR visant à annuler la désindexation sur l'inflation des pensions de retraite et la hausse de la CSG de janvier 2018 pour l'intégralité des retraités a été rejetée mercredi en commission. Le coût de ces annulations devrait être compensé par des économies sur "les dépenses publiques", selon les auteurs de la proposition de loi destinée, selon eux, à "rétablir le pouvoir d'achat" et remédier au "sentiment d'injustice" vécu notamment par les "gilets jaunes". La désindexation des retraites et la hausse de la CSG décidées par Emmanuel Macron avaient soulevé la colère des retraités et leur annulation fait partie des demandes de "gilets jaunes" et de participants au grand débat. "La situation de trouble dans laquelle se trouve notre pays depuis plusieurs mois traduit évidemment un malaise profond dont les racines sont sans doute multiples, mais que les inquiétudes de nos concitoyens liées à l'évolution de leur pouvoir d'achat ont réellement cristallisées", a fait valoir le président de la commission des finances Éric Woerth (LR) qui porte le texte. Le rapporteur général du Budget Joël Giraud (LREM) a, lui, dit rester "sur (s)a faim" quant aux mesures de financement de la proposition LR, pointant aussi des "désaccords politiques majeurs" sur certains points du texte. Tous les articles de la proposition de loi qui sera au menu de la prochaine "niche parlementaire" LR ont été rejetés en commission. D'autres textes que le groupe défendra aussi le 4 avril dans l'hémicycle, ont été rejetés : celui visant à lutter contre la surréglementation dénoncée comme "un frein à la compétitivité des entreprises", et une autre proposition pour soutenir le fonctionnement des services départementaux d'incendie et de secours (SDIS) et valoriser la profession de sapeur-pompier professionnel ou volontaire. La dernière proposition de loi LR défend la création d'un répertoire des maladies rares et orphelines. Son examen n'avait pu être achevé lors de la "niche" LR d'octobre 2018.]]></description>
   <pubDate>Wed, 27 Mar 2019 18:30:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Gilets jaunes": face aux violences, les forces de l'ordre sont au "début d'un travail long" (Castaner)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190327180209.lfk39xh2.html</link>
   <description><![CDATA[Le ministre de l'Intérieur Christophe Castaner a affirmé mercredi que les forces de l'ordre étaient au "début d'un travail long, qui va demander beaucoup d'efforts et de détermination" face aux violences lors des manifestations des "gilets jaunes". "A l'issue de l'échec du 16 mars" marqué par des violences, "le président nous a demandé un renforcement de la doctrine" du maintien de l'ordre, a affirmé le ministre, entendu par la Commission des lois de l'Assemblée avec sa collègue à la Justice, Nicole Belloubet. Le 16 mars, dix-huitième samedi consécutif de manifestation des "gilets jaunes", avait été marqué par de violents heurts et d'importants dégâts matériels sur les Champs-Elysées. Dans la foulée, l'exécutif a décidé de muscler son dispositif. "Nous n'avions qu'un seul objectif: que le 16 mars ne se reproduise pas, ce fut le cas", s'est-il félicité. "Ce bilan montre que les décisions que nous avons prises vont dans la bonne voie. Cependant, personne, et nous les premiers, ne pouvons nous en réjouir." "Je ne veux pas m'en réjouir d'abord parce qu'il y a encore des violences, il y a encore des individus qui se croient au-dessus du droit, au dessus des lois, qui veulent encore semer le chaos. Je ne peux pas m'en réjouir non plus parce que je sais que ce n'est qu'un début", a-t-il insisté. Lors de l'acte 19 du mouvement social samedi dernier, le défilé parisien s'est déroulé sans heurts majeurs mais il y a eu des tensions en région. Selon les derniers chiffres communiqués par M. Castaner mercredi, 304 personnes ont été interpellées en France, dont 262 ont été placées en garde à vue. "Pour l'ordre public, nous menons à la fois une course de vitesse pour arrêter immédiatement les débordements et un marathon pour sauver durablement les manifestations des émeutiers". Samedi dernier, "ce n'était donc que le début d'un travail long qui va demander beaucoup d'effort, de mobilisation, de détermination. Nous devons rester extrêmement vigilants et ne surtout pas baisser la garde face aux individus violents", a-t-il assuré. La garde des Sceaux Nicole Belloubet a quant à elle rappelé que près de 9.000 personnes avaient été placées en garde à vue depuis le début du mouvement des "gilets jaunes" et parmi elles, environ 2.000 ont été condamnées. "Dans la quasi-totalité, ce sont des hommes. Les femmes représentent moins de 5% des personnes condamnées", a-t-elle détaillé. "La majorité ont entre 20 et 35 ans; la part des mineurs est assez faible". La plupart des prévenus sont "socialement insérés, disposent d'un travail ou poursuivent des études". Il s'agit "principalement de primo-délinquants", selon la ministre. Elle a mis en avant "la présence de personnes issues de mouvance d'ultra-gauche ou d'ultra-droite". "Elles font souvent l'objet d'enquête au long cours", ce qui explique qu'elles n'aient pas encore été jugées, selon Nicole Belloubet.]]></description>
   <pubDate>Wed, 27 Mar 2019 18:02:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Gilets jaunes": les manifestations de nouveau interdites samedi prochain sur les Champs-Elysées (Castaner)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190327175057.yg90v7j1.html</link>
   <description><![CDATA[La manifestation envisagée sur les Champs-Elysées samedi dans le cadre de l'acte 20 des "gilets jaunes" va être interdite, a annoncé Christophe Castaner, mercredi, estimant qu'il s'agissait d'une "provocation à de nouvelles violences". "J'ai donné des instructions extrêmement précises au préfet de police pour que la demande de manifestation sur les Champs-Elysées samedi prochain, qui n'est qu'une provocation à de nouvelles violences, soit interdite", a déclaré le ministre de l'Intérieur, entendu par la Commission des lois de l'Assemblée avec sa collègue à la Justice, Nicole Belloubet. "Nous devons faire face à des revendications qui ne sont plus des revendications si ce n'est celle de susciter le chaos. La preuve? La décision qui a été prise dès lundi des manifestants qui étaient sur Paris samedi dernier de revenir sur les Champs-Elysées et de nous demander que la manifestation ait de nouveau lieu sur les Champs-Elysées", a affirmé M. Castaner avant d'annoncer la prochaine interdiction de manifester. Le ministre a également ironisé sur les solutions susceptibles d'être apportées pour mettre fin aux manifestations. "On sait bien qu'il n'y a pas une réponse qui va permettre de dire à ceux qui manifestent - et je ne parle pas des gilets jaunes - +c'est bon vous avez gagné, rentrez chez vous+...Si ce n'est la décapitation du ministre de l'Intérieur en place de Grève (place où avaient lieu les exécutions publiques à Paris) mais je ne suis même pas sûr que ça suffise".]]></description>
   <pubDate>Wed, 27 Mar 2019 17:50:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La lutte contre les discriminations dans l'armée au centre d'un rapport parlementaire</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190327173628.sgjz0d4o.html</link>
   <description><![CDATA[Mettre fin aux comportements inappropriés dans les lycées militaires, faire connaître les dispositifs antidiscriminations, se donner les moyens de contrôler: un rapport parlementaire rendu public mercredi formule des propositions pour mieux lutter contre les discriminations au sein des armées. Insultes, humiliations, marginalisation: la publication en mars 2018 dans "Libération" de témoignages accablants de jeunes femmes accusant de harcèlement moral un petit clan ultraconservateur de la prépa militaire de Saint-Cyr, avait provoqué l'indignation du gouvernement et l'exclusion des élèves impliqués. Un an plus tard, une mission d'information de l'Assemblée lancée dans la foulée de cette affaire et portant sur l'évaluation des dispositifs de lutte contre les discriminations au sein des forces armées, avance une soixantaine de propositions pour améliorer le système. Pour les rapporteurs du texte, Bastien Lachaud (LFI) et Christophe Lejeune (LREM), qui ont pointé lors d'un point presse le manque de données disponibles sur la question, il est d'abord important de se donner les moyens de savoir et de contrôler. Ils suggèrent pour cela de "susciter des travaux universitaires (...) sur la trajectoire de carrière des militaires selon leur sexe, genre, origine sociale ou nationalité" ainsi que des "sondages sur le bien-être des militaires et leur sentiment de discrimination" par des instituts indépendants. Ils jugent également important d'augmenter les effectifs de la cellule Thémis chargée de recueillir les signalement de militaires victimes ou témoins de harcèlement. Créée en 2014, elle dispose, selon eux, de trois personnes pour 230.000 militaires. Alors que celle de la gendarmerie (Stop-discri) bénéficie de sept permanents pour 80.000 gendarmes. Pour favoriser la confiance des personnels, la mission propose d'instaurer un contrôle parlementaire avec la création d'un collège de défenseur des droits militaires composé de parlementaires, des contrôleurs de Thémis et Stop-discri, de magistrats et du président du Haut Comité d'évaluation de la condition militaire. Il serait chargé d'émettre des recommandations et d'établir tous les cinq ans un rapport à partir des saisines enregistrées, de visites et entretiens réalisés. Les parlementaires jugent essentiel de mieux faire connaître les dispositifs antidiscriminations existants auprès des militaires par l'envoi d'un dépliant avec leur bulletin de solde et suggèrent de former "sur les risques psycho-sociaux et les discriminations", des militaires référents, officiers ainsi que les aumôniers. Dans les lycées militaires, les rapporteurs demandent l'exclusion immédiate et l'interdiction de concours des grandes écoles militaires aux élèves qui refusent de parler aux femmes. Plus généralement, ils réclament la mise en place "d'un barème de sanctions harmonisé et plus lisible" pour les auteurs de discriminations. Sur la féminisation des armées, ils proposent de "mettre fin à la restriction d'emploi des femmes dans la Légion étrangère", de "féminiser les grades", "renforcer la part féminine des encadrants dans les lycées militaires" et "de ne pas appliquer avec trop de rigidité les règles relatives à la mixité de l'hébergement". Fin 2017, les effectifs de l'armée comptaient 15,5% de femmes. L'armée compte par ailleurs 12,8% de soldats du rang et 6% d'officiers issus de l'immigration.]]></description>
   <pubDate>Wed, 27 Mar 2019 17:36:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Européennes: Macron "effiloche" le grand débat pour "cannibaliser" la campagne (Retailleau)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190327130556.7puyel5f.html</link>
   <description><![CDATA[Bruno Retailleau, président du groupe Les Républicains (LR) au Sénat, a estimé mercredi qu'Emmanuel Macron et la majorité avaient la tentation d'"effilocher" le grand débat pour qu'il "cannibalise" le scrutin européen du 26 mai, critiquant une liste LREM d'"affichage". "Il y a une tentation d'En marche et du président de la République d'effilocher le grand débat pour que ce grand débat parvienne à cannibaliser totalement la campagne européenne", a déclaré M. Retailleau devant l'Association des journalistes parlementaires (AJP). L'élection européenne est "absolument décisive" et "pour des soucis domestiques, politiciens" ils veulent "escamoter" la campagne, "réduite dans le temps et caricaturale en matière politique, n'offrant d'autre débouché que de voter pour En Marche ou pour Marine Le Pen", a-t-il insisté. Il a critiqué la liste LREM dévoilée mardi comme étant de l'"affichage où le casting prévaut sur une vraie ligne". Pour M. Retailleau, Nathalie Loiseau, désignée comme tête de liste de la majorité est "une technicienne, une technocrate, non pas au sens péjoratif du terme, mais au sens de la fonction", ce qui "exprime une vision de l'Europe". A contrario, François-Xavier Bellamy, tête de liste LR "est un philosophe, pour signifier que l'Europe c'est d'abord une question de civilisation, qu'il va falloir redonner du sens (...), qu'il y a quelque chose qui concerne les tripes", a-t-il poursuivi. Le sénateur LR a vu dans la liste LREM "une grosse opportunité" pour que la droite progresse. Mais "si la liste (de droite) désormais veut aller au-delà, elle ne doit pas seulement être la liste stricto sensu LR. Je pense qu'elle doit être la liste de la droite et du centre" avec le trio composé de M. Bellamy, Agnès Evren et Arnaud Danjean qui doit parvenir à "se déployer". La tentation "groupusculaire" mènera à l'échec, et "on se retrouvera bientôt dans une cabine téléphonique", il faut "absolument qu'on s'élargisse", a-t-il plaidé.]]></description>
   <pubDate>Wed, 27 Mar 2019 13:05:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Liste LREM: "au-delà de l'incarnation" écologiste, Orphelin veut des "actes"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190327092724.vftx8x9b.html</link>
   <description><![CDATA[Le député Matthieu Orphelin (ex-LREM) a reconnu mercredi que la liste de son ancien parti pour les Européennes s'était mise "au vert" avec plusieurs candidats écologistes mais qu'"au-delà de l'incarnation", "il faut des actes" en la matière. "Cette liste, elle se met au vert. Maintenant il faut qu'au-delà de l'incarnation, des mots, (...) il y ait des actes, que ça se traduise très concrètement" par exemple sur "la sortie des pesticides", a affirmé sur France Info le député proche de Nicolas Hulot, qui avait quitté le groupe LREM à l'Assemblée en invoquant des avancées insuffisantes sur les "enjeux climatiques, écologiques et sociaux". "Il ne peut pas y avoir d'+en même temps+ sur le projet européen. Ca doit être un projet résolument basé sur cette transition écologiste", selon M. Orphelin, interrogé sur la liste LREM où figure également, en quatrième position, le président des Jeunes Agriculteurs Jérémy Decerle. Le député a rapporté avoir "échangé" avec le numéro deux de la liste l'écologiste Pascal Canfin, qui "sait qu'en France on n'est pas au bon rythme". Le chef de file des députés LREM Gilles Le Gendre a déclaré sur la même radio avoir "une très grande diversité des profils" sur la liste mais un même "engagement pro-européen résolu". Il a aussi fait valoir que "tous les membres de cette liste (étaient) d'accord avec cette notion de transition". "Nous ne transformerons pas les modèles de production parfois très contraires aux règles de l'environnement ou à l'hygiène sanitaire du jour au lendemain vers un modèle vertueux", a-t-il ajouté.]]></description>
   <pubDate>Wed, 27 Mar 2019 09:27:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Jacob (LR) accuse Macron de faire "durer" le grand débat pour "enjamber" les européennes</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190327085610.wlmqw0it.html</link>
   <description><![CDATA[Le patron des députés Les Républicains (LR) Christian Jacob a pressé Emmanuel Macron d'apporter "une réponse politique" à la crise des "gilets jaunes", accusant l'exécutif de faire "durer" le grand débat pour "enjamber les élections européennes". "Regardez la manière dont se passe ce fameux grand débat. De qui on se moque ? Le président de la République nous avait dit que le débat devait arrêter à la mi-mars. Et là je vois qu'il continue à aller faire des réunions. On tire sur la ficelle en permanence", a déclaré M. Jacob mercredi sur Public Sénat. "On va passer à l'Assemblée nationale quinze jours à débattre sur le débat, sans vote. On se moque du monde d'un bout à l'autre" alors qu'"on était censé attendre, à l'issue de ce grand débat, des propositions concrètes sur lesquelles l'Assemblée se prononcerait et voterait", a accusé le député de Seine-et-Marne. "On va essayer d'enjamber les européennes, et on fait durer les choses, et on met la poussière sous le tapis, et on continue d'avancer dans le mur en klaxonnant", s'est-il exclamé. "Au rythme où on est, là, on peut continuer: le président de la République se promène, choisit ses interlocuteurs, filtre les salles". "Les parlementaires ou les maires, s'ils sont trop opposants, ils n'ont pas droit de parole. Tout ça est bien filtré donc ça peut effectivement durer encore des semaines", a-t-il dénoncé. "Mais est-ce que le président a pris la mesure de la situation de pré-insurrection dans laquelle il a mis le pays ? Dans laquelle il a bloqué l'économie depuis plusieurs semaines ?", s'est-il interrogé. "L'Assemblée nationale comme le Sénat, ce ne sont pas des salles des fêtes ou des gymnases. On y vote la loi. Donc qu'on nous apporte un projet de loi, avec une loi de finance rectificative", a dit M. Jacob, dénonçant "un budget totalement insincère".]]></description>
   <pubDate>Wed, 27 Mar 2019 08:56:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Violences contre des Roms après des rumeurs: Le Gendre (LREM) pour sanctionner les réseaux sociaux</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190327084322.t1gygc48.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de file des députés En Marche Gilles Le Gendre s'est dit mercredi "très favorable" à des sanctions financières à l'encontre des réseaux sociaux, après des violences visant des Roms désignés par des rumeurs comme étant à l'origine d'enlèvements d'enfants. Le député de Paris s'est dit sur France Info "le cas échéant (...) très favorable" à des sanctions financières frappant les réseaux sociaux, sur lesquels ces rumeurs ont circulé, même si "techniquement c'est très compliqué de déterminer qui est derrière tout cela". "Il faudra que les réseaux sociaux, les plateformes se donnent les moyens d'être très transparents sur ces sujets-là", a-t-il ajouté. Vingt personnes ont été interpellées dans la nuit de lundi à mardi en Seine-Saint-Denis après des violences visant des Roms, désignés par des rumeurs sur les réseaux sociaux comme étant à l'origine d'enlèvements d'enfants, selon une source policière. "Ce qui se passe est profondément choquant et malheureusement probablement appelé à se renouveler", a déploré M. Le Gendre. "Aujourd'hui les réseaux sociaux ont une puissance de feu inouïe qui permet à n'importe qui, sous pseudo, de mettre en cause n'importe qui, n'importe quelle personne, n'importe quelle communauté, en racontant n'importe quoi". L'élu LREM a rappelé que les députés avait "un énorme chantier concernant les +fake news+, le complotisme, la manipulation. Nous l'attaquons par petits bouts. Nous allons voter bientôt une proposition de loi sur les propos haineux sur internet. C'est une première étape."]]></description>
   <pubDate>Wed, 27 Mar 2019 08:43:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Affaire Benalla: Ferrand ira "seul" à une conférence prévue avec Larcher vendredi</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190327083620.p6tbhwzo.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée nationale Richard Ferrand a dit mercredi qu'il irait "seul" à une conférence prévue vendredi avec son homologue du Sénat Gérard Larcher, pour "marquer" son mécontentement après que le Bureau du Sénat ait saisi la justice du cas de trois hauts responsables de la présidence. Richard Ferrand (LREM) avait déjà boycotté une conférence commune prévue vendredi dernier avec Gérard Larcher (LR) devant des étudiants à Lille pour protester contre cette décision sénatoriale, dans le cadre de l'affaire Benalla. "Je lui ai téléphoné (à Gérard Larcher, NDLR) et je lui ai dit +écoutez président voilà, vous irez à Lille tout seul et moi j'irai à Créteil tout seul+", a expliqué sur Europe 1 Richard Ferrand, qui doit se rendre vendredi à la faculté de droit de Créteil pour débattre de "la démocratie représentative" et "participative". "Il faut bien marquer le coup lorsqu'on a le sentiment profond qu'une procédure démocratique est utilisée à des fins politiciennes. On ne peut pas faire semblant d'être dans une coopération joyeuse lorsqu'il y a un coup de canif dans la confiance qui est mis. Mais il ne faut pas parler de guerre", a plaidé le président de l'Assemblée. "La franchise des actes c'est mieux que l'hypocrisie des faux-semblants", a-t-il fait valoir. Le Sénat a choisi jeudi dernier de saisir la justice non seulement du cas de l'ancien collaborateur de l'Élysée Alexandre Benalla, mais aussi de ceux de trois hauts responsables de la présidence, décision vécue comme une déclaration de guerre par la majorité présidentielle. "Mes collègues sénateurs ont eu raison" de saisir la justice des cas d'Alexandre Benalla et de son acolyte Vincent Crase, a estimé sur Europe 1 M. Ferrand. "Ce qui est dommage c'est d'utiliser des instruments de contrôle démocratique pour en vérité mettre en cause des hauts fonctionnaires qui eux, du propre aveu du Sénat, n'ont strictement pas menti. (...) C'est politicien. Du coup ça abaisse un peu l'enjeu du contrôle et de l'évaluation démocratiques qui est le rôle des deux assemblées", a-t-il ajouté. La présidence du sénat a confirmé à l'AFP que Gérard Larcher n'irait pas à Créteil vendredi mais qu'il serait à Toulouse pour le congrès de France urbaine.]]></description>
   <pubDate>Wed, 27 Mar 2019 08:36:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Etudes de santé, carte hospitalière: les principales mesures du projet de loi santé</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190326124735.qfymhtod.html</link>
   <description><![CDATA[Réforme des études de santé, révision de la carte hospitalière, accès élargi aux données de santé, régularisation des médecins étrangers: les principales mesures du projet de loi santé, qui doit être adopté mardi en première lecture par l'Assemblée nationale. Études de santé Le "numerus clausus" et le concours couperet limitant le nombre d'étudiants admis en 2e année de médecine, dentaire, pharmacie et maïeutique (sage-femme) sera supprimé à la rentrée 2020. Les effectifs d'étudiants en 2e ou 3e année seront déterminés par les universités, en accord avec les agences régionales de santé, selon les capacités et les besoins du territoire. Objectif: "Augmenter de 20%" environ le nombre de médecins formés, selon la ministre Agnès Buzyn, tout en diversifiant leurs profils, grâce à des passerelles entre les cursus et des critères de sélection qui restent à préciser par décret. Les "épreuves classantes" en fin de 6e année de médecine vont également disparaître au profit de nouveaux examens. Pour lutter contre l'influence des lobbies, l'offre de tout avantage aux étudiants en santé sera interdit. Les députés ont prévu un "déploiement tout au long des études de médecine d'une offre de formation et de stage répondant aux besoins" des déserts médicaux. Des ordonnances gouvernementales définiront les conditions d'une "re-certification" régulière des médecins, infirmiers et encore pharmaciens, pour vérifier que leurs compétences sont à jour. Carte hospitalière Le projet de loi habilite le gouvernement à réviser la carte hospitalière par ordonnances. Il s'agira d'un côté de labelliser entre 500 et 600 "hôpitaux de proximité" recentrés sur la médecine générale, la gériatrie et la réadaptation, mais sans maternité, et avec de la chirurgie sur autorisation strictement encadrée. De l'autre côté, de modifier les règles d'autorisations des activités de soins (chirurgie, maternité, urgences...) et des équipements. Coordination des libéraux Le gouvernement a promis déploiement et financement de 1.000 communautés professionnelles territoriales de santé (CPTS) d'ici à 2022, pour favoriser le travail en équipe des professionnels de santé libéraux avec notamment la prise en charge de consultations sans rendez-vous, pour soulager l'hôpital. Des négociations sont en cours entre Assurance maladie et syndicats de libéraux, et le projet de loi habilite le gouvernement à légiférer par ordonnances. Les habitants des zones sous-dotées qui n'ont pas de médecin traitant pourront saisir le conciliateur de la Caisse primaire d'assurance maladie (CPAM) afin qu'un médecin traitant disponible soit proposé. Modes d'exercice rénovés Le dispositif de médecin adjoint, qui permet à un interne d'assister un médecin en cas d'afflux saisonnier dans les zones touristiques, sera étendu aux zones en manque de médecins. Un statut unique de praticien hospitalier sera créé par ordonnance. Praticiens étrangers Indispensables au fonctionnement de nombreux hôpitaux publics, mais en théorie interdits d'exercice, certains médecins, pharmaciens, dentistes et sages-femmes diplômés hors de l'Union européenne (Padhue) pourront voir leur situation régularisée d'ici à fin 2021 après étude de leur dossier. Les "modalités de recrutement" des Padhue qui "exerceront à l'avenir en France" seront rénovées. Pharmaciens et médicaments Les députés ont prévu d'autoriser les pharmaciens à délivrer dans certaines conditions des médicaments normalement sous ordonnance, pour des pathologies bénignes comme des cystites ou angines. Les infirmiers pourront, eux, adapter dans certains cas des traitements en fonction des résultats d'analyses biologiques des patients. Les députés ont aussi prévu que pharmaciens et sages-femmes pourront prescrire directement certains vaccins, dans certaines conditions. Données de santé Une "plateforme des données de santé" remplacera l'actuel Institut des données de santé. L'accès à ces données (1,2 milliard de feuilles de soins par an, 500 millions d'actes médicaux, 11 millions d'hospitalisations...) sera élargi, et leur champ étendu aux données cliniques recueillies par exemple par les médecins libéraux, ainsi qu'aux "données à caractère personnel issues d'enquêtes". Le gouvernement entend "multiplier les possibilités d'exploitation" de ces informations, notamment pour la recherche ou le "développement des méthodes d'intelligence artificielle", en promettant "un haut niveau de protection de la vie privée". Espace numérique Tous les patients pourront ouvrir leur propre espace numérique de santé d'ici au 1er janvier 2022, pour accéder notamment à leur dossier médical partagé (sorte de carnet de santé), à des "applications" ou "informations de santé référencées". Les députés ont précisé que les données de l'espace numérique ne pourront être exigées lors de la conclusion d'un contrat de complémentaire santé. Télésoins La télémédecine aura bientôt son pendant chez les pharmaciens et les auxiliaires médicaux avec le "télésoin", qui pourra par exemple concerner "l'accompagnement par les infirmiers des effets secondaires de chimiothérapies orales ou encore les séances d'orthophonie et d'orthoptie à distance". IVG Le gouvernement devra remettre au Parlement un rapport sur l'accès effectif à l'interruption volontaire de grossesse et sur les difficultés d'accès rencontrées dans les territoires.]]></description>
   <pubDate>Tue, 26 Mar 2019 12:47:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Agnès Buzyn à l'AFP: "Je n'ai pas fini le travail" au ministère de la Santé</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190326100058.ne6ygw1z.html</link>
   <description><![CDATA[Donnée partante pour Bruxelles, Agnès Buzyn est restée à son ministère et elle fait voter mardi sa loi santé avant d'aborder les réformes inflammables de la bioéthique et des retraites, en espérant "apaiser" les débats. QUESTION. La loi santé doit être votée ce mardi à l'Assemblée. Mission accomplie? REPONSE. Une partie de la mission est accomplie. On a tracé les lignes, les grandes directions, les objectifs. Mais la mise en oeuvre est tout aussi importante que la conception et il y encore beaucoup de travail. C'est une loi qui a fait l'objet de beaucoup d'amendements, qui a été coconstruite avec les parlementaires. On peut peut-être encore aller plus loin sur certaines mesures qui n'étaient pas abouties ou concertées. Je pense qu'on l'améliorera encore au Sénat. Q. Reviendrez-vous sur les mesures en faveur des pharmaciens, comme le demandent les médecins? R. A mon avis, tout ce qui a été adopté à l'Assemblée ne bougera pas, parce que ce sont des mesures qui vont permettre un accès aux soins plus rapide pour les Français. Mais je ne voudrais pas que ce qui a été voté au Parlement gêne les négociations (entre les médecins et l'Assurance maladie, ndlr). Le travail va continuer avec les médecins jusqu'au passage de la loi au Sénat, ce qui nous permettra de trouver un consensus. Q. Vous devez présenter une loi de bioéthique cet été. Comment éviter un conflit? R. Ce qui a fonctionné dans la loi santé, c'est la méthode: une concertation très longue, à la fois avec les parties prenantes et avec les parlementaires. Je souhaite que toutes les lois que je passe utilisent cette méthode pour que les débats soient apaisés en séance. Il ne faut pas faire d'idéologie sur ces sujets-là. Il faut qu'on trouve la bonne ligne de crête entre ce qu'une société peut accepter, ce que la science propose et les douleurs de chacun dans sa vie personnelle. Je serai très attentive à ce que les débats soient le plus respectueux possible des personnes qui souffrent de beaucoup de ces sujets. Q. Pourquoi ne pas traiter à part le sujet polémique de l'extension à toutes les femmes de la procréation médicalement assistée (PMA)? R. Toutes les mesures sont incroyablement intriquées. On ne peut absolument pas extraire la PMA de toutes les autres mesures autour de la procréation. La PMA est une mesure très sociétale, pas réellement liée au progrès médical. C'est simplement le fait d'accepter que d'autres publics puissent accéder à une technique qui est déjà très ancienne. Je ne voudrais pas qu'on baisse la garde et que, sous prétexte d'avoir un débat sociétal approfondi autour de la PMA, on passe à côté de mesures qui potentiellement pourront avoir plus d'impact sociétaux que la PMA, qui touchera quelques milliers de femmes. Q. Les réformes des retraites et de la dépendance sont aussi attendues cet année. Pourquoi lier les deux sujets? R. Notre système n'a pas été pensé pour des retraites très longues et une dépendance qui arrive chez certains après l'âge de 80, 85 ans. Cette question de la prise en charge de nos aînés remonte comme un point d'inquiétude majeur des Français, il va falloir y répondre. Si on aboutit à un système de retraite qui ne permet pas d'être accompagné après une perte d'autonomie, c'est que notre système ne fonctionne pas. Il faut qu'on pense globalement les réformes, qu'elles aboutissent à ce qu'on soit certain d'être accompagné, soit à domicile, soit dans un établissement et que ce ne soit pas à la charge des familles. Q. Nathalie Loiseau mènera la campagne de la majorité aux européennes. Auriez-vous aimé être à sa place? R. Si je me suis engagée en politique, c'était à la fois pour la vision européenne du candidat Macron et pour ce qu'il y avait à faire dans ce ministère. Ce sont des sujets de société absolument magnifiques et je n'ai pas fini le travail ici, loin de là. Si j'avais dû partir pour l'Europe, je pense que j'aurais eu une forme de frustration de ne pas avoir été jusqu'au bout de ce que je souhaite faire dans ce ministère.]]></description>
   <pubDate>Tue, 26 Mar 2019 10:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
