<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Thu, 29 Jun 2017 18:10:02 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>La prolongation de l'état d'urgence à l'Assemblée le 6 juillet</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170629160043.ljb9679w.html</link>
   <description><![CDATA[Le projet de loi prolongeant pour la sixième fois le régime d'état d'urgence post-attentats sera le 6 juillet au menu de l'Assemblée nationale, après son examen par le Sénat le 4, a-t-on appris jeudi de source parlementaire. Ainsi en a décidé la première conférence des présidents de l'Assemblée de la nouvelle législature, qui a réuni autour de son président François de Rugy les chefs de file des sept groupes et présidents de commission, ainsi que le secrétaire d'Etat aux Relations avec le Parlement, Christophe Castaner. De son côté, le programme de la commission des lois fait état de l'examen du texte en séance au Sénat le mardi 4 juillet après-midi. Régime d'exception mis en place au soir des attentats du 13 novembre 2015, l'état d'urgence est prévu actuellement pour être appliqué jusqu'au 15 juillet, et le gouvernement souhaite une dernière fois le prolonger jusqu'au 1er novembre. Un projet de loi "renforçant la sécurité intérieure et la lutte contre le terrorisme" doit permettre de pérenniser certaines mesures exceptionnelles de l'état d'urgence en les inscrivant dans le droit commun. Le Sénat examinera ce texte controversé dès cette session extraordinaire de juillet-août.]]></description>
   <pubDate>Thu, 29 Jun 2017 18:00:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Vallaud (Nouvelle Gauche) défend la réforme des rythmes scolaires</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170629150911.c4lflqdl.html</link>
   <description><![CDATA[Le député des Landes Nouvelle Gauche Boris Vallaud, mari de l'ancienne ministre de l'Education Najat Vallaud-Belkacem, a pris jeudi la défense de la réforme des rythmes scolaires, tout en jugeant possible une "évaluation". Dans un communiqué conjoint avec l'ex-ministre des Outre-mer et députée de la Réunion Ericka Bareigts, ces deux nouveaux porte-parole du groupe Nouvelle Gauche (ex-PS) dénoncent le décret paru mercredi autorisant le retour à la semaine de quatre jours d'école, "une copie bâclée qui méconnaît l'intérêt de l'enfant et va provoquer de graves problèmes d'organisation pour la prochaine rentrée". "Ce griboullis de réforme n'a aucun sens et doit être reporté. Nous sommes conscients que la réforme de la semaine de quatre jours et demi (initiée par Vincent Peillon en 2013, nldr) peut être améliorée et c'est dans cet esprit que nous proposons que l'Assemblée nationale constitue une mission d'évaluation afin d'apporter les modifications nécessaires pour la rentrée 2018", ajoutent Mme Bareigts et M. Vallaud, dont c'est le premier mandat électif et qui était auparavant secrétaire général adjoint de l'Elysée. Le décret signé par le Premier ministre Edouard Philippe et le ministre de l'Education nationale Jean-Michel Blanquer permet "d'autoriser des adaptations à l'organisation de la semaine scolaire ayant pour effet de répartir les heures d'enseignement hebdomadaires sur huit demi-journées réparties sur quatre jours", sans modifier le temps scolaire sur l'année ou sur la semaine. Cela constitue le troisième changement de rythmes pour les écoliers en neuf ans.]]></description>
   <pubDate>Thu, 29 Jun 2017 17:09:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés de La France insoumise n'iront pas au Congrès lundi à Versailles (Mélenchon)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170629142330.ludg9dxn.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés du groupe La France insoumise à l'Assemblée nationale n'iront pas au Congrès convoqué par Emmanuel Macron à Versailles lundi, à la veille du discours de politique générale du Premier ministre, a annoncé jeudi leur président, Jean-Luc Mélenchon. "La violence que nous avons subie ne peut pas rester sans réplique, nous la retournons contre ceux qui nous la font subir (...) nous nous rebellons et nous n'irons pas" à Versailles, a déclaré le chef de file de La France insoumise, lors d'un point de presse au Palais Bourbon. Le groupe LFI rejoint la décision de deux députés UDI, Jean-Christophe Lagarde et Philippe Vigier, qui avaient annoncé dès mercredi qu'ils n'iraient pas à la réunion de l'Assemblée et du Sénat en Congrès pour écouter le chef de l'État. M. Mélenchon a dénoncé un "franchissement de seuil dans la dimension pharaonique de la monarchie présidentielle telle qu'elle avait été mise en scène le soir de la Pyramide du Louvre", le 7 mai dernier, qualifiant le discours de M. Macron lundi devant le Congrès de "réunion qui n'a aucun objectif autre que d'entendre le président (...) alors que lui n'écoutera personne". "Alors même qu'il n'y a aucune conséquence à cette rencontre, nous ne sommes pas dupes", a lancé le député des Bouches-du-Rhône, qui a indiqué, à la suite d'une réunion du groupe LFI jeudi, que celui-ci "envisageait" de se "regrouper, de donner à voir quelque chose" au même moment que le Congrès lundi. "Si c'était le cas, nous irions sur la place de la République pour faire notre déclaration devant le peuple", ce qui serait selon lui un "symbole plus fort" que celui du discours devant le Congrès à Versailles. Et d'ajouter au sujet de M. Macron: "Le message essentiel que nous retenons, c'est qu'il parle avant son collaborateur - le Premier ministre - qui viendra nous tenir le même discours le lendemain." Cela prouve selon M. Mélenchon "la prééminence absolue du président de la République".]]></description>
   <pubDate>Thu, 29 Jun 2017 16:23:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Assemblée: Eric Woerth (LR) élu président de la commission des Finances (députés)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170629141730.7cnqwptc.html</link>
   <description><![CDATA[Eric Woerth, député LR de l'Oise et ancien ministre du Budget, a été élu jeudi président de la commission des Finances de l'Assemblée nationale, au troisième tour de scrutin, selon plusieurs députés. Pour ce vote à huis clos, auquel les députés REM et MoDem n'ont pas participé sachant que cette présidence revient traditionnellement à l'opposition, trois tours ont été nécessaires pour départager les candidats. M. Woerth l'a finalement emporté, à la majorité relative, avec 13 voix contre 7 pour Charles de Courson (UDI, groupe "constructifs") et 6 pour Valérie Rabault (Nouvelle Gauche, ex-PS). Présent au premier tour, Eric Coquerel (La France Insoumise) a retiré sa candidature ensuite. Réélu pour un quatrième mandat de député de la 4e circonscription de l'Oise face à une candidate REM, M. Woerth, 61 ans, a été ministre du Budget de 2007 à 2010, puis du Travail en 2010. Il avait dû quelques mois après quitter le gouvernement en raison de sa mise en cause dans l'affaire Liliane Bettencourt, avant d'être finalement relaxé en mai 2015. Longtemps trésorier de l'UMP, il avait été chargé du projet LR lorsque Nicolas Sarkozy avait repris le parti, ainsi que du projet pour la campagne présidentielle de François Fillon. M. Woerth avait été choisi par le groupe LR mercredi pour la présidence de la commission des Finances, aux dépens du sortant Gilles Carrez. "Il y a, traditionnellement, la commission des Finances avec un président au premier groupe d'opposition", avait noté il y a huit jours le secrétaire d'Etat aux Relations avec le Parlement Christophe Castaner, ayant "le sentiment que ce sera un représentant des Républicains +canal historique+". Mais son élection jeudi n'était pas acquise, notamment après le psychodrame dans la nuit autour du choix comme questeur de "l'opposition" de Thierry Solère, un "constructif" LR, et non d'Eric Ciotti, un LR historique. Sur fond de bataille autour de la répartition de postes clefs, le chef de file des députés LR Christian Jacob en a appelé mercredi dans la soirée par courrier au nouveau président de l'Assemblée François de Rugy pour que les élus de la majorité REM n'interfèrent pas dans le choix du président de la commission des Finances. Et si le président sortant de la commission, Gilles Carrez, plus consensuel, avait été choisi comme candidat par le groupe LR, "Charles de Courson et Valérie Rabault n'y seraient pas allés", selon une source parlementaire. La France insoumise, qui a présenté Eric Coquerel comme candidat, revendiquait aussi la présidence de cette commission. Elle se considère "seul groupe" d'opposition, a déclaré mardi son président Jean-Luc Mélenchon, selon lequel son groupe sera "sans doute" le seul dont "tous les membres voteront contre la confiance au gouvernement" d'Edouard Philippe. Le rapporteur général du budget sera finalement Jean-Noël Giraud, 57 ans, membre du groupe REM issu des radicaux de gauche, seul candidat jeudi, de source parlementaire. Pour ce poste charnière stratégique entre la majorité et le gouvernement, le groupe La République en marche avait initialement élu en interne mercredi Laurent Saint-Martin, novice à l'Assemblée de 32 ans, selon un communiqué du parti. La commission des Finances aura comme vice-présidents Jean-Noël Barrot MoDem), Laurent Saint-Martin et Emilie Cariou (REM), ainsi que Charles de Courson, élu au second tour, sachant que les députés REM n'ont pas pris part au vote.]]></description>
   <pubDate>Thu, 29 Jun 2017 16:17:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Congrès à Versailles: le PCF appelle à un rassemblement de protestation</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170629140531.4loulngi.html</link>
   <description><![CDATA[Le Parti communiste a appelé jeudi à un "rassemblement" lundi à Versailles contre "la dérive monarchique" que représente selon lui la réunion du Parlement en Congrès par Emmanuel Macron. "Le tiers Etat se donnera rendez-vous à Versailles pour protester contre le coup de force institutionnel d'Emmanuel Macron", a annoncé le PCF dans un communiqué. "On appelle toutes les forces politiques à se rassembler à 14h00 devant la mairie de Versailles, au niveau de la rue des Etats-Généraux, symboliquement, pour protester contre la tenue du Congrès", a-t-il précisé. Les députés et sénateurs communistes doivent encore se réunir pour décider s'ils assisteront à ce discours. Les députés de La France insoumise ont de leur côté annoncé jeudi qu'ils ne seraient pas présents à Versailles. Le président de la République s'exprimera lundi devant le Parlement réuni en Congrès à Versailles, soit la veille du discours de politique générale prononcé par son Premier ministre Edouard Philippe, une première depuis la réforme de la Constitution de 2008. M. Macron avait annoncé pendant sa campagne qu'il comptait s'adresser au Congrès tous les ans. Il a en revanche renoncé au traditionnel entretien avec la presse du 14 juillet.]]></description>
   <pubDate>Thu, 29 Jun 2017 16:05:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Moralisation de la vie publique: au menu de l'Assemblée le 24 juillet</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170629134952.aumz419b.html</link>
   <description><![CDATA[Les projets de loi de moralisation de la vie publique, actuellement sur le bureau du Sénat, seront examinés par l'Assemblée nationale à partir du 24 juillet, a-t-on appris jeudi de source parlementaire. En première lecture, le projet de loi ordinaire et le projet de loi organique "rétablissant la confiance dans l'action publique" seront au menu des séances jusqu'au 27 juillet compris. Ainsi en a décidé la première conférence des présidents de l'Assemblée de la nouvelle législature, qui a réuni autour de son président François de Rugy les chefs de file des sept groupes et les présidents de commission, ainsi que le secrétaire d'État aux Relations avec le Parlement Christophe Castaner, également porte-parole du gouvernement. Le gouvernement souhaite que notamment ces projets de loi soient adoptés définitivement avant la suspension des travaux du Parlement au mois d'août. Le volet constitutionnel de la réforme sera lui présenté à l'automne. C'est la garde des Sceaux Nicole Belloubet qui défendra ces textes. Son prédécesseur François Bayrou (MoDem) les a préparés, avant de quitter la place Vendôme au bout d'un mois seulement, emporté par l'enquête judiciaire sur des soupçons d'emplois fictifs qui secoue son parti.]]></description>
   <pubDate>Thu, 29 Jun 2017 15:49:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Habilitation pour les ordonnances sur le code du travail: à l'Assemblée dès le 10 juillet</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170629131946.596wyfdy.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale examinera dès le 10 juillet le projet de loi d'habilitation du gouvernement à réformer par ordonnances le Code du travail, a-t-on appris jeudi de source parlementaire. L'examen en première lecture dans l'hémicycle de ce texte d'habilitation est programmé du lundi 10 au jeudi 13 juillet, avec une éventuelle prolongation des débats le lundi 17 juillet. La date du vote sur l'ensemble du projet de loi n'a pas encore été fixée. Ainsi en a décidé la première conférence des présidents de l'Assemblée de la nouvelle législature, qui a réuni autour de son président François de Rugy les chefs de file des sept groupes et les présidents de commission, ainsi que le secrétaire d'État aux Relations avec le Parlement Christophe Castaner, également porte-parole du gouvernement. Le texte d'habilitation, qui a été présenté mercredi en Conseil des ministres, fera ensuite la navette avec le Sénat. Il doit être adopté définitivement durant cette session extraordinaire d'été. Jusqu'alors, le gouvernement avait annoncé un examen au Parlement du 24 au 28 juillet. Les partenaires sociaux "auront la primeur", fin août, des ordonnances elles-mêmes, a assuré la ministre du Travail Muriel Pénicaud. Elles doivent être adoptées en Conseil des ministres d'ici le 20 septembre et leur ratification sera ensuite soumise au Parlement. Modification des domaines de négociation réservés à la branche professionnelle et à l'entreprise, fusion des instances représentatives du personnel, barème obligatoire des dommages et intérêts pour licenciement abusif... la réforme, controversée, couvre plusieurs engagements du candidat Emmanuel Macron.]]></description>
   <pubDate>Thu, 29 Jun 2017 15:19:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Premières questions au gouvernement Philippe mercredi à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170629125703.40y0fd7r.html</link>
   <description><![CDATA[La première séance des questions au gouvernement d'Édouard Philippe aura lieu mercredi à l'Assemblée nationale, au lendemain de son discours de politique générale et du vote de confiance, a-t-on appris jeudi de source parlementaire. Il y aura, comme c'est le cas habituellement, une séance de ces questions au gouvernement par semaine, le mercredi, durant la session extraordinaire, qui débute mardi prochain. Ainsi en a décidé la première conférence des présidents de l'Assemblée de la nouvelle législature, qui a réuni autour de son président François de Rugy les chefs de file des sept groupes et les présidents de commission, ainsi que le secrétaire d'État aux Relations avec le Parlement Christophe Castaner, également porte-parole du gouvernement.]]></description>
   <pubDate>Thu, 29 Jun 2017 14:57:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Election du bureau de l'Assemblée: l'UDI va "déposer un recours" devant le Conseil constitutionnel (Lagarde)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170629123335.xanmgysx.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'UDI et député de Seine-Saint-Denis, Jean-Christophe Lagarde, a annoncé jeudi le dépôt d'un recours devant le Conseil constitutionnel "pour contester l'élection des vice-présidents" de l'Assemblée nationale, tous représentants de la majorité. "L'UDI va déposer un recours devant le Conseil constitutionnel pour contester l'élection des vice-présidents", qui a abouti mercredi soir à la désignation à ces postes clefs de cinq députés de la République en marche et un MoDem, a indiqué M. Lagarde. Selon le dirigeant centriste, pour qui "l'UDI se retrouve spoliée", alors qu'un élu de son parti, Yves Jégo, était pressenti pour une vice-présidence notamment, le Conseil est le "garant de l'application du règlement de l'Assemblée". De son côté, M. Jégo a expliqué à l'AFP que les élus allaient "interroger le Conseil constitutionnel pour savoir s'il est compétent parce qu'il n'y a jamais eu" de tel recours. Et ce tout en faisant "travailler des juristes pour déposer un recours formel". Cet avocat de profession a précisé que la démarche émanait du groupe "constructif LR-UDI-indépendant". Pour ce député de Seine-et-Marne, le règlement de l'Assemblée "dit très clairement que, s'il y a autant de candidats que de postes, les candidats sont affichés à l'entrée de l'hémicycle et sont nommés". En ouvrant la séance mercredi, le président de l'Assemblée François de Rugy a seulement constaté avoir quatre candidats pour trois postes de questeurs et donc procédé à un vote pour ces postes. "Le vote des questeurs ayant été acquis puisqu'il y a eu trois élus, le bureau était constitué de fait", affirme M. Jégo, pour qui le président "ne pouvait pas procéder à un nouveau scrutin", pointant "une illégalité manifeste". "S'il s'avère qu'au bout d'une procédure, ces six vice-présidents ne sont pas légalement élus, ça remet en cause juridiquement toutes les décisions qui seraient prises par le bureau", a-t-il mis en garde. Il a aussi observé que l'élection comme questeur du "constructif" Thierry Solère, "un choix personnel" qui "n'a pas été validé par notre groupe", avait "ouvert un débat juridique" et entraîné le président de l'Assemblée "vers des errements". Concernant l'avenir dudit groupe, M. Jégo a jugé que "tout est possible" quant à une éventuelle scission, M. Lagarde affirmant de son côté qu'"il y a débat", tandis que l'UDI Philippe Vigier a indiqué que les élus étaient "sur des plaques tectoniques qui bougent".]]></description>
   <pubDate>Thu, 29 Jun 2017 14:33:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Pen: "En Marche choisit son opposition", contre un Macron "Jupîter"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170629115254.xeyg127w.html</link>
   <description><![CDATA[La présidente du FN Marine Le Pen a déploré jeudi qu'"En Marche choisi(sse) son opposition" à l'Assemblée nationale, et dit redouter qu'Emmanuel Macron "finisse par se prendre définitivement pour Jupiter". "De la part du groupe En Marche, il y a un problème de captation de l'intégralité des postes, y compris ceux dévolus à l'opposition. En Marche choisit son opposition, on peut craindre qu'elle ne soit ni efficace ni pugnace", a déclaré la députée du Pas-de-Calais dans les couloirs de l'Assemblée, après un psychodrame jusque dans la nuit pour désigner les questeurs et vice-présidents de l'Assemblée. "Je crains que le président de la République ne finisse par se prendre définitivement pour Jupiter", a lancé Mme Le Pen. Sur le Congrès convoqué lundi par le chef de l'Etat, elle a dit n'avoir "aucune raison" de ne pas s'y présenter. "Je veux écouter ce que le président a à dire, car il ne veut plus s'adresser aux journalistes qui ont une pensée trop complexe", a-t-elle grincé. "Mais il faut dire que le discours du Premier ministre (mardi devant l'Assemblée) perd de son intérêt", a relevé la patronne du parti d'extrême droite au sujet du discours de politique générale d'Edouard Philippe. "Le président de la République ne veut pas être mis en contradiction, mis en difficulté, il ne veut pas qu'on lui pose des questions. En faisant cela, il maîtrise intégralement sa communication, c'est la seule chose qu'il a faite depuis son élection", a lancé Mme Le Pen dans une de ses premières interventions devant la presse dans l'enceinte du Palais Bourbon.]]></description>
   <pubDate>Thu, 29 Jun 2017 13:52:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Assemblée: Sarnez (MoDem) désignée présidente de la commission des Affaires étrangères</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170629110052.4szn3dch.html</link>
   <description><![CDATA[Marielle de Sarnez, ex-ministre des Affaires européennes et députée MoDem de Paris, a été désignée jeudi présidente de la commission des Affaires étrangères de l'Assemblée nationale, a-t-elle annoncé à l'AFP. Comme elle était seule candidate pour ce poste, il n'y a pas eu de scrutin, a précisé une source parlementaire. Mme de Sarnez avait renoncé dimanche à être candidate à la présidence du groupe MoDem à l'Assemblée, qui est revenue à Marc Fesneau, mais l'ex-ministre, dont le parti fait l'objet d'une enquête sur l'emploi de ses assistants parlementaires européens, briguait du coup une présidence de commission. Le MoDem, allié du groupe majoritaire La République en marche, compte 47 députés à l'Assemblée. La nouvelle présidente de la commission des Affaires étrangères s'est déclarée jeudi "très heureuse" d'avoir trouvé "un accord pour la composition du bureau" de cette commission. Outre les vice-présidents (deux REM, un LR, un UDI membre des "constructifs") et les secrétaires (deux REM, un LR, un Nouvelle Gauche), Mme de Sarnez a précisé qu'il y aurait un chef de file officiel de chaque groupe politique. Par ailleurs et sans surprise, des candidats REM ont été désignés jeudi: Yael Braun-Pivet à la présidence de la commission des Lois, Roland Lescure aux Affaires économiques, l'ex-candidate au "perchoir" Brigitte Bourguignon aux Affaires sociales, Barbara Pompili au Développement durable, Jean-Jacques Bridey à la Défense, et Bruno Studer aux Affaires culturelles. L'ex-PS devenu REM Olivier Véran a été choisi, comme attendu, rapporteur général du budget de la Sécurité sociale. Hors présidence, la répartition des autres postes a suscité quelques remous en commission des Affaires économiques, au lendemain d'une journée de psychodrame sur les postes de questeurs et vice-présidents. "40 Députés En Marche appliquent la consigne de voter #Ruffin en commission économique contre #LR", a tweeté le député LR Julien Dive, alors que François Ruffin (La France insoumise) a été élu parmi les secrétaires de cette commission. Après avoir dénoncé un "nouveau dérapage de la majorité à la commission des affaires économiques qui prive @lesRepublicains d'un poste au bureau #DeniDeDemocratie", Daniel Fasquelle (LR) a remercié, toujours sur le réseau social, ses collègues de l'"avoir élu au poste de vice-président" de cette commission.]]></description>
   <pubDate>Thu, 29 Jun 2017 13:00:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Solère à la questure: une "ligne de fracture" au sein de l'opposition (Fesneau, Modem)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170629101331.wdoeb9pr.html</link>
   <description><![CDATA[Le président du groupe MoDem à l'Assemblée nationale Marc Fesneau a estimé jeudi que l'élection la veille du député LR "constructif" Thierry Solère à la questure contre le LR Eric Ciotti correspondait à "une ligne de fracture" au sein de l'opposition. "Je ne crois pas que l'opposition ait été piétinée, on voit bien que là, il y a des lignes qui bougent au sein de l'opposition", a expliqué le député du Loir-et-Cher sur le plateau de LCP, évoquant "un réglement de compte au sein de la droite républicaine". Interrogé sur la volonté de la République en marche de "déstabiliser" l'opposition, il a répondu: "je ne crois pas". "On a assisté à un spectacle pour les nouveaux parlementaires que nous sommes qui n'était pas très intéressant", a-t-il ajouté à propos des longues heures de débat pour l'élection du bureau de l'Assemblée, qui en 2012 avait duré cinq minutes. "Peut-être que la prochaine fois on essaiera de regarder les choses différemment", a reconnu le député, assurant que la majorité s'abstiendrait pour l'élection du président de la commission des Finances, dévolue à l'opposition depuis 2009. "C'est plus simple, comme ça on les laissera choisir leur meilleur candidat au sein de la commission et ça évitera ce spectacle un peu désolant auquel on a assisté hier", a-t-il développé, soucieux que la majorité ne soit pas une "victime collatérale de leurs affaires à eux".]]></description>
   <pubDate>Thu, 29 Jun 2017 12:13:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Bonnell (REM) voit dans l'élection de Solère "une vraie modernisation de l'Assemblée nationale"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170629095145.0cz9d777.html</link>
   <description><![CDATA[Bruno Bonnell, député La République en marche (REM), a vu jeudi "une vraie modernisation de l'Assemblée nationale" dans l'élection au rôle de questeur du député LR "constructif" Thierry Solère, au grand dam des Républicains et de leur candidat Eric Ciotti. Les députés du groupe de M. Solère "se définissent, eux, dans l'opposition", "constructif certes", a fait valoir M. Bonnell sur l'antenne de BFM Business. "C'est d'ailleurs intéressant de voir une opposition qui veut essayer de travailler au lieu de se mettre en posture". "Je crois que c'est une vraie modernisation de l'Assemblée nationale", a jugé le député REM du Rhône, qui a battu au second tour l'ex-ministre PS Najat Vallaud-Belkacem. Les Républicains, par la voix de leur président de groupe Christian Jacob, ont vivement dénoncé mercredi l'élection à la questure de Thierry Solère, cheville ouvrière du groupe "constructif LR-UDI-indépendant", jugeant que M. Solère fait "partie de la majorité" et dénonçant les "droits bafoués de l'opposition". "Pour nous c'était un petit peu une découverte, nous les gens de la société civile, assis là à voir ces phrases qu'on entend d'habitude à la télévision. Mais l'important c'est qu'il y ait une conclusion, on en est sorti et on maintenant va pouvoir commencer à bosser", a commenté jeudi M. Bonnell. "Les gens, aujourd'hui, ce qu'ils veulent c'est pas entendre +comment vous allez faire, quelle structure, quel système? Vos problèmes de bureau, d'opposition, réglez-les à côté. On veut savoir quand ça commence à se transformer+", a-t-il dit. "On nous parle de traditions, d'habitudes, et on nous parle en même temps, quand on écoute le discours du président de l'Assemblée nationale, de rénovation et de nouvelles manières de fonctionner dans l'Assemblée", a argumenté le député du Rhône.]]></description>
   <pubDate>Thu, 29 Jun 2017 11:51:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Assemblée: LR demande à Rugy une nouvelle élection du bureau (Abad)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170629093527.idynrpcg.html</link>
   <description><![CDATA[Le groupe des Républicains (LR) demande au président de l'Assemblée nationale François de Rugy de convoquer la conférence des présidents pour "éventuellement envisager une nouvelle élection pour l'ensemble du bureau" de l'Assemblée nationale, faute de quoi ils n'y siègeront pas, a indiqué jeudi le député de l'Ain Damien Abad. Les Républicains sont vent debout depuis l'élection, mercredi, de Thierry Solère, cheville ouvrière du groupe des "Constructifs", à la questure de l'Assemblée aux dépens du candidat du groupe LR Eric Ciotti. "Nous demandons très clairement à ce que le président de l'Assemblée nationale François de Rugy et le président du premier groupe de cette Assemblée, Richard Ferrand, prennent leurs responsabilités, convoquent une conférence des présidents et puissent éventuellement envisager une nouvelle élection pour l'ensemble du bureau", a indiqué M. Abad sur LCP. "Nous, on a renoncé à l'ensemble de nos postes, parce qu'on ne veut pas de cette tambouille politicienne", a expliqué M. Abad. "Nous ne serons pas au bureau de l'Assemblée nationale tant que nous ne serons pas revenus à des pratiques respectueuses des formations républicaines et du choix des Françaises et des Français", a poursuivi le député de l'Ain. "Deuxième jour de l'Assemblée nationale, premier déni de démocratie, ce n'est pas un bon signal que l'on envoie à la République dans son ensemble", a-t-il jugé.]]></description>
   <pubDate>Thu, 29 Jun 2017 11:35:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'opposition juge sévèrement la décision de Macron de s'adresser devant le Congrès</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170629090249.smhoztly.html</link>
   <description><![CDATA["Faute politique", "humiliation", "il n'y a plus de Premier ministre": l'opposition jugeait sévèrement jeudi la décision d'Emmanuel Macron de s'exprimer devant le Parlement réunis en Congrès à Versailles lundi, à la veille de la déclaration générale d'Edouard Philippe à l'Assemblée. Député de la République en marche (REM), Gilles Le Gendre a défendu la décision du chef de l'Etat. "Je ne vois pas du tout un effacement du Premier ministre", a-t-il assuré sur Sud Radio et Public Sénat. "Chacun est à sa place: le président de la République a décidé de réunir le Congrès pour s'adresser à l'ensemble de la représentation parlementaire, probablement pour cadrer de façon stratégique la manière dont allait se dérouler ce début de quinquennat. Et le lendemain le Premier ministre fera une déclaration de politique générale qui permettra de rentrer dans les détails", a poursuivi le député de Paris. Mais à droite, la critique est sévère. "Plus qu'une bizarrerie institutionnelle, c'est une faute politique", a jugé le député LR Guillaume Larrivé sur RFI. "Nous ne sommes pas dans un régime impérial où il s'agirait d'aller applaudir le nouveau prince qui s'exprimerait devant nous en toute irresponsabilité", s'est-il insurgé. Pour Eric Ciotti (LR), "il n'y a plus de Premier ministre", "totalement relégué dans un rôle subalterne". Pour cet ancien soutien de Nicolas Sarkozy, "le rôle du Premier ministre a été de désintégrer, de désagréger la droite. C'est tout. C'est sa seule fonction. Pour le reste, il ne sert à rien", a-t-il dit sur RMC et BFMTV. A gauche, le président du groupe socialiste Olivier Faure avait dénoncé avant même l'officialisation de la convocation du Congrès cette "humiliation" du Premier ministre dont le rôle, de "collaborateur" sous Nicolas Sarkozy, deviendrait celui d'un "simple répétiteur" avec Emmanuel Macron. - "arrogance" - Député PS du Val-de-Marne, Luc Carvounas s'est montré plus mesuré jeudi. "Il ne va pas humilier le Premier ministre, on l'a déjà vu dans tous les quinquennats, le président de la République, c'est le patron". "Sauf que là, ça va beaucoup plus vite", a-t-il nuancé sur LCI. "Ca va commencer à se voir que ça n'a rien de moderne, qu'on est plutôt dans un pouvoir très centralisateur, c'est les institutions qui font ça". "Dans aucune démocratie au monde, aucune, un seul homme n'a autant de pouvoir concentré entre ses mains". Secrétaire général du Front national, Nicolas Bay a vu dans cette décision présidentielle "une volonté de griller un peu la politesse au Premier ministre. Ca montre chez M. Macron et ses soutiens une forme d'arrogance en ce début de législature", a-t-il dit sur Radio Classique, évoquant "une volonté de tout maîtriser, tout contrôler", y compris à l'Assemblée avec "un pouvoir sans partage". "Toute sa démarche va consister à passer en force", a insisté M. Bay, évoquant la réforme du Code du travail par ordonnances. Depuis la révision constitutionnelle de 2008, le président de la République peut s'adresser au Parlement réuni en Congrès à Versailles. Nicolas Sarkozy avait usé de cette prérogative en 2009, de même que François Hollande en novembre 2015, après les attentats de Paris et Saint-Denis, mais aucun des deux ne l'avait fait en début de mandat.]]></description>
   <pubDate>Thu, 29 Jun 2017 11:02:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
