<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Tue, 03 Nov 2015 09:50:01 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Etrangers en situation irrégulière: améliorer le dispositif d'aide médicale d'Etat (rapport)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151103084013.x7w42z1u.html</link>
   <description><![CDATA[Plus complète en France que dans d'autres pays, mais aussi plus coûteuse, la prise en charge des étrangers en situation irrégulière par l'aide médicale d'Etat (AME) fait face à des besoins accrus et doit être améliorée, selon un rapport parlementaire publié mardi. Fin 2014, l'aide médicale d'Etat (AME) bénéficiait à 294.300 étrangers en situation irrégulière, résidant en France depuis trois mois et disposant de revenus modestes, un nombre en constante augmentation, relève le comité d'évaluation et de contrôle des politiques publiques. L'AME donne droit à la prise en charge à 100% des soins médicaux et hospitaliers. Aucune avance n'est demandée. Pour 2016, le budget alloué est de 744 millions d'euros. Le coût de l'AME est régulièrement pointé du doigt, mais gauche et droite sont en désaccord sur l'idée souvent évoquée de limiter la gratuité aux soins urgents et prioritaires. Elle est reprise mardi par l'un des deux auteurs du rapport Claude Goasguen (Les Républicains). Pour le député de Paris, il s'agirait de se rapprocher des modèles de plusieurs pays voisins (Espagne, Danemark, Italie, Suède ...) où s'est généralisé le panier de soins réduit. Les soins non urgents basculeraient dans le système de l'assurance maladie moyennant une contribution du bénéficiaire. L'idée est en revanche récusée par Christophe Sirugue (PS). Ce dernier plaide pour un maintien de la couverture universelle. Selon lui, une restriction conduirait à transférer des dépenses vers des établissements médicaux défavorisés ou des associations caritatives ou des collectivités locales. Elle pourrait aussi entraîner des recours aux soins hospitaliers plus tardifs donc plus coûteux. Pour autant, face à l'accroissement des besoins, MM. Goasguen et Sirugue défendent plusieurs propositions ensemble : obliger les bénéficiaires à déclarer un médecin traitant pour un meilleur suivi et une meilleure prévention; développer la présence d'interprètes dans les hôpitaux; organiser un suivi post-hospitalisation... Ils pointent aussi la nécessité de mieux "dissuader la fraude". D'ores et déjà la lutte contre les abus a été renforcée avec des contrôles lors de l'ouverture et du renouvellement des droits et une attestion de droits sécurisée avec photo du bénéficiaire. Mais le dispositif est parfois détourné par des personnes venant en France avec un visa touristique donc une assurance mais dont "l'objectif réel est de bénéficier de soins au titre des soins urgents, puis de l'AME", relève le comité d'évaluation qui parle d'un "phénomène préoccupant". En moyenne en 2014, un bénéficiaire de l'AME a consommé 2.823 euros de soins, un chiffre stable depuis 2007. Parmi les affections les plus fréquentes, la tuberculose, les maladies associées au VIH et les accouchements par césarienne.]]></description>
   <pubDate>Tue, 03 Nov 2015 09:40:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Sarkozy veut "libérer" police et gendarmerie "de toutes les tâches secondaires"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151103001046.gq0b51y6.html</link>
   <description><![CDATA[Le président du parti Les Républicains Nicolas Sarkozy entend "libérer" les forces de l'ordre "de toutes les tâches secondaires" pour les "concentrer" sur le maintien de l'ordre, l'enquête et le renseignement, dans un entretien au Parisien/Aujourd'hui à paraître mardi. "Il faut concentrer le travail de la police et de la gendarmerie sur l'ordre public, le renseignement, l'investigation. Et la libérer de toutes les tâches secondaires ou périphériques", affirme M. Sarkozy qui réunit son parti mardi pour une convention sur le thème de la sécurité. L'ancien chef de l'Etat propose de permettre aux employés d'autoroute "de constater les infractions" liées à la vitesse et "de transmettre ces constats à l'autorité de police, administrative ou pénale". "Je ne vois pas pourquoi cela doit être exclusivement un motard de la gendarmerie ou de la police qui doit faire les contrôles de vitesse, sur un axe d'autoroute concédé par l'Etat", justifie M. Sarkozy. Plus généralement, il estime qu'"il n'y a plus d'autorité de l'Etat", citant l'exemple de la mise en échec mercredi d'une opération policière franco-allemande à Tarnac (Corrèze), où vit Julien Coupat, militant libertaire soupçonné de sabotages de lignes SNCF sur des caténaires en 2008. "Une trentaine d'activistes ont empêché des fonctionnaires de police de perquisitionner", dénonce M. Sarkozy pour qui "les policiers n'ont pu exercer leur mission faute de soutien de leur autorité", "énième illustration" selon lui "de l'affaiblissement de l'Etat et de son autorité". Parallèlement, "il y a un domaine dans lequel (la ministre de la Justice) Christiane Taubira tient ses promesses : le nombre de détenus a diminué en France depuis trois ans. Les délits augmentent et le nombre de gens en prison diminue, qui peut l'accepter ?" Pour Nicolas Sarkozy, "la République doit cesser de reculer partout". "L'exécution des peines" doit être "la priorité", fait-il valoir, proposant aussi "que les trafiquants de drogue qui auront réellement effectué leurs peines de prison soient interdits de séjour à leur sortie de prison dans le quartier où ils ont commis leurs méfaits". Il préconise la mise en place de "vigies de police" dans "les quartiers les plus difficiles". En matière de lutte antiterroriste, "tout étranger ou binational qui a fait le jihad ne doit pas revenir en France. Et tout Français parti faire le jihad doit, quand il revient, aller en prison".]]></description>
   <pubDate>Tue, 03 Nov 2015 01:10:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Budget 2016: l'Assemblée vote les crédits du Sport et de la Jeunesse, en forte hausse</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151102225326.cc5e5i3o.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté lundi les crédits alloués au sport, à la jeunesse et à la vie associative pour 2016, année olympique, crédits en forte hausse notamment en lien avec un effort important en faveur de l'essor du service civique. Les députés socialistes, radicaux de gauche et écologistes ont soutenu, lors de cette première lecture, un budget en progression de 37% à 1,1 milliard d'euros, après deux années de stabilité. Le Front de Gauche s'est abstenu, considérant que le budget n'était "pas à la hauteur des ambitions affichées" selon l'ex-ministre Marie-George Buffet, tandis que les groupes Les Républicains et Union des démocrates et indépendants ont voté contre "un budget en trompe-l'oeil". Si le budget du sport doit augmenter de près de 3% à 230,5 millions d'euros, les crédits alloués à la jeunesse et à la vie associative doivent bondir de près de 70% à périmètre constant et atteindre 391 millions d'euros, sous l'effet du doublement des moyens consacrés au service civique, cher à François Hollande. L'objectif est de 110.000 jeunes volontaires en service civique en 2016 contre 70.000 en 2015. Si le groupe LR a salué le développement d'une mesure votée sous la précédente majorité, l'écologiste Barbara Pompili a émis des bémols (faiblesse des remunérations, besoin de besoin formation des tuteurs et des jeunes). Au-delà du seul service civique, le ministre de la Ville, de la Jeunesse et des Sports, Patrick Kanner, a vanté un budget "ambitieux" mêlant souci du sport pour tous, notamment avec le plan "Citoyens du sport", des grands événements avec la contribution à la candidature de paris aux JO-2024 (10 millions d'euros abondés par le CNDS), ou du sport de haut niveau. Pour 2016, est incluse la dotation de 5 millions d'euros pour les médaillés des prochains jeux Olympiques et paralympiques de Rio. Plusieurs orateurs se sont émus du repli (-6 millions) des moyens du CNDS (centre national pour le développement du sport), doté de 264 millions d'euros. Une tentative d'allouer 4,8 millions d'euros supplémentaires aux fédérations sportives s'est heurtée notamment au refus du ministre de financer la mesure en puisant dans l'enveloppe du service civique. Après avoir défendu cet amendement, le rapporteur spécial de la commission des Finances, Régis Juanico (PS), l'a retiré, jugeant que le ministre s'était engagé à des discussions pour préserver les moyens des fédérations. Pas convaincu, l'UDI François Rochebloine a maintenu en vain l'amendement, soutenu par LR. Même scénario pour un amendement identique de MM. Juanico et Rochebloine visant à maintenir les crédits du Fonjep, qui verse des subventions pour soutenir les actions associatives par la rétribution de personnels permanents. Concernant la vie associative, des élus de gauche comme Marie-George Buffet, Jean-Noël Carpentier (PRG) ou de droite comme Sophie Dion (LR) ont critiqué l'impact de la baisse des dotations aux collectivités territoriales.]]></description>
   <pubDate>Mon, 02 Nov 2015 23:53:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Agriculture: feu vert de l'Assemblée nationale aux crédits 2016, en baisse</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151102200046.xuh1epxg.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté lundi soir, en première lecture et sans retouche, les crédits 2016 pour l'Agriculture, l'Alimentation et la Forêt, en baisse, mais les sommes allouées globalement à l'agriculture restent quasiment stables en prenant d'autres éléments en compte. Les socialistes, radicaux de gauche, et écologistes "malgré des réserves", par exemple sur l'agriculture biologique ou les circuits courts, ont voté pour, ainsi que Bruno-Nestor Azérot, un élu ultramarin du groupe GDR. Le Front de gauche s'est abstenu. Les groupes Les Républicains et Union des démocrates et indépendants ont voté contre. En recul pour la quatrième année, le budget de la mission "Agriculture, Alimentation, Forêt, Affaires rurales" va diminuer en 2016, de 129 millions, soit une baisse de 2,8% par rapport à 2015, et s'établir à près de 4,5 milliards d'euros. Objet de près de trois heures de débat, ce budget n'inclut pas certaines mesures du plan gouvernemental pour répondre à la crise de l'élevage, qui seront examinées en fin d'année dans le cadre du projet de loi de finances rectificative pour 2015. L'UDI Thierry Benoît a insisté sur la nécessité de "pérenniser des mesures qui restent avant tout conjoncturelles" pour l'élevage. Le ministre de l'Agriculture, Stéphane Le Foll, a insisté sur un "effort surtout sur le fonctionnement" d'un ministère participant à "la réduction de la dépense publique" en vue de la diminution du déficit engagée depuis 2012, "mais cela ne remet pas en cause le soutien à l'agriculture ni aux agriculteurs". Le budget voté lundi ne comprend pas les crédits européens découlant de la Politique agricole commune (PAC), ni les allégements de cotisations, en forte hausse autour de 4,3 milliards d'euros sous l'effet principalement de la poursuite de la montée en puissance du Pacte de stabilité, CICE inclus, plaide le gouvernement. Pour favoriser la compétitivité, l'UDI a rappelé sa préférence pour un retour à une "TVA sociale". Globalement, les crédits nationaux et européens en faveur de l'agriculture devraient progresser à 19,9 milliards d'euros l'an prochain, selon le gouvernement. Une telle présentation "ressemble à une partie de bonneteau, où il n'y a pas de gagnants, mais que des dupes", a jugé Antoine Herth (Les Républicains), notant que les sommes liées à la PAC étaient déjà dépensées auparavant mais versées d'"une autre manière" aux agriculteurs, avec moins de "contraintes administratives". L'écologiste Danielle Auroi a souhaité, avant la conférence sur le climat, que "la première puissance agricole d'Europe" tire les leçons d'un modèle "à bout de souffle" né après la Seconde Guerre mondiale et ne mette pas "sous perfusion" des secteurs, aux dépens d'un modèle alternatif.]]></description>
   <pubDate>Mon, 02 Nov 2015 21:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Budget 2016: les missions locales inquiètes pour leur financement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151102185405.jumbrqjd.html</link>
   <description><![CDATA[Le député socialiste Jean-Patrick Gille, président de l'Union nationale des missions locales (UNML), a écrit lundi au Premier ministre pour l'alerter sur le financement de ce réseau qui agit pour l'emploi des jeunes de 16 à 25 ans, réclamant qu'il soit réévalué. "Les ressources des missions locales vont être fragilisées en 2016 (-30 millions d'euros), avec la diminution de 50% sur un an des crédits d'accompagnement des jeunes en emploi d'avenir et la fin des crédits accordés par les partenaires sociaux aux missions locales dans le cadre de l'ANI (Accord national interprofessionnel, ndlr) jeunes", a écrit le député dont la lettre est publiée sur le site de l'UNML. "Simultanément, les ressources provenant des collectivités territoriales se contractent, dans un contexte où elles se réorganisent et où leurs dotations diminuent", a poursuivi M. Gille, alors que les crédits 2016 pour le Travail et l'Emploi doivent être discutés vendredi dans l'hémicycle de l'Assemblée. Mettant en avant la baisse du chômage des jeunes et rappelant que le gouvernement a "centré son action sur l'avenir de la jeunesse", l'élu PS a réclamé que "le financement socle du réseau des missions locales soit réévalué à hauteur de 200 millions d'euros et que les crédits d'accompagnement des jeunes en emplois d'avenir soient maintenus à la même hauteur en 2016 qu'en 2015, pour réussir l'enjeu de leurs sorties de ces contrats aidés vers un emploi durable". Il a souligné que le réseau national des 447 missions locales, qui se consacre depuis 1982 à l'insertion professionnelle et sociale des jeunes, accompagnait chaque année plus de 1,4 million de jeunes "grâce à la qualité de l'intervention de ses 13.000 professionnels".]]></description>
   <pubDate>Mon, 02 Nov 2015 19:54:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Magistrature: Guaino ne fait que traduire la méfiance de "la droite sarkozyste" (Urvoas, PS)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151102181722.841f52mm.html</link>
   <description><![CDATA[La charge lancée la semaine dernière contre les juges à l'Assemblée nationale par le député Les Républicains Henri Guaino "ne fait que traduire" la méfiance de "la droite sarkozyste" à l'encontre de la magistrature, a estimé lundi le député PS Jean-Jacques Urvoas. Dans un billet de blog intitulé "Le révélateur Guaino", le président de la commission des Lois de l'Assemblée a estimé qu'il serait "réducteur" d'interpréter les déclarations de l'ex-conseiller de Nicolas Sarkozy "comme une vendetta personnelle en raison de la condamnation que ce député vient de subir". "En réalité, il ne fait que traduire, une nouvelle fois, la méfiance que la droite sarkozyste affiche à l'encontre de la magistrature", a écrit ce député du Finsitère et proche de Manuel Valls. Henri Guaino, député des Yvelines, condamné récemment en appel à une amende pour outrage envers le juge Jean-Michel Gentil, a lancé mercredi à l'Assemblée une charge contre certains juges "pervers", "psychopathes ou aveuglés par l'idéologie" et faisant preuve d'un "mépris de la Constitution". Pour M. Urvoas, la période 2007-2012 du quinquennat de Nicolas Sarkozy a été marquée par des "attaques qui se sont multipliées" contre la magistrature, avec par exemple des magistrats du parquet convoqués par la chancellerie pour se faire "houspiller comme des gamins trop turbulents". "Depuis près de dix ans, cette droite a un champ de bataille permanent: la magistrature", a accusé ce député socialiste. "Quand elle était au pouvoir, elle bafouait l'indépendance de l'autorité judiciaire, tentait de caporaliser le parquet, parvenait même parfois à humilier les hommes et les femmes qui exercent ce difficile métier. Et depuis qu'elle est dans l'opposition, elle ne cesse de nourrir le soupçon, de dessiner une conception inquiétante et réductrice de la justice". "Cette droite n'a qu'un rêve: transformer les magistrats en des machines vassalisées dont l'unique mission serait la distribution automatique des peines", selon M. Urvoas. Le billet du député PS a été publié alors que le parti Les Républicains a dénoncé lundi "l'acharnement de la justice" envers Nicolas Sarkozy, exigeant des explications du gouvernement au sujet d'informations sur la géolocalisation du téléphone de l'ancien président de la République en marge de l'affaire Air cocaïne.]]></description>
   <pubDate>Mon, 02 Nov 2015 19:17:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Impôts locaux des retraités modestes: réponse tardive liée à un "problème juridique", selon Lefebvre</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151102180802.kuzschck.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de file des députés PS de la commission des Finances, Dominique Lefebvre, a estimé lundi que la réponse à la situation des retraités modestes assujettis aux impôts locaux avait tardé en raison d'un "problème juridique", mais que "les cas concrets" l'avaient précipitée. "Le problème était identifié, sa complexité juridique faisait qu'on ne trouvait pas de bonne solution. Il a fallu attendre que les feuilles d'impôts arrivent chez les gens, que l'on ait les cas concrets, humains, pour qu'on dise +nonobstant le problème juridique, il faut absolument trouver une solution+", a déclaré cet élu du Val-d'Oise dans les couloirs de l'Assemblée, en référence au principe constitutionnel d'égalité devant l'impôt. Le gouvernement a annoncé ce week-end l'extension à 2015 et 2016 du maintien de l'exonération des impôts locaux pour les retraités aux revenus modestes. Une centaine de députés socialistes avaient alerté la semaine dernière le Premier ministre sur "l'explosion de la taxe foncière qui touche de nombreux citoyens retraités". Il s'agit d'une conséquence de la suppression de la demi-part des veufs, votée en 2008 par la majorité précédente. Cette demi-part fiscale profitait auparavant aux parents isolés ou aux veufs et veuves ayant eu un enfant. Cet avantage s'est réduit petit à petit, jusqu'à disparaître en 2014. Le bénéfice n'a été maintenu que pour les personnes ayant élevé seules leurs enfants au moins cinq ans. "C'est une mesure prise par nos prédécesseurs, c'est nous qui en assumons le coût politique", a déploré M. Lefebvre, évoquant un "effet politique qui tue la baisse des impôts" de quelque deux milliards d'euros en 2016. Si "nous avons traité la question concernant l'impôt sur le revenu" pour ces personnes, avec notamment la suppression de la première tranche et des mesures de décote, a expliqué cet élu socialiste, sur les impôts locaux, "le problème était resté en suspens" pour 2016. Il y aura pour 2015 et 2016 des exonérations, et "on va se laisser le temps de la réflexion pour voir comment sur le long terme on fait différemment" car "il faut arriver à changer le système", selon M. Lefebvre. "Nous ne pouvions pas rétablir" la demi-part, insatisfaisante "sur tous les plans, financier, de principe", a-t-il justifié. "Cet avantage mettait des personnes en situation équivalente dans l'inégalité", a-t-il observé, prenant l'exemple de deux octogénaires, dont "l'une avait eu un enfant il y a 50 ans et ne payait pas" et "l'autre n'avait pas eu d'enfant et payait +plein pot+". Et cet avantage valait "pour les faibles comme les hauts revenus", a-t-il souligné, lançant: "Pourquoi voudriez-vous rétablir une demi-part pour Mme Bettencourt?"]]></description>
   <pubDate>Mon, 02 Nov 2015 19:08:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Hôpitaux: un plan de 250 millions d'euros pour attirer les jeunes médecins (Touraine)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151102150841.s03y4xzb.html</link>
   <description><![CDATA[La ministre de la Santé, Marisol Touraine, a dévoilé lundi un plan d'environ "250 millions d'euros" d'ici à 2019 pour lutter contre la pénurie de médecins à l'hôpital public, promettant notamment des primes pour attirer 3.000 jeunes dans les zones en tension. Les premières mesures "prendront effet dès janvier 2016" et seront essentiellement financées par "la réduction des dépenses d'intérim" prévues dans la loi santé, a insisté la ministre devant la presse. Seules quelques "dizaines de millions d'euros resteront à financer par les hôpitaux", a-t-elle ajouté. La ministre souhaite ainsi répondre "au défi démographique", avec environ 30% des praticiens hospitaliers qui doivent partir à la retraite d'ici à 2020, mais aussi "à l'aspiration des jeunes qui se sentent aujourd'hui peu incités à s'engager" dans le public. De fait, les salaires s'avèrent souvent plus attractifs dans le privé et surtout dans l'intérim, auquel ont recours les hôpitaux qui peinent à recruter, pour un total de 500 millions d'euros par an, selon un rapport parlementaire de 2013. Le projet de loi santé prévoit de plafonner les rémunérations des intérimaires. Les économies dégagées financeront la création d'une "prime d'engagement", équivalent "à plusieurs mois de salaire" pour les "jeunes qui font le choix de prendre un poste dans un secteur sous-doté ou dans une spécialité" en tension, en particulier l'anesthésie-réanimation, la chirurgie et la radiologie, a expliqué Mme Touraine, qui vise 3.000 bénéficiaires d'ici à fin 2018. Ces derniers bénéficieront aussi d'une "accélération de carrière" de deux ans au bout de cinq ans, soit sept ans d'ancienneté. Les couverture maladie et maternité de tous les jeunes en début de carrière seront améliorées. La ministre souhaite également améliorer les conditions d'exercice de l'ensemble des praticiens hospitaliers (PH) pour les "fidéliser" et pallier les difficultés de recrutement à travers "12 engagements", qui s'appuient sur le rapport de l'ancien sénateur Jacky Le Menn rendu public lundi. Les 15.000 PH qui travailleront sur plusieurs sites dans le cadre des groupements hospitaliers de territoires prévus dans la loi santé bénéficieront ainsi d'une "prime d'exercice territorial". De même, la participation à un "pool de praticiens remplaçants" donnera droit à une compensation. Les médecins pourront prolonger leur activité jusqu'à 70 ans ans et le cumul emploi-retraite jusqu'à 72 ans. Les missions seront diversifiées (recherche, enseignement) et reconnues dans le temps de travail, comme le temps passé sur certaines activités médicales débordant sur la soirée. Les hôpitaux devront enfin développer des projets sociaux pour les médecins, comme l'ouverture de places de crèche jusqu'à alors réservées aux paramédicaux.]]></description>
   <pubDate>Mon, 02 Nov 2015 16:08:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Attaque contre les juges: le duel à distance entre Guaino (Les Républicains) et Taubira se poursuit</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151101175355.xf3m9b73.html</link>
   <description><![CDATA[Le duel entre Henri Guaino, qui avait lancé à l'Assemblée nationale une charge contre les magistrats, et Christiane Taubira s'est poursuivi dimanche par médias interposés, le député Les Républicains accusant la ministre de la Justice de détester la nation. Interrogé dans l'émission "Le Supplément" de Canal+ sur les propos de la garde des Sceaux, qui l'avait jugé jeudi "indigne de sa charge", le député des Yvelines a répondu: "Elle est très mal placée pour ça (...) elle n'a aucun titre pour énoncer un tel jugement." "Toute sa vie, elle a détesté la nation, détesté l'Etat, détesté l'autorité. Regardez sa vie de militante, elle ne s'en est jamais cachée. Elle a un passé, elle a une idéologie", a-t-il déclaré. "Elle a d'ailleurs milité pour l'indépendance de la Guyane. Pardonnez-moi, ce n'était pas un amour immodéré pour la France." "Elle a le droit d'avoir son idéologie, mais pour venir me donner des leçons après sur les institutions de la République et sur le sens de l'Etat, c'est un peu fort", a-t-il dénoncé. Henri Guaino, ex-conseiller spécial de Nicolas Sarkozy à l'Elysée, condamné le 22 octobre en appel à une amende pour outrage envers le juge Jean-Michel Gentil, avait lancé mercredi à l'Assemblée une charge contre certains juges "pervers", "psychopathes ou aveuglés par l'idéologie" et faisant preuve d'un "mépris de la Constitution". "C'est extraordinairement étrange", a réagi dimanche Christiane Taubira sur BFMTV. "Cela deux fois que M. Guaino s'autorise en tant que député à poser des questions sur une affaire personnelle", "c'est juste du jamais-vu", a-t-elle ajouté. "Il y a là, dans une démocratie, un comportement de grande inquiétude de la part d'un parlementaire (...) c'est inqualifiable", a-t-elle insisté. Rappelant que son immunité parlementaire lui garantissait dans l'hémicycle "une liberté de parole", elle a déploré qu'il l'utilise "à deux reprises pour défendre son cas personnel". Elle a une nouvelle fois affirmé que le gouvernement assurait "l'indépendance de la justice". "C'est un propos absolument indigne d'un parlementaire (...) C'est simplement scandaleux, c'est simplement honteux, lorsqu'un parlementaire n'est pas en capacité de respecter les institutions en général, et en particulier l'institution judiciaire, qui est une autorité constitutionnelle", avait déjà réagi jeudi Mme Taubira. "On se rend compte à quel point ces responsables politiques contribuent à fragiliser la société, à la mettre en danger et en péril, à réduire la protection que les citoyens les plus vulnérables sont en droit d'attendre des institutions et qu'ils se montrent tout simplement indignes de leur charge", avait-elle ajouté.]]></description>
   <pubDate>Sun, 01 Nov 2015 18:53:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Guaino (LR) accuse Taubira d'avoir "détesté toute sa vie" la nation, l'Etat, l'autorité"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151101123021.yluktrpi.html</link>
   <description><![CDATA[Le député Les Républicains Henri Guaino a estimé dimanche que Christiane Taubira, qui l'avait jugé jeudi "indigne de sa charge" après son attaque contre les magistrats, "toute sa vie (...) a détesté la nation, détesté l'Etat, détesté l'autorité". Interrogé dans l'émission "Le Supplément" de Canal Plus sur les propos la Garde des Sceaux à son endroit, le député des Yvelines a répondu: "elle est très mal placée pour ça (...) elle n'a aucun titre pour énoncer un tel jugement". "Toute sa vie, elle a détesté la nation, détesté l'Etat, détesté l'autorité. Regardez sa vie de militante, elle ne s'en est jamais cachée. Elle a un passé, elle a une idéologie", a-t-il déclaré. "Elle a d'ailleurs milité pour l'indépendance de la Guyane, pardonnez-moi, ce n'était pas un amour immodéré pour la France". "Elle a le droit d'avoir son idéologie, mais pour venir me donner des leçons après sur les institutions de la République et sur le sens de l'Etat, c'est un peu fort", a-t-il dénoncé. Henri Guaino, ancien conseiller spécial de Nicolas Sarkozy à l'Elysée, condamné la semaine dernière en appel à une amende pour outrage envers le juge Jean-Michel Gentil, avait lancé mercredi à l'Assemblée nationale une charge contre certains juges "pervers", "psychopathes ou aveuglés par l'idéologie" et faisant preuve d'un "mépris de la Constitution". "C'est un propos absolument indigne d'un parlementaire (...) C'est simplement scandaleux, c'est simplement honteux, lorsqu'un parlementaire n'est pas en capacité de respecter les institutions en général, et en particulier l'institution judiciaire, qui est une autorité constitutionnelle", avait réagi Christiane Taubira. "On se rend compte à quel point ces responsables politiques contribuent à fragiliser la société, à la mettre en danger et en péril, à réduire la protection que les citoyens les plus vulnérables sont en droit d'attendre des institutions et qu'ils se montrent tout simplement indignes de leur charge", avait-elle ajouté.]]></description>
   <pubDate>Sun, 01 Nov 2015 13:30:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Impôts locaux des retraités: plus de 100 députés PS s'alarment, Bercy promet un dispositif rapidement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151030165211.x2bggtwt.html</link>
   <description><![CDATA[Plus de 100 députés socialistes se sont alarmés dans un courrier à Manuel Valls de la hausse des impôts locaux affectant certains retraités modestes, et Bercy a promis vendredi un dispositif "dès la semaine prochaine" pour "neutraliser" cette augmentation. "Nous souhaitons attirer votre attention sur l'explosion de la taxe foncière qui touche de nombreux citoyens retraités", une situation "insupportable pour nombre" d'entre eux, écrivent les députés, de différentes sensibilités, dans ce courrier au Premier ministre daté du 26 octobre, et dont l'AFP a eu copie vendredi. Ces retraités, "nombreux à toucher de petites retraites, souvent en dessous de 1.000 euros", ont "eu la mauvaise surprise, en découvrant leur avis d'imposition de constater qu'ils devraient désormais s'acquitter de la taxe foncière, dont ils étaient exonérés jusqu'à présent", notent ces élus. Les montants réclamés "peuvent aller de 500 euros à 1.000 euros", signalent-ils. "Pour nous, il en va de notre cohérence politique", préviennent ces élus, pour qui le message des baisses d'impôts annoncées "perd de sa force" avec ce problème. Le courrier, porté par les députés Jean-Louis Bricout et Jean-Jacques Cottel, est notamment paraphé par le "Monsieur élections" du parti Christophe Borgel, mais aussi le "frondeur" Christian Paul, ainsi que Jean-Marc Germain, Gérard Bapt ou Christophe Sirugue. L'une des porte-parole des députés PS, Annick Lepetit, ou l'ancienne secrétaire d'Etat Valérie Fourneyron se sont entre autres ajoutés aux signataires, selon les initiateurs. Redoutant sans doute une nouvelle poussée contestataire, le chef de file des députés socialistes, Bruno Le Roux, avait dit dès mercredi vouloir "trouver la solution". Et le président François Hollande a promis jeudi soir à Nancy que le problème serait réglé. "Les conséquences sur les impôts locaux de la suppression de la demi-part des veuves - qui avait été décidée avant nous, mais que nous avons été amenés à assumer - seront neutralisées. Le ministre du Budget y travaille, j'en prends l'engagement", a assuré le président de la République. "Le gouvernement proposera dès la semaine prochaine un dispositif visant à neutraliser (...) l'impact sur les impôts locaux" de la suppression de la demi-part des veuves, a assuré vendredi à l'AFP le cabinet du secrétaire d'Etat au Budget Christian Eckert. "Cela permettra à ceux dont les revenus n'ont pas évolué de continuer à bénéficier des exonérations de taxe foncière et de taxe d'habitation", a-t-on précisé de même source. "Dès aujourd'hui, le gouvernement rappelle que les services fiscaux sont à l'écoute des contribuables qui, en raison de leurs difficultés, pourraient bénéficier immédiatement de délais de paiement ou de remises grâcieuses dans les cas les plus difficiles", a aussi souligné le cabinet. La demi-part fiscale profitait auparavant aux parents isolés ou aux veufs et veuves ayant eu un enfant. C'est la majorité précédente qui avait voté en 2008 sa fin progressive, avec un avantage devant se réduire petit à petit, jusqu'à disparaître totalement en 2014. Une fois au pouvoir, la gauche n'est pas revenue sur cette suppression. Le bénéfice n'a été maintenu que pour les personnes ayant élevé seules leurs enfants pendant au moins cinq ans. Selon Bercy, les effets de cette suppression ne se font sentir qu'aujourd'hui, en rendant les contribuables concernés "redevables de la taxe d'habitation et, pour ceux qui sont propriétaires, de la taxe foncière". Un amendement a déjà été adopté, dans le cadre de l'examen du premier volet du budget 2016, pour "alléger la fiscalité locale des retraités modestes", a souligné le cabinet de M. Eckert. Cette enveloppe de 245 millions d'euros vise aussi à compenser la hausse de la fiscalité sur le diesel. Mais, pour les députés signataires du courrier, avec l'amendement adopté, "l'intention est louable, mais très largement insuffisante".]]></description>
   <pubDate>Fri, 30 Oct 2015 17:52:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Impôts locaux des retraités: plus de 100 députés PS s'alarment, Bercy promet un dispositif</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151030153315.bd6d400l.html</link>
   <description><![CDATA[Plus de 100 députés socialistes se sont alarmés dans un courrier à Manuel Valls de la hausse des impôts locaux affectant certains retraités modestes, et Bercy a promis vendredi un dispositif "dès la semaine prochaine" pour "neutraliser" cette augmentation. "Nous souhaitons attirer votre attention sur l'explosion de la taxe foncière qui touche de nombreux citoyens retraités", une situation "insupportable pour nombre de nos citoyens retraités, écrivent les députés, de différentes sensibilités, dans ce courrier au Premier ministre daté du 26 octobre, et dont l'AFP a eu copie vendredi. Ces retraités, "nombreux à toucher de petites retraites, souvent en dessous de 1.000 euros", ont "eu la mauvaise surprise, en découvrant leur avis d'imposition de constater qu'ils devraient désormais s'acquitter de la taxe foncière, dont ils étaient exonérés jusqu'à présent", notent ces élus. Les montants réclamés "peuvent aller de 500 euros à 1.000 euros", signalent-ils. "Le gouvernement proposera dès la semaine prochaine un dispositif visant à neutraliser (...) l'impact sur les impôts locaux" de la suppression de la demi part des veuves, a assuré vendredi à l'AFP le cabinet du secrétaire d'Etat au Budget Christian Eckert. "Cela permettra à ceux dont les revenus n'ont pas évolué de continuer à bénéficier des exonérations de taxe foncière et de taxe d'habitation", a-t-on précisé de même source. La suppression progressive de la demi-part de veuves, qui profitait aux parents isolés ou aux veufs et veuves ayant eu un enfant, avait été votée par la majorité précédente en 2008, jusqu'à disparaître totalement en 2014. Selon Bercy, les effets de cette suppression ne se font sentir qu'aujourd'hui, en rendant les contribuables concernés "redevables de la taxe d'habitation et, pour ceux qui sont propriétaires, de la taxe foncière". François Hollande a promis jeudi soir à Nancy que le problème serait réglé. "Les conséquences sur les impôts locaux de la suppression de la demi-part des veuves - qui avait été décidée avant nous, mais que nous avons été amenés à assumer - seront neutralisées. Le ministre du Budget y travaille, j'en prends l'engagement", a assuré le président de la République.]]></description>
   <pubDate>Fri, 30 Oct 2015 16:33:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Régionales: "la responsabilité", c'est "l'union dès le premier tour" (Baupin, EELV)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151030095717.j9hq9qav.html</link>
   <description><![CDATA[Denis Baupin, vice-président écologiste de l'Assemblée nationale, s'est déclaré vendredi favorable à l'union de la gauche "dès le premier tour" dans les régions susceptibles de basculer au Front national. Dans les régions "où le Front National est aux portes du pouvoir", comme le Nord-Pas-de-Calais/Picardie et PACA, "la responsabilité c'est de faire en sorte de faire l'union dès le premier tour pour qu'il y ait une véritable dynamique" et "empêcher Marine Le Pen et sa nièce de pouvoir l'emporter dans les deux régions", a tranché Denis Baupin sur France 2, alors que les écologistes dans ces deux régions ont à l'inverse décidé de s'allier avec la gauche de la gauche. Le député écologiste de Paris, bien que favorable à une candidature écologiste à la présidentielle, a également estimé que la question d'un candidat unique de gauche au premier tour "doit se poser à tout le monde" sachant "qu'il y a une très forte probabilité que Marine Le Pen soit présente au second tour". "Mais la réponse n'est pas automatique non plus", a-t-il nuancé, précisant que la question était de "savoir si ce candidat (pouvait) attirer les électeurs écologistes vers lui". Voter pour François Hollande au deuxième tour ? "Cela dépendra de deux choses", a ajouté M. Baupin, "de son bilan en matière écologique, par exemple des engagements qu'il a pris sur la centrale de Fessenheim" et si ces derniers seront "tenus d'ici la fin du mandat", et "des propositions qu'il portera sur la mandature d'après".]]></description>
   <pubDate>Fri, 30 Oct 2015 10:57:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Effectifs et salaires dans les cabinets ministériels: peut encore mieux faire, selon Dosière</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151030083511.ds4c99a7.html</link>
   <description><![CDATA[Effectifs en hausse dans les cabinets ministériels, rémunérations en légère baisse: le député socialiste René Dosière, spécialiste des dépenses de l'Etat, a salué vendredi les efforts faits par certains ministères, tout en appelant à une meilleure "coordination". Comme chaque année, l'élu de l'Aisne a scruté le document consacré à ces cabinets, qui accompagne le projet de budget 2016, afin de "vérifier si la réduction du train de vie affichée lors du premier gouvernement de Jean-Marc Ayrault se poursuit dans la durée avec le gouvernement de Manuel Valls". Il a calculé que les effectifs des cabinets ont augmenté de 7,7%, passant en un an de 450 à 485 personnes (en août 2015). Cependant les disparités sont fortes: si deux ministères conservent les mêmes effectifs (Intérieur et Anciens combattants), ils sont en hausse dans 15 ministères (Logement et Famille notamment) et en diminution dans 15 autres (Ecologie, Finances, Réforme territoriale en particulier). "L'absence de rigueur chez un certain nombre de ministres dissimule et annule les efforts réalisés par l'autre moitié", déplore sur son blog M. Dosière. Il porte une appréciation nuancée sur le cabinet du Premier ministre qui, avec 49 personnes, "reste le moins nombreux depuis 15 ans", mais, fonctions support comprises soit 412 personnes supplémentaires (secrétariat, huissiers etc), "retrouve le niveau, élevé, du cabinet Villepin en 2006". La rémunération mensuelle moyenne dans les cabinets s'élève à 8.279 euros brut par agent, primes comprises, en baisse de 1,9% par rapport à 2014. Mais de façon "regrettable" selon M. Dosière, elle progresse en revanche à Matignon de 1,1%, atteignant 10.833 euros. L'an dernier, la rémunération individuelle moyenne avait augmenté de 4,7%, ce qui était "choquant" au regard des "efforts de rigueur et d'économies" demandés aux Français, rappelle le député, qui se félicite que le message ait été globalement "entendu" par le gouvernement. "Ce résultat provient des changements de personnel qui interviennent régulièrement dans les cabinets, où l'on n'a pas vocation à demeurer. Il est donc vraisemblable que les nouveaux venus ont bénéficié d'une rémunération moins élevée. Mais cela dépend également de la nature de ces nouveaux recrutements: un directeur d'administration centrale, un préfet ou un recteur sont mieux payés qu'un attaché parlementaire ou qu'un collaborateur politique", précise René Dosière. Là aussi, il existe des écarts, avec des baisses de rémunérations dans 18 ministères (Logement -32%, Outre-mer -21%, Justice -15%...) et des hausses dans 13 autres (Anciens combattants, qui partaient de relativement bas +30%, Famille +29%, Affaires étrangères +24%...). Enfin, M. Dosière relève "l'évolution positive" de certaines primes longtemps opaques, les "indemnités de sujétion particulières", qui sont en baisse d'année en année, à 22,4 millions d'euros en 2015 (-7,4%). Mais un grand nombre de contractuels en bénéficient alors qu'elles devraient être réservées aux fonctionnaires. Ainsi, tout en saluant les "efforts" entrepris sur les rémunérations, M. Dosière souligne que "ce mouvement n'est pas coordonné" et juge "souhaitable de mettre en place une plus grande cohérence, en prévoyant, par ministère, les plafonds de rémunération à respecter en fonction de la nature des fonctions exercées".]]></description>
   <pubDate>Fri, 30 Oct 2015 09:35:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Budget: la réforme des aides au logement modifiée en commission par les députés</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151029154355.mzdzqc7z.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont modifié en commission les mesures d'économies sur les aides personnalisées au logement (APL) que le gouvernement veut raboter de 225 millions d'euros en 2016, sur un montant total de 15,5 milliards, a-t-on appris jeudi de source parlementaire. Les députés ont notamment adopté des amendements du socialiste Christophe Caresche qui touchent à des mesures ciblées présentées par le gouvernement, et devront être revotés en séance le 4 novembre pour être intégrés au projet de budget. Le gouvernement veut notamment limiter le montant de l'APL des ménages dont les loyers sont manifestement trop élevés pour les ressources déclarées et qui sont donc soupçonnés d'avoir des revenus "cachés". Mais les députés ont relevé le loyer à partir duquel l'APL serait dégressive: au lieu de correspondre à 200% du montant du loyer plafond actuel comme le voudrait le gouvernement, il serait de 280%. "A Paris et sa petite couronne, des loyers représentant deux fois le loyer-plafond applicable à cette zone sont malheureusement plus la norme que l'exception et les locataires n'ont pas nécessairement le choix face à une offre limitée", justifie M. Caresche, élu de Paris. Un autre de ses amendements maintient un avantage pour les salariés (qui ne sont pas en CDI) de moins de 25 ans que le gouvernement voulait supprimer. "Il serait regrettable de supprimer tout aménagement en faveur d'un public souvent fragile", considère le député.]]></description>
   <pubDate>Thu, 29 Oct 2015 16:43:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
