<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Thu, 11 Sep 2014 01:00:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>L'Assemblée nationale facilite l'acquisition de la nationalité pour certains immigrés âgés de plus de 65 ans</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140910225626.gttc0kg8.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté mercredi une possibilité plus aisée d'acquisition de la nationalité française pour certains immigrés âgés, mais l'a encadrée notamment par une condition d'âge de 65 ans, via un amendement socialiste. Les députés avaient adopté en commission, contre l'avis de la rapporteure PS Martine Pinville, un nouvel article au projet de loi sur l'adaptation de la société au vieillissement pour permettre à un étranger, parent de Français et présent sur le territoire depuis au moins 25 ans d'acquérir la nationalité française par déclaration. Cette mesure ciblant notamment les "chibanis" (vieux, en arabe) s'inspire d'une des propositions du rapport, voté à l'unanimité, d'une mission d'information parlementaire sur les immigrés âgés. La version votée dans l'hémicycle et proposée par Mme Pinville ajoute une condition d'âge, à savoir 65 ans à la date de la demande. L'objectif est notamment d'éviter que la mesure ne s'applique à des étrangers beaucoup plus jeunes "pour lesquels il n'apparaît pas justifié de créer une voie spécifique d'acquisition de la nationalité française". L'amendement précise aussi, entre autres, que la résidence en France doit être régulière et habituelle pour écarter du bénéfice de ce nouveau mode d'acquisition de la nationalité les étrangers en séjour irrégulier ou qui ne résideraient qu'occasionnellement sur le territoire.]]></description>
   <pubDate>Wed, 10 Sep 2014 00:56:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Vieillissement: retouches de l'Assemblée aux droits et libertés des personnes âgées notamment en maisons de retraite</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140910215539.x83bdy6p.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a retouché mercredi soir les droits et libertés des personnes âgées notamment en maison de retraite par une série d'amendements au projet de loi sur l'adaptation au vieillissement. Dans un hémicycle à fréquentation majoritairement féminine, les députés ont ainsi débattu de la différence entre consentement et décision d'entrer en maison de retraite. L'UMP mais aussi les radicaux de gauche ont proposé, en vain, de modifier la formulation du texte pour prendre en compte par exemple la difficulté à s'assurer du consentement de certaines personnes âgées comme celles atteintes de la maladie d'Alzheimer. Le principal groupe d'opposition suggérait ainsi de s'assurer de la "décision de la personne pour son admission" pour prendre en compte le fait que les personnes vulnérables sont accompagnées, et qu'il est bienvenu de pouvoir constater un acquiescement, soutenu par les proches et objectivé par les professionnels, plutôt qu'une authentification de la bonne capacité de consentement. Affirmant que s'assurer du consentement à l'entrée en établissement était "déjà une mesure audacieuse" car "les professionnels ne manquent pas d'évoquer la difficulté à le recueillir", la secrétaire d'Etat aux Personnes âgées Laurence Rossignol a refusé de modifier "le très subtil équilibre" de la rédaction au risque d'"aboutir probablement à une augmentation des mises sous tutelle". "Dans ma circonscription très rurale avec beaucoup de personnes âgées, il y a de vrais cas concrets auquel le texte actuel ne répond pas", a jugé l'UMP Patrick Hetzel. La députée PS et ancienne titulaire du portefeuille ministériel Michèle Delaunay a observé dans un tweet: "Décision ou consentement? Dans bien des cas on ne pourra jamais lever l'ambiguïté à l'entrée en maison de retraite". Dans les modifications au texte apportées en soirée, les députés ont notamment voté un amendement PS précisant que la personne de confiance désignée pourra proposer une révision de l'annexe du contrat de séjour sur les mesures particulières pour assurer l'intégrité physique et la sécurité des résidents. L'Assemblée nationale a également précisé, via un amendement PS adopté à l'unanimité, les cas de résiliation notamment si l'état de santé de la personne nécessite des équipements ou des soins non présents dans cet établissement. Par ailleurs, les députés ont cherché à renforcer la lutte contre les discriminations liées à l'âge et la vulnérabilité occasionnée par le grand âge, en ajoutant la perte d'autonomie de la personne dans les motifs discriminatoires prévus par la loi de 2008. "Cette affirmation solennelle aura une conséquence très concrète": le Défenseur des droits pourra être saisi en cas de traitement discriminatoire survenant dans des établissements d'hébergement pour personnes âgées dépendantes, selon l'exposé de l'amendement PS adopté.]]></description>
   <pubDate>Wed, 10 Sep 2014 23:55:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Des députés PS s'interrogent sur la réserve parlementaire du Sénat... un sénateur PS réplique</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140910182117.a7mmf9o2.html</link>
   <description><![CDATA[Plusieurs députés socialistes ont observé mercredi que le Sénat n'avait jusqu'alors pas publié le détail de sa réserve parlementaire, ce à quoi le rapporteur de la commission des Finances du Sénat a répondu qu'il n'était pas en mesure de "garantir la fiabilité" de cette publication. Le président PS de la commission des Lois de l'Assemblée, Jean-Jacques Urvoas, a observé mercredi que le Sénat n'avait pas "jugé bon" jusqu'alors de publier sa réserve parlementaire, le député René Dosière, grand scrutateur des dépenses publiques, disant s'en être inquiété. En écho à une intervention de l'écologiste Isabelle Attard, qui plaidait pour une transparence accrue de la réserve parlementaire lors du débat sur un statut d'association pour les groupes politiques, M. Urvoas a jugé qu'"on peut regretter que, sur la loi d'octobre 2013 qui prévoit la publication de la réserve parlementaire, nos collègues du Sénat n'aient pas jugé bon, à ce jour, de se mettre en conformité avec la loi qu'ils ont votée". "S'il leur arrive de lire les comptes-rendus de la commission des Lois de l'Assemblée nationale, en respectant naturellement le principe de bicaméralisme, il ne serait pas inutile que la loi soit appliquée, y compris au Sénat", a glissé l'élu du Finistère, ex-rapporteur des lois relatives à la transparence de la vie publique. Rebondissant sur cette intervention, le député PS de l'Aisne René Dosière a déclaré: "Je me suis un peu inquiété de cette non-publication. Depuis juillet, j'ai eu plusieurs contacts avec les administrateurs du Sénat et la réponse qui m'a été encore donnée il y a huit jours, c'est qu'à Bercy, on ne sait pas encore exactement faire pour publier les choses -enfin, Bercy sait comment l'Assemblée depuis trois à quatre mois l'a fait, mais pour le Sénat..." "Peut-être qu'après les élections sénatoriales, on verra", a ajouté cet élu chevronné. Et Jean-Jacques Urvoas de conclure: "On n'a qu'à demander à ceux de Bercy qui s'occupent de la réserve de l'Assemblée de s'occuper de la réserve du Sénat, et comme ça on aura les bons éléments." Dans un communiqué mercredi soir, le rapporteur général de la commission des Finances, le sénateur PS du Finistère François Marc rétorque que cette réserve parlementaire "est établie par le gouvernement et sous sa responsabilité". "À ce jour, la liste des subventions versées sur proposition du Parlement doit être rendue publique par le ministère des Finances et des Comptes publics", poursuit-il. "Le Sénat, attaché au respect d'une disposition organique adoptée sur sa proposition n'a pas souhaité prendre l'initiative d'une publication dont il n'aurait pu garantir la fiabilité, seuls les différents ministères concernés disposant des informations relatives aux versements au titre de la +réserve parlementaire+", justifie ce sénateur. Fin janvier 2014, l'Assemblée nationale a publié pour la première fois sur son site internet l'utilisation et la répartition de la réserve parlementaire distribuée en 2013 par les 577 députés. Les parlementaires disposent de cet argent (90 millions d'euros en 2013 pour l'Assemblée nationale) pour attribuer des subventions, le plus souvent dans leur circonscription.]]></description>
   <pubDate>Wed, 10 Sep 2014 20:21:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Situation fiscale de Thévenoud : pas d'alerte possible en amont à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140910174651.klt7znuz.html</link>
   <description><![CDATA[La position d'employeur de l'Assemblée nationale vis-à-vis de Thomas Thévenoud n'a pas permis de faire jouer d'éventuelles alertes sur sa situation fiscale, compte tenu du secret auquel sont tenus ses services administratifs, selon des sources concordantes. Si l'Assemblée a reçu un "avis à tiers détenteur" afin que les impôts du député de Saône-et-Loire soient retenus en partie sur son salaire, cette information est restée cantonnée au service concerné, dont les membres sont tenus au secret professionnel et au respect de la vie privée sur les données personnelles. Ainsi interrogé mercredi par Europe 1, le président PS de l'Assemblée, Claude Bartolone a répondu que "non", les instances et les questeurs de l'Assemblée, chargés de ses finances, n'avaient pas connaissance de la situation fiscale de M. Thévenoud. "Parce que pour éviter que la situation individuelle d'un député - pension alimentaire pas payée, PV pas payé, difficultés avec les impôts - devienne une arme politique, l'administration garde par devers elle ses informations. Elle ne dit rien à personne", a-t-il expliqué. Le premier questeur de l'Assemblée, Bernard Roman (PS), a indiqué à l'AFP que des "avis à tiers détenteur" concernant des paies de députés, anciens élus ou agents de l'Assemblée arrivent parfois aux services financiers de l'Assemblée, mais "en France il y a le principe de confidentialité sur les situations fiscales des individus", donc il ne peut obtenir d'informations nominatives. Le député UDI Charles de Courson, secrétaire de la commission des Finances, estime toutefois que "l'administration est sous l'autorité des questeurs et du président de l'Assemblée" et que ceux-ci "peuvent à tout moment demander aux services la liste des personnes qui ont des avis à tiers détenteur fiscal". Selon lui, il conviendrait de "mettre en oeuvre un mécanisme" systématique de vérification de la situation fiscale des parlementaires. Thomas Thévenoud, éphémère secrétaire d'État évincé jeudi dernier du gouvernement pour ne pas avoir payé ses impôts pendant plusieurs années, se maintient à son fauteuil de député, malgré les appels pressants à quitter l'Assemblée nationale. parl/far/gd/sd]]></description>
   <pubDate>Wed, 10 Sep 2014 19:46:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés votent la création d'un "volontariat civique senior"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140910174531.72uaa19c.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont voté mercredi la création d'un "volontariat civique senior" pour valoriser l'engagement bénévole des personnes âgées dans le cadre du débat sur le projet de loi de l'adaptation de la société au vieillissement. La mise en oeuvre d'un "volontariat civique senior", pendant du service civique dédié aux jeunes, "avec des missions spécifiques, socialement utiles, mais sans rémunération, constitue l'un des moyens de mieux reconnaître leur engagement dans la société", selon le gouvernement. Les missions confiées "concourent à la transmission des compétences et des savoirs, tant professionnels que personnels, dans des domaines d'intervention prioritaires pour la Nation", selon le texte adopté. Les volontaires se verront reconnus officiellement par la République, par la remise d'un certificat en préfecture. Selon le gouvernement, les modalités opérationnelles de ce volontariat seront construites dans les mois qui viennent avec les associations, les départements, les communes, et les ministères concernés. Le bénévolat des retraités constitue une ressource importante pour le secteur associatif. En 2013, près de 4 millions, soit 30% des 12.700.000 bénévoles associatifs, avaient plus de 65 ans.]]></description>
   <pubDate>Wed, 10 Sep 2014 19:45:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Après le cas Thévenoud, des pistes de réforme avancées par des députés</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140910171630.07hdetoo.html</link>
   <description><![CDATA[Le député socialiste René Dosière et les UMP Patrick Ollier, Georges Fenech et Guillaume Larrivé ont avancé mercredi, après les déboires fiscaux de Thomas Thévenoud, plusieurs pistes de réforme, retenue à la source de l'impôt, certificat fiscal obligatoire ou encore déchéance en cas de manquement. M. Dosière, spécialiste des dépenses publiques, prône "pour éviter l'affaire Thévenoud" un "système de prélèvement fiscal sur les revenus" qui "s'applique dans tous les pays développés - sauf en France", selon un communiqué. Ainsi M. Thévenoud "aurait payé automatiquement ses impôts en même temps qu'il percevait ses indemnités", d'après cet élu de l'Aisne. Patrick Ollier, membre de la commission des Finances, demande lui "une modification de la règlementation en matière électorale", afin que "soit imposé à tout candidat à une élection, quelle qu'elle soit, de fournir, parmi les documents nécessaires au dépôt de sa candidature, un certificat de conformité avec l'administration fiscale", selon un communiqué. L'élu du Rhône et ancien magistrat Georges Fenech ainsi que l'élu de l'Yonne Guillaume Larrivé ont tous deux déposé mercredi une proposition de loi constitutionnelle afin de créer une procédure de déchéance d'un parlementaire en cours de mandat en cas de manquement déontologique. Ils suggèrent que le Conseil constitutionnel, saisi par le président de l'assemblée dont le parlementaire est membre ou par soixante membres de cette assemblée, puisse destituer un député ou un sénateur en cas de manquement à ses devoirs "manifestement incompatible avec l'exercice de son mandat". Thomas Thévenoud, éphémère secrétaire d'Etat évincé jeudi dernier du gouvernement pour ne pas avoir payé ses impôts pendant plusieurs années, se maintient à son fauteuil de député, malgré les appels pressants à quitter l'Assemblée nationale.]]></description>
   <pubDate>Wed, 10 Sep 2014 19:16:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Taxis et VTC: les députés adoptent en commission le compromis du Sénat sur le retour à la base</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140910162741.52y2q8o5.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont adopté mercredi en commission la proposition de loi PS sur les taxis et les voitures de transport avec chauffeur (VTC) telle que modifiée par le Sénat sur l'article polémique stipulant au VTC de retourner à sa base entre chaque course. La proposition de loi devait être maintenant définitivement adoptée en séance par l'Assemblée en seconde lecture le 18 septembre. Le député PS Gilles Savary a repris "au débotté" la fonction de rapporteur du texte qui était jusque là occupée par le désormais célèbre Thomas Thévenoud, auteur de la proposition de la loi avant d'entrer au gouvernement pour neuf jours. "Je ne doute pas que ma nomination est due à mes qualités personnelles", a ironisé M. Savary, un spécialiste des transports. Les VTC contestaient vigoureusement l'une des disposition du texte, l'obligation après une course "de retourner au siège de l'entreprise ou dans un lieu, hors de la chaussée, où le stationnement est autorisé". Suite à leurs protestations, le Sénat avait fin juillet adopté un amendement qui modifie cette disposition: les voitures de transport avec chauffeur devront retourner à leur base "sauf s'il justifie d'une réservation préalable ou d'un contrat avec le client final". La proposition de loi vise plus généralement à sortir du conflit des derniers mois entre taxis et VTC en interdisant à ces derniers d'être repérées par les smartphones. Les taxis s'étaient mobilisés en France, mais aussi dans plusieurs villes d'Europe et à Washington ces derniers mois pour protester contre la concurrence croissante et jugée déloyale des VTC, en particulier de la société américaine Uber, dont Google est l'un des actionnaires. Cette fronde avait alors poussé le gouvernement à décréter un moratoire sur les immatriculations de VTC, au nombre de 3.000 à 4.000 en région parisienne contre 20.000 taxis. Vu le rôle de la "révolution numérique" dans l'essor des VTC, le texte entend permettre aux taxis d'être géolocalisés, avec la création d'un "registre de disponibilité des taxis" géré par l'Etat, sur la base du volontariat et sans surcoût. A l'inverse, les VTC, que le texte rebaptise "voitures de transport (au lieu de tourisme) avec chauffeur" ne pourront plus recourir à cette maraude électronique et devront s'en tenir au marché des courses avec réservation préalable, sous peine de "15.000 euros d'amende et un an d'emprisonnement". Prendre des clients à la volée dans la rue relève en effet de la prérogative des seuls taxis. far/ic/mat/bir GOOGLE]]></description>
   <pubDate>Wed, 10 Sep 2014 18:27:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée nationale crée une commission d'enquête sur les tarifs de l'électricité</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140910160421.csghxmam.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a décidé mercredi, sur proposition du groupe socialiste, de créer une commission d'enquête sur les tarifs de l'électricité. La quasi-totalité des groupes politiques ont approuvé la création de cette commission. L'UMP a choisi de ne pas prendre part au vote car cette commission arriverait "trop tôt ou trop tard", compte tenu de la prochaine loi sur la transition énergétique, tout en concédant qu'"il y a un débat à avoir sur la nécessité ou non de voir les tarifs se rapprocher de la vérité des prix". Après avoir souligné que cette commission va intervenir après plusieurs annulations par le Conseil d'Etat d'arrêtés pris par le gouvernement, la socialiste Marie-Noëlle Battistel a évoqué une "spirale d'augmentation préoccupante et peu comprise par les consommateurs", qui n'ont "rien gagné" à l'ouverture du marché à la concurrence votée en 2003. "C'est aussi un sujet majeur pour la compétitivité des électro-intensifs et l'avenir de l'industrie", a noté cette députée de l'Isère, membre de la commission des Affaires économiques. Au nom des écologistes, Denis Baupin a salué l'initiative de cette commission d'enquête après celle sur le coût du nucléaire. Le radical de gauche Joël Giraud a notamment souhaité des éléments de comparaison internationale, en particulier avec l'Europe du nord. L'élu Front de Gauche Patrice Carvalho a appelé à "revenir aux fondamentaux de notre modèle" français, qui est "pas à pas en voie de démantèlement" car la "Commission européenne fait pression sur les Etats pour en finir avec les tarifs règlementés". A droite, l'UDI, favorable à une "évolution" des tarifs réglementés, a soutenu la création de la commission et estimé que "les ménages français ne sont pas en situation d'accepter de nouvelles hausses à répétition". Thierry Benoit a néanmoins jugé le moment "pas opportun" à l'approche du projet de loi sur la transition énergétique. L'UMP n'a pas participé au vote aux motifs que l'outil de la commission d'enquête est disproportionné et que cette commission "arrive soit trop tôt soit trop tard" vu les déclarations de Ségolène Royal et son projet de loi. Jugeant aussi "dommage que l'on ne se soit intéressé qu'aux tarifs de l'électricité et pas aussi aux tarifs du gaz", Daniel Fasquelle a trouvé "qu'on ne peut pas considérer vraiment que la concurrence ait joué sur ce marché car on est sur un non-choix". La commission devrait aborder des sujets affectant la fixation des prix de l'électricité comme les coûts de production et d'approvisionnement, le système de péréquation qui fait que le prix est le même sur tout le territoire, ainsi que la CSPE, la taxe instaurée pour financer le développement des énergies renouvelables. La ministre de l'Ecologie et de l'Energie a affiché à plusieurs reprises sa volonté de limiter les hausses de tarifs de l'électricité.]]></description>
   <pubDate>Wed, 10 Sep 2014 18:04:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Nitrates: Le Foll justifie l'annonce de Valls par l'agroécologie</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140910154815.roscvhmw.html</link>
   <description><![CDATA[Le ministre de l'Agriculture Stéphane Le Foll a expliqué dans l'hémicycle qu'il faudrait effectivement revoir la directive européenne sur les nitrates si l'agriculture française se convertissait massivement à l'agroécologie. Samedi, le Premier ministre Manuel Valls avait annoncé aux agriculteurs qu'il comptait engager des démarches auprès des États membres et mener des études scientifiques afin d'oeuvrer pour une renégociation de la directive nitrates, qui date de 1991. "Dans le projet d'agroécologie, plus on développera la matière organique des sols, plus on développera les micro-organismes des sols, plus on aura besoin d'azote pour les sols", a expliqué le ministre. Donc le sol absorbera mieux l'azote et moins de nitrates ne ruisselleront dans les eaux de surface ou jusqu'aux nappes. Donc, "ce qui a été décidé il y a 30 ans dans la directive nitrates avec l'azote et sa limitation, si on va dans le projet de l'agroécologie, nécessitera, ça a été dit par le Premier ministre, d'être renégocié à l'échelle européenne", a justifié Stéphane Le Foll, également porte-parole du gouvernement. Il répondait à une question de la députée écologiste du Val-de-Marne Laurence Abeille, initialement destinée à la ministre de l'Écologie Ségolène Royal lors de la traditionnelle séance de questions au gouvernement. Dimanche, Europe Ecologie-Les Verts s'était offusqué des déclarations de Manuel Valls, estimant qu'il cédait au "lobby agricole". "Chaque année, les ménages français paient entre 1 et 1,5 milliard d'euros le coût de la dépollution de l'eau selon le ministère de l'Ecologie", rappelait le parti écologiste. Les agriculteurs applaudissent eux des deux mains l'initiative, se disant dans l'impasse sur ce sujet alors même qu'ils estiment avoir fait des "efforts considérables". Pourtant, la France a été de nouveau condamnée jeudi par la justice européenne pour manquements dans sa lutte contre la pollution aux nitrates. Dérivés des engrais azotés, les nitrates peuvent polluer les eaux quand ils sont en quantité trop importante pour être absorbés par les plantes, et peuvent provoquer la prolifération d'algues vertes dans les eaux de surface. Stéphane Le Foll a fait de l'agroécologie son grand projet pour l'agriculture française, estimant que performances économiques et environnementales allaient de pair.]]></description>
   <pubDate>Wed, 10 Sep 2014 17:48:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Pierre Laurent (PCF): "Thévenoud doit quitter l'Assemblée nationale"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140910151841.vmz9167z.html</link>
   <description><![CDATA[Pierre Laurent, secrétaire national du Parti communiste français (PCF), a jugé mercredi qu'"il faut que "la pression s'exerce de tout le monde pour dire à Thomas Thévenoud qu'il doit quitter l'Assemblée nationale". "Je ne comprends pas comment il peut continuer à se regarder dans la glace", a poursuivi le patron des communistes sur TV5Monde. "Comment on peut envisager être une seule seconde le représentant d'électeurs, faire la loi quand on ne paie pas ses impôts, quand visiblement on ne paie pas son loyer... On est où? Cet homme-là que je ne connais pas particulièrement n'a rien à faire à l'Assemblée nationale", a-t-il ajouté. Estimant que "personne n'est irremplaçable, surement pas lui", Pierre Laurent a jugé qu'"il faut aussi que les partis politiques s'interrogent sur la manière dont ils sélectionnent leurs candidats". "Un parti qui se prétend un parti de gauche ne devrait même pas présenter des gens comme ça à l'Assemblée nationale", a-t-il dit. La pression pour faire démissionner l'éphémère secrétaire d'Etat Thomas Thévenoud, évincé du gouvernement pour avoir omis de payer ses impôts pendant plusieurs années s'est encore accrue mercredi. "Je ne comprends pas aujourd'hui, même si aucun d'entre nous n'a de pouvoir sur lui, je ne comprends pas qu'en responsabilité ou en conscience, il reste aujourd'hui membre de cette Assemblée nationale", a déclaré mercredi le Premier ministre Manuel Valls devant les députés.]]></description>
   <pubDate>Wed, 10 Sep 2014 17:18:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Roux (PS) demande à Bruxelles "des mesures crédibles" de relance</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140910151350.xniazh9t.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de file des députés socialistes, Bruno Le Roux, a demandé mercredi à la Commission européenne de prendre "des mesures enfin crédibles" pour relancer l'économie après qu'elle eut demandé à la France de réduire ses dépenses. Le député de Seine-Saint-Denis répondait ainsi à Bruxelles qui a demandé à la France de présenter des "mesures crédibles" pour réduire ses dépenses en 2015, après l'annonce par Paris d'un nouveau dérapage budgétaire. "Nous n'arrêtons pas de prendre des mesures crédibles depuis maintenant deux ans et demi et Paris, en tout cas l'Assemblée nationale, demande à Bruxelles des mesures crédibles en matière de relance, d'investissement", a déclaré M. Le Roux dans les couloirs de l'Assemblée. "La majorité aujourd'hui en France demande à Bruxelles et à la commission qui s'installe des mesures enfin crédibles pour relancer l'Europe, pour faire en sorte qu'elle redonne confiance à ses concitoyens, pour faire en sorte que l'euro ne soit pas un poids pour notre continent", a-t-il insisté. Le président du groupe PS s'est dit "sûr" que Pierre Moscovici, nommé mercredi commissaire européen à l'Economie et aux Finances, pèserait en ce sens.]]></description>
   <pubDate>Wed, 10 Sep 2014 17:13:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Valls appelle Thévenoud à démissionner, refusera sa voix lors du vote de confiance</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140910142007.xb2exd5o.html</link>
   <description><![CDATA[Manuel Valls "ne comprend pas" que l'éphémère secrétaire d'Etat Thomas Thévenoud, évincé du gouvernement pour avoir omis de payer ses impôts pendant plusieurs années, reste à son poste de député, et ne souhaite pas bénéficier de sa voix lors du vote de confiance. "Je ne comprends pas aujourd'hui, même si aucun d'entre nous n'a de pouvoir sur lui, je ne comprends pas qu'en responsabilité ou en conscience, il reste aujourd'hui membre de cette Assemblée nationale", a déclaré mercredi le Premier ministre devant les députés. "Même si, encore une fois, aucun d'entre nous n'a le pouvoir de l'empêcher de venir et de voter, sinon par la persuasion, je considèrerai que son vote, s'il est positif, ne peut pas être comptabilisé dans le vote de confiance que je demanderai" mardi prochain, a annoncé M. Valls, lors de la séance des questions au gouvernement. Le comportement de M. Thévenoud et les faits qui lui sont reprochés "ont fait mal à la République, à la France, à la gauche", a estimé le Premier ministre, en réponse à une question de la députée UMP Isabelle Le Callennec (Ille-et-Vilaine), qualifiant d'"impardonnable" le comportement de l'ex-membre du gouvernement. "Sur ce type de sujet, chacun doit prendre conscience de la gravité de la situation et de la crise de confiance", a ajouté M. Valls, soulignant que le rappel des déclarations anti-fraude fiscale de M. Thévenoud avaient fait "très mal". La pression pour faire démissionner M. Thévenoud s'est encore accrue mercredi. Un peu plus tôt, à la sortie du Conseil des ministres, la ministre de l'Ecologie, Ségolène Royal, avait estimé que M. Thévenoud n'avait pas "sa place à l'Assemblée nationale". Quant au fait de ne pas compter la voix de M. Thévenoud, elle a un précédent célèbre: en 1954, le président du Conseil Pierre Mendès-France avait annoncé, en demandant la confiance, qu'il ne comptabiliserait pas les voix communistes en sa faveur.]]></description>
   <pubDate>Wed, 10 Sep 2014 16:20:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Retour du déficit à 3% encore repoussé, économies maintenues: réactions politiques</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140910141814.sbbip8a2.html</link>
   <description><![CDATA[Voici des réactions politiques aux déclarations du ministre des Finances Michel Sapin, selon lequel la France devra une nouvelle fois repousser le retour de son déficit à 3% mais maintiendra son objectif de 21 milliards d'économies en 2015. - Olivier Faure, porte-parole du PS: "Il s'agit de maintenir à la fois un cap, celui du redressement, et de tenir compte du rythme auquel les Français peuvent supporter un effort. Le choix qui a été fait au démarrage de ce gouvernement est de ne pas recourir à l'austérité. Il n'y aura pas de nouvelle augmentation générale des impôts. (...) Nous demandons à la fois à être compris sur le sérieux de notre démarche, nous continuons à faire des économies, en même temps nous ne voulons pas réduire les déficits à marche forcée" (dans les couloirs de l'Assemblée). - Laurent Baumel, député PS "frondeur" et membre de la commission des Finances: "Ce qui a été annoncé n'est pas un changement de politique, c'est simplement les résultats mauvais d'une politique qui ne marche pas. Le gouvernement ne renonce pas à la lutte contre les déficits, mais constate qu'il n'est pas en mesure d'éviter le dérapage du déficit parce qu'il n'y a pas de croissance. Un changement de politique serait de dire: vu la situation de la croissance, on va faire moins d'économies, ou reprendre une partie des milliards d'euros injectés dans les entreprises pour les mettre vers la consommation des ménages " (dans les couloirs de l'Assemblée). - Pierre-Alain Muet, député PS "frondeur" et membre de la commission des Finances: "Le gouvernement a raison de reporter à 2017 la réalisation de l'objectif de 3% pour ne pas ajouter de nouvelles mesures d'austérité à une stagnation, due, comme l'a rappelé le président François Hollande, à +un problème de demande dans toute l'Europe ....résultant des politiques d'austérité menées depuis plusieurs années+ (...) En revanche, faut-il continuer à programmer 41 milliards d'euros d'allègements sur les entreprises dont les effets n'apparaîtront qu'à long terme, en maintenant en contrepartie l'objectif de réduction de dépenses dont l'effet dépressif est immédiat? (...) il serait plus efficace d'augmenter plus fortement les emplois d'avenir et l'apprentissage et de soutenir l'investissement des collectivités locales qui est en train de s'effondrer". (communiqué) - Florian Philippot, vice-président du FN : "Alors que la politique économique du gouvernement est en échec total et fait des ravages dans la société, Monsieur Sapin, ministre des Finances, va de plus en plus loin dans la soumission à Bruxelles et multiplie les gages à la Commission européenne et Berlin. En maintenant ses objectifs aveugles de 21 milliards d'euros d'économies en 2015, le ministre des Finances relance la cure d'austérité terrible qui est imposée aux Français dans le seul but de complaire à ses maîtres bruxellois et allemands. La France doit (...) retrouver une monnaie nationale adaptée à son économie, retrouver la maîtrise de son budget, mettre en place un protectionnisme intelligent à nos frontières et pratiquer une politique de patriotisme économique dans le cadre de l'Etat stratège". (communiqué) - François Fillon, ancien Premier ministre UMP : "Ce chiffre est un grave signal donné à toute l'Europe alors que l'Allemagne se rapproche de l'équilibre et même de l'excédent. La faiblesse de croissance n'est pas une excuse. C'est l'absence de maîtrise de nos finances publiques qui continue à faire croître notre dette et la charge pesant sur les générations futures. Cette situation hypothèque notre souveraineté en nous rendant dépendant des prêteurs sur les marchés (...). Le rideau de fumée se dissipe chaque jour un peu plus : ni François Hollande, ni Manuel Valls n'assument les décisions nécessaires au redressement de la France." (communiqué)]]></description>
   <pubDate>Wed, 10 Sep 2014 16:18:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Quand des députés PS observent que le Sénat n'a pas encore publié sa réserve parlementaire</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140910121236.q2awtwgk.html</link>
   <description><![CDATA[Le président PS de la commission des Lois de l'Assemblée, Jean-Jacques Urvoas, a observé mercredi que le Sénat n'avait pas "jugé bon" jusqu'alors de publier sa réserve parlementaire, le député René Dosière, grand scrutateur des dépenses publiques, disant s'en être inquiété. En écho à une intervention de l'écologiste Isabelle Attard qui plaidait pour une transparence accrue de la réserve parlementaire, lors du débat sur un statut d'association pour les groupes politiques, M. Urvoas a jugé qu'"on peut regretter que, sur la loi d'octobre 2013 qui prévoit la publication de la réserve parlementaire, nos collègues du Sénat n'aient pas jugé bon, à ce jour, de se mettre en conformité avec la loi qu'ils ont votée". "S'il leur arrive de lire les comptes-rendus de la commission des Lois de l'Assemblée nationale, en respectant naturellement le principe de bicaméralisme, il ne serait pas inutile que la loi soit appliquée, y compris au Sénat", a glissé l'élu du Finistère, ex-rapporteur des lois relatives à la transparence de la vie publique. Rebondissant sur cette intervention, le député PS de l'Aisne René Dosière a déclaré: "Je me suis un peu inquiété de cette non-publication. Depuis juillet, j'ai eu plusieurs contacts avec les administrateurs du Sénat et la réponse qui m'a été encore donnée il y a huit jours, c'est qu'à Bercy, on ne sait pas encore exactement faire pour publier les choses -enfin, Bercy sait comment l'Assemblée depuis trois à quatre mois l'a fait, mais pour le Sénat..." "Peut-être qu'après les élections sénatoriales, on verra", a ajouté cet élu chevronné. Et Jean-Jacques Urvoas de conclure: "On n'a qu'à demander à ceux de Bercy qui s'occupent de la réserve de l'Assemblée de s'occuper de la réserve du Sénat, et comme ça on aura les bons éléments." Fin janvier 2014, l'Assemblée nationale a publié pour la première fois sur son site internet l'utilisation et la répartition de la réserve parlementaire distribuée en 2013 par les 577 députés.]]></description>
   <pubDate>Wed, 10 Sep 2014 14:12:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Statut associatif pour les groupes politiques à l'Assemblée: unanimité en commission</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140910115545.xrbe522r.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont voté à l'unanimité en commission mercredi en faveur d'un statut d'association pour les groupes politiques à l'Assemblée, après l'affaire du prêt du groupe UMP au parti. L'Assemblée nationale doit mercredi prochain examiner et adopter cette proposition de résolution, cosignée par l'ensemble des présidents de groupes et les questeurs de l'Assemblée, chargés de sa gestion. Cette réforme "permettra de renforcer la confiance de nos collègues comme de nos concitoyens", a déclaré le rapporteur et premier questeur, Bernard Roman (PS), devant la commission des Lois. Concrètement, la proposition de résolution modifie le règlement de l'Assemblée, qui disposera que les groupes sont "constitués sous forme d'association, présidée par le président du groupe et composée des membres du groupe et apparentés". Le bureau de l'Assemblée, sa plus haute autorité collégiale, a de plus décidé en juillet que les groupes devront tenir un bilan et un compte de résultat soumis à des commissaires aux comptes, dont les rapports ainsi que les comptes seront publiés sur le site de l'Assemblée. Le député UMP Jean-Luc Warsmann a suscité quelques rires dans l'assistance en soulevant la question de la situation fiscale des groupes. "Je ne voudrais pas qu'on accuse les groupes politiques dans quelques mois de ne pas payer leurs impôts", a-t-il lancé en allusion aux ennuis fiscaux de l'éphémère secrétaire d'Etat Thomas Thévenoud. M. Roman a par ailleurs souligné que le Sénat s'était également doté de nouvelles règles concernant ses groupes politiques, mais que leurs comptes allaient demeurer "confidentiels". Le Sénat comme l'Assemblée allouent sur fonds publics une subvention annuelle pour le fonctionnement de chaque groupe, soit un total de quelque 10 millions d'euros à l'Assemblée. Reconnus par la Constitution, les groupes n'ont actuellement pas de statut juridique obligatoire, et leurs comptes ne sont ainsi pas contrôlés. Le groupe socialiste a toutefois déjà un statut associatif, depuis 1988, de même que le groupe écologiste depuis 2012. Celui de l'UMP a décidé début juillet de faire de même, au plus tard au 1er octobre. Après la révélation d'un prêt de 3 millions d'euros du groupe UMP au parti en 2012, le président de l'Assemblée Claude Bartolone (PS) avait souhaité une révision des statuts des groupes. M. Roman a indiqué que le bureau de l'Assemblée continuait de travailler sur la question des personnels des groupes et celle des réserves financières que certains constituent au fil des années.]]></description>
   <pubDate>Wed, 10 Sep 2014 13:55:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
