<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Fri, 08 Mar 2019 01:40:02 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Les communistes réclament le retour de l'ISF, l'Assemblée dit non</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190308003412.bjqlrxxp.html</link>
   <description><![CDATA["Démagogique", "contre-productif", "inefficace": le rétablissement de l'impôt sur la fortune (ISF), revendication emblématique des "gilets jaunes" portée par les députés communistes, s'est vu opposer une fin de non-recevoir de l'Assemblée nationale jeudi. Avant même l'examen des amendements, les députés ont rejeté le premier texte d'une journée de "niche parlementaire" réservée au PCF, par 58 voix contre 45 et 2 abstentions, au grand dam de l'ensemble de la gauche. "Le grand débat national a lieu partout sauf ici dans l'hémicycle", a pesté le rapporteur du texte Jean-Paul Dufrègne, qui s'est défendu de verser dans l'idéologie, l'une des critiques du gouvernement et des "marcheurs" à son encontre. Ressusciter l'ISF, dont la transformation en IFI (impôt sur la fortune immobilière) au début du quinquennat reste "le symbole d'une politique injuste", serait "une première étape vers une meilleure justice fiscale", selon le député de l'Allier. Et ce, malgré "les insuffisances" de cet impôt, auquel pouvaient échapper des grandes fortunes, a estimé M. Dufrègne. Outre le rétablissement de l'ISF, le texte proposait d'instaurer une plus grande progressivité de l'impôt sur le revenu en créant des tranches supplémentaires. Selon la secrétaire d'État à l'Économie Agnès Pannier-Runacher, ce "vieux totem de l'ISF" n'a "pas résolu le chômage de masse" ni même "permis une meilleure redistribution" des richesses. Elle a aussi souligné "son impact défavorable sur notre économie". Pour Cendra Motin (LREM), le retour de cet impôt "serait de nature à refroidir les plus grands et riches amoureux de la France", avec pour conséquence "une attractivité affaiblie". Lise Magnier (UDI-Agir) a elle jugé "prématuré" de rétablir l'ISF avant d'avoir pu évaluer les effets de sa transformation. - "Impôt moribond" - Véronique Louwagie (LR) a fustigé un texte "dangereusement démagogique" et "contre-productif", pour ressusciter "un impôt moribond" qui a "fait fuir les capitaux hors de France". "Seuls 0,2% des contribuables assujettis à l'ISF quittaient le territoire" par an, "loin de l'hémorragie", a affirmé, chiffres d'économistes à l'appui, le numéro un des communistes Fabien Roussel. "L'argument selon lequel l'ISF ferait fuir est trompeur", a renchéri Christine Pirès-Beaune (PS), jugeant globalement "iniques" les mesures fiscales de l'exécutif (hausse de CSG, "flat tax"...) . Pour le chef de file des Insoumis Jean-Luc Mélenchon, la fin de l'ISF est "arrivée au moment le pire", celui où "vous demandiez aux gens de payer plus". Il a sommé la majorité de cesser de "cajoler les plus riches qui ne renvoient jamais l'ascenseur". En dépit de ses "réserves" sur le texte, Michel Castellani (Libertés et territoires) a estimé qu'il avait "le mérite d'offrir l'opportunité de débattre du sens de l'impôt". Les groupes LR et UDI-Agir ont aussi regretté l'absence d'un débat de fond. - "Couteau sans lame" - Une autre proposition de loi, qui visait à porter le Smic à 1.800 euros brut mensuel d'ici à 2022 (1.521 euros actuellement), a elle aussi été rejetée sans ambages. "Une hausse aussi forte et soudaine aurait des effets importants négatifs sur l'emploi et la compétitivité des entreprises", a estimé la ministre du Travail Muriel Pénicaud, alors que le rapporteur Stéphane Peu (PCF) avait défendu un texte "solide" et "réaliste". Deux autres propositions des communistes ont ensuite été retoquées avant, là encore, d'être débattues. Elles visaient à revoir le calcul de l'allocation adultes handicapés (AAH) pour garantir l'"autonomie" des personnes concernées, et permettre un "renforcement de l'intégrité des mandats électifs et de la représentation nationale". Le dernier texte de la "niche", visant à davantage de transparence sur l'utilisation de l'épargne populaire en matière énergétique, a lui été adopté très tard dans la soirée. Mais il a été vidé de sa substance au point que les élus communistes se sont eux mêmes abstenus, critiquant un texte "pas loin d'un couteau sans manche qui aurait perdu sa lame". À l'appel d'associations de défense de l'environnement, des dizaines de personnes s'étaient rassemblées à la mi-journée aux abords du Palais Bourbon pour le soutenir.]]></description>
   <pubDate>Fri, 08 Mar 2019 00:34:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Transparence" sur l'épargne investie en matière environnementale: un texte PCF voté à l'Assemblée... sans les voix PCF</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190308002555.9z3bo5wy.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a adopté jeudi soir une proposition de loi des députés communistes pour la "transparence" sur l'utilisation de l'épargne populaire en matière énergétique, mais le texte a été vidé de sa substance au point que les élus PCF se sont abstenus. Inspiré par des associations, le texte porté par Elsa Faucillon (Hauts-de-Seine), a été adopté par 22 voix, avec 11 abstentions, dans le cadre d'une "niche" parlementaire réservée aux députés PCF. Mais les principaux articles de la proposition, qui présentait aux yeux du gouvernement des "difficultés techniques réelles", ont été rejetés. Les députés ont notamment supprimé l'article 1er qui entendait éviter que les ressources collectées au titre du Livret A et du Livret de développement durable et solidaire conservées par les banques dans leur bilan et qui ne sont pas fléchées ne favorisent le financement d'activités nuisibles à l'environnement. L'article prévoyait de faire en sorte que les sommes conservées aillent exclusivement aux PME, au financement des travaux d'économie d'énergie et aux entreprises du secteur de l'économie sociale et solidaire. L'article 2 proposant un reporting public, pays par pays, "des financements de projets, prêts (...), détention ou achat de titres des entreprises se livrant à des activités d'exploration et d'exploitation des hydrocarbures et du charbon" a également subi le même sort. "Au final, la portée de notre proposition est vidée complètement de sa substance, aussi nous nous abstiendrons", a annoncé Alain Bruneel (PCF), à l'issue de l'examen. Il a déploré un texte "pas loin d'un couteau sans manche qui aurait perdu sa lame", Mme Faucillon exprimant aussi "de l'amertume". D'autres élus d'opposition ont noté que le texte se résumait in fine à de simples demandes de rapport, disant leur "déception", à l'instar de Caroline Fiat (LFI) et critiquant "une tactique qui laisse croire à un réel débat" (Gisèle Biémouret, PS). Sarah El Haïry (MoDem) a vu pour sa part "un petit pas", comme Agnès Firmin Le Bodo (UDI-Agir) qui a toutefois jugé que cette journée de "niche" se terminait "un peu bizarrement". A la mi-journée, à l'appel d'associations, des dizaines de personnes s'étaient rassemblées aux abords du Palais Bourbon pour soutenir le texte. "Épargnez le climat", "ce 7 mars, c'est nous ou les fossiles", pouvait-on lire sur des banderoles brandies par les manifestants. Deux d'entre eux étaient allongés sur le sol, avec des pancartes "crime climatique stop".]]></description>
   <pubDate>Fri, 08 Mar 2019 00:25:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Probité des élus: l'Assemblée rejette une proposition du groupe PCF</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190307214651.73jyb11h.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a rejeté jeudi soir une proposition de loi du groupe des députés communistes qui entendait renforcer les peines d'inéligibilité pour des élus condamnés pour des crimes ou certains délits, gouvernement et majorité jugeant prématuré de légiférer à nouveau sur ce sujet. Défendu par l'élu de Polynésie Moetai Brotherson, membre du groupe des députés à majorité PCF, le texte visant à "renforcer l'intégrité des mandats électifs et de la représentation nationale" a fait l'objet, à l'initiative de LREM, d'une motion de renvoi en commission adoptée à main levée. M. Brotherson a observé que "l'immense majorité des élus ont chevillée au corps l'exigence de probité", mais que les agissements de quelques uns viennent "jeter l'opprobre sur l'ensemble". En costume traditionnel lavalava, l'élu a vanté son texte comme un prolongement des lois pour la confiance dans la vie politique du début de la législature, ayant renforcé l'exigence de probité des élus. Sa proposition prévoyait notamment de porter de 10 à 30 ans, la peine complémentaire obligatoire d'inéligibilité pour un élu ou un membre du gouvernement condamné pour des crimes ou certains délits notamment de corruption. Le texte ajoutait aussi la faculté pour le juge de prononcer l'inéligibilité à vie si plusieurs crimes ou délits étaient commis. La ministre de la Justice Nicole Belloubet a affirmé que la majorité avait "pris à bras le corps" cette problématique de l'exemplarité dès le début de la législature. "Faut-il encore modifier nos textes alors que les lois de 2017 sont entrées en vigueur il y a quelques mois seulement?", et "doit-on toujours aller plus loin" alors que la demande paraît "inextinguible?", a-t-elle questionné. Elle a jugé que l'adoption d'un nouveau texte serait "contreproductive", arguant qu'il ne faut pas laisser s'installer l'idée que "le problème de la probité des élus est d'une telle ampleur qu'il exige de légiférer année après année". Laurianne Rossi (LREM) a abondé dans le même sens, plaidant pour laisser à "la loi confiance le temps de s'appliquer pleinement", d'autres élus pointant aussi le risque d'alimenter l'antiparlementarisme, à l'instar d'Agnès Firmin Le Bodo (UDI-Agir). Des élus de divers bords, y compris MoDem, ont déploré que les débats aient été interrompus par le vote de la motion avant l'examen des articles du texte.]]></description>
   <pubDate>Thu, 07 Mar 2019 21:46:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Calcul de l'allocation adulte handicapés: l'Assemblée rejette une proposition PCF</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190307191912.i6s6bffq.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a rejeté jeudi une proposition de loi des députés communistes, signée par environ 80 députés de tous bords, qui entendait revoir le calcul de l'allocation adultes handicapés (AAH), le gouvernement mettant en avant le risque de faire "des perdants". Le texte, examiné dans le cadre d'une "niche" du groupe, a fait l'objet d'une motion de rejet à l'initiative de LREM, votée par 35 voix contre 25, ce qui a interrompu les débats avant l'examen des articles. Porté par l'ex-ministre Marie-George Buffet, le texte prévoyait de supprimer "la prise en compte des revenus du foyer pour le montant des calculs de l'AAH", afin de garantir l'"autonomie" des personnes concernées, rendues actuellement "dépendantes de leur conjoint". "Nous aurions pu bâtir quelque chose de très beau", a déploré Mme Buffet après le rejet du texte. Elle avait estimé en amont qu'une motion serait "très méprisante pour les personnes concernées et leurs familles", affirmant que le texte faisait "l'unanimité" parmi les associations de défense des droits des personnes en situation de handicap. Selon l'élue, le versement de l'AAH devient dégressif à partir de 1.126 euros de revenus pour le conjoint du bénéficiaire, et disparaît "complètement" si le conjoint a des revenus supérieurs à 2.200 euros par mois. La secrétaire d'Etat chargée des Personnes handicapées, Sophie Cluzel, a assuré de "l'engagement total du gouvernement" envers "les personnes en situation de handicap", "priorité du quinquennat" qui se traduit notamment par une revalorisation "exceptionnelle" de l'AAH qui doit atteindre 900 euros au 1er janvier 2020. Mais elle a fait valoir que le texte PCF aurait pour conséquence de diminuer le montant des allocations "pour de nombreux ménages - près de 57.000 - puisque ne serait plus retenu que le plafond pour les personnes seules". "Paradoxalement, cette mesure dont l'impact budgétaire est très significatif", ferait des "perdants, avec des pertes mensuelles allant jusqu'à 600 euros par mois pour un total cumulé de 187 millions d'euros". Mme Cluzel s'est dite "pas défavorable pour autant" à questionner l'articulation entre solidarité familiale et nationale, mais a renvoyé au futur revenu universel d'activité. Le texte communiste avait recueilli des signatures au sein des huit groupes politiques de l'Assemblée. "N'avez-vous pas honte?", a lancé aux "marcheurs" l'Insoumis François Ruffin, promettant que les noms des votants "circuleront à travers la France". Cela a suscité des protestations dans l'hémicycle.]]></description>
   <pubDate>Thu, 07 Mar 2019 19:19:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Pacte: nouveau feu vert en commission au projet de privatisation de la FDJ</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190307191842.zv28foe2.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont donné à nouveau jeudi leur feu vert au projet de privatisation de la Française des Jeux (FDJ), dans le cadre de l'examen en commission du projet de loi Pacte, ouvrant aussi la voie à de possibles amendes en cas de vente de jeux à des mineurs. En première lecture, début octobre, l'Assemblée nationale avait autorisé le transfert au privé de la majorité du capital de la FDJ, actuellement détenu à 72% par l'Etat, malgré de vives critiques de l'opposition dénonçant la logique économique de l'opération et les risques accrus d'addiction aux jeux. Le Sénat s'y était ensuite opposé en février. Par un amendement du gouvernement, défendu par le ministre de l'Economie Bruno Le Maire, les députés ont rétabli leur version en commission. Des sous-amendements portés par le député Christophe Blanchet (LREM) ont ajouté au texte des dispositions pour renforcer la protection des mineurs, avec la possibilité, via une future ordonnance, de la "mise en place d'une amende sanctionnant la vente ou l'offre" de jeux d'argent et de hasard à des mineurs. Le député a expliqué qu'il s'agissait de "réfléchir à une amende s'inspirant du modèle des débits de boisson", qui pourrait s'établir à 7.500 euros. M. Le Maire s'est dit "favorable à renforcer toutes les garanties et les protections". "L'idée d'avoir une amende qui sanctionne la vente de jeux aux mineurs, c'est cohérent par rapport à ce que nous demandons aussi en matière de vente de tabac ou de vente d'alcool". "Ce que je souhaite en revanche, c'est que tout cela soit travaillé très attentivement avec les détaillants, avec les débits de tabac, avec les buralistes, pour s'assurer que cela fonctionne", "donc je propose que nous ouvrions une concertation avec les buralistes sur la mise en oeuvre de cet amendement", a-t-il poursuivi. M. Blanchet, soutenu par près de 70 députés, compte proposer en séance de chiffrer les amendes. Un amendement du gouvernement a aussi été adopté pour revenir sur l'exonération du Loto du patrimoine de toute taxation, qu'avait voté le Sénat. La chambre haute avait exonéré les jeux en faveur du patrimoine de la CSG, de la TVA et autres taxes, mais le gouvernement a fait valoir que ces prélèvements sur les mises permettent notamment de financer la Sécurité sociale et le sport. Après avoir rétabli leur version que le Sénat avait détricotée, les députés ont terminé en fin de journée l'examen du projet de loi. Il passera dans l'hémicycle à compter du 13 mars.]]></description>
   <pubDate>Thu, 07 Mar 2019 19:18:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Augmentation du Smic: l'Assemblée rejette une proposition de loi communiste</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190307184031.k098cq2f.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a rejeté jeudi une proposition de loi communiste portant une revalorisation de 18% du Smic d'ici à 2022, moyennant un accompagnement financier par l'Etat pour les petites et moyennes entreprises. "Notre objectif, c'est de faire en sorte que le travail paie enfin", avait résumé le rapporteur Stéphane Peu, appelant à engager "un cycle de répartition des richesses plus juste, équilibré et responsable", dans le contexte de crise des "gilets jaunes". "Contreproductif", lui a rétorqué la ministre du Travail Muriel Pénicaud, pointant "un effet négatif sur l'emploi". La majorité a voté une motion de rejet préalable par 37 voix contre 28. L'ensemble de la gauche a jugé que le texte allait dans le bon sens, tandis que les groupes LR, UDI-Agir et Libertés et territoires ont regretté d'être privés d'un débat. Examinée dans le cadre de la "niche" du groupe communiste, la proposition de loi prévoyait une augmentation progressive du Smic, de 1.521 euros brut mensuel aujourd'hui à 1.800 en 2022. Stéphane Peu avait appelé ses collègues à dépasser "les idées reçues", estimant notamment que "l'effet sur la croissance" de l'augmentation du Smic "est bien réel". "Il faut en finir avec l'addiction française aux politiques d'allègement des cotisations inefficaces et dangereuses pour les travailleurs enfermés dans des trappes à bas salaire", a-t-il lancé, mettant aussi en cause le choix en décembre de "la prime d'activité" pour donner un coup de pouce au pouvoir d'achat. "Un salaire ne peut pas être financé par l'impôt, seul un salarié sur deux la perçoit, elle n'ouvre aucun droit", a énuméré l'élu de Seine-Saint-Denis. "Nous sommes tous d'accord pour dire que trop de citoyens vivent mal alors qu'ils ont un emploi", a répondu la ministre. Mais la fixation du salaire minimum résulte "d'un compromis" pour garantir "le pouvoir d'achat" des plus modestes et aussi "maintenir l'emploi" et la "compétitivité" des entreprises. Des études montrent qu'une hausse d'"un point du coût du travail" représente "de 10.000 et 20.000 emplois en moins chaque année", a-t-elle avancé, des chiffres contestés par les communistes. "On ne doit pas choisir entre pouvoir d'achat et emploi", a insisté la ministre, vantant les mérites d'autres dispositifs: prime d'activité, participation, prime exceptionnelle, allègement de charges ou défiscalisation et désocialisation des heures supplémentaires. Plusieurs députés ont tenté d'élargir le débat. "La richesse produite par le travail est aujourd'hui captée par un petit nombre, les dividendes des actionnaires ont atteint 57 milliards d'euros en 2018", a dénoncé Hubert Wulfranc (PCF). "Aucune personne ne vaut 250 fois plus qu'une autre, écart de rémunération qui prévaut dans certaines entreprises", a dénoncé Gisèle Biémouret (PS). "En France en 2017, les 10% les plus riches ont détenu plus de la moitié de la richesse nationale et 50% des plus pauvres 5% du gâteau", a déploré Danièle Obono (LFI). Une vision contestée par Muriel Pénicaud: "la part des salaires dans la valeur ajoutée" est restée stable, autour de 65%, depuis 1990.]]></description>
   <pubDate>Thu, 07 Mar 2019 18:40:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Transparence" sur l'épargne investie dans les énergies fossiles: un texte PCF à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190307174352.l2h0cyzv.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés communistes défendent jeudi à l'Assemblée nationale une proposition de loi pour la "transparence" sur l'utilisation de l'épargne populaire, notamment pour des investissements anti-environnement, texte inspiré par des associations. La proposition de loi doit passer dans l'hémicycle à la toute fin de la journée de "niche" parlementaire réservée aux députés PCF. A la mi-journée, à l'appel de ces associations, des dizaines de personnes se sont rassemblées aux abords du Palais Bourbon pour la soutenir. "Épargnez le climat", "ce 7 mars, c'est nous ou les fossiles", pouvait-on lire sur des banderoles brandies par les manifestants. Deux d'entre eux étaient allongés sur le sol, avec des pancartes "crime climatique stop". "L'épargne populaire doit servir l'intérêt général", a proclamé la députée PCF Elsa Faucillon, présente avec des députés PS et Insoumis. Sa proposition de loi vise la "transparence" sur l'utilisation de l'épargne collectée notamment par la Caisse des dépôts et consignations (livrets de développement durable et solidaire, Livrets A). "À notre insu, cet argent est investi dans les énergies fossiles", a dénoncé Florence Lauzier, de l'association Attac, mobilisée avec 350.org notamment dans la campagne #PasAvecNotreArgent. La proposition de loi a cependant très peu de chance d'être adoptée. En commission, la majorité l'a déjà retoquée, en saluant la volonté des communistes "d'aller plus loin" mais en souhaitant une action "plus structurelle". Selon les "marcheurs", la Caisse des dépôts est en outre en train de "réorienter ses participations financières, qui sont actuellement surtout concentrées dans des entreprises possédant des actifs carbonés".]]></description>
   <pubDate>Thu, 07 Mar 2019 17:43:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Assurance-vie: transferts facilités chez le même assureur (députés)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190307152331.bxyz53ku.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont donné leur feu vert en commission, dans la nuit de mercredi à jeudi, à des transferts facilités chez le même assureur des contrats d'assurance-vie sans pénalité fiscale. La commission spéciale chargée d'étudier le projet de loi Pacte n'est pas allée aussi loin que les sénateurs, qui avaient prévu en première lecture d'autoriser les détenteurs d'assurance-vie à changer d'assureur sans perdre les avantages fiscaux acquis, à condition toutefois que le contrat ait au moins huit ans. Mais assureurs et gouvernement redoutaient que la mesure ne fragilise le placement favori des épargnants et le secteur. Pour en tenir compte, mais également stimuler la concurrence, les députés ont adopté une série d'amendements du rapporteur thématique, Jean-Noël Barrot (MoDem), avec l'avis favorable de la secrétaire d'Etat Agnès Pannier-Runacher. Ainsi, le titulaire d'un contrat d'assurance-vie pourra transférer tout ou partie des sommes de ce contrat vers un contrat souscrit ultérieurement chez le même assureur, sans "friction" fiscale. De plus, les députés ont prévu, sous certaines conditions, de faciliter le transfert d'un contrat d'assurance-vie vers un plan d'épargne retraite sans conséquence fiscale jusqu'au 1er janvier 2022. En outre, la transparence sera accrue sur les rendements de chacun des contrats d'un même assureur, avec une information spécifique aux épargnants ainsi qu'une information annuelle sur son site internet. Les obligations d'information pré-contractuelle relatives aux frais prélevés dans les supports d'assurance-vie seront aussi renforcées. "Les mesures créeront les conditions d'une saine concurrence entre assureurs au bénéfice des assurés", ont souligné dans un communiqué commun M. Barrot et plusieurs députés LREM. Selon l'association de défense des consommateurs CLCV, "ce sont des progrès", en particulier pour les contrats "fermés à la commercialisation", "mais la situation n'est pas encore complètement satisfaisante". "À partir du moment où on reste dans la même boutique, ce n'est pas une ouverture à la concurrence", a pointé auprès de l'AFP son secrétaire général François Carlier. Le nouveau dispositif "va assez loin", a défendu pour sa part la vice-présisente du groupe LREM, Amélie de Montchalin, pour qui "favoriser une meilleure allocation de l'épargne de long terme et de l'assurance-vie est urgent, tant pour les épargnants que les entreprises". L'assurance-vie constitue de très loin le placement préféré des Français. Au total, plus de 1.700 milliards d'euros y ssont placés, contre quelque 280 milliards pour le Livret A. Les députés poursuivent jeudi l'examen du projet de loi Pacte, en supprimant la plupart des ajouts du Sénat. Ils ont notamment rayé le nouveau cas de déblocage anticipé des sommes d'un plan d'épargne retraite qui devait permettre le financement des travaux d'adaptation de la résidence principale à la perte d'autonomie. Le projet de loi Pacte pour la croissance et la transformation des entreprises arrivera dans l'hémicycle en nouvelle lecture à compter du 13 mars.]]></description>
   <pubDate>Thu, 07 Mar 2019 15:23:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Rétablissement de l'ISF: la proposition des députés PCF rejetée à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190307115156.k2fzyogn.html</link>
   <description><![CDATA[La proposition de loi des députés communistes visant à rétablir l'impôt sur la fortune (ISF), l'une des principales revendications des "gilets jaunes", a été rejetée jeudi par l'Assemblée nationale, malgré le soutien de l'ensemble de la gauche. "Idéologique" pour la majorité, "démagogique" et "contre-productif" pour LR, ou "prématuré" selon UDI-Agir, le premier texte de la "niche parlementaire" PCF a été retoqué par 58 voix contre 45 et 2 abstentions, avant même l'examen de ses amendements. Le rapporteur du texte Jean-Paul Dufrègne s'est défendu de verser dans l'idéologie, considérant cette proposition comme "une première étape vers une meilleure justice fiscale", malgré "les insuffisances de l'ISF", auquel pouvaient échapper des grandes fortunes. Il a déploré que la majorité "prive" l'hémicycle "d'un débat de fond". Outre le rétablissement de l'ISF, dont la transformation en IFI (impôt sur la fortune immobilière) au début du quinquennat reste selon le député de l'Allier "le symbole d'une politique injuste", le texte proposait d'instaurer une plus grande progressivité de l'impôt sur le revenu en créant des tranches supplémentaires. Selon la secrétaire d'Etat Agnès Pannier-Runacher, ce "vieux totem de l'ISF" n'a "pas résolu le chômage de masse" ni même "permis une meilleure redistribution" des richesses. Elle a aussi souligné "son impact défavorable sur notre économie". Pour Cendra Motin (LREM), le retour de cet impôt "serait de nature à refroidir les plus grands et riches amoureux de la France", avec pour conséquence "une attractivité affaiblie". Lise Magnier (UDI-Agir) a elle jugé "prématuré" de rétablir l'ISF avant même d'avoir pu évaluer les effets de sa transformation. Véronique Louwagie (LR) a fustigé un texte "dangereusement démagogique" et "contre-productif", pour ressusciter "un impôt moribond" qui "a touché davantage les classes moyennes supérieures que les grandes fortunes" et "fait fuir les capitaux hors de France". "Seuls 0,2% des contribuables assujettis à l'ISF quittaient le territoire" par an, a affirmé, chiffres d'économistes à l'appui, le numéro un des communistes Fabien Roussel, estimant que l'on est "loin de l'hémorragie". "L'argument selon lequel l'ISF ferait fuir est trompeur", a renchéri Christine Pirès-Beaune (PS). Pour le chef de file des Insoumis Jean-Luc Mélenchon, la fin de l'ISF est "arrivée au moment le pire", celui où "vous demandiez aux gens de payer plus". L'ex-candidat à l'élection présidentielle a sommé la majorité de cesser de "cajoler les plus riches qui ne renvoient jamais l'ascenseur".]]></description>
   <pubDate>Thu, 07 Mar 2019 11:51:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Grand débat: engouement ou désillusion, le verdict des députés</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190307070025.sfjcdqih.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés de tous bords, "marcheurs" en tête, se sont globalement prêtés au jeu du grand débat depuis la mi-janvier, mais à l'approche de son issue, leurs verdicts divergent nettement. Des élus de toutes tendances promettent des changements de pratiques pour associer davantage les citoyens, mais les oppositions ne s'attendent pas à la révolution dans les réponses aux "gilets jaunes". Elles pointent un risque, comme certains dans la majorité, d'une "déception qui peut être énorme". Début avril, les députés échangeront eux-mêmes avec le gouvernement sur le grand débat dans l'hémicycle. Les enthousiastes, "dans les starting-blocks" En pole position, la majorité se félicite de l'émergence de "beaucoup d'idées", et de réunions qui se sont multipliées par "effet boule de neige" - plus de 800 organisées par les seuls LREM. Selon certains, la séquence a été "une catharsis et un accélérateur sur des sujets". Mais "si on fait tout ça pour qu'au final ça soit de la pipe, ça va pas", préviennent d'autres. Le patron des "marcheurs" Gilles Le Gendre voit dans la participation un début de "réenchantement pour la politique" et assure que les députés "sont dans les starting-blocks" pour la suite. Claire Pitollat (LREM, Bouches-du-Rhône), qui n'avait prévu qu'une réunion, doit au final en faire cinq. Elle va revoir sa "façon de faire des réunions publiques", avec des thèmes plus ouverts. Dans son troisième mandat, Jean-Louis Touraine (Rhône) vante "l'esprit de la grande marche" de la campagne retrouvé, plaidant pour "maintenir ce dialogue". Isabelle Florennes (MoDem, Hauts-de-Seine), qui a participé à près d'une dizaine de débats, n'a "pas trouvé que cela partait dans tous les sens", lors d'échanges "assez courtois et apaisés". Comme d'autres, elle rapporte certaines interrogations sur le "rôle du Parlement et des élus", les gens voulant "savoir à quoi nous servons". Les mitigés, guettant "l'atterrissage" Nombre d'élus des oppositions se sont engagés dans le grand débat en étant sceptiques sur la méthode et déjà réservés sur son issue. Ces réunions, "cela va du bazar le plus généralisé à des rencontres plus structurées", observe Bertrand Pancher (Libertés et territoires, Meuse). Il attend "les conditions d'atterrissage" pour que ce soit "utile", sous peine de "frustrations". Pouvoir d'achat, justice sociale, et encore fracture territoriale: "On sera très exigeants sur ce qui va ressortir du débat et on travaille à des propositions de loi", annoncent les communistes. "Le grand mérite de la période", selon Stéphane Peu (Seine-Saint-Denis), c'est que "des gens hors jeu reviennent", notamment "les classes populaires". Selon Michel Zumkeller (UDI-Agir, Territoire de Belfort), "l'idée qu'après avoir été élu on rende des comptes cinq ans après est bien terminée. Il faut donc trouver de nouvelles formules". Les Républicains ont été diversement actifs. Pour apporter sa pierre au rétablissement de la "confiance", Daniel Fasquelle (Pas-de-Calais) a prévu comme d'autres élus de tous bords de créer un "conseil de circonscription" qui se réunira tous les deux mois et sera "ouvert à tous". Il refuse que les propositions de sa circonscription "se perdent dans l'immense machine du grand débat". Les désabusés et "la poudre aux yeux" "Diversion du pouvoir": les extrêmes n'accordent aucun crédit au grand débat. "Les gens dans ma circonscription ne m'en parlent pas. Les +gilets jaunes+ ont tous conscience que c'est de l'enfumage", assure l'Insoumise Mathilde Panot (Val-de-Marne). Selon elle, "les gens ont plein d'idées mais ne se font pas trop d'illusions". Même tonalité côté RN: "sur l'ISF, le RIC, la réindexation des retraites, il n'y aura pas d'évolution. Il n'y a pas de question taboue, mais des réponses le sont", lâche Sébastien Chenu. Cet élu du Nord a cependant "joué le jeu", organisant deux débats et participant à d'autres. Mais "des débats, j'en fais depuis que je suis élu. Les Français n'ont pas attendu Emmanuel Macron pour débattre". "La majorité découvre le débat", raille Ericka Bareigts (PS). Sa commune de Saint-Denis de La Réunion a confié à un prestataire privé les débats, sans la présence des élus, pour "une liberté de parole". Mais "les gens n'ont pas adhéré à cet exercice très théorique, alors qu'on est dans du très concret, prix alimentaires, prix à la pompe, chômage". Elle prévient: sans actions, "on retarde l'explosion". parl/dch/sma]]></description>
   <pubDate>Thu, 07 Mar 2019 07:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Privatisation d'ADP: nouveau feu vert en commission à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190306195758.2tft1u52.html</link>
   <description><![CDATA[La commission spéciale de l'Assemblée nationale sur la loi PACTE a donné mercredi un nouveau feu vert à la privatisation d'Aéroports de Paris (ADP) avant l'examen du texte en nouvelle lecture dans l'hémicycle. En première lecture, début octobre, l'Assemblée nationale avait déjà autorisé la privatisation du groupe aéroportuaire, au grand dam de l'opposition qui avait dénoncé une atteinte au patrimoine national. Mais le Sénat s'y est opposé début février au terme d'un débat houleux en invoquant des arguments économiques autant que des questions de souveraineté ou de sécurité. "Nous avons l'occasion de faire d'ADP un leader mondial tout en désendettant l'État et en finançant les innovations futures. Saisissons cette opportunité", a plaidé le ministre de l'Economie Bruno Le Maire. Le texte, dont la commission spéciale a rétabli ce mercredi les principales dispositions tout en conservant certaines garanties apportées par le Sénat, sera examiné en nouvelle lecture à partir du 13 mars dans l'hémicycle. Aéroports de Paris, l'un des principaux groupes aéroportuaires mondiaux, bénéficie d'un droit d'exploitation exclusif et sans limitation de durée des aéroports de Paris-Charles-de-Gaulle, Paris-Orly, Paris-le-Bourget ainsi que de dix aérodromes en île-de-France. Le projet de loi PACTE pour la croissance des entreprises prévoit la suppression de l'obligation pour l'État de détenir la majorité du capital d'ADP, ouvrant ainsi la voie à sa privatisation. La durée d'exploitation concédée sera limitée à 70 ans. Comme en première lecture, les opposants de droite et de gauche ont dénoncé "un mauvais projet", une "faute stratégique", "une aberration économique", voire "un abandon de souveraineté nationale", les aéroports représentant des frontières du pays. "On va céder les bijoux de famille", a lancé Arnaud Viala (LR). "Pourquoi tuer la poule aux oeufs d'or ?", a approuvé le communiste Sébastien Jumel, en référence à la rentabilité actuelle de l'entreprise. "Vous jouez les apprentis sorciers", a dénoncé le socialiste Boris Vallaud évoquant "un énorme gâchis". "On s'apprête peut-être à faire un cadeau à des copains. Si c'est Vinci (acteur mondial des métiers des concessions et de la construction) qui bénéficie d'ADP, ce sera un scandale d'État", a affirmé l'insoumis François Ruffin. Le produit des cessions d'actifs d'ADP doit notamment servir à financer des projets innovants dans les nouvelles technologies. "Ce qui est stratégique pour nous, c'est de financer les entreprises du XXIe siècle, l'intelligence artificielle, le stockage des données...pas celle du XXe siècle", a lancé le ministre. "Nous ne vendons pas les bijoux de famille, nous finançons les futurs joyaux de la couronne", a assuré Bruno Le Maire. pr/cs/cam AEROPORTS DE PARIS]]></description>
   <pubDate>Wed, 06 Mar 2019 19:57:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Grand débat: quand des habitants de banlieue livrent leurs doléances à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190306194136.tr8eyj14.html</link>
   <description><![CDATA["On est des +gilets jaunes+ depuis la naissance! On se bat mais on n'obtient rien en retour": une délégation des banlieues de France a versé ses propositions au grand débat, mercredi à l'Assemblée nationale. Lutter contre le décrochage scolaire, diminuer les écarts culturels, promouvoir la mixité sociale ou encore faciliter l'insertion professionnelle des jeunes ont figuré parmi les idées avancées par plusieurs dizaines de personnes issues des quartiers populaires, dans l'hémicycle... de la salle Colbert du Palais Bourbon. "Certains nous ont dit que les quartiers populaires, on ne les entendait pas assez. Nous avons voulu faire en sorte qu'on les entende un peu plus", a affirmé Hubert Julien-Laferrière, député LREM du Rhône qui animait la réunion avec son collègue "marcheur" des Bouches-du-Rhône Saïd Ahamada, coprésident du groupe de travail de l'Assemblée "Villes et banlieues". Les invités avaient au préalable transmis leurs propositions via un formulaire en ligne, en vue de ce débat intitulé "les banlieues ont leurs maux à dire". "On nous demande souvent pourquoi on n'est pas +gilets jaunes+. Mais on est des +gilets jaunes+ depuis la naissance! On se bat sans arrêt mais on n'obtient rien en retour", a lancé une participante venue d'Aix-en-Provence. Un quinquagénaire de Choisy-le-Roi (Val-de-Marne) a lui estimé que "l'ascenseur social n'est pas en panne", soulignant qu'il existe des offres d'emploi qui ne trouvent pas preneurs. "Quand on propose douze places dans une formation rémunérée au Smic pour un public sans formation, qui doit déboucher sur un CDI, et que seuls trois jeunes sont recrutés, il faut s'interroger", a-t-il ajouté, citant un exemple dans une ville de son département. "Si l'ascenseur social n'est pas en panne, que ce Monsieur vienne prendre la température dans un quartier où il y a 60 ou 70% de chômage", lui a répondu un membre de la délégation marseillaise. Une liste de propositions concrètes sera transmise au gouvernement, ont promis les députés organisateurs.]]></description>
   <pubDate>Wed, 06 Mar 2019 19:41:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Implants médicaux: des députés soulignent les défaillances du système</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190306164225.2wwliuaj.html</link>
   <description><![CDATA[Implants mammaires, valves cardiaques... Un rapport parlementaire pointe la "faillite complète du système de contrôle sanitaire" des dispositifs médicaux. "La plupart des scandales sanitaires impliquant des implants ont touché les femmes", notent les rapporteurs en introduction sans citer les produits en cause comme les prothèses mammaires frauduleuses PIP, les implants Essure de contraception définitive (retirés du marché) ou encore des implants mammaires texturés de la marque Allergan qui ne peuvent plus être vendus en Europe faute de marquage CE. "Il est permis de se demander si cette réalité n'est pas l'un des éléments qui a conduit à sous-estimer trop longtemps la gravité des défaillances du système", ajoutent-ils dans le rapport de la mission d'information de l'Assemblée nationale sur les dispositifs médicaux, publié mercredi. Du pansement à la pompe à insuline en passant par les aiguilles, les stents et les logiciels informatiques, les dispositifs médicaux regroupent "800.000 à 2 millions de références différentes" qui évoluent sans cesse avec l'innovation. Les implants représentant la catégorie des produits potentiellement les plus à risques. Les dispositifs médicaux implantables "insuffisamment régulés" sont "une zone d'inquiétude", reconnaissait en novembre Agnès Buzyn, ministre de la Santé. Elle réagissait à l'enquête "Implant files" du Consortium international des journalistes d'investigation, qui dénonçait la facilité avec laquelle des fabricants peuvent obtenir le droit de commercialiser des dispositifs médicaux en Europe, en obtenant un "marquage CE" auprès d'un organisme certificateur privé de leur choix rémunéré par leurs soins. "La place essentielle confiée à ces organismes d'audit, seuls véritables régulateurs en amont de la commercialisation, combinée aux errements de certains d'entre eux, établis sur un plan judiciaire, ont conduit à une faillite complète du système de contrôle sanitaire de la mise sur le marché", pointe la mission parlementaire constituée en décembre à la suite des révélations d'Implant Files. Le prix d'une certification pour un même dispositif peut "aller du simple au sextuple selon l'organisme notifié choisi", remarque le rapport qui évoque plus généralement "une puissance publique un peu débordée". Pour les rapporteurs, l'"indispensable amélioration" du système nécessite "un renforcement de la règlementation européenne" de mise sur le marché, et, à l'échelle nationale, "un renforcement des mesures de surveillance" après la commercialisation. Le rapport avance 36 propositions parmi lesquelles un code barre pour chaque implant qui devrait être porté sur le dossier du patient opéré, ou encore la création d'un système d'indemnisations adossé à l'Office national d'indemnisation des accidents médicaux (Oniam) pour assurer une réparation plus rapide des victimes d'accidents liés aux dispositifs médicaux. Les implants retirés après des incidents ou accidents ne devraient plus être "jetés ou renvoyés au fabricant", mais expertisés par un laboratoire d'analyses public créé pour ce faire. BC/abb/rh/mm ALLERGAN]]></description>
   <pubDate>Wed, 06 Mar 2019 16:42:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le changement d'heure passionne, une manche gagnée pour l'heure d'été</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190306163226.soz173sl.html</link>
   <description><![CDATA[Rester à l'heure d'été toute l'année? Avant une décision au niveau européen, une consultation citoyenne a montré un soutien majoritaire à cette option en France, avec un record de participation sur ce casse-tête rituel du changement d'heure. La Commission européenne a proposé en septembre 2018 une nouvelle directive qui mettrait fin à ces changements controversés, impliquant d'avancer sa montre d'une heure en mars et de la reculer d'une heure en octobre. Les ministres des transports européens, réunis en décembre, ont envisagé la date de 2021 pour abandonner ce système. Et à l'issue d'une action de coordination pour éviter un "patchwork" de fuseaux horaires, chaque État membre devrait alors décider de son heure légale. Pour verser "un élément supplémentaire au débat", la Commission des Affaires européennes de l'Assemblée nationale a organisé une consultation sous la forme d'un questionnaire en ligne sur ces mouvements d'horloge qui peuvent avoir des conséquences sur la santé aussi bien que l'agriculture, le transport aérien ou la sécurité routière. Menée entre le 4 février et le 3 mars, cette consultation sans valeur contraignante, mais dont le résultat sera transmis aux institutions européennes, a montré que "83,71% des répondants sont pour mettre fin au changement d'heure deux fois par an". Selon ces résultats, qui seront détaillés en commission le 12 mars, "59,17% des répondants choisissent de toujours rester à l'heure d'été" (UTC + 2). L'heure d'hiver, qui avait un temps tenu la corde, est à 36,97%, les autres répondants étant sans opinion. Cette consultation française a reçu 2.103.999 réponses. C'est un record absolu pour une telle consultation de l'Assemblée, les précédentes se chiffrant au mieux à quelques milliers voire dizaines de milliers. Une consultation sur les droits des personnes en fin de vie avait notamment totalisé 11.000 contributions début 2015. La présidente de la commission des Affaires européennes Sabine Thillaye (LREM) s'est félicitée de cette "participation exceptionnelle". - Les nordiques plutôt hiver - Les résultats sont en adéquation avec une consultation lancée par la Commission européenne à l'été 2018: sur environ 4,6 millions de participants au sein des pays européens, 56% des votants, dont la France à 52%, étaient pour conserver l'heure d'été, contre 36% en faveur de l'heure d'hiver. Les répondants du Portugal, Chypre et de la Pologne avaient une préférence pour l'heure d'été, la Finlande, le Danemark et les Pays-Bas pour l'heure d'hiver. Instauré initialement pour réaliser des économies d'énergie, le changement d'heure en été et en hiver dans l'UE - en vigueur en France depuis 1976 - suscite de vives oppositions depuis des années. Ses détracteurs invoquent des effets négatifs sur le sommeil et la santé ou sur les accidents de la route, ainsi que l'absence de réelles économies d'énergie. Sur la santé notamment, différentes études font état d'une hausse des infarctus du myocarde ou des crises cardiaques après le passage à l'heure d'été. Les périodes d'obscurité prolongées dues au passage à l'heure d'hiver constituent aussi un risque accru pour les cyclistes ou piétons. Le ministre de la Transition écologique François de Rugy s'était déclaré en 2018 favorable à l'abandon du changement d'heure, et plutôt pour "réduire" l'écart avec l'heure naturelle du soleil - c'est-à-dire plutôt pour une conversion à l'heure d'hiver. Mi-février, l'Association contre l'heure d'été double, pour la réduction des avancements de l'heure légale (Ached), avait formulé des "doutes" sur la consultation française, notamment sur "la pertinence et la justesse" des informations apportées et des questions soumises. En attendant que l'Union européenne tranche d'ici deux ans, le 31 mars prochain, la devinette reprendra pour les couche-tôt comme pour les couche-tard : à la nouvelle heure, quelle heure sera-t-il?]]></description>
   <pubDate>Wed, 06 Mar 2019 16:32:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée nationale consulte les citoyens sur la transition énergétique</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190306152153.8e2kzsbi.html</link>
   <description><![CDATA[Solaire, biomasse, éolien, fiscalité écologique: une consultation citoyenne sur les freins à la transition énergétique, portant autant sur les pratiques de consommation que sur les modes de production, a été ouverte ce mercredi sur le site de l'Assemblée nationale. Après le succès remporté par la consultation sur le changement d'heure, ses initiateurs, membres de la mission d'information sur les freins à la transition énergétique, espèrent obtenir visibilité et participation importante. "Notre mission fait notamment sens dans le contexte de la crise des +gilets jaunes+", a estimé le président de la mission, Julien Dive (LR). Le mouvement a débuté en octobre dernier sur la question de la fiscalité écologique, avec la hausse programmée du prix des carburants. Et, si la hausse de la taxe carbone a été mise de côté, elle fait toujours débat, plusieurs responsables politiques dont le ministre de l'Écologie François de Rugy, s'étant prononcés pour son retour. La mission d'information sur les freins à la transition énergétique a été initiée en juillet 2018 face aux difficultés rencontrées dans la société autour de ce thème. Elle a déjà procédé à une vingtaine d'auditions de professionnels des filières énergétiques, responsables associatifs et représentants des pouvoirs publics, et souhaite aujourd'hui élargir le débat avant de rendre ses conclusions fin juin-début juillet. "Notre mission couvre tous les aspects de la question à l'exception du nucléaire. Notre objectif est la décarbonation" (réduction des énergies émettrices de gaz à effet de serre: charbon, pétrole, gaz naturel), a précisé son rapporteur Bruno Duvergé (MoDem). "Nous avons décidé d'innover en créant cette consultation publique en ligne pour mobiliser les initiatives citoyennes, les expertises des professionnels", précise Julien Dive. Durant six semaines (jusqu'au 17 avril), les citoyens sont invités à s'exprimer sur sept thèmes: les freins à la mobilité durable, aux économies d'énergie, au développement des énergies renouvelables, au changement des pratiques, les mesures économiques et fiscales favorables, le rôle des filières énergétiques et industrielles et enfin, les méthodes d'organisation. Les internautes pourront réagir aux interventions, faire des propositions et voter pour celles qu'ils jugeront les plus pertinentes. Parmi les premiers freins identifiés par la commission, figurent le manque de vision à long terme sur le mix énergétique pour la production et la consommation, ou l'absence de structuration de certaines filières, comme celle du photovoltaïque.]]></description>
   <pubDate>Wed, 06 Mar 2019 15:21:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
