<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Tue, 03 Jun 2014 17:50:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Budget rectificatif: le PS propose réductions fiscales et baisses de cotisation "par étapes" pour les entreprises</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140603154627.2gygn15x.html</link>
   <description><![CDATA[Le Parti socialiste propose des réductions fiscales et des baisses de cotisation "par étapes" pour les entreprises, parmi cinq "priorités" du PS avant l'examen du budget rectificatif pour 2014 et du budget rectificatif de la Sécurité sociale. Dans une lettre adressée lundi au Premier ministre, Manuel Valls, et publiée mardi, le premier secrétaire du PS, Jean-Christophe Cambadélis, énumère ces "priorités", avant l'examen de ces deux textes par le Parlement et qui doivent "s'inscrire dans la cohérence des engagements qui lient la majorité parlementaire depuis le début du quinquennat". "Afin de conjuguer efficacité économique et engagement civique, nous souhaitons que soient mises en oeuvre par étapes les réductions fiscales et les baisses de cotisations en direction des entreprises", écrit tout d'abord Jean-Christophe Cambadélis dans cette lettre, qui doit être communiquée mardi soir au Bureau national, l'instance dirigeante du PS. "En effet, poursuit le premier secrétaire, si les mesures pour 2015 et leur anticipation dès 2014 doivent être engagées sans tarder pour soutenir l'activité et l'emploi, le suivi par les organisations syndicales et le Parlement des contreparties dans les branches professionnelles devra éclairer le déploiement pour 2016 et 2017: formation, apprentissage, investissements, conditions de travail, maintien et création d'emplois, relocalisation d'activités en France..." "Nous proposons d'orienter prioritairement vers les PME et les ETI (Entreprises de Taille Intermédiaire) les réductions d'impôts et de cotisations destinées aux entreprises et contenues dans les textes budgétaires rectificatifs", ajoute le responsable du PS dans sa lettre, dont une copie est adressée au ministre des Finances, Michel Sapin. Dans le cadre de l'"attention particulière" qui doit être portée "aux plus modestes et aux plus fragiles", Jean-Christophe Cambadélis considère également qu'"il est souhaitable que les pensions d'invalidité, ainsi que les rentes accident du travail et maladie professionnelle soient aussi préservées". Il estime de même qu'"un effort particulier pourrait être utilement réalisé en direction des métiers de l'économie verte et de la transition énergétique", pour favoriser notamment l'emploi des jeunes. Enfin, pour "soutenir l'investissement des collectivités locales", "le Parti socialiste souhaite que soit intégré un critère de mises en chantier du logement social dans le calcul de la dotation globale de fonctionnement des communes". Le budget rectificatif pour 2014 sera discuté dans l'hémicycle de l'Assemblée nationale du 23 au 25 juin. Il sera complété par un budget rectificatif de la Sécurité sociale, qui devrait être débattu fin juin-début juillet à l'Assemblée.]]></description>
   <pubDate>Tue, 03 Jun 2014 17:46:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Une députée veut des droits aussi pour les animaux sauvages</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140603145844.niqriwr6.html</link>
   <description><![CDATA[La député PS Geneviève Gaillard, présidente du groupe d'étude sur les animaux à l'Assemblée nationale, a déposé mardi une proposition de loi pour que les animaux sauvages soient eux aussi reconnus comme "des êtres vivants doués de sensibilité" dans le Code civil, qui les considère comme des "biens meubles". "Je veux faire en sorte que dans cette proposition de loi, les animaux ne soient plus considérés comme des biens meubles mais aussi étendre la reconnaissance d'êtres sensibles aux animaux sauvages", a-t-elle dit lors d'une conférence de presse à l'Assemblée. "Nous avons aussi voulu rassurer les chasseurs à travers cette proposition de loi (....) la chasse est reconnue comme un fait sociétal et nous ne voulons pas qu'ils croient que leur activité de chasse sera arrêtée. Par contre, comme la société évolue, les pratiques de chasse peuvent évoluer", a-t-elle estimé. "On peut chasser avec des règles précises, comme on peut manger des animaux avec des règles précises lors de l'abattage, considérant que l'animal est un être doué de sensibilité", a-t-elle insisté. Le 15 avril, La commission des Lois de l'Assemblée nationale a reconnu aux animaux la qualité "d'être vivants doués de sensibilité", alors que jusqu'à maintenant le Code civil les considère comme "des biens meubles". Actuellement, le code rural et le code pénal "reconnaissent, explicitement ou implicitement, les animaux comme +des êtres vivants et sensibles+" mais pas le Code civil, avaient expliqué les auteurs de l'amendement, dont le député PS Jean Glavany. Pour Christophe Marie, porte-parole de la Fondation Bardot, "l'amendement Glavany se limite à sortir les animaux des biens meubles" alors que le groupe d'étude de Geneviève Gaillard "donne la possibilité d'attaquer pour acte de cruauté aussi pour actes commis sur les animaux sauvages". "C'est une énorme avancée, car la proposition de loi remet en cause certaines pratiques cruelles de chasse mais pas la chasse elle-même", a-t-il ajouté. De son côté, Réha Hutin, présidente de la Fondation 30 millions d'amis, s'est félicitée "que le débat au sein du parlement se poursuive" jugeant "nécessaire d'aller au bout de ce processus". "Il s'agit d'une rare opportunité qu'il ne faut pas laisser passer. En effet, cela fait des années que la question de l'évolution du statut juridique de l'animal est soulevée mais sans traduction législative concrète", a-t-elle dit. Les actes de cruauté envers les animaux sont passibles de 30.000 euros d'amende et de deux ans d'emprisonnement.]]></description>
   <pubDate>Tue, 03 Jun 2014 16:58:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Valls à Lellouche: "Changez de ton quand il s'agit du chef de l'Etat"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140603144849.z3x693db.html</link>
   <description><![CDATA[Le Premier ministre Manuel Valls a invité mardi à l'Assemblée le député UMP Pierre Lellouche à "changer de ton" s'agissant du chef de l'Etat, faisant partir de l'hémicycle le groupe UMP, alors que s'achevait la séance des questions au gouvernement. "M. Lellouche, même sur le Mali vous trouvez le moyen de polémiquer, même sur le Mali vous trouvez le moyen de mettre en cause le chef de l'Etat, même sur le Mali vous mettez en cause le président de la République, qui a pris une des décisions les plus importantes de son quinquennat, c'est-à-dire de faire intervenir la France au Mali pour lutter contre le terrorisme", a lancé M. Valls à M. Lellouche, qui avait accusé le chef de l'Etat de "louvoyer" au sujet du budget des armées et évoqué les "conditions extrêmement difficiles" dans lesquelles la France intervenait au Mali. "M. Lellouche, si vous souhaitez qu'on ait un débat apaisé, intelligent sur les questions de défense, changez de ton quand il s'agit du chef de l'Etat!" lui a-t-il intimé. Les députés UMP ont réagi en se levant et en quittant l'hémicycle.]]></description>
   <pubDate>Tue, 03 Jun 2014 16:48:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Tuerie de Bruxelles: moment d'unité nationale à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140603142600.vmx6e3pz.html</link>
   <description><![CDATA[La tuerie de Bruxelles a donné lieu mardi à un rare moment d'unité nationale à l'Assemblée, le ministre de l'Intérieur Bernard Cazeneuve rendant hommage au député-maire UMP de Tourcoing (Nord), Gérald Darmanin, qui l'avait interrogé lors de la séance des questions au gouvernement. "A Roubaix et à Tourcoing, comme dans tout le territoire national, de nombreux musulmans français vivent non pas à côté de la République française, mais assimilés à la République. Ils respectent, ils aiment notre pays", s'est écrié le nouvel édile de Tourcoing. Le suspect de la tuerie contre le Musée juif de Bruxelles, Mehdi Nemmouche, est né à Roubaix et a vécu à Tourcoing. "L'antisémitisme est un drame horrible, contre lequel il faut lutter sans relâche partout et tout le temps. Mais nos villes et nos populations refusent les amalgames", a-t-il déclaré, dans un silence peu fréquent dans l'hémicycle, avant de demander au gouvernement quelles mesures il entendait prendre contre les terroristes, ces "fous furieux qui ne respectent pas la France et n'aiment pas notre pays". En réponse, le ministre de l'Intérieur a salué ces "mots justes" et estimé que le député avait exprimé avec "beaucoup de dignité la situation de beaucoup de nos quartiers". "Il y a des amalgames dont il faut se garder, je veux rendre hommage à votre propos pour avoir rappelé cela", a-t-il dit à Gérald Darmanin, avant de rappeler les mesures prises par le gouvernement pour prévenir le départ de jeunes pour le jihad en Syrie.]]></description>
   <pubDate>Tue, 03 Jun 2014 16:26:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Valls à la droite: "mensonge" de dire que le gouvernement veut vider les prisons</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140603140911.mdins9kc.html</link>
   <description><![CDATA[Manuel Valls a qualifié de "mensonge" mardi à l'Assemblée nationale l'accusation de la droite selon laquelle l'objectif de la réforme pénale du gouvernement serait de vider les prisons et a reproché à l'opposition de faire monter le FN avec cet argument. Le chef du gouvernement a vertement répliqué à la députée UMP Virginie Duby-Muller (Haute-Savoie), qui lui reprochait de "désarmer la justice face aux délinquants" avec cette réforme, dont l'examen débute ce mardi. "Je vais vous dire franchement ce que je pense de votre question: notre pays crève littéralement de ce genre de polémiques et de positions", a lancé M. Valls à la députée. "Dire que nous souhaitons vider les prisons, dire que c'est Mme Taubira qui souhaite vider les prisons, n'a aucun sens. C'est un mensonge et cela ne fait pas avancer le débat", a-t-il asséné. "Alors sur ces questions, si les uns et les autres, les républicains notamment, n'ont pas compris que cela fait augmenter le Front national, que cela discrédite la vie politique, que cela discrédite la parole politique, c'est que vous n'avez pas compris la situation dans laquelle nous sommes", a poursuivi le Premier ministre. Le chef du gouvernement a fait valoir que les précédentes lois passées pour lutter contre la récidive n'avaient pas empêcher cette dernière d'augmenter. S'adressant à l'opposition ainsi qu'à la majorité, il a appelé à ce qu'il n'y ait "point de posture, point d'idéologie". La réforme pénale, portée par la ministre de la Justice Christiane Taubira, est discutée à partir de mardi après-midi à l'Assemblée. La droite s'oppose à tout laxisme tandis que la gauche est poussée à un compromis sur la nouvelle peine de contrainte pénale.]]></description>
   <pubDate>Tue, 03 Jun 2014 16:09:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Contrainte pénale: compromis pour une expérimentation avant élargissement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140603140230.45h7m3qs.html</link>
   <description><![CDATA[Les discussions entre les députés socialistes et le gouvernement pour dénouer le désaccord sur la nouvelle peine de contrainte pénale ont abouti à la proposition d'une expérimentation avant un élargissement à tous les délits, a-t-on appris mardi de sources concordantes. Peu avant l'ouverture des débats à l'Assemblée sur la réforme pénale, qui crée cette nouvelle peine en milieu ouvert, la commission des Lois a accepté un amendement suggérant que durant près de trois ans, le champ d'application de la contrainte pénale soit limité aux délits punis de cinq ans d'emprisonnement, selon une source parlementaire. Pour être intégré au projet de loi, cet amendement devra être voté dans l'hémicycle. Ainsi, pour les faits commis à partir du 1er janvier 2017, la contrainte pénale pourrait être prononcée pour des délits passibles de 10 ans de prison. La commission des Lois avait voté il y a une semaine une extension de la contrainte pénale à tous les délits, alors que le projet de loi initial la limitait aux délits punis de 5 ans de prison, sans limite d'effet dans le temps. L'amendement accepté mardi émane du rapporteur PS du projet de loi, Dominique Raimbourg, qui avait indiqué auparavant à l'AFP être "en train d'élaborer une solution" pour un compromis avec l'exécutif. "Cette extension différée" doit permettre "une montée en charge progressive de cette nouvelle peine et une adaptation des moyens des SPIP", services pénitentiaires d'insertion et de probation, dont les effectifs doivent augmenter de 25%, selon l'exposé des motifs de son amendement. "Nous discutons avec le gouvernement pour trouver les modalités d'un accord intelligent et sage. Le gouvernement nous dit qu'il est plus sage peut-être de se donner le temps de l'expérimentation de la contrainte pénale, sur une durée proche de celle qui figurait initialement dans le projet de loi, pour ensuite l'élargir à tous les délits", avait déclaré à la mi-journée l'un des porte-parole des députés PS, Thierry Mandon, lors d'une conférence de presse. M. Raimbourg, l'oratrice du groupe PS sur ce texte, Colette Capdevielle, et une partie des députés socialistes étaient très attachés à ce que la contrainte pénale puisse être prononcée pour l'ensemble des délits, au nom de la cohérence et d'une souplesse laissée aux juges. Cela "n'est en rien une mesure laxiste et peut au contraire s'avérer plus efficace qu'une peine avec sursis", a soutenu ainsi mardi le collectif de la Gauche Forte dans un communiqué, considérant que si cette mesure devait être retirée, cela "serait symbolique de la marginalisation du travail des parlementaires de la majorité". Si la ministre de la Justice Christiane Taubira avait laissé passer cette modification, l'exécutif avait ensuite marqué nettement son opposition. "Les débats intervenus depuis le vote en commission intègrent la capacité de vérifier que cette contrainte pénale quand elle sera mise en place fonctionnera bien en France comme c'est le cas à l'étranger, et produira bien de la diminution de la récidive", selon le porte-parole des députés socialistes. Le président de la commission des Lois, Jean-Jacques Urvoas (PS), avait également glissé à la presse qu'il était "sensible au fait qu'il faut d'abord expérimenter". "Il faut sans doute partir de la base qui avait été celle du gouvernement", avait ajouté ce proche du Premier ministre Manuel Valls.]]></description>
   <pubDate>Tue, 03 Jun 2014 16:02:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Réforme territoriale: Valls veut qu'elle soit promulguée "avant la fin de l'année"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140603135549.jeb8q17t.html</link>
   <description><![CDATA[Le Premier ministre Manuel Valls a détaillé mardi à l'Assemblée nationale le calendrier prévu pour la réforme territoriale du gouvernement, souhaitant qu'elle soit promulguée "avant la fin de l'année". "Le texte sera présenté le 18 juin en Conseil des ministres, il doit être soumis en première lecture au Sénat au mois de juillet", a déclaré le chef du gouvernement lors de la séance des questions au gouvernement, en réponse au député PS Guillaume Garot (Mayenne). Manuel Valls a dit espérer que le projet de loi serait examiné à l'Assemblée nationale "quelques semaines après, pour qu'il puisse être adopté définitivement et promulgué avant la fin de l'année", les élections régionales et départementales ayant elles été repoussées à l'automne 2015. "Voilà ce qui permet de respecter le rite démocratique des élections et en même temps de réformer et je ne doute pas un seul instant du soutien de la majorité", a ajouté le Premier ministre.]]></description>
   <pubDate>Tue, 03 Jun 2014 15:55:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Contrainte pénale: vers une possible "expérimentation" avant un élargissement (Mandon)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140603121429.qobbz09l.html</link>
   <description><![CDATA[Les discussions entre les députés socialistes et le gouvernement pour dénouer le désaccord sur la nouvelle peine de contrainte pénale pourraient aboutir à une "expérimentation" avant un élargissement à tous les délits, a indiqué mardi l'un de leurs porte-parole, Thierry Mandon. "Nous discutons avec le gouvernement pour trouver les modalités d'un accord intelligent et sage. Le gouvernement nous dit qu'il est plus sage peut-être de se donner le temps de l'expérimentation de la contrainte pénale, sur une durée proche de celle qui figurait initialement dans le projet de loi, pour ensuite l'élargir à tous les délits", a déclaré cet élu de l'Essonne lors d'une conférence de presse. Le rapporteur du projet de loi Dominique Raimbourg (PS) et l'oratrice du groupe PS sur ce texte, Colette Capdevielle, ont fait adopter en commission des Lois un amendement étendant la contrainte pénale à l'ensemble des délits (10 ans de prison maximum), alors que cette sanction effectuée en milieu ouvert devait pouvoir être prononcée selon le projet du gouvernement pour les délits passibles de 5 ans de prison maximum. Si la ministre de la Justice Christiane Taubira l'a laissé passer, l'exécutif a ensuite marqué nettement son opposition. "Les débats intervenus depuis le vote en commission intègrent la capacité de vérifier que cette contrainte pénale quand elle sera mise en place fonctionnera bien en France comme c'est le cas à l'étranger, et produira bien de la diminution de la récidive", selon le porte-parole des députés socialistes. Le gouvernement déposera-t-il un amendement de suppression lors du débat dans l'hémicycle, à compter de mardi après-midi? "Je ne sais pas. Nous discutons avec le gouvernement pour trouver les modalités permettant aux deux parties de s'entendre", a répondu M. Mandon. "Nous sommes en train d'élaborer une solution", a confirmé M. Raimbourg à l'AFP. Et le président de la commission des Lois, Jean-Jacques Urvoas (PS), a glissé à la presse qu'il était "sensible au fait qu'il faut d'abord expérimenter". "Il faut sans doute partir de la base qui avait été celle du gouvernement", a ajouté cet élu du Finistère et proche du Premier ministre Manuel Valls.]]></description>
   <pubDate>Tue, 03 Jun 2014 14:14:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Réforme territoriale: Jacob (UMP) "doute que le gouvernement ait une majorité"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140603112628.087nvqx9.html</link>
   <description><![CDATA[Le président du groupe UMP à l'Assemblée, Christian Jacob "doute que le gouvernement ait une majorité pour voter" la réforme territoriale, qui a été préparée "de manière invraisemblable, au gré des coups de fils". "Tout s'est calé au gré des présidents de région qui ont gueulé le plus fort. Selon les coups de fil reçus (lundi) entre 20 et 21 h, Hollande modifie le découpage des régions, c'est n'importe quoi", a-t-il dénoncé mardi lors d'un point-presse. "C'est vraiment invraisemblable, jamais une réforme qui vise à organiser l'ensemble du territoire n'a été préparée de cette manière", a-t-il renchéri. "On est dans une incohérence totale. On ne prend pas en compte les bassins de vie, la population, les capitales régionales", a-t-il estimé. "Je doute que ce gouvernement ait une majorité pour la voter", a-t-il conclu.]]></description>
   <pubDate>Tue, 03 Jun 2014 13:26:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Réforme territoriale: vers un groupe de travail commun députés-sénateurs PS (Le Roux)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140603104116.jhlindeh.html</link>
   <description><![CDATA[Un groupe de travail commun entre députés et sénateurs socialistes va plancher sur la réforme territoriale, a annoncé mardi le président du groupe PS à l'Assemblée, Bruno Le Roux, évoquant "une carte réfléchie" mais des "choses à améliorer". Après avoir observé qu'"il y a sûrement des choses à améliorer" mais affirmé que "la carte est réfléchie" et qu'il y beaucoup d'avis favorables", M. Le Roux a déclaré à la presse qu'avec son homologue du Sénat, Didier Guillaume, il prendrait "des initiatives dans la journée pour écouter les élus et travailler à leurs côtés". "Nous allons mettre en place un groupe commun avec Didier Guillaume et avec tous les parlementaires concernés par cette réforme", a ajouté le chef de file des députés socialistes dans les couloirs de l'Assemblée. Insistant sur "un moment important pour le pays" et sur "une carte faite non pas sur la base de l'amitié, mais de la cohérence des territoires", cet élu de Seine-Saint-Denis a reconnu que "sur l'Ouest, des questions se posent, qu'il y a une très grande région Centre". "Des départements se félicitent que le président de la République n'ait pas modifié les contours des régions, et dans le même temps se posent parfois la question d'aller eux-mêmes dans une autre région. C'est une chose que nous allons devoir préciser", a ajouté M. Le Roux. Le Premier ministre, Manuel Valls, a défendu mardi la réforme territoriale "difficile" proposée par François Hollande, tout en affirmant qu'il pourrait "y avoir des évolutions". Dans une tribune à la presse quotidienne régionale, le président de la République a annoncé son souhait de réduire de 22 à 14 le nombre des régions métropolitaines et fixé l'objectif d'une réforme constitutionnelle prévoyant la suppression du conseil général en 2020. La réforme fera l'objet de deux projets de loi présentés en Conseil des ministres le 18 juin, avant un examen qui commencera au Sénat.]]></description>
   <pubDate>Tue, 03 Jun 2014 12:41:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Réforme pénale: Boutin soutient Taubira</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140603103832.xn061x4w.html</link>
   <description><![CDATA[Christine Boutin, présidente d'honneur du Parti chrétien-démocrate, apporte son soutien au projet de loi de réforme pénale discuté à partir de mardi après-midi à l'Assemblée nationale et comportant notamment la création d'une nouvelle peine de probation, la contrainte pénale. "Je soutiens ce projet. Je suis convaincue que l'enfermement systématique n'est pas la solution. Les conditions de détention sont déplorables et ne permettent aucunement la réinsertion des condamnés", a déclaré Mme Boutin dans un entretien publié sur le site internet de La Croix. "La multiplication des aménagements de peine, défendue par la droite lors de la loi pénitentiaire de 2009, me semble la voie à suivre. Inspirons-nous de ce qui se fait à l'étranger. Je pense notamment au Canada qui a opté pour les peines en milieu ouvert et obtient de bons résultats en matière de lutte contre la récidive", développe l'ancienne ministre de Nicolas Sarkozy. Mme Boutin apporte donc son soutien à la Garde des Sceaux, Christiane Taubira. "Je l'ai en effet vivement combattue lors du débat sur le mariage pour tous. Dieu sait combien je reste en désaccord avec elle sur ce point! Mais concernant la réforme pénale, je soutiens sa démarche. j'estime même qu'elle est courageuse de porter un tel projet", explique-t-elle. "Tout ce qui pourra concourir à renforcer la réinsertion des condamnés va dans le sens de mes valeurs et de ma foi." Le projet de loi de Mme Taubira suscite de vives oppositions à droite, qui crie au "laxisme". Le gouvernement a cependant reçu le soutien du sénateur UMP Jean-René Lecerf, spécialiste des questions pénitentiaires, qui s'est dit "à 90% d'accord" avec ce projet lors d'un entretien à Libération le 12 mai.]]></description>
   <pubDate>Tue, 03 Jun 2014 12:38:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Egalité femmes-hommes: le texte le 26 juin en seconde lecture à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140603100800.jj5fcg2u.html</link>
   <description><![CDATA[Le projet de loi sur l'égalité entre les femmes et les hommes reviendra le 26 juin à l'Assemblée nationale en seconde lecture, a annoncé mardi le secrétaire d'Etat aux relations avec le Parlement, Jean-Marie Le Guen. Ce texte a passé l'étape de la première lecture dans les deux chambres du Parlement, et en avril, de la seconde lecture au Sénat, qui avait notamment adopté un nouvel article, proposé par le gouvernement, contre le harcèlement moral et sexuel à l'armée. Le Sénat avait adopté conforme l'article, controversé, introduit par l'Assemblée nationale qui vise à supprimer du code de la santé publique la notion de "situation de détresse" pour les femmes enceintes demandant à un médecin l'interruption de leur grossesse. Cet article précise désormais que le recours à l'interruption volontaire de grossesse est ouvert à toutes les femmes qui ne veulent pas poursuivre leur grossesse. Si les députés adoptent le 26 juin une version du projet de loi identique à celle des sénateurs, celui-ci sera définitivement adopté. Dans le cas contraire, une commission mixte paritaire députés-sénateurs sera réunie pour arriver à un texte commun. La date du 26 juin pour la seconde lecture à l'Assemblée a été annoncée par M. Le Guen en conférence des présidents, qui réunit notamment les chefs de file des groupes politiques autour du président de l'Assemblée, Claude Bartolone (PS).]]></description>
   <pubDate>Tue, 03 Jun 2014 12:08:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le budget rectificatif en débat à l'Assemblée du 23 au 25 juin</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140603094639.lbqlqzgl.html</link>
   <description><![CDATA[Le budget rectificatif pour 2014, qui va être présenté en Conseil des ministres le 11 juin, sera discuté dans l'hémicycle de l'Assemblée nationale du 23 au 25 juin, a annoncé mardi le secrétaire d'Etat aux Relations avec le Parlement, Jean-Marie Le Guen. Ce projet de loi de finances rectificative (PLFR) prévoira notamment la sortie de l'impôt sur le revenu de 1,8 million de ménages annoncée le 16 mai par le Premier ministre, Manuel Valls. Il sera complété par un budget rectificatif de la Sécurité sociale, qui sera présenté le 18 juin en Conseil des ministres et qui devrait être débattu fin juin-début juillet à l'Assemblée. M. Le Guen a annoncé l'inscription du PLFR en première lecture à l'ordre du jour de l'Assemblée des 23, 24 et 25 juin lors de la conférence des présidents, qui réunit notamment les chefs de file des groupes politiques autour de Claude Bartolone (PS).]]></description>
   <pubDate>Tue, 03 Jun 2014 11:46:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Dissolution? Pas de raison "si la majorité est cohérente", selon Valls</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140603080047.lyovzqh3.html</link>
   <description><![CDATA[Manuel Valls a assuré mardi que "si la majorité est cohérente", il n'y avait aucun risque de dissolution, car il ne faut pas rajouter "du désordre" aux difficultés françaises. Le chef du gouvernement était interrogé par BFMTV et RMC sur une petite phrase prêtée au chef de l'Etat: "si les députés continuent, il ne faudra pas qu'ils s'étonnent que leur mandat soit raccourci". "Je ne la connais pas, cette phrase", a relevé le chef de gouvernement. Comme on lui demandait s'il y avait un risque de dissolution de l'Assemblée nationale, il a répondu par la négative "si la majorité est cohérente, soutient le gouvernement"... "C'est la condition, je vous lis pratiquement la Constitution", a-t-il argumenté. "Ce n'est pas une question de menace, c'est une question de responsabilité, on ne va pas rajouter du désordre à la situation que nous connaissons", a encore dit M. Valls, "il n'y a aucune raison de mettre en doute l'engagement de la majorité".]]></description>
   <pubDate>Tue, 03 Jun 2014 10:00:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Réforme pénale: des opposants redemandent le retrait du texte</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140602170607.0e8fi78r.html</link>
   <description><![CDATA[Des opposants à la réforme pénale, élus et syndicalistes notamment, ont demandé lundi le retrait du texte controversé de réforme pénale, dont l'examen doit commencer mardi à l'Assemblée nationale. "Nous considérons cette réforme comme injuste, inefficace, anticonstitutionnelle et dangereuse", écrivent les signataires, la jugeant "injuste car elle ne prévoit quasiment rien en faveur des victimes" et "inefficace car elle ne s'attache en rien à prévenir la récidive ce qui aurait été possible en menant des politiques ambitieuses en matière de prévention de la délinquance ou de lutte contre les facteurs de passage à l'acte (ex: stupéfiants)". Ils fustigent encore une loi "dangereuse, car en prévoyant la libération de détenus aux profils dangereux, en méconnaissant la réalité criminologique, en évitant la prison à tout prix et en multipliant les dispositifs comme la suppression des peines plancher ou les libérations devenues quasi automatiques à la moitié de leur peine, cette réforme ne pourra que conduire à une aggravation des actes de violence". "Il est du devoir régalien d'un Etat démocratique et républicain d'assurer la protection des citoyens et de donner les moyens à l'autorité judiciaire de remplir sa mission. Or ce projet de réforme oublie les victimes, banalise l'incarcération de personnes atteintes de pathologies lourdes qui dépendent d'un suivi médical adapté, va augmenter les actes de violences envers nos concitoyens comme envers les professionnels de la chaine pénale, et ne va pas résoudre le problème de la surpopulation carcérale et de l'indignité des conditions de détention", écrivent-il. Et de demander le "retrait pur et simple" d'un texte "portant gravement atteinte à la dignité humaine et donc à la déclaration des Droits de l'Homme et du citoyen". Parmi les signataires figurent les maires de Fleury-Mérogis David Derrouet (divers gauche), et de Réault (Seine-et-Marne) Alain Auzet (divers droite), communes qui accueillent des établissements pénitentiaires. Sont également signataires Alexandre Giuglaris, Délégué général de l'Institut pour la justice (association classée à droite), le secrétaire national d'Alliance, deuxième syndicat des gardiens de la paix, Jean-Claude Delage, celui de Synergie-Officiers (second syndicat d'officiers), Patrice Ribeiro, et celui de FO pénitentiaire Emmanuel Gauthrin, ainsi qu'Alexandra Onfray, présidente du petit syndicat conservateur Magistrats pour la Justice. Début avril, les mêmes avaient déjà lancé un appel au retrait du texte, sollicitant le Premier ministre Manuel Valls, qui s'était affronté l'été dernier, alors qu'il était ministre de l'Intérieur,avec sa collègue de la Justice Christiane Taubira autour de ce texte, avant les arbitrages présidentiels, favorables à la place Beauvau selon la plupart des experts.]]></description>
   <pubDate>Mon, 02 Jun 2014 19:06:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
