<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Tue, 05 Jan 2016 16:20:02 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Révision constitutionnelle: débats pas avant le 4 février à l'Assemblée (Le Roux)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160105151402.m5x52725.html</link>
   <description><![CDATA[Le projet de révision constitutionnelle ne pourra pas être examiné à l'Assemblée nationale avant le 4 février, et le Parlement devrait être réuni en Congrès entre début mars et début avril, a indiqué mardi le chef de file des députés socialistes, Bruno Le Roux. En marge de ses voeux à la presse, M. Le Roux a précisé qu'en raison des délais d'examen imposés par la Constitution, les débats à l'Assemblée pourraient se tenir entre le 4 et le 8 février, sur une journée. Et plus probablement à compter du vendredi 5 février, la journée du jeudi 4 février étant réservée à l'examen de textes du groupe Les Républicains. "Si tout se passe bien", le Congrès pourrait être convoqué "à partir de début mars" pour inscrire dans la Constitution l'état d'urgence et l'article sur la déchéance de nationalité, a ajouté le patron des députés PS. Mais s'il faut "des allers-retours" du texte de révision entre les deux chambres pour qu'elles parviennent à une version commune, le Congrès devrait se tenir entre "fin mars et début avril". Lors de la présentation du projet de révision de la Constitution en Conseil des ministres, le chef du gouvernement Manuel Valls avait annoncé un débat à l'Assemblée "à partir du 3 février". Mais la discussion à l'Assemblée en première lecture ne peut intervenir qu'à l'expiration d'un délai de six semaines après son dépôt, ce qui reporte la date au 4 février, selon les règles constitutionnelles. Ensuite, la lecture au Sénat est subordonnée à un délai de quatre semaines à compter de la transmission du texte. Devant le Parlement réuni en Congrès, après les attentats du 13 novembre, le président François Hollande avait demandé une adoption de la réforme "dans les meilleurs délais".]]></description>
   <pubDate>Tue, 05 Jan 2016 16:14:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Déchéance: Le Roux (PS) pour un compromis s'appliquant à tous les terroristes, "binationaux ou pas"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160104092647.dioyvtbf.html</link>
   <description><![CDATA[Bruno Le Roux, président du groupe socialiste à l'Assemblée nationale, "soutien(t)" François Hollande sur la déchéance de la nationalité mais est ouvert à des amendements pour "réunir une très large majorité", évoquant notamment un compromis s'appliquant aux terroristes, "binationaux ou pas". "Je soutiens la position du président de la République. Je veux que nous en discutions et je veux bien entendu regarder s'il est possible de trouver un certain nombre d'amendements à y apporter pour réunir une très large majorité", a déclaré M. Le Roux sur Sud Radio et Public Sénat. "Mais ce que je ne supporte pas depuis maintenant plusieurs jours, c'est les caricatures qui voudraient que ceux qui soutiennent cette mesure n'aient plus de valeurs, aient perdu toute valeur par rapport à ce qu'est la République, la question de la nationalité. Moi, je ne caricature pas ceux qui aujourd'hui ne sont pas d'accord avec cette mesure, mais je ne vais pas dire qu'ils soutiennent les terroristes alors que cette mesure est orientée uniquement vers les terroristes et pas les binationaux", a dénoncé le patron des députés PS. La gauche est très divisée par le projet de réforme constitutionnelle voulue par François Hollande, qui élargit notamment la déchéance de nationalité aux binationaux nés Français et condamnés pour terrorisme. Le 22 décembre, M. Le Roux avait indiqué sa préférence pour une "peine d'indignité nationale". "Moi, ce que je souhaite, c'est que nous trouvions une solution qui permette demain pour tous ceux qui tournent leurs armes contre l'Etat et contre ceux qui vivent dans notre pays de leur enlever la nationalité française, qu'ils soient binationaux ou pas", a-t-il indiqué lundi. "La question de l'égalité pour moi est centrale, c'est le terrain que je souhaite que nous explorions pour que le débat ne repose que sur la question du terrorisme et pas sur la question de la nationalité", a-t-il insisté. Le député de Seine-Saint-Denis "pense qu'il y aura une majorité au Parlement" car il "n'imagine pas" que "la représentation nationale n'arrive pas à se mettre d'accord sur les éléments constitutionnels qui visent à protéger notre pays".]]></description>
   <pubDate>Mon, 04 Jan 2016 10:26:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Lefebvre (LR) défend la mise en place d'une allocation universelle</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160101114502.57zhgjpd.html</link>
   <description><![CDATA[L'ancien secrétaire d'Etat Frédéric Lefebvre (Les Républicains) a défendu vendredi la création d'une allocation universelle "sans aucune contrepartie et dès la naissance" pour "éradiquer la pauvreté". Cette allocation serait financée "en supprimant tout ce maquis de système d'allocations, d'aides sociales et y compris avec toutes ces administrations qui les gèrent, qui les contrôlent", a expliqué le député des Français résidant en Amérique du Nord sur iTÉLÉ. Il n'a pas donné davantage de détails sur les réformes nécessaires pour adapter un tel système au modèle social français. La Finlande a annoncé début décembre qu'elle testerait en 2017 un revenu de base universel versé chaque mois à chaque citoyen, sans condition, dans le but de parvenir à réduire la dépense publique sur la protection sociale. Le pays fait le pari d'éliminer la crainte de perdre telle ou telle prestation si on accepte un emploi. M. Lefebvre, qui avait déposé un amendement en faveur de cette idée mi-novembre, a évalué cette allocation à un montant de "5/600 euros" de la naissance jusqu'à 18 ans, puis de "800 à 1.000 euros ou plus". Elle permettrait selon lui "à chaque individu de reprendre la main sur son destin". "Comment éradiquer la pauvreté et s'adapter au modèle de demain?", a-t-il interrogé. "Pensez que nous entrons dans un modèle où de nombreux emplois vont être détruits par les nouveaux modes de travail et que dans ces conditions il nous faut inventer un nouveau modèle", a-t-il argumenté. Citant des expérimentations réalisées aux Pays-Bas ou au Canada, il a assuré qu'elles avaient montré un impact sur "le comportement (...) avec des gens qui se sont au contraire encore plus investis dans le travail". "Vous pouvez le cumuler avec votre travail, vous pouvez du coup vous lancer dans la création d'entreprise", a-t-il décrit. En France, Frédéric Lefebvre n'est pas le premier à évoquer cette idée. Europe Ecologie-Les-Verts, mais aussi Christine Boutin ou Dominique de Villepin, à droite, ont proposé des projets similaires, mais avec des modalités, des noms ou des montants différents.]]></description>
   <pubDate>Fri, 01 Jan 2016 12:45:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Pour l'emploi, Lefebvre (LR) appelle gauche et droite à s'"additionner"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160101110420.tp66t3mo.html</link>
   <description><![CDATA[L'ancien secrétaire d'Etat Frédéric Lefebvre (Les Républicains) a appelé vendredi gauche et droite à "s'additionner" pour "inventer de nouvelles choses" dans la lutte contre le chômage au lieu de s'en "renvoyer la responsabilité". "Ce quinquennat, c'est 700.000 chômeurs de plus mais franchement est-ce qu'on peut se renvoyer la responsabilité quand on voit nous-mêmes les résultats que nous avons eu sur le chômage?", s'est interrogé le député des Français résidant en Amérique du Nord sur iTÉLÉ. "Donc il faut s'additionner" pour "imaginer de nouvelles choses", a poursuivi cet ancien très proche de Nicolas Sarkozy. Il a dit avoir "vu avec bonheur que Jean-Pierre Raffarin avait relayé cette idée au lendemain des régionales". L'ancien Premier ministre avait en effet proposé le 16 décembre un "pacte républicain contre le chômage" de la gauche et la droite, favorablement accueilli par Manuel Valls mais qui avait rencontré peu d'écho dans son propre camp. Au lendemain des voeux de François Hollande aux Français axés sur les questions de sécurité et d'emploi, M. Lefebvre a assuré avoir "beaucoup apprécié qu'il emploie le terme +état d'urgence économique+". Rappelant avoir été le seul député LR à voter en faveur du pacte de responsabilité, un ensemble d'aides versées aux entreprises en échange d'engagements en termes d'emploi, d'investissement et de formation, il a expliqué que "quelques mois ensuite, quand nous avons voté la loi Macron, je n'étais plus seul, nous étions une trentaine de députés de l'opposition". "Les Républicains, le Parti socialiste aujourd'hui doivent se concentrer sur les problèmes de nos compatriotes au lieu de s'occuper d'eux-mêmes avec cynisme, en s'occupant des élections, des petites boutiques et des petites histoires politiciennes", a-t-il estimé, refusant de "se laisser intimider" par le "slogan" UMPS inventé par le Front national. "Quand il y a un problème majeur pour le pays, on doit, c'est la logique, c'est le bon sens, c'est le sens même de notre engagement, essayer de trouver des solutions et s'additionner", a-t-il argumenté, rappelant qu'en Europe 19 pays sur 28 étaient gouvernés par des coalitions.]]></description>
   <pubDate>Fri, 01 Jan 2016 12:04:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Réforme constitutionnelle: André Chassaigne (FG) votera contre</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151223171428.8a2h7zom.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de file du Front de gauche à l'Assemblée nationale, André Chassaigne, a indiqué qu'il "votera contre, sans hésiter, en ce qui le concerne", l'ensemble du projet de réforme constitutionnelle, qui comprendra la déchéance de nationalité, a-t-on appris mercredi auprès de son entourage. André Chassaigne "pense que son point de vue sera partagé par le groupe", mais "doit attendre la réunion de groupe de rentrée pour exprimer la position officielle du groupe", a-t-on ajouté de même source. Il y a dix députés Front de gauche à l'Assemblée nationale. Le projet de révision constitutionnelle commencera à être débattu à l'Assemblée nationale à partir du 3 février. La décision de l'exécutif de conserver la déchéance de nationalité dans le projet de réforme constitutionnelle, contrairement aux annonces de la garde des Sceaux, Christiane Taubira, a suscité de nombreuses réactions très critiques à gauche, y compris dans les rangs socialistes.]]></description>
   <pubDate>Wed, 23 Dec 2015 18:14:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Schwartzenberg (PRG) favorable à l'inscription de l'état d'urgence dans la Constitution</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151222105526.zg15dw2m.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de file des députés radicaux de gauche, Roger-Gérard Schwartzenberg, s'est déclaré mardi favorable à l'inscription de l'état d'urgence dans la Constitution, conformément au souhait de François Hollande. "Laisser l'état d'urgence hors de la Constitution pourrait inciter l'exécutif à recourir à l'avenir à d'autres régimes de crise, nettement plus rigoureux", plaide le député dans un communiqué, jugeant que "le risque d'un recours à ces autres régimes de crise serait accru si était élu à l'Élysée en 2017 un candidat de la droite +décomplexée+, voire une candidate d'extrême droite". L'inscription de ce régime dans la Constitution, qui fait l'objet d'un vif débat, "apporterait une garantie supplémentaire au plan des libertés publiques", estime M. Schwartzenberg, selon qui "la loi du 3 avril 1955 sur l'état d'urgence est presque toujours remaniée et durcie à chaque fois qu'elle est mise en application". Le texte de l'avant-projet de loi constitutionnelle "de protection de la Nation", voulu par l'exécutif après les attentats du 13 novembre, sera examiné en Conseil des ministres mercredi.]]></description>
   <pubDate>Tue, 22 Dec 2015 11:55:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Roux (PS): la déchéance des binationaux pas "centrale" dans la lutte contre le terrorisme</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151221103249.faij3f12.html</link>
   <description><![CDATA[Le président du groupe PS à l'Assemblée Bruno le Roux a estimé lundi sur Europe 1 que l'inscription dans la Constitution de la déchéance de nationalité pour les binationaux n'était pas "essentielle dans la lutte contre le terrorisme". "Je n'ai jamais pensé que cette question était essentielle dans la lutte contre le terrorisme", a déclaré M. Le Roux, alors que le gouvernement doit présenter mercredi en Conseil des ministres son projet de réforme constitutionnelle. "Quand quelqu'un qui a la nationalité française et une autre nationalité retourne les armes contre son pays au profit supposé d'un autre pays, cela peut appeler une réponse, mais je n'ai jamais pensé que c'était susceptible d'arrêter le terrorisme", a ajouté M. Le Roux. "Je pense que cela soulève trop de débats annexes à cette lutte contre le terrorisme, à la constitutionnalisation que nous allons faire de l'état d'urgence pour mettre ce débat au centre. Ce n'est pas un débat central aujourd'hui (...) Je laisse le président de la République en prendre la décision, il y a deux jours à attendre, mais ce n'est pas l'élément central de la lutte contre le terrorisme", a-t-il conclu. Le projet du gouvernement transmis au Conseil d'Etat prévoit qu'un "Français qui a également une autre nationalité peut, dans les conditions fixées par la loi, être déchu de la nationalité française lorsqu'il est définitivement condamné pour un acte qualifié de crime ou de délit constituant une atteinte aux intérêts fondamentaux de la Nation ou pour un crime ou un délit constituant un acte de terrorisme".]]></description>
   <pubDate>Mon, 21 Dec 2015 11:32:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Candidature écologiste en 2017: "il faut se poser la question" (Baupin)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151221075200.2vx80osl.html</link>
   <description><![CDATA[Denis Baupin, vice-président écologiste de l'Assemblée nationale, a estimé lundi qu'il fallait "se poser la question" d'une candidature écologiste à la présidentielle de 2017, en tenant compte du "risque" de voir le Front national au second tour. La coprésidente des députés écologistes Cécile Duflot a affirmé dimanche qu'elle défendrait à la présidentielle "une candidature qui incarne l'écologie, la jeunesse et la liberté". Mais pour Denis Baupin, "il faut se poser la question". "Moi j'ai depuis toujours considéré qu'il fallait être présent à l'élection présidentielle (...), mais avec le risque Le Pen au second tour, il faut forcément se poser la question: +est-ce que notre candidature risque d'handicaper la capacité de la gauche à être au second tour+ ?", a demandé le député Europe Ecologie - Les Verts (EELV) sur France Info. "Pour autant je ne réponds pas forcément à cette question, +il faut appeler à voter François Hollande+, a-t-il précisé. "La question qui se pose maintenant pour les écologistes c'est de définir le socle sur lequel nous voulons des avancées sur 2016/2017 (...) et sur la période 2017/2022, et à partir de ce moment là, est-ce qu'il y a un candidat , par exemple le président sortant, qui est prêt à toper sur des objectifs suffisamment importants". "La question ce n'est pas tellement d'avoir un accord d'appareil avec les écologistes, c'est que les électeurs écologistes aient envie de voter pour François Hollande, pour qu'il puisse se qualifier pour le second tour", a-t-il poursuivi. Interrogé sur les conséquences financières du revers électoral aux élections régionales, M. Baupin a répondu : "le parti a déjà vécu avec moins d'argent". "On a connu des périodes de vaches maigres pires que ça. Ca veut dire évidemment une restriction de moyens, une restriction des capacités, mais franchement la principale question qui se pose aujourd'hui à ce parti c'est +est-que on sort de cette écologie Calimero qui (...) se complait dans son impuissance ou est-ce qu'on a vraiment envie de porter une écologie qui prend ses responsabilités", a-t-il ajouté. "Ce débat-là, il est crucial. On l'a trop longtemps reporté. Le rapport des écologistes au pouvoir, il faut que nous le tranchions de façon claire".]]></description>
   <pubDate>Mon, 21 Dec 2015 08:52:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Déchéance de nationalité pour les binationaux nés Français: "plus qu'une ligne rouge", "une faute" (Duflot)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151220112804.xd8qzgdl.html</link>
   <description><![CDATA[La coprésidente des députés écologistes Cécile Duflot a jugé dimanche qu'inscrire dans la Constitution la déchéance de nationalité pour les binationaux nés Français serait "plus qu'une ligne rouge", "une faute", et qu'y graver l'état d'urgence "ne sert à rien". Après avoir rappelé sa préférence pour un état d'urgence de deux mois et noté qu'"il y a eu un certain nombre d'abus -ce qui crée un climat qui peut aussi être facteur de menaces-", Mme Duflot a déclaré que ce régime et ses "moyens extraordinaires" étaient nécessaires "pendant les premières semaines pour identifier les cellules dormantes, les armes" après les attentats du 13 novembre, mais qu'"il faut que ça s'arrête", lors du Grand-Rendez-vous Europe1/Le Monde/iTélé. Pour l'ancienne ministre et membre de la commission des Affaires étrangères, la lutte contre la menace terroriste doit reposer désormais sur les services de renseignements, avec des moyens accrus, via "des infiltrations, de la surveillance", des "choses très classiques" mais "qui fonctionnent le mieux". Inscrire l'état d'urgence dans la réforme constitutionnelle comme prévu par l'exécutif? "Je pense que cela ne sert à rien", a répondu la députée de Paris (EELV). De plus, selon l'élue, si l'exécutif rendait possible le maintien de certaines mesures après la fin d'un état d'urgence strict, cela "deviendrait un état d'exception". Comme on lui demandait si elle voterait contre, Mme Duflot a répondu: "A ce stade, je ne vois absolument pas l'intérêt de la modification de la Constitution, et je suis résolument opposée sur la déchéance de nationalité" pour les binationaux nés en France. Interrogée sur l'inscription de cette dernière mesure dans la loi fondamentale, l'ancienne numéro un d'Europe Ecologie-Les Verts a rétorqué: "C'est plus qu'un ligne rouge, ce serait une faute". Ce serait le cas selon l'élue tant sur les "principes" de "la nationalité acquise de droit" et du "choix historique de la citoyenneté française", que par souci d'"efficacité". "Les criminels, on les pourchasse, on les juge, on les condamne", a plaidé cette élue parisienne, disant aussi "préférer que quelqu'un qui a attaqué notre pays soit jugé en France, en prison en France et surveillé plutôt que renvoyé dans un autre pays et qu'on ne sache pas quand est-ce qu'il peut intervenir ou revenir".]]></description>
   <pubDate>Sun, 20 Dec 2015 12:28:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Fillon appelle Hollande à entendre "l'avertissement" des régionales, sous peine d'être "responsable du naufrage national"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151219151258.gmhl8fth.html</link>
   <description><![CDATA[François Fillon estime ne "rien voir" dans l'agenda gouvernemental "qui soit à la hauteur de l'avertissement des régionales" et considère que François Hollande sera "responsable du naufrage national" s'il "n'entend pas l'avertissement" des régionales, dans une tribune au Monde de dimanche-lundi. "François Hollande a un devoir : comprendre la colère et combattre le désespoir en faisant en sorte que les 16 mois qui lui restent ne soient pas les plus longs et les plus inutiles de la Vème République", écrit l'ancien Premier ministre de Nicolas Sarkozy dans cette tribune intitulée "M. Le Président, reprenez-vous, il y a urgence!". "A l'agenda gouvernemental, je ne vois rien qui soit à la hauteur de l'avertissement des régionales", affirme le député Les Républicains de Paris, candidat à la primaire de la droite et du centre en vue de 2017. Pour lui, François Hollande "ferait bien de ne pas jouer au monarque au-dessus de la tempête, car lui et son gouvernement sont les premiers responsables du climat délétère dans lequel s'est tenue l'élection régionale". "Il est consternant d'entendre dire qu'à l'Elysée, on est soulagé de pouvoir faire de la tactique sur les décombres d'un scrutin inquiétant pour tous", ajoute M. Fillon. "Monsieur le Président, notre nation n'est pas seulement en état d'urgence face aux terroristes, elle est en alerte rouge sur le plan économique, social et démocratique. Le temps n'est plus aux demi-mesures. Si vous n'entendez pas l'avertissement, vous serez responsable du naufrage national", lance encore l'élu LR. A propos de l'état d'urgence, l'ancien chef du gouvernement considère aussi, entre autres, que si la ministre de la Justice Christiane Taubira "persiste à douter" de son "bien fondé", "alors elle doit être écartée du gouvernement".]]></description>
   <pubDate>Sat, 19 Dec 2015 16:12:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Baisse des dotations de l'Etat : les élus communaux demandent de la transparence</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151218163630.bltyxrsd.html</link>
   <description><![CDATA[Les associations d'élus du bloc communal demandent de la transparence sur les travaux de la commission d'enquête parlementaire visant à évaluer les conséquences de la baisse des dotations de l'Etat aux collectivités, dont les conclusions n'ont pas été rendues publiques. "Elles attendaient avec le plus grand intérêt le résultat des réflexions menées sur le sujet par la représentation nationale, ainsi que des pistes de travail constructives", écrivent-elles vendredi dans un communiqué. Les associations demandent en conséquence à l'Assemblée nationale de leur communiquer "les résultats et orientations de la réflexion qui a été engagée pour continuer à travailler dans le sens d'une concertation élargie". Le communiqué commun est signé par les six principales associations d'élus communaux, dont l'Association des maires de France (AMF), celles des villes petites et moyennes et des agglomérations. Les députés de la commission d'enquête sur les conséquences de la baisse des dotations de l'Etat ont rejeté jeudi le rapport conclusif de Nicolas Sansu, élu du Front de gauche. Les élus FG avaient obtenu en juillet la création de cette commission d'enquête. Le gouvernement a mis en oeuvre une nouvelle diminution des dotations aux collectivités de 11 milliards d'euros de 2015 à 2017, dans le cadre de sa politique d'économies budgétaires. En septembre, les élus communaux s'étaient fortement mobilisés pour dénoncer cette baisse et ses conséquences sur la dégradation des finances locales.]]></description>
   <pubDate>Fri, 18 Dec 2015 17:36:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Accoyer (LR) appelle à "accélérer" l'organisation de la primaire à droite</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151218103609.mgs9j4w0.html</link>
   <description><![CDATA[L'ancien président de l'Assemblée nationale, Bernard Accoyer (Les Républicains), a appelé vendredi à "accélérer" l'organisation de la primaire de 2016, estimant que "beaucoup de temps" a été perdu. "Ce n'est pas la date des primaires qu'il faut avancer, c'est son organisation qu'il faut accélérer pour être prêt en novembre", déclare le député de Haute-Savoie dans un entretien au Parisien-Aujourd'hui en France, rappelant qu'il s'agit d'un "processus lourd". "Nous avons perdu beaucoup de temps et je voudrais (...) lancer un message d'avertissement aux candidats et à ceux qui souhaitent que cette primaire offre aux Français un choix par adhésion et non par défaut pour 2017", poursuit M. Accoyer. "La qualification pour le second tour de la présidentielle est loin d'être évidente pour le futur candidat de la droite et du centre. Et les primaires apparaissent aujourd'hui vitales pour que cette échéance soit une réussite", insiste-t-il. Si l'hypothèse d'un avancement de la primaire circule depuis le premier tour des régionales, plusieurs cadres LR, dont François Fillon et Bruno Le Maire, s'y sont déclarés hostiles cette semaine.]]></description>
   <pubDate>Fri, 18 Dec 2015 11:36:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Evasion fiscale: Eckert appelle à éviter "injures et anathèmes" sur la position du gouvernement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151217175538.gf99ww0o.html</link>
   <description><![CDATA[Le secrétaire d'Etat au Budget, Christian Eckert, a justifié jeudi tant en ce qui concerne la méthode que le fond le rejet de la publication du "reporting" des entreprises après un deuxième vote à l'Assemblée, appelant à éviter "injures et anathèmes". Dans le cadre de l'examen du budget rectificatif 2015, les députés ont rejeté mardi soir l'obligation de rendre publics les activités et impôts payés, pays par pays, pour les grandes et certaines moyennes entreprises en vue de lutter contre l'optimisation et la fraude fiscales. Après un premier vote favorable (28 voix contre 24), le gouvernement a demandé une suspension de séance et une deuxième délibération sur cette mesure à laquelle il était opposé. Lors de ce second vote, les députés ont finalement rejeté le dispositif par 25 voix contre 21. Dans un billet publié sur son blog après la fin du marathon budgétaire au Parlement, M. Eckert note que ce sujet a donné lieu "à de nombreuses réactions". Des ONG (Oxfam France, CCFD-Terre Solidaire, ONE France, etc.) ont notamment dénoncé une "manoeuvre" du gouvernement, l'accusant d'avoir montré un "bien triste visage" et de ralentir "la lutte contre l'évasion fiscale". "Si le débat est par nature toujours légitime, les réactions (...) peuvent éviter les injures et les anathèmes", écrit M. Eckert. Le fait pour le gouvernement de demander un second vote "n'a rien d'exceptionnel", rappelle-t-il, arguant que c'est "indispensable à la coordination lors de l'examen des lois financières". La suspension de séance n'était "pas pour jouer la montre" (afin de laisser le temps à des députés d'accord avec le gouvernement de venir dans l'hémicycle ndlr), mais pour chercher "une solution de compromis". Et pour lui, le second vote "n'est pas moins légitime que le premier". Sur le fond, M. Eckert estime que l'adoption de l'amendement était "prématurée", relevant que cela aurait obligé "plus de 8.000 entreprises" à dévoiler "y compris à leurs concurrents d'autres Etats une partie de leur stratégie industrielle ou commerciale", ce qui aurait pu "nuire à l'emploi et à la compétitivité". Il souligne aussi que, dans le cadre du projet de budget 2016, le Parlement a approuvé l'obligation pour les grandes entreprises de transmettre au fisc, mais sans publicité, un tel "reporting" pays par pays, pour lutter contre l'optimisation fiscale. "Dire que mes positions encouragent la fraude est donc aussi faux qu'injuste", conclut M. Eckert.]]></description>
   <pubDate>Thu, 17 Dec 2015 18:55:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Bartolone (PS) démissionne de son mandat de conseiller régional d'Ile-de-France</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151217172044.dx00quas.html</link>
   <description><![CDATA[Claude Bartolone (PS), président de l'Assemblée nationale, a démissionné jeudi de son mandat de conseiller régional d'Ile-de-France, a-t-on appris auprès du président sortant Jean-Paul Huchon (PS), confirmant une information de BFMTV. M. Huchon a "reçu ce (jeudi) matin" la lettre de démission de M. Bartolone, battu dimanche aux régionales par sa rivale Valérie Pécresse (Les Républicains) qui prendra vendredi les rênes de la région-capitale. Ce désistement permet à Corinne Bord (PS), vice-présidente sortante et en 8e position sur la liste de Seine-Saint-Denis, de revenir dans l'hémicycle régional. Par ailleurs, le groupe PS, qui compte 41 élus, a élu mercredi soir son président en la personne du député de l'Essonne Carlos da Silva, qui était tête de liste dans son département, selon des sources concordantes. Jeudi matin, les élus LR ont eux désigné le député des Hauts-de-Seine Thierry Solère, qui était aussi tête de liste dans son département, comme président du principal groupe de la majorité avec 79 élus. La séance inaugurale de la nouvelle mandature vendredi à 10H00 sera présidée par un élu Front national. Jean-Michel Dubois (FN), 72 ans, est en effet le doyen du conseil régional. Wallerand de Saint Just, tête de liste FN pour cette élection, a été élu président du groupe "Front national-IDF Bleu marine" par les membres de son groupe, a-t-il annoncé jeudi lors d'une conférence de presse à la Région. Il se présentera vendredi à la présidence de la région face à Mme Pécresse, et a annoncé vouloir faire de la région un "laboratoire d'activité et d'idées politiques au profit des franciliens", dans un groupe qui comptera 18 nouveaux conseillers régionaux sur 22. Il a qualifié de "degré zéro de la politique" la démission de M. Bartolone, tout comme "ses propos sur la race blanche, son retour sur le perchoir, sa maladie diplomatique." "Le combiné nordique de ce qu'il ne faut pas faire", a raillé Axel Loustau, l'un des nouveaux conseillers régionaux frontistes.]]></description>
   <pubDate>Thu, 17 Dec 2015 18:20:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Abattage rituel: le grand rabbin de France s'inquiète d'une volonté de changer les règles</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151217170407.mbo3k4q3.html</link>
   <description><![CDATA[Le grand rabbin de France, Haïm Korsia, s'inquiète d'une volonté de changer les règles de l'abattage rituel juif ou musulman, après que l'ordre des vétérinaires a dit son souhait que toute bête soit étourdie avant d'être égorgée, au nom du bien-être animal. Dans une lettre au président du conseil de l'ordre des vétérinaires Michel Baussier dont l'AFP a eu connaissance jeudi, le leader religieux de la première communauté juive d'Europe lui exprime "l'indignation" suscitée par une de ses prises de position. Lors d'un colloque au Sénat le 24 novembre, le représentant des vétérinaires avait souligné que, selon les élus de son ordre, "tout animal abattu doit être privé de conscience d'une manière efficace, préalablement à la saignée et jusqu'à la fin de celle-ci". Or les juifs orthodoxes, attachés à une stricte observance de la Torah, jugent qu'une viande n'est pas casher si l'animal a été étourdi préalablement à la saignée. Ce principe vaut pour la viande halal aux yeux de nombreux musulmans, même si des grandes mosquées autorisent l'électronarcose, l'étourdissement au moyen de l'électricité. Si la position de l'ordre des vétérinaires est entérinée, elle aura "des conséquences fâcheuses puisque les personnes de stricte observance, plus nombreuses qu'on ne le croit, se verront contraintes à recourir à l'importation ou à renoncer à la consommation de viande", prévient Haïm Korsia dans son courrier, dont il a adressé copie au ministre de l'Agriculture Stéphane Le Foll et à son collègue de l'Intérieur (chargé des cultes) Bernard Cazeneuve. Le grand rabbin souligne en outre que "la notion de douleur animale au moment de l'abattage fait l'objet de débats scientifiques contradictoires" et juge le positionnement de l'ordre des vétérinaires dans le "contexte politique" du moment "pour le moins imprudent, si ce n'est inconscient". Le retour de ce débat intervient alors que les députés Jacques Lamblin (Les Républicains) et Geneviève Gaillard (PS), tous deux vétérinaires, préparent une proposition de loi sur les conditions d'abattage des animaux, après la fermeture d'un abattoir à Alès (Gard) en octobre en raison d'accusations de mauvais traitements. "C'est la question de l'abattage rituel qui est la plus difficile à résoudre", a indiqué à l'AFP Jacques Lamblin. Mais "nous n'allons pas jouer les boutefeux sur un sujet dont il faudrait qu'il fasse consensus", a-t-il assuré, espérant déposer son texte sur le bureau de l'Assemblée "au printemps 2016".]]></description>
   <pubDate>Thu, 17 Dec 2015 18:04:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
