<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Wed, 27 Apr 2016 16:30:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Première question sur EDF de la nouvelle députée PS Karine Daniel</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160427142753.r5qbjyzn.html</link>
   <description><![CDATA[La députée socialiste Karine Daniel, élue dimanche dans la 3e circonscription de Loire-Atlantique au siège laissé vacant par le ministre des Affaires étrangères Jean-Marc Ayrault, a posé mercredi sa première question au gouvernement, portant sur l'avenir d'EDF. Applaudie par les députés socialistes, Mme Daniel, 41 ans, a interrogé le ministre de l'Economie Emmanuel Macron sur "l'avenir d'EDF", avec un "marché de l'énergie qui doit faire face à des prix dégradés et à une accélération de la concurrence pour la fourniture d'électricité". "Pouvez-vous nous indiquer quelles politiques le gouvernement entend mener avec EDF pour le développement de la production d'énergie en France et la sauvegarde des emplois qui y sont liés?", a interrogé la députée. Les choix d'investissement doivent "clairement assurer le soutien vital à la filière biomasse comme source de production d'énergie", a-t-elle aussi plaidé, évoquant le cas de la centrale thermique de Cordemais dans sa circonscription. Emmanuel Macron lui a répondu en la félicitant d'abord pour son élection. Le ministre a estimé que la stratégie d'EDF devait "être consolidée", l'entreprise devant investir "pour rénover et moderniser le parc existant" et aussi notamment pour "toutes les expérimentations du mixte biomasse-charbon, biomasse-gaz" pour "conforter la production et garantir l'emploi". L'Etat, actionnaire à près de 85% du géant de l'électricité, s'est engagé à renflouer le groupe lourdement endetté et plombé par des prix de l'électricité en berne en Europe et des investissements colossaux à venir. Il injectera 3 milliards d'euros dans EDF, dans le cadre d'une augmentation de capital de 4 milliards projetée d'ici le début de l'année prochaine. Mme Daniel, qui a promis au cours de sa campagne de démissionner de ses mandats locaux et notamment de son poste d'adjointe à la maire de Nantes, avait fait ses premiers pas à l'Assemblée mardi, où elle était arrivée devant la presse accompagnée de son prédécesseur Jean-Marc Ayrault. Elle avait dit sa "très grande fierté" et le "grand honneur de représenter les électeurs de la 3e circonscription de Loire-Atlantique à l'Assemblée". Dans ses nouvelles fonctions, la députée, enseignante-chercheuse en économie à l'origine, a rejoint la commission du Développement durable.]]></description>
   <pubDate>Wed, 27 Apr 2016 16:27:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Quatre propositions de loi LR en passe d'être adoptées jeudi à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160427142022.11jq6m42.html</link>
   <description><![CDATA[Fait inhabituel, quatre propositions de loi Les Républicains devraient être adoptées jeudi à l'Assemblée, sur des sujets aussi variés que la lutte contre le hooliganisme et l'abus de dépendance économique entre la grande distribution et ses fournisseurs. Ces quatre textes, discutés dans le cadre d'une journée réservée au groupe (niche parlementaire), devraient être tous adoptés, alors que généralement LR choisit des textes plus clivants qui sont alors rejetés par la majorité de gauche. Un cinquième texte en revanche, une proposition de résolution de Thierry Mariani "invitant le gouvernement à ne pas renouveler les mesures restrictives et les sanctions économiques imposées par l'Union Européenne à la Fédération de Russie", devrait être rejeté. A six semaines de l'Euro 2016, une proposition de loi de Guillaume Larrivé (Yonne) sur "le dialogue avec les supporters" et "la lutte contre le hooliganisme" fera, jeudi, l'objet d'une adoption définitive. Ce texte donne davantage de pouvoir aux clubs pour interdire l'entrée des supporters jugés violents, tout en reconnaissant par ailleurs le rôle des associations de supporters. Les députés devraient approuver également, en première lecture seulement, une proposition de loi visant "à mieux définir l'abus de dépendance économique" entre un fournisseur et son distributeur. Ce texte vise à protéger les PME face à la grande distribution, dont les quatre plus grandes centrales d'achat concentrent 90% du marché de l'approvisionnement. Si l'abus de dépendance économique existe dans la loi depuis 1986, "il n'a jamais été appliqué", selon le rapporteur, Damien Abad (Ain), du fait d'une interprétation "très restrictive" de la notion de dépendance par la jurisprudence. Aussi, le texte propose de définir la situation de dépendance économique "à court et moyen terme" par le fait que "la rupture des relations commerciales entre le fournisseur et le distributeur risque de compromettre le maintien de l'activité" du premier et que "le fournisseur ne dispose pas d'une solution de remplacement aux dites relations commerciales, susceptible d'être mise en oeuvre dans un délai raisonnable". Ce texte a été critiqué par la Fédération des entreprises et entrepreneurs de France (FEEF) pour qui il "risque d'engendrer des effets pervers" pour les PME en incitant la grande distribution à privilégier les gros industriels pour ne pas créer de situation de dépendance. Deux autres textes devraient également être adoptés, en première lecture. L'un, déjà voté au Sénat mais modifié en commission par les députés, vise à harmoniser les règles (déontologie, nominations, incompatibilités, contrôle parlementaire...) s'appliquant aux autorités administratives indépendantes (AII), comme la Cnil, Hadopi, etc. Porté par Sophie Rohfritsch (Bas-Rhin), un dernier texte vise à faciliter la cession par les collectivités locales de bâtiments publics au privé.]]></description>
   <pubDate>Wed, 27 Apr 2016 16:20:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Zones fumeur dans des lycées: l'Alliance contre le tabac demande au gouvernement de "rectifier" sa circulaire</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160427123450.xxnkruk2.html</link>
   <description><![CDATA[L'Alliance contre le tabac, présidée par la députée Michèle Delaunay (PS), a demandé mercredi au gouvernement de "rectifier" la circulaire interprétée par certains proviseurs comme autorisant la création de zones fumeurs dans les lycées, jugeant les engagements oraux de la ministre de l'Éducation insuffisants. "Le gouvernement doit rectifier la circulaire. La ministre a eu le courage de le faire oralement à la sortie du Conseil des ministres, elle doit aujourd'hui faciliter la vie des proviseurs. Il doit être rappelé dans la circulaire qu'il est interdit de fumer dans les lycées", a déclaré Mme Delaunay, au cours d'une rencontre avec quelques journalistes. Pour la députée de Gironde, elle-même cancérologue, il est "extrêmement grave" de "banaliser le tabac pour les jeunes". Après l'instauration de l'état d'urgence, les ministères de l'Éducation nationale et de l'Intérieur avaient demandé aux proviseurs dans une circulaire du 25 novembre d'éviter les attroupements devant les établissements, écrivant qu'"en lycée, des zones spécifiques peuvent être aménagées" pour éviter que les élèves ne sortent "pendant les interclasses". Selon le député Jean-Louis Touraine (PS), présent au côté de Mme Delaunay, dans la foulée de cette circulaire, des zones fumeurs ont été créées dans "environ la moitié des lycées d'Ile-de-France et un peu moins des autres régions françaises", un "recul très négatif" en terme de santé publique selon lui. Le Comité national contre le tabagisme (CNCT) et l'association Droits des non-fumeurs (DNF), membres de l'Alliance contre le tabac, ont engagé trois actions en justice contre des établissements, et obtenu gain de cause dans un première décision en référé à Cergy-Pontoise (Hauts-de-Seine) il y a une semaine. Mi-avril, la ministre de l'Éducation nationale Najat Vallaud-Belkacem a rappelé que "fumer est interdit au sein des établissements scolaires" et indiqué que "pendant cette période de mesures de sécurité renforcées, il doit être demandé aux lycéens tout simplement de ne pas fumer". Mais pour l'Alliance contre le tabac, c'est insuffisant et il faut revoir la circulaire pour aider les proviseurs qui "sont en difficulté", selon Mme Delaunay. "Le bon sens veut qu'au moment où on instaure l'état d'urgence, on en profite pour enlever cette anomalie qui est que des jeunes fument devant l'entrée des lycées et non pas qu'on transpose cette anomalie à l'intérieur des lycées", a estimé M. Touraine. Le tabac fait 78.000 morts par an en France (et un millier de plus avec le tabagisme passif). L'Alliance contre le tabac réunit une trentaine d'associations et a récemment été rejointe par La Croix Rouge française, la Mutualité française, et l'Association nationale de prévention en alcoologie et addictologie (Anpaa).]]></description>
   <pubDate>Wed, 27 Apr 2016 14:34:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Ukraine: les sanctions contre la Russie, un levier "dont il ne faut pas se priver actuellement" (Guigou, PS)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160426175349.hvo6ec5c.html</link>
   <description><![CDATA[Les sanctions envers la Russie liées à l'Ukraine sont "un levier dont il ne faut pas se priver actuellement", a estimé mardi la présidente de la commission des Affaires étrangères de l'Assemblée Elisabeth Guigou (PS), avant l'examen jeudi d'un texte LR pour les lever. "Naturellement, il faut absolument aboutir à lever ces sanctions (...) ceci dit, il ne faut pas le faire n'importe comment", a déclaré Mme Guigou à l'AFP, au lendemain d'un déplacement en Ukraine avec ses homologues allemand et polonais. "La France et l'Allemagne sont les médiateurs dans les accords de Minsk (accords de paix signés en février 2015, sous l'égide de la chancelière Angela Merkel et du président François Hollande, ndlr). Il faut que nous le restions, et la condition pour le rester, c'est d'utiliser tous les moyens à notre disposition pour faire appliquer les accords des deux côtés", a plaidé cette élue socialiste de Seine-Saint-Denis. Les sanctions, "c'est un levier dont il ne faut pas se priver actuellement", a-t-elle ajouté. A l'initiative du groupe Les Républicains, les députés débattront jeudi d'une proposition de résolution "invitant le gouvernement à ne pas renouveler les mesures restrictives et les sanctions économiques imposées par l'Union Européenne à la Fédération de Russie". Thierry Mariani (LR), qui porte cette proposition, a fait valoir dans un communiqué que "les sanctions contre la Russie, inutiles et inefficaces, pénalisent aujourd'hui lourdement l'agriculture française", soulignant que sa proposition est cosignée par plus de 80 députés. Pour Mme Guigou, "il faut avoir en perspective évidemment la volonté de lever ces sanctions mais, en même temps, dire à M. Poutine qu'il faut qu'il fasse des gestes". "Si les Russes le veulent, ils peuvent faire pression sur les séparatistes" ukrainiens, a-t-elle observé, notant que "ce qui est attendu c'est: respect du cessez-le-feu, retrait des armes lourdes, présence d'observateurs de l'OSCE" "Il faut continuer à garder cet instrument (des sanctions), non pas comme un but en soit, mais pour faciliter un accord et faire en sorte aussi d'amener les Ukrainiens à davantage de volonté", a martelé la présidente de la commission et ancienne ministre. Lors de la récente visite en Ukraine, pour la seconde fois depuis 2014 "en formation triangle de Weimar pour bien témoigner de l'unité de l'Union européenne sur l'Ukraine et la Russie, sur l'application des accords de Minsk", "ce que nous avons dit, c'est qu'il fallait absolument que l'Ukraine prenne sa part des obligations", a expliqué Mme Guigou, saluant notamment "un gouvernement qui a l'air vraiment déterminé à lutter contre la corruption".]]></description>
   <pubDate>Tue, 26 Apr 2016 19:53:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Déplacement de Claude Bartolone en Tunisie jeudi et vendredi</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160426170112.9r8osrz6.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée nationale, le socialiste Claude Bartolone, se rendra en Tunisie jeudi et vendredi, à l'occasion du lancement d'un "jumelage institutionnel" avec l'Assemblée des représentants du peuple, a annoncé mardi la présidence. Outre le président de la République tunisienne, Béji Caïd Essebi, M. Bartolone sera reçu par le Premier ministre, Habib Essid, et par son homologue tunisien, Mohamed Ennaceur, selon un communiqué. Sera donné vendredi le coup d'envoi à Tunis d'un "jumelage" visant au renforcement des capacités institutionnelles et à la consolidation de l'action parlementaire de l'Assemblée des représentants du peuple, pour lesquels l'Assemblée nationale française, principale porteuse du projet, aidera son homologue tunisienne. Également soutenue par la Chambre des députés italienne, cette initiative est soutenue par d'autres chambres de pays partenaires et financée par l'Union européenne, a précisé la présidence de l'Assemblée. M. Bartolone participera ensuite à la 19ème session du Forum international de Réalités, à Hammamet, consacrée aux "Enjeux et défis de la nouvelle politique de voisinage de l'Union européenne", où il clôturera une table ronde sur la circulation des personnes, la crise des réfugiés et la problématique démographique.]]></description>
   <pubDate>Tue, 26 Apr 2016 19:01:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Réforme du CSM: "le chemin du Congrès est ouvert" (Urvoas)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160426153104.8lmyzndx.html</link>
   <description><![CDATA[Le Garde des Sceaux, Jean-Jacques Urvoas, a jugé mardi que "le chemin du Congrès est ouvert" après l'approbation par les députés du projet de réforme constitutionnelle du Conseil supérieur de la magistrature (CSM), déjà voté dans les mêmes termes au Sénat en 2013. "Le chemin du Congrès est ouvert", a déclaré le ministre de la Justice à la presse dans les couloirs de l'Assemblée, soulignant que le vote des seuls députés avait frôlé les 3/5e requis de l'ensemble des parlementaires en Congrès pour l'adoption d'un tel projet constitutionnel. "Bien sûr que j'y crois, les votes d'opposition qui se sont manifestés tout à l'heure sont des votes de posture", a-t-il lancé. "Pour qu'il y ait un Congrès, il faut que les deux assemblées aient voté le même texte. Elles ont voté le même texte, donc moi je continue à en appeler à la conviction", a-t-il insisté. "Je milite activement pour que le Congrès soit convoqué, puisque nous en avons aujourd'hui les moyens juridiques", a ajouté M. Urvoas. L'Assemblée a approuvé mardi par 292 voix contre 196, et 44 abstentions (UDI et PRG), ce texte qui obligerait le gouvernement à suivre les avis du CSM pour les nominations de magistrats du parquet, soit 59,8% des suffrages exprimés. Le Sénat avait voté le texte en 2013. Un éventuel Congrès à Versailles reste cependant hypothétique du fait de l'opposition des parlementaires LR, majoritaires au Sénat. Alors que les sénateurs Les Républicains (ex-UMP) avaient voté cette réforme en 2013 et que l'actuel président du Sénat Gérard Larcher (LR) ne voyait pas mi-mars "comment le Sénat pourrait se déjuger", ceux-ci font machine arrière depuis un mois et l'échec de la révision constitutionnelle sur la déchéance de nationalité et l'état d'urgence.]]></description>
   <pubDate>Tue, 26 Apr 2016 17:31:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée approuve le projet de réforme constitutionnelle du CSM, déjà voté au Sénat en 2013</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160426152843.topp2ulz.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont approuvé mardi, par 292 voix contre 196, et 44 abstentions, le projet de réforme constitutionnelle du Conseil supérieur de la magistrature, déjà voté au Sénat en 2013, rendant en principe possible un Congrès, hypothétique cependant vu l'opposition des parlementaires LR. Avec, à l'Assemblée, 59,8% des suffrages exprimés, le texte, qui obligerait le gouvernement à suivre les avis du CSM pour les nominations de magistrats du parquet, frôle la majorité des 3/5èmes. Mais pour être adopté lors d'un Congrès à Versailles, il lui faudrait obtenir une telle majorité de l'ensemble des députés et sénateurs, ce qui semble improbable du fait de l'opposition de la droite, majoritaire au Sénat. Pour autant, à l'issue du vote, le ministre de la Justice Jean-Jacques Urvoas a estimé que "le chemin du Congrès était ouvert" et "qu'il militerait activement pour que le Congrès soit convoqué puisque nous en avons les moyens juridiques". C'est au président de la République François Hollande qu'il reviendra de décider de la convocation d'un Congrès. Alors que les sénateurs Les Républicains (ex-UMP) avaient voté cette réforme en 2013 et que l'actuel président du Sénat Gérard Larcher (LR) ne voyait pas mi-mars "comment le Sénat pourrait se déjuger", ceux-ci font machine arrière depuis un mois et l'échec de la révision constitutionnelle sur la déchéance de nationalité et l'état d'urgence. Philippe Bas, président LR de la commission des Lois du Sénat, s'est ainsi demandé mardi s'il était "opportun" de "déranger le Congrès" pour une "micro-réforme qui n'implique aucun changement par rapport aux pratiques".]]></description>
   <pubDate>Tue, 26 Apr 2016 17:28:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Programme de stabilité budgétaire: les députés LR et UDI critiquent l'absence de vote de l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160426145825.qg70r3so.html</link>
   <description><![CDATA[Les chefs de file des députés LR et UDI, Christian Jacob et Philippe Vigier, ont critiqué mardi l'absence de vote de l'Assemblée sur le programme de stabilité budgétaire 2016-2019, jugeant que le gouvernement ne voulait qu'un débat peut-être pour éviter des divisions à gauche. Les deux présidents de groupe, qui ont exprimé leur insatisfaction en conférence des présidents en présence notamment du secrétaire d'Etat aux Relations avec le Parlement Jean-Marie Le Guen et du président de l'Assemblée Claude Bartolone (PS), l'ont réitérée devant la presse. Cette trajectoire, "sur trois ans, justifie et un débat et un vote", a plaidé le député-maire LR de Provins (Seine-et-Marne), notant que, l'année précédente, il n'y avait eu "ni débat ni vote" et que, cette année, le débat intervenait non "sur le temps du gouvernement, mais du groupe socialiste". "A mon avis, le président de l'Assemblée n'était pas hostile à ce vote, mais j'ai cru comprendre que le gouvernement bloquait", a ajouté M. Jacob, en glissant qu'il ne voulait "pas mettre plus de pagaille qu'il n'y en a dans les familles des autres". A l'unisson, son homologue centriste a protesté: "Non seulement nous sommes prévenus après Bruxelles, mais surtout il n'y aura aucun vote pour dire qu'on donne quitus ou pas au gouvernement sur la trajectoire proposée", alors que cette loi de programmation "avait toujours fait l'object d'un vote sous le quinquennat précédent". "Qu'est-ce qu'ils redoutent? Que nous votions contre? Et peut-être même s'ils redoutent ce vote, c'est qu'à l'intérieur de la majorité les choses ne sont pas stabilisées, les frondeurs n'y sont pas pour rien", a estimé M. Vigier. Quant au contenu du programme de stabilité, ce député-maire de Cloyes (Eure-et-Loir) a affirmé qu'il y avait "22 milliards cachés dans les coins" et que le gouvernement va puiser dans des dépenses "gelées ou en réserve" pour financer une série d'annonces récentes. Ce responsable UDI a aussi considéré que "l'effort principal de 20 milliards d'euros d'économies va être porté en 2017, puisque le gouvernement a été incapable de les faire jusqu'alors".]]></description>
   <pubDate>Tue, 26 Apr 2016 16:58:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Hé oh": quand Le Foll est moqué par la droite lors des questions au gouvernement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160426142524.85m5lgqf.html</link>
   <description><![CDATA["Hé oh, monsieur Le Foll"... la droite a raillé le ministre de l'Agriculture lors des questions au gouvernement à l'Assemblée nationale mardi, au lendemain d'une réunion publique de soutien à François Hollande "Hé oh la gauche !", qu'il a organisée. "Hé oh, monsieur Le Foll (...) quand comptez-vous déserter Solférino pour défendre les agriculteurs ?", lui a lancé la députée LR Isabelle Le Callennec, qui lui posait une question sur les inquiétudes des agriculteurs sur le projet de traité de libre-échange transatlantique. De nombreux députés LR ont ensuite scandé en choeur dans l'hémicycle ce "Hé oh". "Je ne savais pas que vous me feriez autant de publicité", leur a répliqué le ministre et porte-parole du gouvernement, visage plutôt fermé. Etre "fier" du bilan du quinquennat et rappeler que "la gauche et la droite, ça n'est pas la même chose": c'est le message qu'ont martelé lundi M. Le Foll et quatre ministres, lors d'une réunion aux allures de meeting de campagne à Paris.]]></description>
   <pubDate>Tue, 26 Apr 2016 16:25:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Minute de silence à l'Assemblée en hommage à la députée LR Anne Grommerch</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160426140024.zfg4h3dh.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a observé mercredi une minute de silence en mémoire de la députée-maire LR de Thionville (Moselle) Anne Grommerch, décédée mi-avril d'un cancer à 45 ans. "C'est avec une profonde tristesse que nous avons appris la disparition d'Anne Grommerch, députée, depuis 2008, de la neuvième circonscription de la Moselle. Notre regrettée collègue a été emportée, à l'âge de 45 ans, par le cancer, contre lequel elle luttait avec un courage qui forçait l'admiration de chacun", a déclaré le président de l'Assemblée, Claude Bartolone (PS), avant les questions au gouvernement. Il a évoqué le "souvenir d'une parlementaire engagée, d'une élue profondément attachée à son territoire et à sa ville", d'une "femme volontaire, forte de ses convictions" et d'"une membre de la commission des Affaires économiques qui s'était fait une spécialité des questions industrielles, notamment celles liées à la sidérurgie". Les députés et ministres présents ont alors observé, à son invitation, une minute de silence. Un éloge funèbre sera prononcé dans l'hémicycle lors d'une autre séance. Au nom du groupe LR, Jean-François Lamour a déclaré, avant sa question au gouvernement, que "son sourire et sa volonté hors du commun nous manquent déjà". Le nouveau député de la circonscription, l'UDI Patrick Weiten a dit que sa "présence est une fierté mais c'est aussi une immense douleur". "Anne était une grande dame, engagée avec passion malgré les épreuves. Nul doute que son absence ne sera jamais comblée. Héritière de Robert Schuman, elle défendait avec force son territoire ouvert sur l'Europe et les voisins allemand et luxembourgeois", a témoigné celui qui fut son suppléant. La ministre du Travail, Myriam El Khomri, qui a salué l'"humilité, modestie et pragmatisme" de l'élue, a dit savoir "à quelle point elle s'est investie pour que son territoire et sa ville de Thionville bénéficient des crédits de l'Anru". Maire de la ville depuis 2014, députée de Moselle depuis 2008, Anne Grommerch avait un cancer du sein, découvert en 2007. Après une opération puis une rechute, elle avait décidé malgré tout de se lancer dans la bataille des législatives.]]></description>
   <pubDate>Tue, 26 Apr 2016 16:00:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Urvoas tente de convaincre les députés de voter mardi la réforme "de bon sens" du CSM</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160425165343.087ptg7h.html</link>
   <description><![CDATA[Jean-Jacques Urvoas a invité par écrit tous les députés à voter mardi le projet de réforme constitutionnelle "de bon sens" du Conseil supérieur de la magistrature, dont le rejet par LR rend peu probable un Congrès, dans une lettre rendue publique lundi. "En approuvant ce texte, qui ne reprend que les dispositions votées consensuellement à plusieurs reprises par votre Assemblée et par le Sénat, vous choisirez de consacrer l'impartialité des nominations des magistrats du parquet, tout en renforçant les pouvoirs de discipline et de nomination du CSM", écrit le ministre de la Justice dans cette lettre datée du 21 avril, dévoilée par Le Lab d'Europe 1 et dont l'AFP a eu copie. "La place du procureur est en effet trop sujette à critiques et tensions. Comme autorité chargée de l'enquête et de la poursuite, son action doit être inspirée par le seul souci de la vérité, de la défense de l'intérêt général et du respect des droits et des libertés individuelles", fait valoir le Garde des Sceaux. Soutenu par tous les groupes de gauche, même si certains le jugent largement "vidé de substance" comparé à la version initiale, ce texte, voté au Sénat en 2013, devrait être approuvé mardi par une majorité des députés. Mais le succès d'un Congrès à Versailles, nécessitant une majorité des 3/5e des suffrages exprimés des députés et sénateurs, semble improbable du fait de l'opposition des députés LR et du changement de pied des sénateurs LR. Alors que ceux-ci avaient voté cette réforme en 2013 et que l'actuel président du Sénat Gérard Larcher (LR) avait déclaré mi-mars qu'il ne voyait "pas comment le Sénat pourrait se déjuger", le chef de file des sénateurs LR Bruno Retailleau l'a jugée début avril inutile et a argué que les Français "ne veulent pas de faux-semblant de réformes". Dans une interview à paraître mardi dans le Figaro, le chef de file des députés LR, Christian Jacob, indique que son groupe a "une divergence de fond avec le gouvernement sur cette question", arguant que le garde des Sceaux "risque de devenir" un "simple observateur de la justice française" s'il ne peut plus nommer les magistrats du parquet. "Nos collègues sénateurs, dans leur grande majorité, partagent ce pont de vue", dit-il. Interrogé par ailleurs sur une division régulière des députés LR lors des votes solennels, il assure que "depuis juin 2012, 90% des textes ont été votés de manière identique par plus de 80% des députés" du groupe. Les principales fonctions du CSM sont de nommer les magistrats et d'en être l'instance disciplinaire. Ceux du parquet, qui enquêtent et poursuivent, sont tous nommés sur proposition de l'exécutif, après avis du CSM. La réforme obligerait le gouvernement à suivre ces avis. "Cette réforme est de bon sens, d'autant plus qu'elle vient mettre en conformité le droit avec la pratique récente. En effet, depuis 2008, les Gardes des Sceaux successifs ont choisi de ne plus s'affranchir des avis du CSM pour les nominations du parquet", plaide M. Urvoas dans son courrier.]]></description>
   <pubDate>Mon, 25 Apr 2016 18:53:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Législative partielle en Loire-Atlantique : victoire du PS avec 55,4% des voix</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160424204709.vlgp1655.html</link>
   <description><![CDATA[La candidate du parti socialiste Karine Daniel a remporté dimanche au second tour l'élection législative partielle organisée dans la 3e circonscription de Loire-Atlantique pour remplacer à l'Assemblée nationale l'ex-Premier ministre Jean-Marc Ayrault, rappelé en février au gouvernement, selon des résultats définitifs. Avec 55,44% des voix, Karine Daniel devance son challenger de droite Matthieu Annereau (Les Républicains/UDI/MoDem), qui a recueilli 44,56% des suffrages dans cette circonscription détenue par le ministre PS des Affaires étrangères depuis 1986, lors d'un scrutin marqué par une très forte abstention (74,23%). "On est à plus de 55% dans un contexte difficile pour la gauche. On prévoyait un score serré, on voit qu'au-delà de résister, la gauche fait une belle performance", s'est félicitée dans la soirée la nouvelle députée, entourée de Jean-Marc Ayrault et de la maire socialiste de Nantes, Johanna Rolland. "Ca faisait très longtemps que la gauche n'avait pas gagné une législative partielle, ça doit être remarqué. J'espère que c'est le signe d'un élan pour reconquérir l'opinion pour 2017", a-t-elle également affirmé. "On renoue avec une victoire électorale (....), c'est une vraie satisfaction, une vraie fierté", a renchéri Jean-Marc Ayrault. La 3e circonscription de Loire-Atlantique, qui était détenue depuis 1986 par Jean-Marc Ayrault, Premier ministre de 2012 à mars 2014, est aux mains de la gauche depuis près de 40 ans. Arrivée en tête du premier tour (30,41%), Karine Daniel avait reçu le soutien du Parti communiste (5,04%) pour ce second tour. En revanche, Europe Ecologie-Les Verts (EELV), mobilisé contre l'aéroport de Notre-Dame-des-Landes et arrivé troisième (17,05%), loin devant le Front national (11,30%) dimanche dernier, n'avait donné aucune consigne de vote. Le groupe socialiste et apparentés ne comptait plus que 285 députés depuis le départ de Jean-Marc Ayrault au Quai d'Orsay, soit moins que la majorité absolue à l'Assemblée nationale (289). Depuis 2012, le PS et ses alliés ont perdu une quinzaine d'élections législatives partielles.]]></description>
   <pubDate>Sun, 24 Apr 2016 22:47:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Des députés veulent interdire toute forme de violence à l'égard des enfants</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160420112237.nfqcoz5p.html</link>
   <description><![CDATA[Gifles, fessées, menaces, propos humiliants ... Des députés veulent "abolir" toute forme de violence faite aux enfants, dans une proposition de loi présentée mercredi à la presse. "Nul, pas même le ou les titulaires de l'autorité parentale, n'a le droit d'user de violence physique, d'infliger des châtiments corporels et des souffrances morales, ou de recourir à toute autre forme d'humiliation envers un enfant", peut-on lire dans ce texte des députés Edith Gueugneau (apparentée PS), François-Michel Lambert et François de Rugy (écologistes), visant à modifier le code civil. Ces "violences éducatives ordinaires" sont "non seulement inefficaces", mais elles peuvent "perturber le développement cérébral, l'affectivité, la relation avec les parents, entraîner des pathologies et (...) une perte de confiance et d'estime de soi", selon l'un des soutiens de l'initiative, le Dr Gilles Lazimi, maître de conférence à Paris VI. "49 pays à ce jour dans le monde, dont 20 pays" dans l'Union européenne, "ont voté des lois interdisant toute forme de violence à l'égard des enfants", soulignent les députés dans l'exposé des motifs. Leur proposition de loi prévoit d'inscrire dans le code civil et sur tous les nouveaux carnets de santé la prohibition de cette violence, sans imposer de sanctions envers les contrevenants. "Il ne s'agit pas de mettre les parents en prison" mais de poser "une interdiction symbolique, éthique", précisent les parlementaires et leurs soutiens, parmi lesquels la pédiatre et ex-députée UMP Edwige Antier, qui avait déposé en 2010 une proposition de loi similaire. La France, où un "droit de correction" est admis, a été épinglée plusieurs fois par des instances internationales (Conseil de l'Europe, ONU). Le Défenseur des droits Jacques Toubon a également souhaité que l'interdiction des châtiments corporels soit "inscrite dans la loi". La ministre des Familles et de l'Enfance, Laurence Rossignol, a cependant exclu de légiférer sur ce sujet sensible, préférant faire "la promotion d'une éducation sans violence". Le nouveau "livret des parents", envoyé par les Caisses d'Allocations familiales (CAF) pendant la grossesse, souligne ainsi que "frapper un enfant n'a aucune valeur éducative" et que "les punitions corporelles et les phrases qui humilient (...) génèrent un stress et peuvent avoir des conséquences" sur le développement de l'enfant.]]></description>
   <pubDate>Wed, 20 Apr 2016 13:22:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Denis Baupin, vice-président de l'Assemblée nationale, annonce son départ d'EELV</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160418095139.zqgxux5n.html</link>
   <description><![CDATA[Denis Baupin, vice-président de l'Assemblée nationale, annonce dans une lettre adressée au secrétaire national du parti David Cormand qu'il quitte Europe Ecologie-Les Verts (EELV), comme l'ont déjà fait plusieurs autres cadres de la formation depuis la fin de l'été. "J'ai décidé de ne pas renouveler ma cotisation et donc de démissionner d'EELV", écrit le compagnon de la ministre du Logement Emmanuelle Cosse, ancienne secrétaire nationale d'EELV, précisant qu'il "partage de moins en moins les choix stratégiques du mouvement". Plusieurs personnalités d'EELV, dont les chefs de groupes parlementaires du parti - Jean-Vincent Placé au Sénat, François de Rugy et Barbara Pompili à l'Assemblée -, ont quitté ces derniers mois la formation, déchirée entre autres sur la position à tenir face à l'exécutif. Emmanuelle Cosse a quant à elle quitté son poste de secrétaire nationale au moment de son entrée au gouvernement, remplacée par David Cormand, et a annoncé qu'elle se mettait en retrait du parti. "Je n'ai pas pris cette décision le coeur léger, car cela fait maintenant plus de 27 ans que j'en suis membre, espérant lui avoir été utile", écrit Denis Baupin dans son courrier. "Les militants et cadres d'EELV ne deviennent pas pour moi des ennemis, car je les considérerai toujours comme des écologistes, même si nous avons des désaccords stratégiques". "L'écologie reste pour moi le fil conducteur de mon engagement", assure le député, qui a lancé le 9 avril un club de réflexion, CREER, dont l'objectif est de permettre aux organisations politiques écologistes d'être "en capacité de peser, et non de régresser".]]></description>
   <pubDate>Mon, 18 Apr 2016 11:51:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Législative partielle en Loire-Atlantique: duel PS-LR au second tour</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160417214602.zi9a7e6t.html</link>
   <description><![CDATA[La candidate du Parti socialiste Karine Daniel est arrivée en tête dimanche au premier tour de la législative partielle organisée dans la 3e circonscription de Loire-Atlantique pour remplacer l'ex-Premier ministre Jean-Marc Ayrault à l'Assemblée nationale, selon des résultats définitifs. Avec 30,41% des voix, Mme Daniel devance nettement son adversaire de droite, Matthieu Annereau (Les Républicains/UDI/MoDem), qui obtient 23,54% des suffrages, dans cette circonscription qui était détenue par le ministre PS des Affaires étrangères depuis 1986 et qui est aux mains de la gauche depuis près de 40 ans. "On est très clairement en tête, donc on peut dire qu'on fait plus que sauver les meubles", a lancé dans la soirée Karine Daniel, commentant les résultats à l'hôtel de ville de Nantes, entourée de la maire PS Johanna Rolland, et de Jean-Marc Ayrault. "Ce n'est pas réellement une surprise, on sait que c'est une circonscription attachée aux valeurs de gauche", a ajouté la candidate socialiste, actuelle adjointe au maire de Nantes. Jean-Marc Ayrault y a été élu la première fois il y a trente ans, et y a été aisément réélu à six reprises, dont trois fois dès le premier tour, notamment en 2012, peu après son accession à la tête du gouvernement. Il avait alors obtenu 56,21% des voix. "D'avoir été mis nettement en tête par les électrices et les électeurs, c'est un signe qui est fort, c'est la volonté que cette circonscription reste à gauche même s'il y a encore un effort à faire et un effort de rassemblement", a déclaré le ministre socialiste, en appelant notamment à un sursaut de participation. Le taux d'abstention s'est établi à 74,51% lors de ce premier tour. Pour l'emporter au second tour, le PS devra notamment rallier les voix du candidat écologiste, Jean-François Tallio (17,05%), qui relègue le Front national à la quatrième position (11,30%). La position d'EELV est "très claire", "il n'y a pas de possibilité d'un appel à voter pour une candidate qui soutient le oui au référendum (sur le projet d'aéroport nantais de Notre-Dame-des-Landes, prévu le 26 juin, ndlr) et qui soutient la loi El Khomri", avait prévenu M. Tallio avant le premier tour.]]></description>
   <pubDate>Sun, 17 Apr 2016 23:46:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
