<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Tue, 12 Mar 2019 11:50:03 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Grand débat: déclaration du gouvernement devant l'Assemblée le 9 avril</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190312104124.yhu3oaja.html</link>
   <description><![CDATA[Le gouvernement fera finalement le 9 avril une déclaration devant l'Assemblée nationale, sans vote, à l'issue du grand débat, a-t-on appris mardi de source parlementaire. Cette déclaration suivie d'expressions des groupes et d'une réponse du gouvernement, sur la base de l'article 50-1 de la Constitution, avait été prévue initialement le 3 avril. Les députés débattront dans l'hémicycle des thèmes de la grande consultation le 2 avril (transition écologique l'après-midi, fiscalité et dépenses publiques le soir) et le 3 avril (démocratie et citoyenneté l'après-midi, organisation de l'Etat et services publics le soir), a acté la conférence des présidents de l'Assemblée, qui réunit autour de Richard Ferrand les chefs de file des groupes et le ministre des Relations avec le Parlement Marc Fesneau notamment. Lors de ces débats, chaque groupe politique s'exprimera, puis dans un deuxième temps posera une ou deux questions au gouvernement. Les députés non-inscrits auront une question également. Le gouvernement doit également faire une déclaration devant le Sénat. La date - le 3 avril puis le 9 avril ont été envisagés - n'a pas encore été arrêtée définitivement.]]></description>
   <pubDate>Tue, 12 Mar 2019 10:41:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La proposition de loi anticasseurs sur le point d'être adoptée définitivement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190312085737.3zcjcwlq.html</link>
   <description><![CDATA[Epilogue en vue pour la controversée proposition de loi anticasseurs: le Parlement devrait adopter mardi ce texte LR soutenu par le gouvernement dans le contexte des "gilets jaunes", par un ultime vote du Sénat. L'histoire n'est cependant pas encore totalement terminée: des recours au Conseil constitutionnel sont en préparation, y compris de la part d'Emmanuel Macron, ce qui pourrait conduire à l'annulation de certaines mesures. Interdictions préventives de manifester, fouilles, délit de dissimulation du visage: contre toute attente, les sénateurs à majorité de droite devraient approuver le même texte que celui voté par les députés début février, ce qui vaut adoption définitive. Le chef de file des sénateurs LR Bruno Retailleau, auteur de la proposition de loi originelle pourtant largement réécrite, fait valoir un "principe d'efficacité": "Il s'agit de mettre hors d'état de nuire des individus qui dénaturent le droit à manifester". Ainsi en fin de journée, les LR, une majorité des centristes, indépendants et LREM devraient voter pour, tandis que socialistes et communistes vont à nouveau s'élever contre. "Ce texte est inutile, dangereux, liberticide", martèle Eliane Assassi, présidente du groupe CRCE (à majorité communiste). La proposition de loi, qui visait initialement les "black blocs", avait été approuvée une première fois au Palais du Luxembourg en octobre. Officiellement pour aller vite, mais aussi dans un geste envers la droite, le gouvernement l'avait reprise à son compte en janvier, après les premières manifestations de "gilets jaunes". "A l'ultra violence nous opposerons l'ultra fermeté", faisait valoir le ministre de l'Intérieur, Christophe Castaner. Réclamées par des syndicats policiers, mais critiquées sur certains aspects par des magistrats et avocats, les mesures prévues ont été amendées à l'Assemblée, pour un meilleur équilibre entre maintien de l'ordre et libertés publiques. Mais sans convaincre la gauche qui pointe "une dérive autoritaire", ni tous les députés de la majorité. Se défendant d'être des frondeurs, cinquante LREM, soit 1/6e du groupe, s'étaient abstenus, un record depuis 2017 sur un texte soutenu par le gouvernement. Un élu MoDem avait voté contre. Sans évolution en particulier de l'article 2 sur les interdictions administratives de manifester, certains "marcheurs" avaient menacé de se prononcer contre, en deuxième lecture. "On aurait tellement aimé que le texte revienne à l'Assemblée nationale", regrette l'un d'eux, jugeant que le Sénat va sortir "gagnant" de la séquence. - Censure possible de certaines mesures clés - D'autres "marcheurs" soulignent aujourd'hui que "c'est une bonne chose pour l'exécutif" que de disposer rapidement des outils de cette loi, les manifestations des "gilets jaunes" pouvant se poursuivre encore des semaines. Mais il y a un hic: le Conseil constitutionnel va être saisi par les groupes parlementaires de gauche, des députés "Libertés et territoires" et, comme annoncé lundi en Conseil des ministres, par le président lui-même, qui se pose en "garant des libertés publiques". Une manière pour le chef de l'Etat de reprendre la main dans un feuilleton où le Sénat dicte le tempo. Le Défenseur des droits Jacques Toubon a salué la saisine par M. Macron du Conseil Constitutionnel, "une très bonne chose". "Nous verrons bien ce que le Conseil dira mais il est clair que cette disposition sur l'interdiction de manifester peut paraître contradictoire avec nos principes constitutionnels", estime-t-il. "C'est un manque de confiance vis-à-vis de son Premier ministre et vis-à-vis de son gouvernement", réagit de son côté M. Retailleau, ajoutant: "Emmanuel Macron en appelle au Conseil Constitutionnel pour que ce dernier tranche entre ce qu'a décidé son gouvernement et sa propre majorité. Les bras m'en tombent!" Face à l'éventualité d'une censure de certains points clés, M. Retailleau souligne que le "coeur" du texte, qu'il espère voir conservé, est la création d'un délit de dissimulation volontaire du visage dans une manifestation, assorti d'un an d'emprisonnement et 15.000 euros d'amende. Ce sont plutôt les interdictions préventives qui font l'objet de toutes les spéculations. Mais d'après le chef de file des députés LREM Gilles Le Gendre, "un préfet n'a pas du tout envie de voir sa décision (d'interdiction) contestée" et "cela se fera dans la mesure".]]></description>
   <pubDate>Tue, 12 Mar 2019 08:57:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Du droit de pétition aux QAG, Ferrand détaille ses projets de réforme</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190312072056.ojfqyx2h.html</link>
   <description><![CDATA[Un droit de pétition revivifié, une seule séance de questions au gouvernement, des débats moins tardifs: le président de l'Assemblée nationale Richard Ferrand détaille dans une lettre adressée mardi aux députés les nouvelles transformations qu'il entend impulser au Palais Bourbon. "Je souhaite vous faire connaître l'état d'avancement des grands chantiers ouverts au sein de notre institution", écrit Richard Ferrand (LREM) aux parlementaires dans un courrier de cinq pages que l'AFP a pu consulter. Dans son projet de réforme du règlement de l'Assemblée, il envisage de "revivifier le droit de pétition", qui est une forme de démocratie participative, un des sujets du grand débat national. Il s'agirait de permettre notamment aux pétitions "ayant recueilli un nombre significatif de signatures" de "donner lieu à un débat en séance". Ce droit de pétition, qui existe depuis la Révolution, est depuis des dizaines d'années très peu exercé, et les quelques pétitions déposées sont en général classées, sans connaître de suite. Parmi les autres nouveautés, le président de l'Assemblée propose de rassembler le mercredi en une seule séquence de deux heures les questions au gouvernement, actuellement étalées sur deux jours (un heure mardi et une heure mercredi). Un nouveau "droit partagé de répliques pour dynamiser les échanges" serait également introduit. Les horaires des séances de l'Assemblée, notamment pour l'examen des textes de loi, seraient également resserrées pour ne pas dépasser minuit, contre une heure du matin actuellement. Dans sa lettre, le quatrième personnage de l'Etat justifie sa volonté de réforme du règlement par la nécessité d'"améliorer le travail parlementaire", de rendre "la discussion en séance publique (...) plus fluide" et d'accroître les "droits de l'opposition, des groupes minoritaires et des députés non-inscrits". Et ce, "sans attendre l'évolution du cadre constitutionnel" puisque la révision a été reportée. Il précise avoir "étroitement associé" les présidents de tous les groupes politiques à sa démarche et proclame sa volonté d'un vote des députés avant l'été pour une mise en application du règlement rénové "dès le début de la prochaine session ordinaire", en octobre. Enfin, concernant les quelque 1.100 fonctionnaires de l'Assemblée, dont il souligne "l'excellence", le titulaire du perchoir annonce l'ouverture en mai de négociations avec les syndicats sur "l'organisation des services, des carrières et des métiers, pour aller vers une plus grande mobilité, et l'avenir de certains dispositifs dérogatoires".]]></description>
   <pubDate>Tue, 12 Mar 2019 07:20:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'agence de la cohésion des territoires, un "guichet unique" contre le "maquis administratif" (Gourault)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190311191552.3przvzno.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale examinait lundi soir un texte de loi visant à créer une Agence nationale de la cohésion des territoires (ANCT), un "guichet unique" pour mettre fin au "maquis administratif" auquel sont confrontés les élus locaux, a souligné la ministre Jacqueline Gourault. Cette future agence doit être "un outil lisible et fonctionnel au service des élus", qui "apportera des réponses sur mesure" à ces derniers et "mobilisera les ressources de l'état", a affirmé la ministre de la cohésion des territoires, avant l'examen des amendements de cette proposition de loi sénatoriale, adoptée au Palais du Luxembourg début novembre. Annoncée par Emmanuel Macron en juillet 2017, l'ANCT est une "réponse à une demande formulée par les représentants des élus locaux, en particulier l'Association des maires de France" qui "souhaitaient une simplification du paysage des organes de l'état intervenant au profit des territoires", a poursuivi Mme Gourault. Soulignant que les élus locaux, lorsqu'ils portent un projet, se retrouvent souvent dans "un maquis administratif" qui les oblige à "faire la tournée des acteurs", la ministre a souligné la nécessité de créer "un guichet unique vers lequel les élus pourront se tourner". Le préfet sera le "représentant unique de l'agence" face au élus, un "délégué territorial" qui mettra en oeuvre les moyens mis à leur disposition par les organismes de l'état. En plus de ce texte, les députés doivent examiner une seconde proposition de loi, organique, relative à la nomination, en Conseil des ministres, du directeur général de l'ANCT.]]></description>
   <pubDate>Mon, 11 Mar 2019 19:15:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Feu vert des députés pour la création d'une assemblée parlementaire franco-allemande</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190311183439.phnyw6pb.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a donné lundi son feu vert pour la naissance d'une assemblée parlementaire franco-allemande afin "d'approfondir la coopération" entre les deux pays, une initiative approuvée par les groupes d'opposition sauf la gauche de la gauche. La création de cette future assemblée commune, qui sera composée de cinquante députés français et autant d'élus allemands, doit maintenant être approuvée par le Bundestag. Elle siègera au moins deux fois par an publiquement sous la direction des présidents des deux assemblées et les séances auront lieu en principe alternativement en France et outre-Rhin. La première réunion de cette future assemblée doit se tenir à Paris le 25 mars, a indiqué à l'AFP le président de l'Assemblée nationale, Richard Ferrand (LREM). Devant les députés français - et une délégation d'élus du Bundestag présents dans les gradins - le titulaire du Perchoir a salué une initiative "unique en son genre" qui permettra "d'approfondir notre coopération pour travailler à l'harmonisation de nos droits". Parmi les autres missions de cette future institution: veiller à l'application des décisions prises dans le cadre des sommets ou des conseils des ministres franco-allemands. Mais aussi à travailler en commun pour voir comment faciliter la vie des populations vivant en zone transfrontalière, qui résident en France et travaillent outre-Rhin ou l'inverse. Cette assemblée parlementaire binationale n'est pas "exclusive au couple ou au moteur franco-allemand" mais "a vocation à s'ouvrir le plus largement possible", a précisé à l'AFP M. Ferrand. La ministre des Affaires européennes, Nathalie Loiseau, a loué un "choix audacieux et courageux". Jean-Jacques Gaultier (LR) a apporté son soutien, estimant toutefois qu'il n'y avait "rien de révolutionnaire" dans cet acte de coopération franco-allemande. La présidente du groupe socialiste, Valérie Rabault, a salué "une nouvelle étape" dans les relations entre les deux pays, plaidant pour que soient abordés, lors de la première réunion de la future assemblée, "les sujets qui fâchent", comme le niveau de la dette française et le niveau d'investissement pour l'Allemagne. "L'idée du condominium franco-allemand nous insupporte. En Europe, les choses ne doivent pas se décider à deux", a grincé, lui, le chef des Insoumis Jean-Luc Mélenchon. Son homologue au sein du groupe communiste, André Chassaigne, a dénoncé "optimisme aveugle" et "accord interparlementaire corseté".]]></description>
   <pubDate>Mon, 11 Mar 2019 18:34:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Juppé, Mézard et Pillet prêtent serment à l'Élysée pour le Conseil constitutionnel</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190311153705.25266dic.html</link>
   <description><![CDATA[L'ex-maire de Bordeaux Alain Juppé et les ex-sénateurs Jacques Mézard et François Pillet ont prêté serment lundi devant Emmanuel Macron à l'Élysée pour marquer leur entrée au Conseil constitutionnel. La cérémonie s'est déroulée, hors de la presse, en présence d'une trentaine d'invités, dont le président du Conseil, Laurent Fabius, l'ancien président Nicolas Sarkozy et le président de l'Assemblée nationale, Richard Ferrand. Alain Juppé, ancien Premier ministre de Jacques Chirac (1995-1997), 73 ans, a été désigné le 13 février pour remplacer Lionel Jospin, qui lui avait succédé à Matignon. Il a démissionné de son poste de maire de Bordeaux, remplacé par Nicolas Florian (LR). L'ancien ministre de la Cohésion des Territoires Jacques Mézard, 71 ans, intègre le Conseil constitutionnel, six mois après avoir été écarté du gouvernement en octobre. L'ex-sénateur (DVD) du Cher François Pillet, 68 ans, a été désigné par le président du Sénat, Gérard Larcher. Siégeant au Palais Royal, le Conseil constitutionnel comprend, outre M. Fabius et les trois nouveaux membres, l'ancien président Valéry Giscard d'Estaing, Claire Bazy-Malaurie, Nicole Maestracci, Michel Pinault, Corinne Luquiens et Dominique Lottin, tous nommés pour neuf ans. Le Conseil se renouvelle par tiers tous les trois ans.]]></description>
   <pubDate>Mon, 11 Mar 2019 15:37:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Lutte contre la "cyberhaine": la proposition de loi Avia prête</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190310180745.6o1jknpf.html</link>
   <description><![CDATA[Retrait sous 24 heures des propos haineux, bouton unique de signalement, obligations de transparence: la députée LREM Laetitia Avia remettra lundi à son groupe politique sa proposition de loi de lutte "contre la cyber-haine". Emmanuel Macron avait annoncé ce texte de loi le 20 février devant le Conseil représentatif des institutions juives de France (Crif), après une vague d'actes antisémites. Il devrait être examiné au mois de mai à l'Assemblée, d'après la députée de Paris. Selon un communiqué, son texte prévoit le retrait sous 24 heures des contenus sur les plateformes "manifestement illicites" en raison de la référence à "la race, la religion, le sexe, l'orientation sexuelle ou le handicap" selon les critères de l'injure discriminatoire. En cas de manquement, une sanction administrative d'un montant maximum de 4% du chiffre d'affaires sera prononcée par le CSA. La proposition de loi prévoit aussi une "simplification et (une) uniformisation des formulaires de signalement des contenus illicites". Un "bouton unique de signalement", commun à toutes les plateformes sera instauré. Les plateformes auront aussi l'obligation de "rendre compte publiquement des actions menées pour la lutte contre la cyber-haine et des résultats du traitement des contenus illicites". Concernant la transmission par les plateformes d'informations sur les utilisateurs, le texte prévoit des sanctions financières pouvant atteindre 1 million d'euros en cas de manquement aux obligations. Un dernier volet vise à faciliter le blocage et le déréférencement des sites illicites. "Ces dispositions résultent d'un travail engagé il y a un an et de nombreuses concertations avec les différents acteurs du numérique", rappelle Mme Avia, qui avait co-écrit un rapport au Premier ministre en septembre dernier. Selon la députée, les mesures "reposent sur une volonté largement partagée de restaurer le civisme et l'état de droit sur internet, et de rappeler que ces propos ne sont pas des opinions, mais bien des délits".]]></description>
   <pubDate>Sun, 10 Mar 2019 18:07:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi anticasseurs: un recours de gauche prêt pour le Conseil constitutionnel</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190308182624.ghpfjc2n.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés de gauche et du groupe "Libertés et territoires", qui contestent la proposition de loi "anticasseurs" en passe d'être adopté définitivement, ont préparé un recours devant le Conseil constitutionnel, a-t-on appris vendredi de sources parlementaires. "L'objectif est d'avoir un maximum de signataires", a déclaré à l'AFP la cheffe de file des députés PS Valérie Rabault, visant notamment les 50 élus LREM qui se sont abstenus début février lors du vote en première lecture de ce texte issu de LR. Approuvée mercredi en nouvelle lecture par les sénateurs en commission, sans modification du texte transmis par l'Assemblée, la proposition de loi controversée de Bruno Retailleau sera examinée mardi dans l'hémicycle du Palais du Luxembourg. Si le Sénat, à majorité de droite, la vote ainsi conforme, elle sera définitivement adoptée. Pour les groupes PS, LFI, PCF et "Libertés et territoires", ce texte est "contraire à plusieurs principes à valeur constitutionnelle", dans la mesure où il méconnaît "notamment la liberté de manifester, la liberté d'aller et venir, la liberté de réunion, la liberté d'expression", écrivent-ils dans leur projet de recours dont l'AFP a obtenu copie. Ils contestent en particulier trois mesures: la possibilité de fouiller des sacs et véhicules sur réquisition du procureur dans les manifestations et à leurs abords, le pouvoir donné au préfet de prononcer des interdictions de manifester, et la création d'un délit de dissimulation du visage. "Les groupes ont fait chacun des modifications pour que tout le monde puisse s'y retrouver et déboucher sur une rédaction partagée", a affirmé à l'AFP Philippe Vigier, président de "Libertés et territoires". Selon des sources parlementaires, les quatre présidents de groupe (M. Vigier, Mme Rabault, Jean-Luc Mélenchon de LFI et André Chassaigne du PCF), ont adressé ce projet aux autres députés qui n'ont pas approuvé la proposition de loi, à l'exception de l'extrême droite, dans l'espoir de glaner d'autres signataires. "Je ne dirais pas que je soutiens cette saisine, parce qu'on aurait tellement aimé que le texte revienne à l'Assemblée nationale. Mais je comprends la démarche", a confié à l'AFP un "marcheur" qui s'était abstenu, selon qui une douzaine de ses collègues de la majorité seraient "sensibles" à cette initiative. Avec 78 élus au total - 29 PS, 17 LFI, 16 PCF, 16 "Lib-Ters" - les requérants ont déjà atteint le nombre minimum de députés, fixé à 60, pour saisir les "Sages". Les auteurs de cette future saisine demandent en outre le déport "des membres du Conseil constitutionnel ayant pris une position publique" sur les "casseurs", mentionnant le cas de l'ancien sénateur (LR) François Pillet. L'ancien maire de Bordeaux Alain Juppé, qui fait aussi son entrée rue de Montpensier, n'est pas nommément cité. ll-parl/pr/spe]]></description>
   <pubDate>Fri, 08 Mar 2019 18:26:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Bioéthique et PMA: le projet de loi en Conseil des ministres "avant l'été", selon Buzyn</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190308173329.fpnnpdfy.html</link>
   <description><![CDATA[Le projet de loi de bioéthique, dont le point le plus sensible est l'extension de la PMA aux couples de femmes et aux femmes seules, sera présenté en Conseil des ministres "avant l'été", a confirmé vendredi la ministre de la Santé sur franceinfo. "Je me suis engagée à ce que le texte de loi soit présenté en Conseil des ministres avant l'été", a indiqué Agnès Buzyn. "Beaucoup de mesures ne sont pas encore arbitrées", a ajouté la ministre. Initialement prévue au Parlement avant fin 2018, la révision de la loi de bioéthique avait été repoussée en raison, selon l'exécutif, de l'encombrement du calendrier parlementaire. La secrétaire d'Etat à l'Egalité entre les femmes et les hommes, Marlène Schiappa, a assuré vendredi matin au Parisien que le projet de loi serait "mis à l'agenda" avant cet été. Marc Fesneau, le ministre chargé des Relations avec le Parlement, a fixé lundi "un horizon de douze mois" pour une adoption définitive par le Parlement de l'extension de la PMA aux couples de femmes et aux femmes seules. "On verra en termes de calendrier, mais ce sera fin d'année 2019, deuxième semestre 2019, et si ça déborde, ça déborde", avait précisé Marc Fesneau. "Il faut impérativement que le projet de loi sur la PMA soit présenté en Conseil des ministres au mois de juin. S'il ne l'est pas, la confiance sera rompue", a réagi le président de SOS Homophobie, Joël Deumier. Cette loi "devait être votée en 2018 et ça n'a pas été le cas", a-t-il rappelé. "On a trop attendu, les femmes concernées ne peuvent plus attendre". "Le président de la République s'est engagé en décembre à ce qu'une loi soit promulguée en 2019. Donc pour respecter les délais il faut impérativement que le processus législatif débute avant l'été", a-t-il insisté. "Il serait difficile de trouver des arguments quelconques pour dire qu'il y a d'autres priorités dans notre pays qui devraient reléguer encore ces questions-là aux calendes grecques", a pour sa part estimé le député Jean-Louis Touraine (LREM), rapporteur de la mission de l'Assemblée nationale sur la révision de la loi bioéthique. "Les opposants ne seront pas convaincus, quelque argument raisonnable qu'on puisse leur proposer, mais ils sont très minoritaires", a-t-il fait valoir au cours d'un colloque sur les questions de reproduction organisé par l'hôpital Foch à Paris. Les questions éthiques doivent être considérées mais pas utilisées "pour des retards excessifs dans les décisions, pour des moratoires infinis", a ajouté le député, également professeur de médecine à l'université Lyon 1. Un séminaire de travail sur les questions de PMA "ouvert à tous les parlementaires" s'est tenu lundi en "toute sérénité", a par ailleurs assuré Agnès Buzyn.]]></description>
   <pubDate>Fri, 08 Mar 2019 17:33:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Tribune de parlementaires LREM contre le sexisme et l'homophobie avec Agnès Thill en ligne de mire</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190308123045.4rlrw1m9.html</link>
   <description><![CDATA["Sachez exclure" : 16 parlementaires LREM demandent à la direction d'en finir avec l'homophobie et le sexisme au sein de leur parti, fustigeant leur collègue députée Agnès Thill pour ses déclarations anti-PMA, vendredi dans une tribune au magazine Têtu. "Depuis plusieurs semaines, nous devons dépenser beaucoup trop d'énergie pour combattre l'homophobie et la misogynie au sein même de notre mouvement politique. Maintenant, ça suffit !", écrivent des parlementaires et militants "En Marche", 109 personnes au total. "Le débat pour la PMA (procréation médicalement assistée) pour toutes doit se faire. Il doit être nourri, mûri mais pas pourri par les opposants", ajoutent-ils. Parmi les premiers signataires de cette tribune figurent le sénateur Julien Bargeton et les députés Guillaume Chiche et Laurence Vanceunebrock-Mialon. Ces députés avaient réclamé à plusieurs reprises l'exclusion d'Agnès Thill, dont les déclarations répétées contre la PMA lui ont valu des mises en garde des responsables du parti. "Sachez mettre un stop à l'homophobie et au sexisme dans notre parti ! Sachez refuser les compromis avec l'ensemble des comportements discriminants. Sachez exclure", affirment les parlementaires et militants LREM au sujet de l'élue de l'Oise en s'adressant à Stanislas Guerini, responsable du parti, et à Gilles Le Gendre, chef de file des "Marcheurs" à l'Assemblée. Agnès Thill a multiplié les prises de positions, contestée au sein de LREM, sur l'ouverture de la PMA aux couples lesbiens et aux femmes seules, une idée défendue durant la campagne présidentielle par Emmanuel Macron. Le sujet, inscrit dans la future révision des lois de bioéthique, doit être présenté avant l'été en conseil des ministres. La députée de Beauvais, ancienne directrice d'école, avait notamment évoqué l'existence d'un supposé "lobby LGBT à l'Assemblée nationale", comparé la souffrance des femmes seules en quête de PMA à celle des "drogués" lors d'une interview. Elle avait en outre considéré que "l'absence de genre dans le mot parent" favoriserait "l'éclosion d'écoles coraniques".]]></description>
   <pubDate>Fri, 08 Mar 2019 12:30:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'idée d'un référendum le jour des européennes reste "sur la table" selon Emmanuelle Wargon</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190308083445.y8tpb8bf.html</link>
   <description><![CDATA[La secrétaire d'État à la Transition écologique Emmanuelle Wargon a assuré vendredi que l'idée d'organiser un référendum le jour des élections européennes le 26 mai restait "sur la table". La ministre a également confirmé avoir participé à un dîner autour d'Emmanuel Macron à l'Elysée mercredi soir, en présence, selon le Figaro, du Premier ministre Edouard Philippe, de membres de son gouvernement, du président de l'Assemblée nationale Richard Ferrand, de responsables de LREM et du Modem, et où le sujet aurait été évoqué au cours de discussions sur l'atterrisage politique du grand débat et les européennes. "Il y a eu un dîner à l'Élysée, et je n'en dirai pas plus sur ce dîner", a répondu Mme Wargon sur Europe 1. "Je confirme qu'on ne préempte aucune décision maintenant, que toutes les idées sont sur la table, y compris un référendum, y compris un référendum le jour des européennes", a répondu Mme Wargon, l'une des deux ministres chargées du grand débat. "Toutes les idées sont bien sur la table, le président veut se donner du temps avant de décider et tous ces débats organisés localement (...), c'est aussi le moment où il affine ses convictions", a-t-elle expliqué. Evoquée début février, l'hypothèse d'un référendum le 26 mai, jour des élections européennes, avait déclenché un tir de barrage de la part des oppositions, mais aussi d'une bonne partie de la majorité, dont Richard Ferrand qui invitait à ne pas "polluer" le scrutin européen. "Est-ce qu'il faut le connecter ou non aux européennes? Tout dépend des questions qui seront posées aux Français", a réagi vendredi la députée Aurore Bergé, porte-parole de LREM, sur France 2. Mais elle a ajouté: "D'un point de vue personnel, on ne parle jamais assez d'Europe et j'aimerais que pour ces élections européennes, on parle déjà et avant tout d'Europe". Même réserve de la députée LREM de Paris Olivia Grégoire sur LCI: "Je pense qu'effectivement il peut être intéressant de décorréler les deux", mais "si c'est la décision de l'exécutif, je m'y plierai".]]></description>
   <pubDate>Fri, 08 Mar 2019 08:34:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les communistes réclament le retour de l'ISF, l'Assemblée dit non</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190308003412.bjqlrxxp.html</link>
   <description><![CDATA["Démagogique", "contre-productif", "inefficace": le rétablissement de l'impôt sur la fortune (ISF), revendication emblématique des "gilets jaunes" portée par les députés communistes, s'est vu opposer une fin de non-recevoir de l'Assemblée nationale jeudi. Avant même l'examen des amendements, les députés ont rejeté le premier texte d'une journée de "niche parlementaire" réservée au PCF, par 58 voix contre 45 et 2 abstentions, au grand dam de l'ensemble de la gauche. "Le grand débat national a lieu partout sauf ici dans l'hémicycle", a pesté le rapporteur du texte Jean-Paul Dufrègne, qui s'est défendu de verser dans l'idéologie, l'une des critiques du gouvernement et des "marcheurs" à son encontre. Ressusciter l'ISF, dont la transformation en IFI (impôt sur la fortune immobilière) au début du quinquennat reste "le symbole d'une politique injuste", serait "une première étape vers une meilleure justice fiscale", selon le député de l'Allier. Et ce, malgré "les insuffisances" de cet impôt, auquel pouvaient échapper des grandes fortunes, a estimé M. Dufrègne. Outre le rétablissement de l'ISF, le texte proposait d'instaurer une plus grande progressivité de l'impôt sur le revenu en créant des tranches supplémentaires. Selon la secrétaire d'État à l'Économie Agnès Pannier-Runacher, ce "vieux totem de l'ISF" n'a "pas résolu le chômage de masse" ni même "permis une meilleure redistribution" des richesses. Elle a aussi souligné "son impact défavorable sur notre économie". Pour Cendra Motin (LREM), le retour de cet impôt "serait de nature à refroidir les plus grands et riches amoureux de la France", avec pour conséquence "une attractivité affaiblie". Lise Magnier (UDI-Agir) a elle jugé "prématuré" de rétablir l'ISF avant d'avoir pu évaluer les effets de sa transformation. - "Impôt moribond" - Véronique Louwagie (LR) a fustigé un texte "dangereusement démagogique" et "contre-productif", pour ressusciter "un impôt moribond" qui a "fait fuir les capitaux hors de France". "Seuls 0,2% des contribuables assujettis à l'ISF quittaient le territoire" par an, "loin de l'hémorragie", a affirmé, chiffres d'économistes à l'appui, le numéro un des communistes Fabien Roussel. "L'argument selon lequel l'ISF ferait fuir est trompeur", a renchéri Christine Pirès-Beaune (PS), jugeant globalement "iniques" les mesures fiscales de l'exécutif (hausse de CSG, "flat tax"...) . Pour le chef de file des Insoumis Jean-Luc Mélenchon, la fin de l'ISF est "arrivée au moment le pire", celui où "vous demandiez aux gens de payer plus". Il a sommé la majorité de cesser de "cajoler les plus riches qui ne renvoient jamais l'ascenseur". En dépit de ses "réserves" sur le texte, Michel Castellani (Libertés et territoires) a estimé qu'il avait "le mérite d'offrir l'opportunité de débattre du sens de l'impôt". Les groupes LR et UDI-Agir ont aussi regretté l'absence d'un débat de fond. - "Couteau sans lame" - Une autre proposition de loi, qui visait à porter le Smic à 1.800 euros brut mensuel d'ici à 2022 (1.521 euros actuellement), a elle aussi été rejetée sans ambages. "Une hausse aussi forte et soudaine aurait des effets importants négatifs sur l'emploi et la compétitivité des entreprises", a estimé la ministre du Travail Muriel Pénicaud, alors que le rapporteur Stéphane Peu (PCF) avait défendu un texte "solide" et "réaliste". Deux autres propositions des communistes ont ensuite été retoquées avant, là encore, d'être débattues. Elles visaient à revoir le calcul de l'allocation adultes handicapés (AAH) pour garantir l'"autonomie" des personnes concernées, et permettre un "renforcement de l'intégrité des mandats électifs et de la représentation nationale". Le dernier texte de la "niche", visant à davantage de transparence sur l'utilisation de l'épargne populaire en matière énergétique, a lui été adopté très tard dans la soirée. Mais il a été vidé de sa substance au point que les élus communistes se sont eux mêmes abstenus, critiquant un texte "pas loin d'un couteau sans manche qui aurait perdu sa lame". À l'appel d'associations de défense de l'environnement, des dizaines de personnes s'étaient rassemblées à la mi-journée aux abords du Palais Bourbon pour le soutenir.]]></description>
   <pubDate>Fri, 08 Mar 2019 00:34:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Transparence" sur l'épargne investie en matière environnementale: un texte PCF voté à l'Assemblée... sans les voix PCF</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190308002555.9z3bo5wy.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a adopté jeudi soir une proposition de loi des députés communistes pour la "transparence" sur l'utilisation de l'épargne populaire en matière énergétique, mais le texte a été vidé de sa substance au point que les élus PCF se sont abstenus. Inspiré par des associations, le texte porté par Elsa Faucillon (Hauts-de-Seine), a été adopté par 22 voix, avec 11 abstentions, dans le cadre d'une "niche" parlementaire réservée aux députés PCF. Mais les principaux articles de la proposition, qui présentait aux yeux du gouvernement des "difficultés techniques réelles", ont été rejetés. Les députés ont notamment supprimé l'article 1er qui entendait éviter que les ressources collectées au titre du Livret A et du Livret de développement durable et solidaire conservées par les banques dans leur bilan et qui ne sont pas fléchées ne favorisent le financement d'activités nuisibles à l'environnement. L'article prévoyait de faire en sorte que les sommes conservées aillent exclusivement aux PME, au financement des travaux d'économie d'énergie et aux entreprises du secteur de l'économie sociale et solidaire. L'article 2 proposant un reporting public, pays par pays, "des financements de projets, prêts (...), détention ou achat de titres des entreprises se livrant à des activités d'exploration et d'exploitation des hydrocarbures et du charbon" a également subi le même sort. "Au final, la portée de notre proposition est vidée complètement de sa substance, aussi nous nous abstiendrons", a annoncé Alain Bruneel (PCF), à l'issue de l'examen. Il a déploré un texte "pas loin d'un couteau sans manche qui aurait perdu sa lame", Mme Faucillon exprimant aussi "de l'amertume". D'autres élus d'opposition ont noté que le texte se résumait in fine à de simples demandes de rapport, disant leur "déception", à l'instar de Caroline Fiat (LFI) et critiquant "une tactique qui laisse croire à un réel débat" (Gisèle Biémouret, PS). Sarah El Haïry (MoDem) a vu pour sa part "un petit pas", comme Agnès Firmin Le Bodo (UDI-Agir) qui a toutefois jugé que cette journée de "niche" se terminait "un peu bizarrement". A la mi-journée, à l'appel d'associations, des dizaines de personnes s'étaient rassemblées aux abords du Palais Bourbon pour soutenir le texte. "Épargnez le climat", "ce 7 mars, c'est nous ou les fossiles", pouvait-on lire sur des banderoles brandies par les manifestants. Deux d'entre eux étaient allongés sur le sol, avec des pancartes "crime climatique stop".]]></description>
   <pubDate>Fri, 08 Mar 2019 00:25:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Probité des élus: l'Assemblée rejette une proposition du groupe PCF</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190307214651.73jyb11h.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a rejeté jeudi soir une proposition de loi du groupe des députés communistes qui entendait renforcer les peines d'inéligibilité pour des élus condamnés pour des crimes ou certains délits, gouvernement et majorité jugeant prématuré de légiférer à nouveau sur ce sujet. Défendu par l'élu de Polynésie Moetai Brotherson, membre du groupe des députés à majorité PCF, le texte visant à "renforcer l'intégrité des mandats électifs et de la représentation nationale" a fait l'objet, à l'initiative de LREM, d'une motion de renvoi en commission adoptée à main levée. M. Brotherson a observé que "l'immense majorité des élus ont chevillée au corps l'exigence de probité", mais que les agissements de quelques uns viennent "jeter l'opprobre sur l'ensemble". En costume traditionnel lavalava, l'élu a vanté son texte comme un prolongement des lois pour la confiance dans la vie politique du début de la législature, ayant renforcé l'exigence de probité des élus. Sa proposition prévoyait notamment de porter de 10 à 30 ans, la peine complémentaire obligatoire d'inéligibilité pour un élu ou un membre du gouvernement condamné pour des crimes ou certains délits notamment de corruption. Le texte ajoutait aussi la faculté pour le juge de prononcer l'inéligibilité à vie si plusieurs crimes ou délits étaient commis. La ministre de la Justice Nicole Belloubet a affirmé que la majorité avait "pris à bras le corps" cette problématique de l'exemplarité dès le début de la législature. "Faut-il encore modifier nos textes alors que les lois de 2017 sont entrées en vigueur il y a quelques mois seulement?", et "doit-on toujours aller plus loin" alors que la demande paraît "inextinguible?", a-t-elle questionné. Elle a jugé que l'adoption d'un nouveau texte serait "contreproductive", arguant qu'il ne faut pas laisser s'installer l'idée que "le problème de la probité des élus est d'une telle ampleur qu'il exige de légiférer année après année". Laurianne Rossi (LREM) a abondé dans le même sens, plaidant pour laisser à "la loi confiance le temps de s'appliquer pleinement", d'autres élus pointant aussi le risque d'alimenter l'antiparlementarisme, à l'instar d'Agnès Firmin Le Bodo (UDI-Agir). Des élus de divers bords, y compris MoDem, ont déploré que les débats aient été interrompus par le vote de la motion avant l'examen des articles du texte.]]></description>
   <pubDate>Thu, 07 Mar 2019 21:46:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Calcul de l'allocation adulte handicapés: l'Assemblée rejette une proposition PCF</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190307191912.i6s6bffq.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a rejeté jeudi une proposition de loi des députés communistes, signée par environ 80 députés de tous bords, qui entendait revoir le calcul de l'allocation adultes handicapés (AAH), le gouvernement mettant en avant le risque de faire "des perdants". Le texte, examiné dans le cadre d'une "niche" du groupe, a fait l'objet d'une motion de rejet à l'initiative de LREM, votée par 35 voix contre 25, ce qui a interrompu les débats avant l'examen des articles. Porté par l'ex-ministre Marie-George Buffet, le texte prévoyait de supprimer "la prise en compte des revenus du foyer pour le montant des calculs de l'AAH", afin de garantir l'"autonomie" des personnes concernées, rendues actuellement "dépendantes de leur conjoint". "Nous aurions pu bâtir quelque chose de très beau", a déploré Mme Buffet après le rejet du texte. Elle avait estimé en amont qu'une motion serait "très méprisante pour les personnes concernées et leurs familles", affirmant que le texte faisait "l'unanimité" parmi les associations de défense des droits des personnes en situation de handicap. Selon l'élue, le versement de l'AAH devient dégressif à partir de 1.126 euros de revenus pour le conjoint du bénéficiaire, et disparaît "complètement" si le conjoint a des revenus supérieurs à 2.200 euros par mois. La secrétaire d'Etat chargée des Personnes handicapées, Sophie Cluzel, a assuré de "l'engagement total du gouvernement" envers "les personnes en situation de handicap", "priorité du quinquennat" qui se traduit notamment par une revalorisation "exceptionnelle" de l'AAH qui doit atteindre 900 euros au 1er janvier 2020. Mais elle a fait valoir que le texte PCF aurait pour conséquence de diminuer le montant des allocations "pour de nombreux ménages - près de 57.000 - puisque ne serait plus retenu que le plafond pour les personnes seules". "Paradoxalement, cette mesure dont l'impact budgétaire est très significatif", ferait des "perdants, avec des pertes mensuelles allant jusqu'à 600 euros par mois pour un total cumulé de 187 millions d'euros". Mme Cluzel s'est dite "pas défavorable pour autant" à questionner l'articulation entre solidarité familiale et nationale, mais a renvoyé au futur revenu universel d'activité. Le texte communiste avait recueilli des signatures au sein des huit groupes politiques de l'Assemblée. "N'avez-vous pas honte?", a lancé aux "marcheurs" l'Insoumis François Ruffin, promettant que les noms des votants "circuleront à travers la France". Cela a suscité des protestations dans l'hémicycle.]]></description>
   <pubDate>Thu, 07 Mar 2019 19:19:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
