<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Wed, 10 Jul 2019 13:30:03 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Delphine Batho demande la démission de Rugy après les révélations de Mediapart</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190710112006.0aaut6vb.html</link>
   <description><![CDATA[La députée Delphine Batho a demandé mercredi la démission de François de Rugy, jugeant "moralement inacceptables" les "dîners privés fastueux" donnés par le ministre de la Transition écologique à l'Hôtel de Lassay lorsqu'il était président de l'Assemblée. "J'ai pris connaissance de l'article de Mediapart. Cela me paraît moralement inacceptable. Sa démission s'impose parce que c'est de l'argent public. L'argent public n'est pas fait pour organiser des dîners privés fastueux", a déclaré la présidente de Génération écologie à l'AFP. L'ancienne ministre de l'Ecologie de François Hollande ne croit pas que M. de Rugy puisse s'abriter derrière l'argument de son "travail de représentation". "On est sur une débauche de moyens pour des dîners avec des amis qu'il qualifie lui-même d'informels. Ce n'est pas de la représentation et d'ailleurs beaucoup de ceux qui ont exercé des fonctions officielles n'ont jamais eu ce type de pratiques aux frais de l'Assemblée nationale et de l'Etat", a-t-elle dénoncé. François de Rugy et son épouse ont multiplié les dîners privés fastueux à l'Hôtel de Lassay entre 2017 et 2018, rapporte mercredi Mediapart, documents, photos et témoignages à l'appui. François de Rugy a mis en avant mercredi "un travail de représentation" requis par ses fonctions, niant toute "soirée fastueuse", selon un texte transmis à l'AFP par son cabinet.]]></description>
   <pubDate>Wed, 10 Jul 2019 11:20:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Ferrand rend hommage aux 80 parlementaires ayant refusé les pleins pouvoirs à Pétain</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190710110138.avml0gxd.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée nationale Richard Ferrand (LREM) a salué mercredi à Vichy (Allier) les 80 parlementaires qui ont refusé le 10 juillet 1940 d'accorder les pleins pouvoirs au maréchal Pétain, saluant "le panache de leur geste". "Ce fut d'abord, le 10 juillet 1940, un refus clair et net de la compromission, de la soumission, de l'abaissement, qui s'exprima chez les +80+", a déclaré M. Ferrand lors d'une cérémonie d'hommage, selon son discours transmis à l'AFP. Emmenés par Léon Blum et majoritairement de gauche, ces 80 députés et sénateurs avaient rejeté un projet de loi confiant au gouvernement dirigé par Philippe Pétain, qui venait de signer l'armistice avec l'Allemagne, "tous pouvoirs" pour élaborer une nouvelle Constitution. Ce texte, adopté à une écrasante majorité de 569 voix, contre 80 non et 20 abstentions, n'avait jamais débouché sur une Constitution. Mais il avait servi de base légale au régime de Vichy, permettant notamment l'entrée en vigueur, sans contrôle parlementaire, de la loi sur le statut des juifs. Pour M. Ferrand, l'homme fort de Vichy "Pierre Laval, sans doute, manoeuvrant en coulisses, aurait aimé que Pétain reçoive le blanc-seing unanime des parlementaires présents", mais "c'était compter sans quelques sénateurs et députés d'une trempe exceptionnelle". "Car, en politique, il faut savoir dire +non+: non au populisme et à l'antiparlementarisme, facilités d'un jour et calamités du lendemain; non aux violations des principes démocratiques, non au racisme, non à l'antisémitisme; non à l'inacceptable", a ajouté le président de l'Assemblée. "Soyons dignes des +80+", a poursuivi M. Ferrand, défendant une cérémonie "utile" alors que "la haine n'a pas désarmé, elle ne demande qu'à revenir pour semer le chaos".]]></description>
   <pubDate>Wed, 10 Jul 2019 11:01:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Rugy, mis en cause pour des dîners privés à l'Assemblée, "assume" un travail de "représentation"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190710100731.n1hty8r1.html</link>
   <description><![CDATA[François de Rugy, alors président de l'Assemblée nationale, et son épouse ont multiplié les dîners privés fastueux à l'Hôtel de Lassay entre 2017 et 2018, rapporte mercredi Mediapart, "un travail de représentation" assumé par le ministre de l'Ecologie. Documents, photos et témoignages à l'appui, le journal en ligne a recensé une dizaine de ces dîners dans les murs de la résidence du président de l'Assemblée, entre octobre 2017 et juin 2018, qui rassemblaient à chaque fois entre dix et trente invités, appartenant pour l'essentiel au cercle relationnel et amical de son épouse Séverine de Rugy, journaliste au magazine Gala. A table, homards, champagne et grands crus issus des caves de l'Assemblée nationale, comme un Mouton-Rothschild 2004 apparaissant sur une photo mise en ligne par Mediapart, sur laquelle Mme de Rugy pose. Est aussi évoquée une soirée de Saint-Valentin 2018 du couple Rugy. C'est à chaque fois le personnel de l'Hôtel de Lassay qui était mobilisé pour l'occasion, affirme Mediapart. François de Rugy a mis en avant mercredi "un travail de représentation" requis par ses fonctions, niant toute "soirée fastueuse", selon un texte transmis à l'AFP par son cabinet. Ce travail de représentation, "je l'assume totalement", a-t-il assuré sur France Inter, dénonçant "un article pamphlétaire". Vice-présidente des députés LFI, Mathilde Panot a fustigé sur Twitter "l'indécence faite homme". "Je remercie l'écologiste de châteaux pour les conseils de vertu et d'exemplarité (...) Pendant qu'il mangeait du gros homard arrosé de bon vin, je m'employais à scanner mes tickets de caisse de la pizzeria d'en face", a raillé son collègue Insoumis Adrien Quatennens. Le député LR Julien Aubert a demandé dans un communiqué "la transparence sur les dépenses +professionnelles+" de l'ex-président de l'Assemblée. "Très en colère" et évoquant de la "tartufferie", alors que M. Rugy faisait "la promotion de l'exemplarité et de la transparence", il réclame une audition du ministre par la conférence des présidents de l'Assemblée. François de Rugy reconnaît "tout au plus une dizaine de dîners informels liés à l'exercice de ses fonctions avec des personnalités issues de la société civile", "le plus souvent une dizaine (deux fois une vingtaine, plusieurs fois moins de dix) (...) issues du monde économique, médiatique, culturel, scientifique, universitaire", selon son cabinet. Et son épouse "a contribué à l'organisation de ces dîners, comme elle a participé et participe toujours à de nombreuses rencontres officielles ou informelles". "Nous n'avons rien à nous reprocher, ni elle ni moi", a insisté le ministre sur France Inter, expliquant que les invités étaient parfois connus d'elle seule, parfois de lui seul, parfois ni par l'un ni par l'autre. Il a aussi fait valoir avoir "mis un peu d'ordre dans un certain nombre de gestion de budgets de l'Assemblée", réformant notamment la retraite et l'assurance chômage des députés. Et "en un an, il a fait baisser les frais de réception de l'Hôtel de Lassay de plus de 13%, ses frais de déplacement de plus de 34%", souligne son cabinet. Séverine de Rugy, elle, a confirmé à Mediapart que les invités appartenaient dans leur majorité à son cercle "amical", tout en estimant que c'était "du relationnel", pas du ressort du "privé". François de Rugy avait déjà été mis en cause à l'été 2018 par un article du Parisien évoquant de supposées "curieuses dépenses" -qui n'avaient rien d'illégal-, dont un troisième chauffeur (pour des raisons de "sécurité" selon M. de Rugy) ou un vélo elliptique. ggy-parl-alu/chl/sl/map TWITTER]]></description>
   <pubDate>Wed, 10 Jul 2019 10:07:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Taxe sur le transport aérien: pas suffisant, selon LFI et PCF</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190710093852.gh3ts6jq.html</link>
   <description><![CDATA[La taxe sur le transport aérien décidée par le gouvernement est loin d'être suffisante, ont estimé mercredi le député LFI Adrien Quatennens, ainsi que le PCF, qui n'y voit qu'"une aumône". C'est un "signal intéressant", mais "ça n'est pas suffisant du tout", a réagi le coordinateur de La France insoumise sur LCI. M. Quatennens, qui ne croit pas "qu'une taxe fasse renoncer à ces trajets", estime nécessaire de réfléchir à la "logique de toujours plus de voyages par la voie aérienne", alors qu'un doublement du nombre de voyageurs en vingt ans est annoncé. Les Insoumis ont avec François Ruffin proposé d'interdire les vols domestiques qui ne font pas économiser plus de 2H30 par rapport à un même trajet en train, a-t-il rappelé. La taxe "va dans le bon sens dans l'absolu, mais c'est encore un bricolage. Sur la question écologique je refuse cette idée qui consiste à croire qu'on va régler le problème par des taxes", a-t-il insisté. M. Quatennens a aussi estimé que pour ne pas pénaliser l'économie française, le mieux serait de "faire en sorte que cette taxe soit partagée, peut-être au niveau européen et pourquoi pas au-delà". Le gouvernement a annoncé mardi la mise en place d'une "écocontribution" sur les billets d'avion et la réduction de l'avantage fiscal sur le gazole pour les poids lourds. Dès 2020, les compagnies aériennes devront verser de 1,50 à 18 euros sur les billets pour les vols décollant depuis la France - mais pas ceux y arrivant. Le PCF a lui aussi jugé insuffisante cette taxe, qui doit rapporter 180 millions d'euros à partir de 2020. "Il faut deux milliards d'euros par an, pas une aumône", et il faut "tout faire pour réduire le trafic aérien, qui ne cesse d'augmenter à un rythme insoutenable pour le réchauffement climatique, plus de 5% par an", a-t-il estimé dans un communiqué. Les communistes proposent pour leur part "un niveau d'au moins 10 euros par billet en classe économique et au moins 100 euros par billet en classe affaires", de manière à ce que la taxe incite "réellement à réduire le trafic aérien". "Cet outil fiscal doit avoir pour objectif de remplacer le maximum de trajets effectués en avion par des trajets effectués en train", selon le parti.]]></description>
   <pubDate>Wed, 10 Jul 2019 09:38:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Taxe sur le transport aérien: "Pas suffisant" pour Quatennens</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190710091313.75vnv7a6.html</link>
   <description><![CDATA[La taxe sur le transport aérien décidée par le gouvernement est un "signal intéressant", mais "ça n'est pas suffisant du tout", a jugé mercredi sur LCI le député La France Insoumise (LFI) Adrien Quatennens. Le coordinateur de LFI, qui ne croit pas "qu'une taxe fasse renoncer à ces trajets", estime nécessaire de réfléchir à la "logique de toujours plus de voyages par la voie aérienne", alors qu'un doublement du nombre de voyageurs en vingt ans est annoncé. Les Insoumis ont avec François Ruffin proposé d'interdire les vols domestiques qui ne font pas économiser plus de 2H30 par rapport à un même trajet en train, a-t-il rappelé. La taxe "va dans le bon sens dans l'absolu, mais c'est encore un bricolage. Sur la question écologique je refuse cette idée qui consiste à croire qu'on va régler le problème par des taxes", a-t-il insisté. M. Quatennens a aussi estimé que pour ne pas pénaliser l'économie française, le mieux serait de "faire en sorte que cette taxe soit partagée, peut-être au niveau européen et pourquoi pas au-delà". Le gouvernement a annoncé mardi la mise en place d'une "écocontribution" sur les billets d'avion et la réduction de l'avantage fiscal sur le gazole pour les poids lourds. Dès 2020, les compagnies aériennes devront verser de 1,50 à 18 euros sur les billets pour les vols décollant depuis la France - mais pas ceux y arrivant.]]></description>
   <pubDate>Wed, 10 Jul 2019 09:13:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Sénat vote à son tour la création d'un Centre national de la musique</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190710065806.meanr7nq.html</link>
   <description><![CDATA[Le Sénat a voté, après l'Assemblée nationale, la création d'un Centre national de la musique (CNM), un projet qui fait figure de serpent de mer, alors que son équivalent pour le cinéma, le CNC, existe depuis 1947. Les sénateurs ont adopté à l'unanimité dans la nuit de mardi à mercredi, en première lecture, une proposition de loi LREM créant ce nouvel établissement public à compter de janvier 2020, après l'avoir sensiblement modifiée. Députés et sénateurs doivent maintenant se mettre d'accord sur un texte commun, le ministre de la Culture Franck Riester espérant "une promulgation rapide". "Maison commune" pour la musique, selon le ministre, le CNM a vocation à rassembler le Centre national de la chanson, des variétés et du jazz (CNV), le Fonds pour la création musicale (FCM) et le Centre d'information et de ressources pour les musiques actuelles (IRMA). A l'initiative du gouvernement a été ajoutée la possibilité pour le Bureau export de la musique française (Burex) et le Club action des labels et des disquaires indépendants français (CALIF) de rejoindre le CNM. "La musique est la première pratique culturelle des Français, c'est l'art démocratique par excellence", a souligné M. Riester. La création d'un tel centre, véritable "arlésienne" selon le rapporteur Jean-Raymond Hugonet (LR), avait été évoquée pour la première fois sous la présidence de Nicolas Sarkozy, avant son abandon en 2012 après l'élection de François Hollande. Placé sous la tutelle du ministre de la Culture, le centre bénéficiera du produit de la taxe sur les spectacles, aujourd'hui affectée au CNV. Sur quasiment tous les bancs, les sénateurs se sont inquiétés des financements supplémentaires, le ministre rappelant que la question serait traitée dans le cadre du projet de loi de finances pour 2020 . "Allons-nous devoir entonner en choeur le célèbre refrain de Gianni Ferrio, immortalisé par Dalida et Alain Delon, +Paroles, paroles+ ?, a interrogé M. Hugonet après avoir invoqué le titre des Pink Floyd "Money". "Si les financements ne sont pas au rendez-vous en loi de finances, le CNM sera comme un château de cartes et il tombera", a prévenu la présidente de la commission de la Culture Catherine Morin-Desailly (centriste). Parmi les modifications apportées par les sénateurs est prévue la possibilité pour le CNM de conclure des conventions et de nouer des partenariats avec les collectivités territoriales.]]></description>
   <pubDate>Wed, 10 Jul 2019 06:58:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les force de l'ordre travaillent dans des conditions "déplorables", selon un rapport parlementaire</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190709212020.8mjp7myb.html</link>
   <description><![CDATA[Des locaux "indignes", un parc automobile "vieillissant" et un "sentiment d'abandon" source de "frustration": une commission d'enquête dénonce la situation "dégradée" des forces de l'ordre, dans un rapport révélé mardi par Le Figaro et consulté par l'AFP. La dégradation des conditions de travail des policiers et gendarmes a été "maintes fois analysée et dénoncée", soulignent en préambule les deux auteurs du rapport, les députés Christophe Naegelen (UDI-Agir) et Jean-Michel Fauvergue (LREM), ancien patron du Raid. Leur commission a été constituée début février, en plein mouvement des "gilets jaunes", qui a mobilisé au plus fort de la crise de nombreux effectifs plusieurs week-ends consécutifs pour assurer les opérations de maintien de l'ordre. Outre les traditionnelles auditions, dont celle du ministre de l'Intérieur Christophe Castaner, Christophe Naegelen a lancé en juin une consultation à laquelle ont répondu 13.735 gendarmes, policiers nationaux et municipaux, et réservistes. 60% des gendarmes ont ainsi déclaré ne pas être satisfaits de l'état de leur logement. "Nombreux parmi les femmes et les hommes qui servent dans la police ou la gendarmerie travaillent dans des conditions déplorables, générées notamment par la vétusté des bâtiments", dénonce Jean-Michel Fauvergue, constatant "un sentiment d'abandon". Selon une étude de 2017, citée par le rapport, la direction générale de la police nationale comptabilisait 22% d'immeubles vétustes et 28 % pour la préfecture de police. La situation n'est pas plus enviable pour les casernes domaniales de la gendarmerie dont 80% ont plus de 50 ans. Le rapport fait également état d'un parc automobile "vieillissant". Ainsi, l'âge moyen des véhicules de police est passé de 5,5 à 7,4 ans entre 2012 et 2018. Les véhicules blindés à roues (VBRG) de la gendarmerie mobile, régulièrement positionnés autour de l'Arc de Triomphe pendant les manifestations de "gilets jaunes", ont eux 45 ans en moyenne. La gestion des ressources humaines chez les policiers est qualifiée de "coûteuse et source de frustrations", avec une "accumulation exponentielle du nombre d'heures supplémentaires": plus de 123 millions, soit 164 heures par agent, représentant 272,1 millions d'euros, selon un rapport sénatorial de juillet 2018. Enfin, le rapport épingle, sans surprise, la persistance des "tâches indues", comme la gestion des procurations électorales, évaluées à 8,7% de l'activité des policiers en 2018 (contre 9% en 2017) et "l'alourdissement de la charge procédurale" avec une durée moyenne de 28 heures pour rédiger une procédure. "La multiplication de tâches administratives toujours plus chronophages et complexes" nourrit la "frustration" des forces de sécurité, selon M. Fauvergue.]]></description>
   <pubDate>Tue, 09 Jul 2019 21:20:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Parlement vote la création de l'Agence nationale de la cohésion des territoires</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190709182613.f7wnql5y.html</link>
   <description><![CDATA[Le Parlement a adopté mardi soir, par un ultime vote de l'Assemblée, la proposition de loi créant une Agence nationale de la cohésion des territoires (ANCT), malgré un manque d'"ambition" selon les oppositions. Annoncée en juillet 2017 par Emmanuel Macron, et traduite dans une proposition de loi RDSE (à majorité radicale) au Sénat, la future agence a vocation à incarner la coordination entre l'État et les collectivités territoriales. Elle sera un établissement public de l'État qui doit permettre d'aider les territoires à développer leurs projets. Le préfet sera le représentant de l'agence. L'ANCT se veut "un guichet unique" vers lequel pourront se tourner les élus locaux, porteurs de projets, qui se retrouvent souvent à l'heure actuelle dans "un maquis administratif", selon Jacqueline Gourault, ministre de la Cohésion des territoires. La future agence englobera le Commissariat général à l'égalité des territoires (CGET), l'Agence du numérique et l'Établissement public d'aménagement et de restructuration des espaces commerciaux et artisanaux (Epareca). Mme Gourault estime que le cadre adopté "n'enserre pas sur le terrain les marges de manoeuvre des services de l'Etat, des opérateurs et des élus, afin que l'ANCT puisse trouver sa place dans chacun des territoires". Députés et sénateurs, qui avaient examiné la proposition de loi dès novembre 2018 en première lecture, n'étaient pas parvenus à un accord sur une version commune, en raison de divergences sur la gouvernance de l'agence. Le Sénat avait instauré la parité entre représentants de l'Etat et élus locaux, mais l'Assemblée a rétabli la majorité pour l'Etat. Au Palais Bourbon, les élus Libertés et territoires ont redit leur mécontentement quant à un "schéma jacobin" et ont voté majoritairement contre la proposition de loi, tout comme les élus PCF et LFI. Socialistes et LR se sont abstenus, jugeant qu'elle n'était "pas à la hauteur des ambitions et des attentes des élus locaux", tandis que députés LREM, MoDem et UDI se sont prononcés pour.]]></description>
   <pubDate>Tue, 09 Jul 2019 18:26:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Budget: après l'évaluation, l'Assemblée veut "challenger" le gouvernement sur le suivi</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190709172706.mvnqqs5m.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a clos mardi la deuxième édition du "printemps de l'évaluation" par la publication d'un rapport inédit sur les politiques publiques, et entend désormais "challenger" le gouvernement sur son suivi, a expliqué le président de la commission des Finances Eric Woerth (LR). Initié l'an passé, le "printemps de l'évaluation" vise à renforcer l'évaluation des politiques publiques en s'assurant que les crédits sont utilisés efficacement et le cas échéant en suggérant des ajustements. L'évaluation des politiques publiques "doit être un outil d'aide à la décision publique, de pilotage et non de pilonnage", affirme le président de l'Assemblée Richard Ferrand (LREM) dans l'avant-propos du rapport de 192 pages présenté mardi. Le document synthétise les travaux menés par 45 rapporteurs spéciaux, de tous bords, qui ont oeuvré sur un thème de leur choix en procédant à enquêtes et auditions, notamment de ministres. Agriculture et alimentation, justice, sport, enseignement scolaire, niches fiscales, emploi des forces militaires, immigration... le panel de sujets d'étude est vaste. Les travaux ont notamment permis de mettre en lumière des difficultés de budgétisation, certaines missions n'ayant pas consommé tous leurs crédits. C'est le cas notamment de la mission "Outre-mer" ou du programme "Sport". Désormais, ce rapport "a pour vocation de devenir le rapport d'évaluation des politiques publiques (unique) émis par l'Assemblée nationale" et doit "être annuel", a affirmé M. Woerth lors d'un point presse. Et les conclusions, issues des travaux, "doivent faire l'objet d'un suivi sinon cela n'a pas de sens", a-t-il souligné, estimant que "le gouvernement doit être challengé sur le suivi". "La majorité ne doit pas être totalement +Bisounours+ avec le gouvernement dont elle est issue et l'opposition ne doit pas être caricaturale", a-t-il ajouté, plaidant pour que l'évaluation soit "apolitique". Ce document, c'est "un rapport de force", a renchéri le rapporteur général du Budget Joël Giraud (LREM), expliquant que certains travaux menés l'an passé dans ce cadre avaient permis d'influer sur le budget. L'élu des Hautes-Alpes a cité la proposition de résolution de Laurent Saint-Martin (LREM), "pour une révision générale des taxes à faible rendement", qui a favorisé "la suppression de plusieurs petites taxes" dans le cadre du projet de loi de finances pour 2019. Il s'agissait notamment de la taxe sur les farines, "contribution aux poinçonnages et essai de métaux précieux", ou encore de la taxe sur "l'ajout de sucre à la vendange".]]></description>
   <pubDate>Tue, 09 Jul 2019 17:27:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Commerce : les députés LREM s'efforcent de rassurer sur le CETA</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190709170147.s1yszmrr.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés de La République en marche se sont efforcés mardi de rassurer l'opposition sur l'accord commercial avec le Canada (CETA), une semaine avant qu'il soit soumis à l'Assemblée nationale. "Nous accusons réception de la crise de confiance qui existe vis-à-vis des accords commerciaux au sein de l'opinion publique française et pas toujours internationale", a affirmé le député Jacques Maire (LREM), rapporteur du projet de loi qui sera soumis aux députés le mercredi 17 juillet pour qu'il soit ratifié. "La Cour de justice des communautés européennes et le Conseil constitutionnel ont validé que le CETA, en aucun cas, ne remet en cause le droit à légiférer ou le principe de précaution", a souligné le député lors d'une conférence de presse. Sur les questions environnementales, M. Maire a également mentionné le "veto climatique" qui a "remplacé" l'arbitrage privé, "quand il y a un différent entre un investisseur et un Etat, par des juges (...) avec un système d'appel et avec un encadrement extrêmement clair". Sur Twitter, le secrétaire d'Etat Jean-Baptiste Lemoyne a d'ailleurs remercié le ministre du Commerce canadien Jim Carr "pour sa confirmation écrite de l'accord canadien à la forme de véto climatique proposée par la France et endossée par l'UE". Dans la matinée, des députés d'opposition notamment les chefs de file des groupes LR et PCF, Christian Jacob et André Chassaigne, ainsi que des élus PS, ont pris part à un rassemblement aux abords de l'Assemblée aux côtés d'agriculteurs de la FNSEA et des Jeunes agriculteurs pour dénoncer le traité. Lors d'un point presse, les députés communistes se sont aussi engagés à "donner écho" à la mobilisation citoyenne contre le traité. Celui-ci pose "un problème de démocratie", est "incompatible avec les engagements de l'Accord de Paris" et "met en danger notre modèle agricole, la qualité alimentaire", a affirmé l'un de leurs porte-parole, Sébastien Jumel. Philippe Vigier (Libertés et Territoires) a aussi dénoncé un "déni de démocratie du Parlement". "Le traité fait peser sur l'agriculture française des vrais risques", il va "nous mettre en situation de concurrence déloyale", a-t-il déclaré. Le président du groupe UDI et indépendants Jean-Christophe Lagarde a affirmé pour sa part que son groupe allait "majoritairement" s'abstenir.]]></description>
   <pubDate>Tue, 09 Jul 2019 17:01:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Lutte contre la haine en ligne: l'Assemblée vote largement une proposition de loi LREM</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190709165116.kvgbdrvb.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a approuvé largement mardi la proposition de loi LREM controversée de lutte contre la haine sur internet, qui contraint les plateformes à agir malgré leurs réticences, et hérisse certains élus d'opposition en raison de l'autorité qui leur est donnée. Le texte de la députée de Paris Laetitia Avia a été validé en première lecture par 434 voix pour, seulement 33 contre et 69 abstentions, ce qui lui donne "une grande force" selon le secrétaire d'Etat au Numérique Cédric O. Il passera à la rentrée au Sénat, en vue d'une adoption définitive rapide. Mesure phare, sur le modèle allemand: plateformes et moteurs de recherche auront l'obligation de retirer les contenus "manifestement" illicites sous 24 heures, sous peine d'être condamnés à des amendes jusqu'à 1,25 million d'euros. Sont visés les incitations à la haine, la violence, les injures à caractère raciste ou encore religieuses. Au-delà, le texte prévoit une série de nouvelles contraintes pour les plateformes: transparence sur moyens mis en oeuvre et résultats obtenus, coopération renforcée notamment avec la justice, surcroît d'attention aux mineurs. Le tout sera contrôlé par le Conseil supérieur de l'audiovisuel. "C'est un combat exigeant et de longue haleine qui s'engage", a souligné son auteure, Laetitia Avia, en guerre contre les "trolls" et "haters" la poursuivant depuis des années notamment pour la couleur noire de sa peau. Et Cédric O de lancer: "Nous avons une obligation de résultat, car être capable de protéger les Français, en ligne comme hors ligne, c'est la mission première de l'Etat". La plupart des groupes politiques se sont partagés. La quasi-totalité des députés LREM, MoDem et UDI se sont prononcés pour, mais une poignée se sont abstenus. Philippe Latombe (MoDem) a même voté contre, jugeant "sans doute inconstitutionnelle" la "perte de souveraineté consécutive à la décision de confier la modération aux seules plateformes, avec le risque d'aseptisation et d'uniformisation des contenus". Dans le camp des farouches opposants, les Insoumis ont refusé que "sous prétexte de responsabiliser les plateformes", la proposition de loi "déresponsabilise l'Etat". Egalement contre, les députés RN, par la voix de Marine Le Pen, se sont indignés que l'on demande "à des grandes entreprises étrangères" de procéder à une "censure préalable". "La base de notre droit, c'est que la liberté d'expression est totale et si on viole la loi, c'est au juge de condamner", a relevé la présidente du parti devant la presse. Les trois quarts des Républicains ont en revanche voté pour, les socialistes se sont partagés entre abstention et pour, et enfin élus Libertés et territoires ainsi que communistes se sont majoritairement abstenus. Confier aux Gafa (Google, Amazon, Facebook et Apple) le soin de réguler "ne va pas dans le bon sens", mais que la France se saisisse du sujet est "une avancée", selon le porte-parole PCF Sébastien Jumel. Alors que l'Hexagone se veut à la pointe du mouvement mondial de régulation, Cédric O juge l'équilibre "atteint" entre liberté d'expression et "efficacité". Les plateformes ne devront pas se contenter de retirer tous les messages ou images signalés, mais éviter des retraits injustifiés, ont précisé les députés par amendement. Un parquet et une juridiction seront spécialisés dans la lutte contre la haine en ligne, a aussi fait ajouter le gouvernement. Hors Palais Bourbon, le texte a uni contre lui quantité d'acteurs parfois pour des raisons différentes, au nom des risques de "censure". Dans une lettre ouverte, la Ligue des droits de l'Homme, la présidente du Conseil national du numérique et encore la présidente du Conseil national des barreaux ont plaidé que "le juge doit être au coeur tant de la procédure de qualification des contenus que de la décision de leur retrait ou blocage". "Inquiète pour les libertés fondamentales", la Commission nationale consultative des droits de l'homme (CNCDH) a même appelé mardi à "revoir entièrement" une proposition de loi "inadéquate et disproportionnée". Les grandes entreprises du numérique elles-mêmes s'inquiètent de l'obligation de retrait, pouvant entraîner une cascade de polémiques et conflits juridiques. Facebook, allié du gouvernement et d'Emmanuel Macron pour des règles pour la Toile, a promis de "travailler étroitement avec le CSA et les autres parties prenantes pour permettre la bonne mise en oeuvre des dispositions de la future loi". Mais en privé, le groupe américain critique l'obligation de retrait en moins de 24 heures, dans la mesure où il sera obligé de décider tout seul si tel ou tel contenu est illégal ou non... ce que son patron Mark Zuckerberg voulait précisément éviter. "Ni libertaire, ni liberticide", Cédric O a promis un groupe de travail associant plateformes, société civile et magistrats pour "donner des indications" sur le tri des contenus litigieux. bur-reb/cs/spe GOOGLE FACEBOOK TWITTER]]></description>
   <pubDate>Tue, 09 Jul 2019 16:51:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Postes clés: Boudié et Do, candidats à la présidence des députés LREM face à Le Gendre</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190709163121.od27nb7m.html</link>
   <description><![CDATA[Le député de Gironde Florent Boudié, ex-socialiste, ainsi que la députée de Seine-et-Marne Stéphanie Do ont annoncé mardi leur candidature à la tête du groupe LREM face à Gilles Le Gendre, dans le cadre du remaniement interne de mi-mandat, a-t-on appris de sources parlementaires. Dans un courrier adressé à ses 303 collègues "marcheurs", M. Boudié, 45 ans, membre de la commission des Lois, dit croire "à la nécessité d'assumer ce que nous sommes: un groupe politique", et entend "faire plus et mieux pour accompagner l'acte 2 du quinquennat". L'élu, qui met en avant ses sept ans de mandat, estime que "faire de la politique autrement", ce n'est pas "se passer de politique", et plaide pour "affermir la coproduction avec l'exécutif". Pour sa part, Stéphanie Do, 39 ans, met en avant dans sa profession de foi un "manque de représentativité, au sein des postes à responsabilité, de députés issus de la diversité et qui sont à l'image de notre pays". Ancienne consultante dans le privé élue pour la première fois en 2017, Mme Do, d'origine vietnamienne, siège à la commission des Affaires économiques. Sa candidature est une surprise. François Jolivet (ex-LR) avait aussi fait savoir au Monde qu'il briguerait le poste de président du groupe majoritaire, mais il n'a pas encore déposé officiellement sa candidature. D'autres élus y réfléchissent, comme Jean-Baptiste Moreau ou Olga Givernet. Ils ont jusqu'au 19 juillet pour se décider. Premier à s'être déclaré candidat à sa propre succession, M. Le Gendre met lui en exergue qu'"on ne s'improvise pas président de groupe", "particulièrement dans la période très difficile que nous avons traversée l'hiver dernier" avec les "gilets jaunes". "Si ma candidature est un gage de stabilité dont notre groupe a besoin, elle s'inscrit aussi dans la dynamique nouvelle", assure celui qui est président depuis septembre, en évoquant "des évolutions indispensables que nous devons introduire dans notre organisation et notre fonctionnement". Le vote, qui aura lieu les 23 et 24 juillet, concernera aussi les membres des bureaux des commissions. La commission des Affaires européennes, qui n'entrait pas dans le champ du remaniement initialement car elle n'est pas permanente, est finalement concernée, comme l'ont décidé les "marcheurs" en réunion de groupe mardi, selon une source parlementaire. La présidente de cette commission, Sabine Thillaye, avait annoncé jeudi qu'elle ne remettrait en jeu son poste de présidente qu'"à l'issue de la prochaine révision constitutionnelle", reportée sine die. Mais douze élus LREM critiques, tous membres de cette commission, avaient ensuite fait part de leur "désaccord" au sujet d'une décision "prise unilatéralement", dans un courrier adressé à Mme Thillaye et à M. Le Gendre.]]></description>
   <pubDate>Tue, 09 Jul 2019 16:31:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Hommage à l'Assemblée à Patricia Gallerneau, "une députée exemplaire" décédée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190709154950.03hwdg8z.html</link>
   <description><![CDATA[Députés et gouvernement ont rendu un vibrant hommage mardi à la députée MoDem Patricia Gallerneau, décédée dimanche, une élue "exemplaire" aux yeux de tous. "Condamnée depuis des mois" par un cancer, cette élue de Vendée a "continué d'assumer ses responsabilités parlementaires", a souligné le président de l'Assemblée Richard Ferrand (LREM). "Elle incarnait le dévouement et le sens de l'intérêt général" et "l'Assemblée nationale a perdu une députée exemplaire", a-t-il ajouté. Députés, membres du gouvernement et personnels du Palais Bourbon ont alors observé une minute de silence. Puis le patron des députés MoDem Patrick Mignola, très ému, a parlé de ses "engagements" en faveur de la biodiversité ou de la dignité humaine, et évoqué une "femme entière et si chaleureuse". Le Premier ministre Edouard Philippe lui a répondu, "avec beaucoup de tristesse mais aussi beaucoup d'espoir, parce que les vies qui ont valeur d'exemple sont les plus belles". "Nous pouvons tous collectivement être fiers d'elle", a-t-il conclu sous les applaudissements. Née à Paris en 1954, Mme Gallerneau, retraitée de la fonction publique avait été élue députée en 2017. Elle était membre de la commission du développement durable et de l'aménagement du territoire à l'Assemblée nationale. Mme Gallerneau avait également été conseillère régionale des Pays-de-la-Loire et conseillère municipale de Pornichet (Loire-Atlantique). Son domicile avait été emmuré par des "gilets jaunes" et un autre membre du mouvement avait menacé de plastiquer sa maison, écopant d'une peine de 10 mois de prison avec sursis. Le suppléant de Mme Gallerneau, Patrick Loiseau, va lui succéder à l'Assemblée, comme prévu par le code électoral en cas de décès, a annoncé plus tard dans l'hémicycle la présidente de séance.]]></description>
   <pubDate>Tue, 09 Jul 2019 15:49:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La cyberhaine en chiffres</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190709144811.xelsemr5.html</link>
   <description><![CDATA[La haine en ligne "ne cesse de se développer", selon le gouvernement et la députée LREM Laetitia Avia, qui reconnaît cependant dans un rapport la "difficulté de connaître l'ampleur réelle du phénomène". Voici quelques données qu'elle a rassemblées. Dans le monde - Près de 1,3 million de contenus haineux ont été signalés à Twitter au cours des six derniers mois. - Facebook a supprimé 4 millions millions de contenus au premier trimestre 2019, contre 3,3 millions au dernier trimestre 2018, et 2,5 millions au premier trimestre 2018. Au premier trimestre 2019, 65% de ces contenus ont été identifiés avant même un signalement d'utilisateur, contre 38% au premier trimestre 2018. - Youtube au dernier trimestre 2018 a supprimé près de 16.600 chaînes et 49.600 vidéos incitant à la violence ou à l'extrémisme violent, auxquelles il faut ajouter les 253.700 vidéos violentes et les 18.950 vidéos avec des contenus offensants ou haineux retirées, des chiffres en nette augmentation. En Europe Selon des chiffres de la Commission européenne sur la fin 2018, les contenus haineux signalés aux plateformes relèvent principalement de la xénophobie (17%), de la haine en raison de l'orientation sexuelle (16%), de la haine anti-musulmans (13%), anti-Roms (12%), et de l'antisémitisme (10%). En France Sur les 163.723 signalements adressés en 2018 à Pharos, plateforme du ministère de l'Intérieur chargée de la lutte contre les contenus illicites sur internet, près de 14.000 relevaient de la haine en ligne ou de discriminations, et concernaient 8.000 contenus. Les signalements les plus nombreux ces dernières années avaient trait à de la provocation publique à la haine et à la discrimination raciale, ethnique ou religieuse (quelque 7.250 signalements en 2017). reb/dch/spe GOOGLE FACEBOOK TWITTER]]></description>
   <pubDate>Tue, 09 Jul 2019 14:48:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Haine en ligne: l'Assemblée vote la proposition de loi Avia en première lecture</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190709142121.8tk8is0g.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté mardi en première lecture la proposition de loi de la députée LREM Laetitia Avia pour mieux lutter contre la haine en ligne, par 434 voix pour, 33 contre et 69 abstentions. Mesure phare, sur le modèle allemand: plateformes et moteurs de recherche auront l'obligation de retirer les contenus "manifestement" illicites sous 24 heures, sous peine d'être condamnés à des amendes allant jusqu'à 1,25 million d'euros. Sont visées les incitations à la haine, à la violence, les injures à caractère raciste ou encore religieuses.]]></description>
   <pubDate>Tue, 09 Jul 2019 14:21:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
