<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Sat, 10 Mar 2018 16:50:01 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Rugy: le Parlement doit être "davantage respecté" par l'exécutif</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180310154318.l3mnow93.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée nationale François de Rugy (LREM) a appelé samedi le gouvernement à "davantage respecter" le Parlement, et s'est dit notamment opposé à la limitation du droit d'amendement, évoquée lors des consultations sur la prochaine réforme constitutionnelle. "Le Parlement doit être davantage respecté dans notre fonctionnement institutionnel", a dit M. de Rugy dans un entretien au Monde, même si, a-t-il relevé, "le texte et la pratique de la Ve République donnent des pouvoirs d'action à l'exécutif" lui garantissant une certaine "capacité à agir". "Sur ce point essentiel, je le dis clairement : les parlementaires sont prêts à faire des efforts, mais le gouvernement doit en faire aussi", a-t-il ajouté. Alors que les consultations menées par Edouard Philippe sur la réforme des institutions ont soulevé plusieurs points de désaccord avec des élus de tous les partis, M. de Rugy, qui doit s'entretenir avec le Premier ministre mercredi, a souligné que "les propositions de l'exécutif constituent une base de discussions. Ce n'est pas un texte à prendre ou à laisser". Interrogé sur l'hypothèse d'une restriction du droit d'amendement, il y a vu "une fausse solution". "Je n'y suis pas favorable", a-t-il souligné, notant que "cela n'a jamais été évoqué par le président de la République". "L'inflation d'amendements et la possibilité d'obstruction constituent un vrai problème, mais il existe d'autres outils pour y répondre que limiter le nombre d'amendements par groupe. A se focaliser sur cette proposition, on risque de passer à côté des vraies solutions", a-t-il mis en garde. Interrogé sur l'opportunité de recourir au référendum en cas de blocage de cette réforme, M. de Rugy ne l'a pas exclue "sur certains points", "car nous ne pouvons pas dépendre d'une sorte de droit de veto du Sénat". "Je souhaite qu'un accord soit trouvé avec le Sénat et j'agis en ce sens", a-t-il toutefois précisé. Quant aux critiques sur le recours aux ordonnances pour réformer le statut de la SNCF, M. de Rugy, pour qui les ordonnances "ne doivent pas se multiplier", a estimé que la réforme en préparation pourrait à l'avenir limiter leur usage: "transformons nos procédures pour plus d'efficacité et le recours aux ordonnances sera de moins en moins justifié", a-t-il fait valoir. Interrogé sur les critiques de l'opposition visant son action, accusée d'alimenter "l'antiparlementarisme" après ses propos sur des députés "multirécidivistes de l'absence" et la nécessité d'appliquer strictement les sanctions, M. de Rugy a jugé qu'elles provenaient de sa volonté de "transformer" l'institution. "Si je ne voulais pas être critiqué et faire l'unanimité, il me suffirait de ne proposer aucun changement", a-t-il affirmé, se disant "à l'écoute, et pas du style à être droit dans (s)es bottes". Interrogé plus spécifiquement sur les charges récurrentes des Insoumis, qui l'ont accusé de faire de la "gesticulation puérile et rageuse" sur l'absentéisme dans une tribune publiée vendredi par le Huffington Post, M. de Rugy a répondu: "je suis menacé et agressé verbalement, mais j'avance".]]></description>
   <pubDate>Sat, 10 Mar 2018 15:43:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Constitution et prérogatives des parlementaires: jusqu'où ira la réforme?</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180309160419.mher1dv2.html</link>
   <description><![CDATA[L'exécutif a mis sur la table cette semaine ses propositions de réforme des institutions, avec un volet constitutionnel qui suscite une levée de boucliers des oppositions de droite et de gauche: la limitation des amendements parlementaires - Quel est le projet? Matignon entend "redonner du sens et de l'efficacité au débat parlementaire". Le candidat Emmanuel Macron avait déploré que "chaque loi nécessite presque un an de débats". Ce constat d'un essoufflement de l'organisation du travail parlementaire est assez largement partagé. Face aux "plus de 260.000 amendements déposés" sous la dernière législature, l'ex-président François Hollande avait lui-même prôné il y a un an un encadrement du droit d'amendement "tant pour le Parlement que le gouvernement". Nombre de nouveaux parlementaires LREM se plaignent de lectures répétitives des textes ou de "l'obstruction" d'opposants: "Le député n'est pas là pour mettre deux minutes de vidéo de son intervention sur Twitter!". Ainsi sont prévus dans la réforme "rationalisation des débats" à l'Assemblée et au Sénat, limitation des amendements, renforcement du rôle des commissions pour certains textes, et encore raccourcissement du calendrier budgétaire de l'automne à 50 jours (contre 70). En contrepartie, un "renforcement des pouvoirs de contrôle du Parlement" est promis, avec ministres rendant des comptes et évaluation systématique des lois. - Quid du droit d'amendement? La Constitution garantit que "les membres du Parlement et le Gouvernement ont le droit d'amendement". Les uns et les autres en usent de plus en plus. La loi Veil sur l'avortement en 1975 avait fait l'objet de 108 amendements à l'Assemblée, la loi abolissant la peine de mort 28, la loi sur le mariage pour tous... plus de 5.000. Le projet de réforme prévoit un "contingentement du nombre d'amendements par lecture et par groupe" politique, une forme de quota. "Les droits des groupes d'opposition et minoritaires seraient évidemment supérieurs à leur seule proportion", a assuré Matignon. En outre, l'enregistrement des amendements serait davantage encadré: ils seraient irrecevables en cas d'"absence de lien direct" avec le texte de loi, d'"absence de caractère normatif" ou de "violation du domaine du règlement". Et "sauf accord du gouvernement ou du rapporteur, irrecevabilité des amendements déjà présentés en commission". - Quelles critiques? "Est-ce la peine de lancer à nouveau l'arme nucléaire contre la flibusterie parlementaire alors que des progrès ont été faits ?", s'interroge le président du Sénat Gérard Larcher (LR), qui peut freiner voire bloquer la réforme. Emmanuel Macron veut "réduire l'expression démocratique de ses opposants", s'élève Bruno Retailleau, patron des sénateurs de droite. Selon les socialistes, la limitation des amendements participe d'une logique visant à "brider tous les contre-pouvoirs": "César dirige(rait) seul ce pays", aux yeux d'Olivier Faure. Tollé aussi chez les communistes, qui y voient "une attaque frontale contre le pluralisme". Proposition "à côté des pompes de la République" pour l'Insoumis Jean-Luc Mélenchon. Même chez des parlementaires soutenant la réforme des institutions, l'idée passe mal, notamment pour Hervé Marseille (Union centriste au Sénat), "attaché à l'initiative parlementaire". Cela grince jusqu'au sein du groupe LREM à l'Assemblée, où Jean-Michel Clément, qui avait fait des propositions via un groupe de travail, s'oppose à l'idée de "bâillonner les députés". Pour le MoDem, le "droit d'amendement est imprescriptible", mais un tri plus strict est envisageable. - Un "leurre"? M. Mélenchon fait l'hypothèse d'un "leurre": l'exécutif "renoncerait à cette idée" in fine, "pour que certains puissent se dire contents". Jean-Michel Clément pense aussi que ces propositions peuvent être "tactiques". Des filtres au dépôt d'amendements oui, mais finalement pas de "prorata", pronostique un autre. "Le Premier ministre a dit que les propositions n'étaient pas à prendre ou à laisser", a souligné pour sa part le président de l'Assemblée François de Rugy (LREM), qui promet sur ce point qu'"il y aura des amendements". La proposition de l'exécutif est "ouverte à la concertation", a souligné Matignon, qui poursuit jusqu'à mercredi les rendez-vous avec les responsables parlementaires. Le projet de réforme est attendu en Conseil des ministres entre mi-avril et début mai. parl-reb/chl/mat/bw TWITTER]]></description>
   <pubDate>Fri, 09 Mar 2018 16:04:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Réformes institutionnelles: le PS dénonce un projet "totalement déséquilibré"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180309121816.6ay3tizw.html</link>
   <description><![CDATA[Les présidents des groupes PS à l'Assemblée et au Sénat ont dénoncé vendredi le projet de réformes des institutions porté par le gouvernement, le jugeant "totalement déséquilibré" et destiné à confier tous les pouvoirs "à un seul homme". "Le projet qui nous est présenté aujourd'hui est un projet totalement déséquilibré, qui ne présente aucun intérêt du point de vue de ce que les Français attendent, un rééquilibrage institutionnel entre le pouvoir exécutif et législatif, et puis l'introduction de mécanismes participatifs qui permettraient l'introduction des Français dans le jeu politique", a estimé le député Olivier Faure. "Nous allons aller vers une République qui sera une République dans les mains d'un seul homme, qui sera complètement conduite par le président de la République", a-t-il poursuivi. "Il n'y a pas de nouveau pouvoir pour le Premier ministre ou même pour le gouvernement. On est vraiment dans une logique jupitérienne (...) Quand on diminue le nombre de parlementaires parce que l'opinion semble le vouloir ce n'est pas renforcer la démocratie dans notre pays", a renchéri le sénateur Patrick Kanner. Les socialistes sont particulièrement hostiles à l'idée de limiter le droit d'amendement des parlementaires. "C'est une provocation, manifestement, que cette limitation potentielle des amendements en fonction de l'importance du groupe. En plus c'est totalement contraire au principe (..) de la République (...). Le droit d'amendement est un droit individuel. Un parlementaire représente la nation. Il ne représente pas automatiquement son groupe", a souligné M. Kanner. "Le texte qui nous est proposé est un texte qui vise à brider tous les contre-pouvoirs", a tancé M. Faure, en disant l'attachement de son groupe aux corps intermédiaires. Le député de Seine-et-Marne, candidat à la tête du PS, a dénoncé la volonté de l'exécutif "d'offrir comme boucs émissaires à notre pays les élus dont il n'a que faire", alors que le président de la République pourrait choisir de passer par la voie référendaire pour faire adopter une partie de la réforme. "Etre patron d'un pays comme la France, ce n'est pas automatiquement suivre l'opinion et les sensibilités les plus populistes de l'opinion", a estimé M. Kanner.]]></description>
   <pubDate>Fri, 09 Mar 2018 12:18:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Budget: redistribuer le surplus aux Ehpad et aux territoires désindustrialisés (Giraud, LREM)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180309100435.miz8j9j8.html</link>
   <description><![CDATA[]]></description>
   <pubDate>Sat, 10 Mar 2018 00:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Budget: redistribuer le surplus aux Ehpad et territoires désindustrialisés (Giraud, LREM)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180309094900.dj28prcm.html</link>
   <description><![CDATA[La "bonne fortune" budgétaire de la France pourrait être pour partie redistribuée aux Ehpad et aux territoires en proie à la désindustrialisation, voire aux personnes bénéficiant de minima sociaux, estime vendredi Joël Giraud, rapporteur général (LREM) du budget à l'Assemblée nationale. Edouard Philippe avait estimé en janvier qu'il n'y avait "pas de cagnotte fiscale" car les éventuelles recettes supplémentaires issues de la reprise économique serviraient d'abord à désendetter la France. Interrogé dans Les Echos pour savoir si l'on peut néanmoins parler de "cagnotte" au vu des bonnes nouvelles budgétaires, Joël Giraud répond "oui, même s('il) préfère parler de +bonne fortune+". Le déficit du budget de l'Etat s'est réduit de 1,3 milliard d'euros en 2017 par rapport à 2016 pour atteindre 67,8 milliards d'euros, soit son niveau le plus bas depuis 2008. Il ressort ainsi en amélioration substantielle de plus de six milliards par rapport à celui prévu par la loi de finances rectificative. Joël Giraud, qui n'avance aucun montant, "sai(t) bien que le ministre Gérald Darmanin veut donner la priorité au désendettement". Mais "pour ma part, je crois que nous pouvons redistribuer une partie de cette +bonne fortune+, quoique limitée, car il faut rester crédible sur la scène européenne. Disons que nous pourrions consacrer 80% au désendettement et 20% à des mesures d'urgence", estime-t-il. Ces mesures pourraient concerner les "Ehpad" (maisons de retraite médicalisées) et les "territoires fragilisés par la désindustrialisation", détaille M. Giraud qui avait défendu à l'automne la taxation de certains produits de luxe dans le cadre de la réforme de l'impôt sur la fortune (ISF). "Nous devons mettre des moyens pour ces régions qui se délitent. En particulier ces territoires en déshérence industrielle", insiste-t-il, jugeant que l'attention portée par le gouvernement aux territoires ruraux n'a "pas encore été vraiment entendue". Concernant un possible coup de pouce à certains minimas sociaux, il juge qu'il faut avoir "d'abord une visibilité de long terme sur toutes les mesures fiscales" avant d'y toucher une nouvelle fois. Il demande "un tableau concret avec des cas très précis" concernant "l'impact pour chaque catégorie de Français des mesures votées (fin de la taxe d'habitation, hausse de la CSG, baisse des cotisations salariales)" pour "identifier d'éventuels angles morts pour des Français qui perdent avec nos réformes, alors que ce n'était pas prévu". "Ensuite, il sera bien temps de voir si un effort sur les minima sociaux est nécessaire."]]></description>
   <pubDate>Fri, 09 Mar 2018 09:49:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>A l'Assemblée, les communistes se posent en défenseurs de "lois du quotidien"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180309001329.unqdsl3y.html</link>
   <description><![CDATA[Des "lois du quotidien" sans "attendre le grand soir": les députés communistes ont porté jeudi des propositions contre le temps partiel subi et les marchands de sommeil ou pour les aidants familiaux, se voulant défenseurs des "courageux", loin de la seule "protestation". Au menu de leur première "niche parlementaire", cinq textes pour lutter contre les inégalités salariales, donner davantage de droits aux aidants, permettre la gratuité des transports scolaires, lutter contre les marchands de sommeil, mais aussi créer une liste française de paradis fiscaux. Soucieux d'afficher leur ancrage de "terrain", les communistes sont "décidés à ne pas être seulement des députés de l'affrontement, de la protestation, du discours tribunicien, mais à montrer aussi qu'on peut prendre à pleines mains des problèmes concrets", avait justifié en amont André Chassaigne dans une allusion au grand rival Jean-Luc Mélenchon (LFI). "On veut toucher au quotidien, on veut obtenir des améliorations, on ne veut pas attendre le grand soir ou le grand matin", avait ajouté ce chef de file des communistes. Dans un contexte d'"attaques frontales et massives" contre les fonctionnaires, cheminots ou retraités, cette journée était aussi une "occasion de pouvoir dire que des propositions existent pour celles et ceux que nous appelons les courageux à l'inverse des +fainéants+ nommés par Emmanuel Macron", pour l'une des porte-parole, Elsa Faucillon. S'ils ont bénéficié du soutien socialiste et "Insoumis" et été présentés pour certains comme allant "dans le bon sens" par le gouvernement et des élus de la majorité, leurs textes, repoussés en commission, ont connu le même sort dans l'hémicycle. - 'Baisers de la mort' - Première retoquée par la majorité, sans débat sur les amendements: la proposition portée par Marie-George Buffet et Huguette Bello, emblématique en ce 8 mars sur les inégalités salariales. Le gouvernement a dit ne pas partager "le chemin proposé", notamment pas "le pari du renchérissement du coût du travail" pour les temps partiels. La gauche a dénoncé une "obstruction" de la majorité, LR regrettant de n'avoir pu débattre "en hommage à toutes les femmes" malgré un désaccord de fond. Sur les aidants, la ministre de la Santé Agnès Buzyn, prônant une "stratégie globale", a promis "des mesures législatives dans les prochains mois". "Première victoire", selon les communistes. L'un de leurs porte-parole, Pierre Dharréville, avait appelé "à ne pas faire de cette journée une journée du dédain, de la procrastination". A l'unisson de la gauche, les LR ont déploré tout au long des débats l'attitude globale du gouvernement envers les propositions de l'opposition, estimant "qu'aucune politique ne ressort grandie d'une absence de débat". Après le renvoi en commission du texte sur les paradis fiscaux, un "enterrement" pour Fabien Roussel, alors que le gouvernement avait dit être en accord avec ses objectifs, André Chassaigne a aussi évoqué les "baisers de la mort du 8 mars". "Vous vous opposez à tout dès lors que le bébé n'est pas né dans vos rangs!", a aussi lancé Jean-Paul Lecoq après le "énième renvoi" du jour sur le texte sur les marchands de sommeil. Les communistes avaient joué des réseaux sociaux pour mieux répercuter leurs messages, avec un Facebook live dès mercredi. Un usage cependant moins massif que pour l'"Insoumis D(ay)" de février et ses cinq propositions, rejetées, sur le burn-out, la fin de vie ou les contrôles d'identité. Mais l'hémicycle était "quasi vide", même pour parler "droits des femmes", ont déploré les communistes, photos à l'appui sur Twitter. André Chassaigne a opposé "les actes de foi" mercredi "devant les caméras durant les questions au gouvernement" à "l'absentéisme" jeudi, "particulièrement important" de la majorité. Jean-Luc Mélenchon a, lui, accusé le président de l'Assemblée d'être "le premier à faire de la propagande antiparlementaire", en n'étant pas présent alors que François de Rugy a "fait un cheval de bataille" de la lutte contre l'absentéisme. Le locataire du perchoir avait une série d'engagements, a souligné son entourage. Face à ces attaques, le président du groupe MoDem Marc Fesneau a appelé à ne pas faire "d'antiparlementarisme", la porte-parole LREM Olivia Grégoire demandant "un peu moins de démagogie". ic-chl/sma TWITTER]]></description>
   <pubDate>Fri, 09 Mar 2018 00:13:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée retoque une proposition de loi PCF contre les marchands de sommeil</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180309000016.lhph04w2.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée a retoqué dans la nuit de jeudi à vendredi une proposition de loi communiste visant à lutter contre les marchands de sommeil, mais le gouvernement s'est montré ouvert à débattre de certaines mesures dans le cadre du projet de loi "Élan" sur le logement. Hubert Wulfranc, qui défendait le dernier des cinq textes communistes dans le cadre d'une "niche parlementaire" du groupe a défendu d'emblée un texte "d'appel" sur cette "question majeure des marchands de sommeil". La proposition "a vocation à s'agréger" aux débats liés au projet de loi Élan (évolution du logement et aménagement numérique) attendu en conseil des ministres le 4 avril, a-t-il affirmé. Sur ce "volet habitat indigne", qui doit rassembler, "travaillons, mais vite. Les victimes l'exigent. Les élus locaux vous y pressent", a lancé l'élu, notant que le phénomène "criminel" des marchands de sommeil est "en développement exponentiel". Le texte PCF, finalement renvoyé en commission par 27 voix contre 17, proposait notamment d'accroître les sanctions contre les marchands de sommeil et des dispositions pour éradiquer l'habitat indigne. Saluant une proposition allant "dans le bon sens" et "un peu un galop d'essai" sur le projet Elan, le ministre de la Cohésion des Territoires Jacques Mézard s'est engagé à "travailler ensemble pour lutter plus efficacement contre ce fléau", dénonçant "des personnes qui se spécialisent dans la détresse humaine" en proposant des logements insalubres. "Ce sont quelque 200.000 logements concernés avec chaque année la prise de 3.000 arrêtés d'insalubrité", a-t-il rappelé, mettant en avant les condamnations judiciaires "trop rares", même si un propriétaire parisien vient d'être condamné à deux ans de prison avec sursis. Si certaines dispositions posent "des difficultés juridiques", d'autres pourraient faire l'objet d'un travail dans le cadre du projet de loi Elan, déjà enrichi sur ce volet, selon lui. M. Mézard a cité à titre d'exemple de proposition allant "dans le bon sens", celle visant à permettre à l'autorité qui poursuit un marchand de sommeil, Etat ou collectivité, de récupérer l'aide au logement suspendue aux propriétaires indélicats. Il a toutefois souligné que ces thématiques exigeaient de la prudence au regard du droit de propriété. Le texte communiste a obtenu le soutien de la gauche, les élus LR et UAI jugeant aussi qu'il avait la vertu "de préparer le terrain" pour la loi Elan. Christelle Dubos (LREM) a évoqué pour sa part un texte qui "pose de bonnes questions, mais n'y apporte pas les réponses les plus pertinentes", et Jean-Luc Lagleize (MoDem) une loi "incomplète et parfois candide", même si elle aura eu le mérite de faire travailler les élus sur le sujet.]]></description>
   <pubDate>Fri, 09 Mar 2018 00:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Liste française des paradis fiscaux: l'Assemblée refuse une proposition PCF</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180308215845.nab3t7jt.html</link>
   <description><![CDATA["Les paradis fiscaux, comment sortir de cet enfer?": les députés communistes ont proposé en vain jeudi soir de mettre en place une liste noire française "crédible", le gouvernement et la majorité renvoyant les débats au prochain projet de loi sur la fraude fiscale. Le député Fabien Roussel, qui défendait le texte examiné dans le cadre d'une "niche" réservée au groupe PCF, a dénoncé le "fléau" des paradis fiscaux qui "ont toujours un coup d'avance", évoquant "un combat majeur pour l'avenir de l'humanité" et un sujet sur lequel "les querelles partisanes n'ont pas leur place". Rappelant que la fraude et l'évasion fiscale coûtent "60 à 80 mds d'euros" au budget de l'Etat, l'élu du Nord a relaté son voyage cette semaine à Genève, notamment sur les traces d'une partie du patrimoine de Johnny Hallyday. Une société sur place l'a renvoyé vers l'Uruguay, faisant dire à M. Roussel que les enfants du chanteur "ont du mouron à se faire, car si cela se confirme, une part de leur héritage est au paradis et pour le faire redescendre"... Le député, qui s'était déjà illustré en décembre en créant une société offshore au nom du ministre des comptes publics Gérald Darmanin, a aussi évoqué une brochure d'entreprise offrant de quoi "faire son shopping fiscal". "Ce cirque va-t-il durer encore longtemps?" a-t-il lancé, jugeant "possible d'y mettre fin" avec "une liste noire crédible, sincère" reprenant les critères de l'Union européenne et de l'OCDE. L'UE a, selon lui, "choisi de bons critères", mais réduit en janvier sa liste à 9 pays "par le biais d'arrangements occultes". Outre de nouveaux critères d'identification des paradis fiscaux, à compter du 1er janvier 2019, sa proposition prévoyait notamment d'associer davantage le Parlement au contrôle de la liste. Mais elle a été renvoyée en commission par 34 voix contre 19, M. Roussel déplorant qu'elle soit ainsi "enterrée". Tout en soulignant que le gouvernement ne pouvait "qu'être en accord avec les objectifs" du texte, la secrétaire d'Etat auprès du ministre de l'Economie Delphine Gény-Stephann a jugé qu'il "conduirait à ne pas répondre à l'ensemble des problématiques de la lutte contre la fraude et l'évasion fiscale". Elle a indiqué que le gouvernement, qui soumettra "avant la fin de l'année" des "propositions concrètes", réfléchissait "aux modalités permettant de transposer la liste européenne dans notre droit de la manière la plus ambitieuse possible", le gouvernement souhaitant ajouter les critères de l'UE "et non les substituer" à ceux en vigueur. Plusieurs élus LREM ont aussi renvoyé l'action à l'échelle internationale, sous peine d'une forme d'"autisme" de la France. Le texte avait eu le soutien des deux autres groupes de gauche, Bastien Lachaud (LFI) fustigeant notamment les "déserteurs fiscaux". Les élus de droite ont eux jugé, à l'instar de Véronique Louwagie (LR), que la proposition "manquait sa cible" malgré des intentions "louables", la députée déplorant néanmoins, à l'unisson de la gauche, que le gouvernement et la majorité "rejettent le débat". La liste noire française actuelle, jugée "peu représentative" par M. Roussel et revue pour la dernière fois en 2016, comporte sept États: Bruneï, Nauru, Niue, le Panama, les îles Marshall, le Guatemala et le Botswana. Avec le texte PCF, une quarantaine de juridictions auraient pu figurer sur la liste, six d'entre elles appartenant à l'Union européenne, tels les Pays-Bas, l'Irlande ou le Luxembourg.]]></description>
   <pubDate>Thu, 08 Mar 2018 21:58:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Aidants: l'Assemblée repousse une proposition communiste, mesures "dans les prochains mois"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180308180048.o7gyw9bn.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a repoussé jeudi une proposition de loi communiste sur la reconnaissance sociale des aidants familiaux, mais le gouvernement, prônant une "stratégie globale", a promis "des mesures législatives dans les prochains mois". Porté par Pierre Dharréville, ancien rapporteur d'une mission flash sur les aidants et un des porte-parole du groupe PCF, le texte a fait l'objet d'une motion de renvoi en commission, votée par 43 voix contre 28 à l'initiative de LREM, lors d'une journée consacrée à cinq propositions communistes ("niche parlementaire"). Globalement soutenu par les oppositions malgré des réserves, le texte entendait reconnaître le "travail précieux" des quelque 10 millions de personnes - en majorité des femmes -, qui aident des proches en situation de handicap, d'invalidité, de maladie ou de perte d'autonomie. Il prévoyait notamment une indemnisation du congé de proche aidant, sa possible transformation en temps partiel ou son fractionnement, ou une amélioration des retraites. Tout en saluant une proposition de loi "salutaire" pour ces "héros sans voix" et en soulignant que "la reconnaissance de nos aidants est un enjeu social et sociétal majeur auquel nous devons répondre", la ministre de la Santé Agnès Buzyn a expliqué ne pas pouvoir la soutenir "dans l'immédiat". Elle a dit vouloir porter "une stratégie globale de soutien aux aidants qui puisse résoudre leurs problèmes de façon systémique", notant que la proposition communiste "ne concerne que les seuls aidants salariés" et "laisse dans l'incertitude le financement de certaines mesures". Elle a ensuite fait part d'une "première estimation" pour "alimenter la réflexion" à venir, partant du constat que si 20% des aidants demandaient un congé de 6 mois, le coût serait de 550 millions d'euros sur la base de l'indemnité accordée aux parents d'enfants malades (51 euros par jour). La ministre, qui avait déjà annoncé fin février vouloir déterminer "d'ici l'été" des actions sur le vieillissement à engager "dès cette année", s'est engagée à "formuler des propositions abordant la problématique des aidants familiaux dans son ensemble et à ce que des mesures législatives soient examinées par l'Assemblée dans les prochains mois". Les communistes y ont vu "une première victoire". La présidente de la commission des Affaires sociales Brigitte Bourguignon (LREM) a, elle, pris dans la foulée "rendez-vous" pour inscrire de nouveau le texte prochainement, "éventuellement pour un examen conjoint avec d'autres initiatives". Dans un communiqué, les députés LR ont déploré que la majorité ait "coupé court au débat" sur ce texte "qui pose deux questions majeures: l'indemnisation du congé du proche aidant et la majoration de retraite des aidants inactifs" et dont ils étaient "prêts à soutenir les orientations". "A toutes les initiatives de l'opposition, de droite ou de gauche, ce gouvernement oppose son calendrier. Or, aucune politique ne ressort grandie d'une absence de débat", ont-ils affirmé.]]></description>
   <pubDate>Thu, 08 Mar 2018 18:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Transports scolaires: l'Assemblée rejette un texte PCF visant la gratuité</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180308175738.spabst2w.html</link>
   <description><![CDATA[]]></description>
   <pubDate>Sat, 10 Mar 2018 00:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Réforme des institutions: possible accord si "déclic de confiance" avec l'exécutif (Larcher)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180308173654.0ug9ok89.html</link>
   <description><![CDATA[]]></description>
   <pubDate>Sat, 10 Mar 2018 00:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Constitution: Clément (LREM) critique des propositions pouvant "affaiblir" le Parlement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180308170318.1oh90bcp.html</link>
   <description><![CDATA[]]></description>
   <pubDate>Sat, 10 Mar 2018 00:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Constitution: les parlementaires "dans le collimateur" de l'exécutif" (Retailleau, LR)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180308160947.fdiren2b.html</link>
   <description><![CDATA[]]></description>
   <pubDate>Sat, 10 Mar 2018 00:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Mélenchon: Rugy, "le premier à faire de la propagande antiparlementaire"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180308160102.4ytyr66x.html</link>
   <description><![CDATA[]]></description>
   <pubDate>Sat, 10 Mar 2018 00:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>8 mars: l'Assemblée suspend brièvement ses travaux symboliquement à 15h40</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180308151611.bx3a7k3w.html</link>
   <description><![CDATA[]]></description>
   <pubDate>Sat, 10 Mar 2018 00:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
