<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Tue, 16 Sep 2014 14:20:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Vote de confiance: les écologistes s'abstiendront, sauf un vote contre</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140916121510.hdevjhcf.html</link>
   <description><![CDATA[Dix-sept des 18 députés écologistes s'abstiendront mardi sur le vote de confiance à Manuel Valls, alors qu'une dizaine avaient voté "pour" le 8 avril lors de la première déclaration de politique générale du Premier ministre, ont-ils annoncé à l'issue de leur réunion de groupe. La seule à ne pas s'abstenir, Isabelle Attard, apparentée au groupe écologiste, votera contre, comme elle l'avait fait il y a cinq mois. Les écologistes, qui étaient alors 17 car Cécile Duflot n'avait pas encore rejoint l'Assemblée après son départ du gouvernement, s'étaient alors répartis en 10 pour, six abstentions et un contre. "Nous sommes satisfaits de nous être unis sur une position de responsabilité. Nous ne faisons pas un vote d'opposition car nous sommes un groupe de la majorité et nous ne voulons pas faire tomber le gouvernement", a expliqué à la presse le coprésident du groupe des Verts, François de Rugy. Il a listé un certains nombre de "déceptions" provoquées ces dernières semaines par des annonces comme la remise en cause de l'encadrement des loyers ou l'ouverture des commerces le dimanche. La composition du nouveau gouvernement a été également une "déception" car François Hollande a choisi "un repli sur son pré carré" plutôt qu'une "nouvelle donne politique", a déploré l'autre coprésidente, Barbara Pompili. "Nous partageons le scepticisme des Français et notre vote est un vote d'alerte vis-à-vis du Premier ministre", a-t-elle renchéri. Leur décision aboutit à accroître de 11 le nombre d'abstentionnistes, mais n'est pas de nature à elle seule à inverser la tendance en faveur d'une confiance renouvelée à Manuel Valls.]]></description>
   <pubDate>Tue, 16 Sep 2014 14:15:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Valls parle de "comment préserver notre modèle social" aux députés PS</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140916114033.5j7pe7c3.html</link>
   <description><![CDATA[Manuel Valls a insisté mardi devant les députés socialistes sur la façon de "préserver notre modèle social" en temps de crise économique, réaffirmant que son gouvernement ne faisait pas d'austérité, à quelques heures d'un vote de confiance de l'Assemblée. Selon des participants interrogés par l'AFP, le Premier ministre, qui siégeait pour le deuxième jour de suite à un "séminaire" réunissant gouvernement et députés socialistes, a jugé que le débat sur le modèle social avec le président du Medef Pierre Gattaz, et dans le contexte du retour imminent de Nicolas Sarkozy, était "un débat majeur". Le Premier ministre a indiqué qu'il répondrait dans sa déclaration de politique générale mardi après-midi à des propositions non officielles du Medef (supprimer deux jours fériés, assouplir les règles sur les 35 heures ou le Smic) décriées par plusieurs syndicats et des responsables socialistes. "Nous ne faisons pas d'austérité", a par ailleurs réaffirmé mardi M. Valls, selon qui les économies de dépenses publiques contribueront à "convaincre" de la nécessité de "réorienter l'Europe", ont relaté des personnes présentes. M. Valls s'est de nouveau dit "déterminé à poursuivre" son action, en réponse à un article du Monde publié lundi prêtant au Premier ministre un propos de vive inquiétude: "si d'ici trois à six mois, la situation ne s'est pas inversée, ce sera foutu". Des propos déjà démentis lundi par le chef du gouvernement. "J'ai la confiance du président. Et je sollicite la vôtre", a également dit le Premier ministre aux députés. A sa sortie, il n'a pas fait de déclaration. Selon le ministre du Travail François Rebsamen, M. Valls a décrit "dans quel état est la France, et ce qui a été fait". "Il a raconté l'histoire qu'on a besoin de raconter. On a vraiment le sentiment qu'il a convaincu", selon le ministre, qui a fait état de longs applaudissements. Côté gouvernement, étaient également présents mardi matin Michel Sapin (Finances), Emmanuel Macron (Economie) et Harlem Désir (Affaires européennes). Le séminaire a donné lieu à une vingtaine d'interventions de députés socialistes, mais d'aucun "frondeur" réclamant un changement de ligne économique et sociale du gouvernement.]]></description>
   <pubDate>Tue, 16 Sep 2014 13:40:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'UMP soutiendrait Hollande en cas d'envoi de troupes en Irak (Jacob)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140916111902.id2n0hvq.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de file des députés UMP, Christian Jacob, a affirmé mardi que "si le président de la République souhaitait engager des forces françaises" en Irak, son groupe le soutiendrait. "Il est évident que si le président de la République souhaitait engager des forces françaises, nous serons à ses côtés, nous le soutiendrons", a déclaré lors d'une conférence de presse l'élu de Seine-et-Marne à propos d'une éventuelle intervention de la France pour combattre l'avancée des jihadistes en Irak. "Quand il s'agit de combattre des assassins qui tuent, qui égorgent lâchement des innocents, c'est l'unité nationale qui prévaut", a-t-il conclu. La communauté internationale, réunie à Paris lundi pour la conférence sur la sécurité en Irak, a promis de soutenir "par tous les moyens nécessaires", y compris militaires, la lutte de Bagdad contre les jihadistes de l'Etat islamique (EI) en soulignant "l'urgence" à les déloger du nord du pays. Dans son ensemble, l'UMP a apporté un soutien prudent mais ferme à François Hollande sur la question, regrettant cependant, à l'instar du député Bernard Debré et de l'ex-ministre de la Défense Michèle Alliot-Marie, la réduction des budgets alloués à l'armée. Deux avions de combat Rafale français ont procédé par ailleurs à de premiers vols de reconnaissance au-dessus de l'Irak, en préalable à d'éventuelles frappes dans le cadre de la coalition internationale que les Etats-Unis mettent en place contre l'EI.]]></description>
   <pubDate>Tue, 16 Sep 2014 13:19:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Confiance: 17 des 18 écologistes s'abstiendront et un votera contre</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140916104158.koysq866.html</link>
   <description><![CDATA[Dix-sept des 18 députés écologistes s'abstiendront sur le vote de confiance à Manuel Valls, mardi, alors qu'une dizaine avaient voté "pour", le 8 avril, lors de la première déclaration de politique générale du Premier ministre, a annoncé l'un d'entre eux, Noël Mamère. La seule à ne pas s'abstenir, Isabelle Attard, apparentée au groupe écologiste, votera contre, comme elle l'avait fait il y a cinq mois. Les écologistes, qui étaient alors 17 car Cécile Duflot n'avait pas encore rejoint l'Assemblée après son départ du gouvernement, s'étaient alors répartis en 10 pour, six abstentions et un contre. Leur décision, prise mardi matin en réunion de groupe, aboutit à accroître de 11 le nombre d'abstentionnistes, mais n'est pas de nature à elle seule à inverser la tendance en faveur d'une confiance renouvelée à Manuel Valls. L'objectif des écologistes n'est "pas de faire tomber le gouvernement" mais de faire avancer leurs idées, a dit Noël Mamère.]]></description>
   <pubDate>Tue, 16 Sep 2014 12:41:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Vote de confiance: une procédure solennelle</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140916102215.q2o6cx53.html</link>
   <description><![CDATA[Le vote à l'Assemblée nationale sur la confiance à Manuel Valls, ce mardi, se déroulera selon une procédure solennelle, d'usage pour les scrutins particulièrement importants, après un débat durant toute l'après-midi. Les députés voteront, à partir d'environ 18H30 et pendant une demi-heure, dans les salons attenant à l'hémicycle. Chacun mettra dans l'urne un bulletin, à son nom, de couleur bleue s'il vote pour, de couleur rouge s'il vote contre et de couleur blanche s'ils s'abstient. Pour permettre un décompte des voix immédiatement après la clôture du scrutin, le bulletin est doté d'un code barre afin d'être enregistré électroniquement avant d'être déposé dans l'urne. Chaque député peut recevoir une seule délégation de vote d'un collègue. De ce fait, le nombre de députés réellement présents pourra être inférieur au nombre de votants. Auparavant, à partir de 15h00, le Premier ministre prononcera à la tribune un discours d'environ une demi-heure, plus court que sa première déclaration de politique générale le 8 avril qui avait duré trois quart d'heures, selon son entourage. Ensuite, pendant un peu plus de deux heures et demie, les présidents des groupes parlementaires s'exprimeront. Christian Jacob (UMP) sera le premier à parler, suivi de Philippe Vigier (UDI), Barbara Pompili (écologiste), Roger-Gérard Schwartzenberg (RRDP : Républicain, radical, démocrate et progressiste, à majorité radicale de gauche), André Chassaigne (GDR, Gauche démocrate et républicaine, à majorité Front de gauche) et Bruno Le Roux (socialiste). Enfin, une députée non-inscrite, Véronique Besse (Mouvement pour la France de Philippe de Villiers) aura droit à 5 minutes. Le chef du gouvernement reprendra ensuite brièvement la parole pour répondre aux intervenants, avant le vote.]]></description>
   <pubDate>Tue, 16 Sep 2014 12:22:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Un perturbateur à l'arrivée de Valls à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140916094843.m56bchyu.html</link>
   <description><![CDATA[Un homme arborant un masque de François Hollande a crié "c'est la France qui coule avec Manuel Valls" à l'arrivée du Premier ministre à la réunion du groupe socialiste à l'Assemblée nationale, ont constaté mardi des journalistes de l'AFP. Ce perturbateur, qui s'était glissé parmi les journalistes postés devant le bâtiment du 101, de la rue de l'Université dans le VIIe arrondissement, a rapidement été évacué par les forces de l'ordre alors qu'il continuait à crier. Plus tôt dans la matinée, un autre homme avait brandi dans cette même rue des pancartes blanches barrées de la mention "Hollande démission" d'un côté et "Taubira démission de l'autre", avant d'être écarté par les forces de l'ordre.]]></description>
   <pubDate>Tue, 16 Sep 2014 11:48:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Jean-Jacques Urvoas dénonce une "escalade" des frondeurs</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140916094559.qez4x29b.html</link>
   <description><![CDATA[Le président PS de la commission des Lois de l'Assemblée, Jean-Jacques Urvoas, s'est agacé mardi de "l'escalade" des socialistes frondeurs du PS, qui conduit à une "situation ridicule", les appelant à la "discipline". "Bien sûr qu'on va l'avoir (la majorité lors du vote de confiance) mais est-ce qu'on mesure le caractère ridicule de la situation?", s'est exaspéré ce proche de Manuel Valls sur France 2. "Nous sommes socialistes, a-t-il enchaîné, le Premier ministre est socialiste, le président de la République est socialiste, les Français ont voté aux législatives pour les socialistes. Et à chaque vote important à l'Assemblée nationale, on se pose la question de savoir si les députés socialistes vont soutenir le Premier ministre socialiste..." "Il faut trouver une fin à une escalade qui n'a pas de sens (...) Est-ce que la cacophonie est utile au pays? Je ne le crois pas", a poursuivi le député du Finistère. "Il faut une expression collective et ça s'appelle la discipline. Personne n'est obligé d'adhérer au groupe socialiste, mais quand on y adhère, il y a des règles", a-t-il souligné. "Si j'étais en désaccord avec le gouvernement, d'abord je voterais contre et je ne resterais pas au groupe socialiste. Mais cette espèce de palinodie, à dire je vais voter, je ne vais pas voter, je vais m'abstenir, je ne sais pas: au final, les Français vont être très sévères". Jean-Jacques Urvoas a vivement critiqué d'autre part les propositions avancées par le patronat (supprimer deux jours fériés, assouplir les 35 heures ou le Smic). "Non seulement, il est trop gourmand mais il est inutilement provocateur", a dit M. Urvoas, assurant que le Premier ministre s'exprimerait en ce sens.]]></description>
   <pubDate>Tue, 16 Sep 2014 11:45:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Vote de confiance: "probablement une trentaine" d'abstentions PS, prédit un frondeur</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140916084034.rgx7rx9n.html</link>
   <description><![CDATA[Christian Paul, député PS "frondeur", prévoit "quelques dizaines" d'abstentions socialistes, "probablement une trentaine", lors du deuxième vote de confiance que sollicite mardi Manuel Valls à l'Assemblée nationale. "La politique qui est menée n'inspire pas confiance à la majorité des Français", a dit sur RTL le député de la Nièvre. "Notre devoir, c'est de nous abstenir". M. Paul, une des figures de proue des frondeurs du PS, n'envisage pas de voter contre. "Voter contre, c'est quitter la majorité, voire le Parti socialiste", a-t-il relevé. "Nous serons quelques dizaines, probablement une trentaine, peut-être davantage", a prédit ce membre du collectif Vive la Gauche, demandant "une autre politique avec ou sans Manuel Valls". La réunion matinale des députés socialistes dits frondeurs a débouché sur "une tendance à l'abstention", mais "chacun votera comme il le sent", a affirmé Laurent Baumel à l'AFP. Aux médias postés devant le bâtiment du 101 rue de l'Université avant la réunion de l'ensemble du groupe socialiste, Christophe Borgel a prédit "une majorité pour la confiance" et "entre 20 et 30" abstentions. Quant à Olivier Faure, l'un des porte-parole du PS, il a estimé qu'"il n'y aura(it) pas d'accident. "Il y a une responsabilité collective qui sera assumée". "On restera dans l'étiage traditionnel entre 30 et 40 parlementaires qui s'abstiendront" mais qui "servent peu la cause qu'ils défendent", a-t-il déclaré à la presse. Selon M. Paul, "il y a eu un désaveu massif lors des élections du printemps dernier et ce désaveu s'est confirmé depuis". Il a déploré que la politique suivie par le gouvernement n'ait pas "été changée". "Elle a plutôt été approfondie, voire durcie", a poursuivi ce membre de la commission des Affaires sociales, citant les dossiers des seuils sociaux ou du travail dominical. Ce proche de Martine Aubry a regretté le "gâchis historique" que représentent selon lui les premières années du quinquennat de François Hollande, marquées par un abandon des "engagements de 2012". mat-reb-kp/ic/gf RTL GROUP]]></description>
   <pubDate>Tue, 16 Sep 2014 10:40:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Manuel Valls au 20H00 de TF1 ce mardi</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140916083025.glk11lj1.html</link>
   <description><![CDATA[Manuel Valls sera l'invité du journal télévisé de 20H00 de TF1 ce mardi, où il répondra aux questions de Gilles Bouleau dans la foulée du vote de confiance à l'Assemblée nationale, a indiqué la chaîne. Cinq mois après avoir obtenu la confiance des députés, le Premier ministre répète l'exercice mardi pour reprendre la main après une rentrée catastrophique, avec le grand risque de n'obtenir qu'une majorité étriquée. Manuel Valls, qui s'exprimera à 15H00 devant les députés avant un vote en début de soirée, oscille entre dramatisation de l'enjeu pour mobiliser le gros des troupes socialistes et marginaliser les "frondeurs", et message de sérénité et de volontarisme.]]></description>
   <pubDate>Tue, 16 Sep 2014 10:30:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Roux: aucune des propositions du Medef ne verra le jour</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140916081144.xruwb5zi.html</link>
   <description><![CDATA[Bruno Le Roux, chef de file des députés PS, interrogé mardi sur les propositions du Medef, a dénoncé "des comportements qui alimentent la défiance" et assuré qu'aucune des proposition ne verrait le jour sous cette majorité. Sur France Info, l'élu de Seine-Saint-Denis s'est irrité de ces mesures avancées par le patronat - supprimer deux jours fériés, assouplir les règles sur les 35 heures ou le Smic - non officielles mais déjà vues comme une provocation par les syndicats. Interpellant Pierre Gattaz, patron des patrons, il a lancé: "il n'y en a jamais assez! Il faut toujours aller plus loin, on est toujours dans la provocation permanente!". "Je veux solder ce débat: aucune de ces propositions ne verra le jour sous cette majorité. Pas une! Ni la dérégulation du marché du travail, ni le fait de revenir sur les 35 heures, ni le fait de revenir sur le salaire minimum", selon le député. "Donc ce n'est pas la peine de continuer, de crier au tabou", a poursuivi M. Le Roux. "La provocation permanente qui alimente la défiance, ce n'est pas un moteur qui permette d'avancer". M. Gattaz assure mardi dans Le Parisien/Aujourd'hui en France que "notre modèle social a vécu". Il estime que "les mots interdits, les tabous, ça suffit" et appelel à "fluidifier" le marché du travail. Interrogé par BFMTV et RMC sur cette prise de position de M. Le Roux, le Premier secrétaire du PS, Jean-Christophe Cambadélis, a introduit "une nuance": "je ne sais pas si c'est un vrai rapport", a-t-il dit au sujet du document dévoilé dimanche lundi par Les Echos. Le quotidien économique l'a présenté comme le projet que le Medef devait rendre public mercredi pour créer un million d'emplois en France, mais l'organisation patronale a finalement décidé de reporter la présentation de ses propositions. Le patron du PS a dit "non" à toutes les mesures avancées. "Il y a des débats théologiques, idéologiques", a regretté M. Cambadélis à propos de la durée légale du travail. "On peut parfaitement avoir un carnet de commandes, y faire face, embaucher avec l'ensemble du code du travail". "Un peu d'imagination, messieurs du Medef!", s'est-il exclamé.]]></description>
   <pubDate>Tue, 16 Sep 2014 10:11:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Un proche de Flosse, Marcel Tuihani, élu président de l'assemblée de la Polynésie française</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140916074349.sl9lsawv.html</link>
   <description><![CDATA[Marcel Tuihani, un autonomiste proche de l'ex-président Gaston Flosse, a été élu lundi président de l'assemblée de la Polynésie française par 38 voix contre 11 à son adversaire indépendantiste Antony Géros, a constaté un journaliste de l'AFP. Marcel Tuihani, 43 ans, est ingénieur de formation. Il était jusqu'ici ministre du Logement, des affaires foncières, de l'économie numérique, de la communication et de l'artisanat et porte-parole du gouvernement présidé par Gaston Flosse. Gaston Flosse a perdu le pouvoir le 5 septembre, après avoir été condamné à trois ans d'inéligibilité dans une affaire d'emplois fictifs. Son parti autonomiste domine cependant la vie politique locale. A l'assemblée, il contrôle 38 sièges sur 57, ce qui a permis d'élire vendredi dernier Edouard Fritch, dauphin de Gaston Flosse, à la présidence de la collectivité. Edouard Fritch compte annoncer ce mardi la composition de son gouvernement. Malgré son inéligibilité, Gaston Flosse, 83 ans, va conserver une forte influence dans la vie politique locale: il reste président de son parti, et n'exclut pas de se représenter aux élections territoriales en 2018, après avoir purgé sa peine d'inéligibilité. Gaston Flosse a été élu pour la première fois président de la Polynésie française en 1984, et a été réélu en mai 2013 après neuf ans de traversée du désert. Ses nombreuses condamnations ont peu entamé sa popularité dans l'électorat polynésien. Les autonomistes souhaitent le maintien de la Polynésie au sein de la République française, avec de larges compétences attribuées à la collectivité. Ils sont traditionnellement proches de la droite française. Membre fondateur du RPR, Gaston Flosse s'est brouillé avec l'UMP sous la présidence de Nicolas Sarkozy. Son parti est allié à l'UDI, tandis que celui de son adversaire indépendantiste Oscar Temaru est allié au PS.]]></description>
   <pubDate>Tue, 16 Sep 2014 09:43:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Cambadélis: surinformation "ad nauseam" sur les frondeurs</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140916072821.2cn2xfoi.html</link>
   <description><![CDATA[Jean-Christophe Cambadélis, patron du PS, a regretté mardi une surinformation "ad nauseam" sur les frondeurs socialistes. Interrogé par BFM TV et RMC sur le vote de confiance demandé dans l'après-midi par Manuel Valls, le député a tranché: "Vous avez un vote où vous aurez tout à la fois la droite, le Parti communiste et le Front national qui vont voter contre le gouvernement", "un rassemblement hétéroclite". "Ils seront minoritaires et Manuel Valls sera majoritaire, c'est l'enseignement du jour", selon lui. Mais "au lieu de parler de cela, du contenu de la politique économique menée, nous sommes surinformés ad nauseam sur les frondeurs", a regretté l'élu de Paris. Qui sont-ils, ces frondeurs? "Ce sont des amis, qui discutent"... "On fait des analyses sur des demi-phrases parce qu'on est dans un climat paroxystique, on avance vers le vote", a encore dit M. Cambadélis. Relancé sur les propos ("Si d'ici trois à six mois, la situation ne s'est pas inversée, ce sera foutu") prêtés par Le Monde au Premier ministre, M. Cambadélis a rappelé qu'il les avait récusés. "Il faut gouverner dans la durée, nous allons aller jusqu'au terme de cette législature et faire en sorte que la France se redresse", a promis le premier des socialistes. "On est condamnés à s'unir ou à perdre", a-t-il tranché.]]></description>
   <pubDate>Tue, 16 Sep 2014 09:28:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Roux (PS) appelle les socialistes à "faire pack"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140916061149.ubmvnjzw.html</link>
   <description><![CDATA[Bruno Le Roux, président du groupe PS à l'Assemblée, a appelé mardi, jour du vote de confiance demandé par Manuel Valls, à "faire pack", car il estime que la dispersion est synonyme d'échec. "Nous sommes au milieu de la mi-temps", a assuré l'élu de Seine-Saint-Denis sur France Info. Il faut "faire pack et non pas la dispersion. Quand on se disperse à la mi-temps, on a peu de chance d'engranger des résultats", a-t-il ajouté. Combien de frondeurs PS vont s'abstenir dans l'après-midi? "Je compterai après la vote", a assuré le proche du chef de l'Etat. "Je souhaite que nous restions dans le même groupe", a-t-il dit. "Mais encore faudrait-il, pour que nous ayons envie de le faire, que nous nous retrouvions sur l'essentiel". "Est-ce qu'ils (les frondeurs) veulent, à une vingtaine ou une trentaine, faire en sorte qu'une majorité, c'est-à-dire les 260 autres parlementaires, accepte leur politique?", a-t-il demandé. Lorsqu'on vote contre la confiance "on sort du groupe", il n'y a "pas la moindre ambiguïté", a-t-il réaffirmé.]]></description>
   <pubDate>Tue, 16 Sep 2014 08:11:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les 3 députés chevènementistes s'abstiendront sur la confiance au gouvernement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140915172011.bx070pvy.html</link>
   <description><![CDATA[Les trois députés chevènementistes, apparentés au groupe socialiste, s'abstiendront lors du vote de confiance au gouvernement de Manuel Valls, alors qu'ils avaient voté pour le 8 avril lors du précédent scrutin, ont-ils annoncé lundi. "Les députés du Mouvement Républicain et Citoyen (Jean-Luc Laurent, Marie-Françoise Bechtel, Christian Hutin) ont décidé de ne pas voter la confiance au nouveau gouvernement", ont-ils indiqué dans un communiqué. "La politique économique sans chances menée avec constance depuis le début du quinquennat de François Hollande est clairement aujourd'hui une politique sans résultats. Alors que la déflation menace l'Europe, la stratégie comptable du retour rapide aux +3%+, imposée par la Commission est, comme nous l'avions prédit, un échec patent: en attestent notre croissance quasi nulle, un chômage en hausse et l'aggravation, en conséquence, des déficits publics", ont écrit ces trois élus. Les députés du MRC "déplorent, à cet égard, l'éviction d'Arnaud Montebourg, qui aura jusqu'au bout tenté de faire vivre l'objectif de redressement de la France, et compris que celui-ci passait par la réorientation de l'Europe". Selon eux, "la ligne politique confirmée par Manuel Valls à cette occasion condamne son gouvernement au commentaire rituel de mauvais chiffres économiques, faute de marge de manoeuvre et d'ambition européenne. Les timides appels à +changer d'Europe+ sont sans effet tant qu'aucun rapport de force n'est engagé pour y parvenir". Le MRC "pense que la droite n'offre aucune solution alternative et que son retour ne ferait qu'aggraver les choses". En s'abstenant, ses députés "demandent au gouvernement de mener une politique à la hauteur des enjeux et des attentes des Français et non de se laisser dicter son programme par le conservatisme allemand et la technocratie bruxelloise". "Nous avions voté le premier vote de confiance au bénéfice du doute (...) ce qui a changé, c'est le manque de volonté du gouvernement sur la scène européenne", a précisé Marie-Françoise Bechtel sur LCP. Interrogée sur l'abstention également envisagée par nombre de députés socialistes dits "frondeurs", cette élue de l'Aisne a répondu: "Nous sommes d'accord avec eux sur certains points critiques, mais nous ne sommes pas d'accord pour ne pas poser en premier la question de l'Europe", de sorte qu'elle est "énorme la différence" avec les chevènementistes.]]></description>
   <pubDate>Mon, 15 Sep 2014 19:20:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi agriculture: les députés UMP saisissent le Conseil constitutionnel</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140915171602.63vep5l8.html</link>
   <description><![CDATA[Le groupe UMP à l'Assemblée nationale a saisi le Conseil constitutionnel de la loi d'avenir de l'agriculture, a-t-on appris lundi auprès des députés UMP. Ce texte, qui vise à donner une orientation plus écologique au secteur, a été définitivement adopté le 11 septembre. A l'Assemblée, seuls les députés de l'UMP ont voté contre. Ces députés contestent notamment la principale innovation du texte, qui est la création de groupements d'intérêt économique et environnemental (GIEE), collectifs d'agriculteurs qui pourront bénéficier de majorations dans l'attribution des aides publiques lorsqu'ils mettent en place des projets agroécologiques. Ils estiment que ces aides entraînent "une rupture d'égalité entre les agriculteurs", selon le texte de leur saisine.]]></description>
   <pubDate>Mon, 15 Sep 2014 19:16:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
