<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Thu, 29 Nov 2018 11:40:01 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Renson (LREM): la majorité a "fait des erreurs" depuis l'élection de Macron</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181129103237.b801ulap.html</link>
   <description><![CDATA[Hugues Renson, député LREM de Paris et vice-président de l'Assemblée nationale, a estimé jeudi que la majorité avait depuis l'élection d'Emmanuel Macron "fait des erreurs", jugeant en particulier que ses députés devaient davantage "faire remonter les messages" entendus sur le terrain. En pleine "zone de turbulences politiques", "sachons reconnaître que depuis un an et demi tout n'a pas fonctionné, nous avons fait des erreurs, mais nous pouvons corriger non pas le fond de la politique mais les choses qui n'ont pas été suffisamment performantes, car nous avons une part de responsabilité - je pense aux corps intermédiaires", a déclaré M. Renson sur Sud Radio. Au rang des "choses à améliorer", il a cité "le fonctionnement du groupe parlementaire, l'utilité qu'à chaque parlementaire par rapport à la politique que nous menons, et notamment dans la capacité que nous avons à nous faire entendre, pour que les messages qui nous sont expliqués sur le terrain, puissent être relayés dans un mécanisme ascendant". "Un parlementaire n'est pas là que pour voter les lois qu'on lui demande de voter, c'est aussi pour faire remonter les messages et enrichir les projets. Nous devons travailler à une meilleure utilité collective du groupe des députés La République en marche et à une meilleure utilité individuelle" des députés, a jugé Hugues Renson. Interrogé pour savoir s'il serait favorable à un moratoire sur la hausse des taxes sur les carburants, objet notamment de la colère des "gilets jaunes", il s'est dit "contre" car il faut "réconcilier" les deux questions de l'environnement et de la "justice sociale". "On ne peut pas imaginer (traiter) soit l'un soit l'autre", a-t-il dit, tout en reconnaissant que "les moments de transition sont toujours des moments difficiles". Le chef de file des députés LREM Gilles Le Gendre dit aussi "non" à un moratoire. "L'équilibre de notre politique doit rester inchangé. Nous ne sommes pas là pour surfer sur les colères, y céder ou y succomber", déclare-t-il dans Le Parisien de jeudi, se défendant d'avoir "fait exploser" la "cocotte-minute" d'un "ras-le-bol fiscal accumulé depuis des décennies". Le mouvement des "gilets jaunes" est "un moment crucial, non pas pour Emmanuel Macron, sa majorité ou le macronisme. Mais crucial pour le pays et pour la démocratie", estime le député de Paris. Les gilets jaunes, qui seront reçus à Matignon vendredi, "nous leur tendons évidemment la main. Mais la difficulté est de leur côté. À eux de s'organiser pour que, comme les corps intermédiaires ou les associations, ils puissent participer à cette concertation" proposée par le gouvernement, ajoute-t-il.]]></description>
   <pubDate>Thu, 29 Nov 2018 10:32:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée relance le débat sur l'interdiction de la fessée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181129040851.sh6l0icz.html</link>
   <description><![CDATA[Faut-il interdire les fessées, tapes ou gifles aux enfants ? La question, sensible et récurrente, fera débat jeudi à l'Assemblée entre les opposants aux "violences éducatives ordinaires" et ceux qui voient dans leur interdiction une atteinte à la liberté des parents. Le MoDem, soutenu par le gouvernement, LREM et des élus d'autres groupes, présente dans la soirée une proposition de loi de portée largement symbolique, mais qui relance une controverse toujours vive sur les châtiments corporels en France, où le proverbe "qui aime bien châtie bien" a toujours ses partisans. Selon la Fondation pour l'Enfance, 85% des parents français ont recours à des violences dites éducatives. La proposition MoDem réclame au gouvernement un "état des lieux" sur le sujet avant septembre 2019. Les tenants de l'interdiction mettent notamment en avant, études à l'appui, les conséquences sur la santé physique et mentale des enfants. Examiné en première lecture, le texte ne prévoit pas de nouvelles sanctions pénales car elles existent déjà, et a une "visée pédagogique", de l'aveu même de la rapporteure centriste Maud Petit. Il s'agit d'inscrire dans le Code civil, à l'article lu lors des mariages, que "les titulaires de l'autorité parentale l'exercent sans violence" et qu'"ils ne doivent pas user à l'encontre de l'enfant de moyens tels que la violence physique, verbale ou psychologique, les châtiments corporels ou l'humiliation". Il s'agit, a expliqué la rapporteure, de "mettre un terme définitif à la possibilité pour les juges de reconnaître un droit de correction hérité du XIXe siècle qui n'a pourtant aucune existence en droit pénal". L'interdiction formelle permettrait également à la France d'être "en conformité avec les traités internationaux", alors que le pays a été épinglé à plusieurs reprises sur ce sujet, par le Conseil de l'Europe en 2015 ou le comité des enfants de l'ONU l'année suivante. La France deviendrait ainsi le 55e Etat à interdire totalement les châtiments corporels, selon l'"Initiative mondiale pour mettre un terme à tous les châtiments corporels sur les enfants", une ONG basée à Londres. La Suède avait légiféré sur le sujet dès 1979. - "Sourires narquois" - Ce n'est pas la première tentative: après plusieurs textes inaboutis, la mesure avait été inscrite dans la loi "Egalité et citoyenneté", mais avait été censurée en janvier 2017 au motif qu'il s'agissait d'un "cavalier législatif", c'est-à-dire d'une disposition sans rapport avec l'objet du projet de loi. Outre le soutien du gouvernement, le texte MoDem a l'appui de différentes organisations (Fondation pour l'Enfance, Association STOP VEO...) ou du Défenseur des droits, Jacques Toubon qui a défendu "un signal politique fort" afin de changer les mentalités. Mais dès les débats en commission, des élus de droite et d'extrême droite ont dénoncé une "ingérence" dans la vie des familles et l'"ineptie", voire le "ridicule" de la proposition. Julien Dive (LR) a aussi pointé "l'ironie de l'histoire" de voir ce texte porté par un parti dont le président, François Bayrou, avait giflé un enfant pendant la campagne présidentielle de 2002. La rapporteure lui a rétorqué que cet enfant, qui avait tenté de faire les poches du leader centriste, était "devenu délinquant". "Donc CQFD, au MoDem nous avons testé la gifle, nous avons constaté que ça ne marche pas!", avait-elle lancé dans un "clin d'oeil". Reste que pour Jean-Christophe Lagarde (UDI-Agir), la proposition sera "vide d'effet, sinon vide de sens". Elle sera "très médiatiquement ressentie et sur le terrain et dans la vie sans effets réels". En face, le patron du groupe MoDem Patrick Mignola se dit "stupéfait que ce sujet soit aujourd'hui encore à ce point caricaturé". "A tous ceux qui voudraient ironiser sur le sujet, je les renvoie à ce qu'étaient les violences faites aux femmes il y a une décennie qui étaient accueillies avec les mêmes sourires narquois".]]></description>
   <pubDate>Thu, 29 Nov 2018 04:08:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Budget Sécu: l'Assemblée améliore la prise en charge santé des Chibanis</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181128201444.c3c0kzl4.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté mercredi une extension de la prise en charge des frais de santé des Chibanis, ces immigrés du Maghreb qui ont travaillé en France pendant des dizaines d'années avant, pour certains, de retourner dans leur pays. Cet amendement gouvernemental s'inscrit dans le cadre du projet de budget de la Sécurité sociale qui a été adopté en seconde lecture dans la soirée par l'Assemblée nationale par 39 voix contre 24. Le texte porté par la ministre de la Santé Agnès Buzyn, va maintenant retourner au Sénat en nouvelle lecture jeudi, avant sa lecture définitive programmée à l'Assemblée le lundi 3 décembre. Le rapporteur du texte Olivier Véran (LREM) a salué dans l'hémicycle le vote de l'amendement Chibanis comme "une avancée extrêmement importante". "Ceux qu'on appelle +les cheveux blancs+ sont venus en France dans les années 60-70. Ils ont effectué des métiers pour lesquelles la France avait besoin d'eux et, après toute une vie de labeur, ont exprimé le souhait de pouvoir rentrer chez eux", a-t-il rappelé Mais "ils étaient jusqu'ici traités distinctement de tous les autres ce qui n'était pas normal", a souligné l'élu, citant l'obligation qui leur était faite de résider sur le territoire français pour bénéficier de la couverture santé. L'amendement adopté vise "à étendre la prise en charge des frais de santé des pensionnés résidents à l'étranger et ayant travaillé plus de 15 ans en France lorsqu'ils sont soignés lors de leur séjour temporaire en France". "Dans ce cas, la France prendra en charge unilatéralement les soins de ces personnes", a expliqué la Secrétaire d'État auprès de la ministre des Solidarités et de la Santé, Christelle Dubos. "Cet amendement permet également de rétablir la prise en charge des enfants mineurs de ces pensionnés", a-t-elle précisé. 750.000 personnes titulaires d'une pension vieillesse française et pouvant justifier de 15 ans de cotisations résident aujourd'hui en dehors de la France. Parmi eux, 420.000, installés dans l'Union européenne, sont déjà couverts. La mesure votée concerne les 330.000 pensionnés restant dont 240.000 résident au Maghreb, principalement en Algérie, Maroc et Tunisie, a précisé Christelle Dubos.]]></description>
   <pubDate>Wed, 28 Nov 2018 20:14:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Pen (RN): la dissolution, "seule solution" pour sortir de la crise des "gilets jaunes"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181128190345.fkk2607g.html</link>
   <description><![CDATA[Marine Le Pen, présidente du Rassemblement national (RN, ex-FN), a estimé mercredi qu'une dissolution de l'Assemblée nationale était "la seule solution" pour sortir de la crise des "gilets jaunes", La dissolution, "ce n'est pas que je la demande, c'est que je pense que c'est la seule solution", a déclaré Mme Le Pen sur CNEWS. "Il y a quatre ou cinq jours, je pensais que le gouvernement pouvait, par un comportement approprié, régler la situation. Aujourd'hui, à part mettre la proportionnelle et recréer des élections législatives, pour qu'on reparle des choix de société des Français et des problématiques qui sont les leurs au quotidien, je ne vois pas comment on peut régler la situation", a expliqué la députée du Pas-de-Calais. "C'est un choix, un modèle économique, un choix de société, ce sont des priorités qui sont aujourd'hui remises en cause par les Français, et je ne vois pas (de solution) autrement que dans le cadre d'élections législatives", a insisté Mme Le Pen. Encore faut-il "que les élections se déroulent avec des gens qui vont représenter les Français", a ajouté la présidente du RN, qui plaide historiquement pour l'instauration de la proportionnelle. Autre piste institutionnelle suggérée mardi par le président des Républicains (LR) Laurent Wauquiez: un référendum sur la politique fiscale écologique du président. Mais "je pense qu'on est un peu à côté du sujet", a jugé Mme Le Pen. "Le gouvernement a décidé de ne pas entendre le cri de colère et de désespérance que lui exprime aujourd'hui le peuple français quasiment dans son ensemble", a jugé Mme Le Pen, interrogée sur les annonces faites mardi par Emmanuel Macron, qui n'ont pas convaincu les Français selon plusieurs sondages. Cette fin de non-recevoir de l'exécutif est, selon Mme Le Pen, ressentie par les "gilets jaunes" comme "l'ultime mépris après des mois et des mois de propos méprisants, d'arrogance, de morgue". "C'est incompréhensible de voir que ce gouvernement n'a aucune empathie".]]></description>
   <pubDate>Wed, 28 Nov 2018 19:03:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Trois ans après, un bilan mitigé pour la loi Macron</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181128170740.wx8frakv.html</link>
   <description><![CDATA[Plus de trois ans après sa promulgation, la loi Macron a permis de "déverrouiller certains blocages" pénalisant l'activité économique, mais plusieurs mesures n'ont pas "abouti aux résultats escomptés", estime un rapport parlementaire. Quel a été l'impact de ce texte fleuve, devenu le symbole du tournant libéral de la présidence Hollande? Appelée à se prononcer sur cette question, la "mission d'évaluation de la loi Macron" a dressé mercredi un bilan "globalement" positif de la loi. Le texte, promulgué le 6 août 2015 au terme d'un parcours législatif semé d'embûches, "a atteint son objectif principal, visant à libérer les énergies créatrices", a assuré le président de la mission parlementaire Yves Blein (LREM), lors d'une conférence de presse. Les 290 articles de loi, de son vrai nom "loi pour la croissance, l'activité et l'égalité des chances économiques", ont ainsi permis de "déverrouiller certains blocages d'ordre réglementaire" et "professionnel", selon le rapport, rédigé par huit députés issus de différents partis politiques. Cependant, plusieurs mesures n'ont pas "abouti aux résultats escomptés", selon ce rapport de 250 pages. Certaines "n'ont même pas reçu un début d'application", insistent les auteurs du document, parmi lesquels Cécile Untermaier (PS), Daniel Fasquelle (LR) et Philippe Huppé (LREM). Passage en revue des avancées et des échecs du texte porté par Emmanuel Macron lorsqu'il était ministre de l'Economie: Travail le dimanche "La persistance et l'élargissement du travail dominical dans les zones touristiques internationales (ZTI) laissent à penser que la nouvelle législation a permis un développement notable du chiffre d'affaires et de l'emploi", même si les données "demeurent imprécises", selon le rapport. A Paris, 28,2% des commerces situés dans une ZTI ouvrent désormais le dimanche, contre 17,5% lors de l'adoption de la loi. "Les personnels semblent aussi y trouver leur compte", certaines enseignes assurant avoir "plus de volontaires que de places disponibles". Les corapporteurs du volet sur l'ouverture dominicale jugent néanmoins nécessaire une "simplification" du dispositif, encore "trop complexe", notamment à Paris, où "une zone touristique unique" serait selon eux plus adaptée que les douze zones actuellement recensées. Transport par autocar La libéralisation du transport de passagers par autocar a permis de transporter 7,1 millions de passagers en 2017, contre 770.000 en 2015. Parmi eux, "1,2 million n'aurait pas voyagé s'il n'y avait pas eu les cars", assurent les parlementaires. Autre point positif: le maillage territorial s'est étoffé, avec 279 communes desservies. "61% de la population de France métropolitaine dispose" désormais "d'un point d'arrêt à moins de 10 km de son domicile", ajoutent-il. Le rapport reconnaît toutefois qu'aucun des trois opérateurs (Ouibus, FlixBus et Isilines) n'a encore atteint son seuil de rentabilité. L'annonce récente du rachat de Ouibus par Blablacar démontre que ce secteur d'activité "est encore en pleine mutation". Notaires En ouvrant l'accès aux professions réglementées, la loi Macron a permis la nomination de 1.620 notaires libéraux, sur un total de 36.451 dossiers de candidatures. Selon la mission parlementaire, 700 nouveaux notaires devraient en outre pouvoir s'installer d'ici à 2020. Cette dynamique a permis "un rajeunissement et une féminisation de la profession" et un meilleur "maillage territorial" de la profession. Les parlementaires précisent néanmoins ne pas avoir le recul suffisant pour "évaluer l'impact complet des installations" sur le secteur notarial. Prud'hommes Les nouvelles règles ont entraîné une "baisse du nombre de saisines de la justice prud'homales", de l'ordre de 15% entre 2015 et 2017, mais n'a pas parmis d'"amélioration du délai de traitement", regrette le rapport, pour qui les ambitions de la loi "se heurtent à la question des moyens". Privatisations La privatisation des aéroports de Nice et Lyon a permis de dégager 1,75 milliard d'euros "sans mettre en péril les intérêts essentiels de la Nation", estime le rapport, pour qui l'Etat a su tirer les conséquences de la privatisation décriée de l'aéroport de Toulouse. Permis de conduire La loi Macron a permis de réduire le délai moyen d'attente entre deux présentations d'un candidat à l'épreuve théorique du permis, mais pas au niveau escompté. "D'une façon générale, les modalités d'organisation du permis de conduire méritent d'être encore améliorées", souligne le rapport. Commerce équitable La reconnaissance publique des labels privés de commerce équitable, attendue par certains producteurs français, n'a pas pu aboutir, "compte tenu probablement de l'inadaptation du dispositif retenu par la loi", regrette le rapport.]]></description>
   <pubDate>Wed, 28 Nov 2018 17:07:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Trois ans après, la loi Macron a produit des avancées inégales (rapport)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181128141649.tm11v2dh.html</link>
   <description><![CDATA[Plus de trois ans après sa promulgation, la loi Macron a permis de "déverrouiller" de nombreux "blocages" économiques, mais certaines réformes n'ont pas encore "abouti aux résultats escomptés" et des "chantiers restent ouverts", estime un rapport parlementaire publié mercredi. Quel a été l'impact économique, social et juridique de ce texte emblématique de la deuxième moitié du quinquennat Hollande? Appelée à se prononcer sur ce point, la "mission d'évaluation de la loi Macron", composée de huit corapporteurs issus de différents partis politiques, a estimé au terme de six mois de travaux que le bilan de la loi était "globalement" positif. La loi Macron -de son vrai nom "loi pour la croissance, l'activité et l'égalité des chances économiques"- a "atteint son objectif principal, c'est-à-dire déverrouiller des blocages d'ordre réglementaire et professionnel", a assuré le président de la mission parlementaire Yves Blein (LREM), en présentant à la presse les conclusions de ce rapport. Selon ce document de 250 pages, qui passe en revue les principales mesures du texte porté par Emmanuel Macron lorsqu'il était ministre de l'Economie, des avancées notables ont notamment été enregistrées sur l'ouverture des commerces le dimanche, rendue plus aisée dans les "zones touristiques internationales" (ZTI). "La nouvelle législation a permis un développement notable du chiffre d'affaires et de l'emploi, même si les données en ce domaine demeurent imprécises", soulignent les députés, qui jugent néanmoins nécessaire une "simplification" du dispositif, notamment à Paris, où "une zone unique" serait selon eux plus adaptée que les douze ZTI actuelles. Même avis positif pour la libre installation des notaires, qui s'est traduite par la nomination de "1.620 notaires libéraux" et devrait permettre l'installation de "700 nouveaux notaires" d'ici 2020, et pour la libéralisation du transport de passagers par autocar, à l'origine des "cars Macron". Cette disposition a "permis de transporter 7,1 millions de passagers en 2017", dont "1,2 million qui n'auraient pas voyagé avec un autre mode de transport", selon le rapport, pour qui cette mesure "a clairement répondu à une demande". Pour la mission d'évaluation, plusieurs mesures de la loi Macron, promulguée le 6 août 2015 au terme d'un parcours législatif semé d'embûches n'ont cependant "pas toujours abouti aux résultats escomptés". C'est le cas de la réforme de la justice prud'homale, qui "n'a pas permis d'amélioration du délai de traitement" malgré une baisse du nombre de saisines, et de la réforme du permis de conduire, qui n'a pas permis à ce stade de réduire suffisamment le délai moyen d'attente entre deux présentations d'un candidat à l'épreuve théorique.]]></description>
   <pubDate>Wed, 28 Nov 2018 14:16:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Budget: le Sénat rétablit la taxe sur les friches commerciales</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181128113945.8tkdwva2.html</link>
   <description><![CDATA[Le Sénat à majorité de droite a rétabli mercredi la taxe sur les friches commerciales, supprimée en première lecture par l'Assemblée nationale avec toute une série de petites taxes. Pour simplifier le "mille-feuille fiscal" français, le projet de budget 2019, présenté par le gouvernement, prévoyait la suppression d'une série de ces taxes à faible rendement. Les députés en ont rayé d'autres, telle la taxe sur les friches commerciales. Le Sénat l'a rétablie, adoptant, avec un avis de sagesse du gouvernement, des amendements identiques présentés par la commission des Finances et des élus LR, Indépendants, LREM et RDSE (à majorité radicale). Pour Dany Wattebled (Indépendants), cette taxe "n'est pas un impôt de rendement, mais un outil à la disposition des collectivités locales au service de leurs politiques d'aménagement et de développement économique permettant d'inciter à l'utilisation des locaux commerciaux". François Patriat, président du groupe LREM, a en outre fait valoir "qu'elle est aujourd'hui en plein développement". En 2018, 235 communes et 31 EPCI (établissements publics de coopération intercommunale) l'ont instituée, contre 59 communes et 17 EPCI en 2012, selon des chiffres cités par la commission. Le Sénat a en revanche ajouté à la liste des taxes supprimées la "taxe annuelle sur les radioamateurs", instituée en 1987. Le coût de collecte de cette taxe représente plus de 400% des montants recouvrés.]]></description>
   <pubDate>Wed, 28 Nov 2018 11:39:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Sécu: l'Assemblée réintroduit le dispositif expérimental pour désengorger les urgences</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181128004136.422hts3e.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a réintroduit dans la nuit de mardi à mercredi le "forfait de réorientation" prévu à titre expérimental pour tenter de désengorger les urgences dans le projet de budget de la Sécu pour 2019, malgré des critiques des oppositions sur une idée "saugrenue". Cette mesure portée par le rapporteur Olivier Véran (LREM) avait été supprimée mi-novembre au Sénat, à majorité de droite, qui y avait vu une "fausse bonne idée". En nouvelle lecture du projet de budget de la Sécu, les députés l'ont rétablie via un amendement adopté par 41 voix contre 15, avec l'avis favorable de la ministre de la santé Agnès Buzyn. Le "forfait de réorientation", qui doit être expérimenté pendant 3 ans dans des hôpitaux volontaires, vise à inciter l'hôpital à rediriger les patients qui ne relèvent pas des urgences vers la médecine de ville. Comme en première lecture, le dispositif présenté comme "pragmatique" par la majorité, a été critiqué par des élus d'opposition comme "totalement iconoclaste" (Jean-Pierre Door, LR), "saugrenu" (Pierre Dharréville, PCF) "un peu délirant" (Joël Aviragnet, PS) ou n'apportant "pas de vraie solution" (Francis Vercamer, UDI-Agir). Les autres amendements adoptés dans la soirée sont essentiellement revenus sur des mesures adoptées à la chambre haute, comme la hausse des taxes sur les complémentaires santés. Les députés ont aussi adopté des amendements du gouvernement tenant compte de l'impact budgétaire des modifications apportées au cours des débats parlementaires ("articles d'équilibre"). Il en ressort que le solde qui était attendu en excédent à 700 millions d'euros pour les quatre branches du régime général et le Fonds de solidarité vieillesse (FSV) est désormais attendu en hausse de 100 millions.]]></description>
   <pubDate>Wed, 28 Nov 2018 00:41:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Sénat supprime des avantages fiscaux pour la mise à disposition de logements aux sans-abri</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181127215036.13i9k6nw.html</link>
   <description><![CDATA[Le Sénat à majorité de droite a voté mardi des amendements du gouvernement supprimant des avantages fiscaux votés par l'Assemblée nationale pour les personnes mettant à disposition des logements pour les sans-abri ou mal-logés. Le Sénat a ainsi supprimé deux articles insérés par des députés LREM dans le projet de budget 2019 contre l'avis du gouvernement. L'un prévoyait la possibilité de déduire de l'impôt sur le revenu d'un propriétaire le montant de la taxe foncière d'un bien immobilier gracieusement mis à disposition des associations d'accueil et de logement des personnes défavorisées ou de ressources modestes reconnues d'utilité publique. Le rapporteur général du budget Albéric de Montgolfier (LR) a donné un "avis plutôt bienveillant à la suppression d'un dispositif mal calibré". Le second ouvrait le droit de réduire de l'impôt sur le revenu 66% du montant de la valeur locative d'un bien immobilier gracieusement mis à disposition de ces mêmes associations. Le Sénat a également supprimé, toujours via un amendement du gouvernement, un article créant un crédit d'impôt au bénéfice des contribuables hébergeant une personne ayant obtenu le statut de réfugié depuis moins d'un an, à hauteur de 5 euros par nuit, jusqu'à 1.500 euros par an. La proposition avait été portée à l'Assemblée par le député LREM Aurélien Taché. Pour le gouvernement, le recours à la fiscalité "ne constitue pas un moyen adapté pour répondre aux enjeux d'accueil et d'intégration des personnes réfugiées". La sénatrice socialiste Marie-Pierre de La Gontrie a dit ne pas comprendre que "le gouvernement souhaite supprimer un dispositif intégrateur et financièrement intéressant". "Nous manquons dramatiquement de places d'hébergements: en 2019, 7.000 places supplémentaires sont prévues, pour 25.000 réfugiés de plus ! Le coût s'établit entre 17 euros et 25 euros par nuit", a-t-elle souligné.]]></description>
   <pubDate>Tue, 27 Nov 2018 21:50:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Saisonniers agricoles: l'Assemblée revoit encore le dispositif d'exonérations</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181127203646.13h0gclv.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale à voté mardi soir une nouvelle version du dispositif concernant les exonérations de cotisations pour l'emploi de travailleurs saisonniers, après de longs débats sur ce sujet qui suscite des inquiétudes chez les agriculteurs. Les députés ont adopté un amendement du rapporteur Olivier Véran (LREM), revenant à la version qu'ils avaient approuvée en première lecture du projet de budget de la sécurité sociale pour 2019, prévoyant une "sortie progressive" du dispositif TO/DE (travailleurs occasionnels, demandeurs d'emplois). Mais d'extrême justesse, par 61 voix contre 60, ils y ont ajouté lors de cet examen en nouvelle lecture des sous-amendements portés par des députés de divers bords. Adoptés contre l'avis du gouvernement, ils prévoient le maintien d'une exonération totale jusqu'à 1,20 Smic à compter de 2019, là où l'Assemblée avait prévu en première lecture 1,15 Smic pour 2019 et 1,10 Smic en 2020. Des élus d'opposition, LR en tête, étaient auparavant longuement revenus à la charge pour défendre le TO/DE, dénonçant à l'instar de Marie-Christine Dalloz une "perte de 39 millions d'euros pour l'agriculture" ou exhortant à ne pas rajouter "des gilets verts aux gilets jaunes" (Thibault Bazin). "Encore un petit effort M. le bourreau avant que l'agriculture française disparaisse", avait aussi lancé Philippe Gosselin (LR). "Il y a une position d'équilibre et de compromis qui a été trouvée en première lecture", leur avait répondu le ministre de l'Agriculture Didier Guillaume, lançant aux élus qu'"on ne peut pas avoir le beurre, l'argent du beurre et en plus le sourire du gouvernement". L'adoption des sous-amendements, saluée sur Twitter comme une "grande victoire" par Joël Aviragnet (PS), a provoqué des éclats de voix de satisfaction dans l'hémicycle. Le projet de budget 2019 de la sécurité sociale dans la version initiale du gouvernement prévoyait de supprimer le TO/DE, au profit d'allègements généraux de cotisations sur les bas salaires. Arguant des difficultés des producteurs de fruits et légumes, les députés avaient voté en première lecture une "sortie progressive". Le Sénat, avait lui rétabli mi-novembre les exonérations à leur niveau actuel soit jusqu'à 1,25 Smic. chl/or TWITTER]]></description>
   <pubDate>Tue, 27 Nov 2018 20:36:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Outre-mer: baisse supplémentaire de 130 millions d'euros des charges sociales pour l'emploi (Girardin)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181127185659.tijixcfl.html</link>
   <description><![CDATA[Les entreprises d'Outre-mer vont bénéficier d'une exonération supplémentaire des charges sociales à hauteur de 130 millions d'euros pour relancer l'emploi et "lutter contre le chômage", après l'adoption d'un amendement du gouvernement mardi soir à l'Assemblée nationale. Interrogée un peu plus tôt, la ministre des Outre-mer Annick Girardin avait annoncé qu'elle porterait cet amendement qui prévoit "130 millions de plus que ce qui était prévu dans l'exonération des entreprises pour répondre aux jeunes". Cet "effort" "profitera à l'ensemble des territoires" et "1,87 milliard d'euros seront consacrés chaque année à la compétitivité des entreprises et l'emploi", souligne le ministère dans un communiqué. Cette réforme des exonérations sociales "est rendue nécessaire par la suppression du CICE (Crédit d'impôt compétitivité emploi, Ndlr) au niveau national", justifie-t-on de même source. Selon le ministère, les secteurs gagnants de cette réforme sont l'industrie (39,9 millions d'euros), le BTP (20 MEUR), le tourisme (15,6 MEUR) et l'agroalimentaire (9,6 MEUR) en premier lieu. Alors que la ministre Annick Girardin arrive mercredi matin sur l'île de La Réunion, ébranlée depuis une dizaine de jours par des violences sur fond de mobilisation des "gilets jaunes", un appel au blocage total de l'île circule sur les réseaux sociaux. Les revendications des "gilets jaunes" réunionnais sont très larges: de la suppression des charges sociales à une meilleure prise en compte "des besoins des Réunionnais" en passant par la fin de l'octroi de mer. La ministre doit notamment rencontrer des "gilets jaunes" et faire des annonces concernant l'emploi et le coût de la vie. Dans un premier geste, et sur demande d'Annick Girardin, le préfet a annoncé lundi soir une baisse du prix des carburants. Le préfet a également annoncé une série de "mesures d'accompagnement" pour les entreprises économiquement touchées par les 11 jours de mobilisation des "gilets jaunes", notamment un échéancier pour le paiement des cotisations sociales d'octobre, novembre et décembre. Les banques locales se sont engagées à examiner avec "bienveillance" les dossiers présentés.]]></description>
   <pubDate>Tue, 27 Nov 2018 18:56:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Sénat rejette à nouveau le budget rectificatif 2018</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181127151347.6f1rx3wg.html</link>
   <description><![CDATA[Le Sénat a rejeté d'emblée mardi, en nouvelle lecture, le projet de loi de finances rectificative (PLFR) pour 2018 qui sera adopté définitivement mercredi, par un ultime vote de l'Assemblée nationale. Sur proposition de la commission des Finances, les sénateurs ont voté la question préalable, qui entraîne le rejet de la totalité du texte, par 207 voix (LR, majorité des centristes, CRCE à majorité communiste) contre 62 (RDSE à majorité radicale, LREM, Indépendants) et 75 abstentions (PS). Globalement, le projet de loi de finances rectificative (PLFR) prévoit une réduction de l'objectif de dépenses de l'État de 600 millions d'euros par rapport au budget initial 2018. Il ne comporte "aucune mesure fiscale", "aucun décret d'avance", a rappelé le secrétaire d'Etat auprès du ministre des Comptes publics Olivier Dussopt, estimant qu'il "réhabilite ainsi le pouvoir des parlementaires" et exprimant sa "perplexité à l'égard des critiques" formulées sur le texte par le Sénat. Ne pouvant "que se réjouir" que le PLFR retrouve sa vocation d'origine, se réduisant "à quelques ajustements budgétaires", le rapporteur général du budget Albéric de Montgolfier (LR) a néanmoins considéré qu'il "s'inscrit dans le droit fil de la loi de finances initiale pour 2018, à laquelle le Sénat s'était opposé". RDSE et Indépendants ont regretté que les sénateurs n'aient pas débattu du texte. "Le refus de la discussion est une posture qui affaiblit notre assemblée", a déclaré Emmanuel Capus (Indépendants), tandis que Jean-Claude Requier, président du RDSE, évoquait un débat "d'une brièveté proche de celle d'un gazouillis". En première lecture, l'examen avait tourné court: le Sénat n'avait pas adopté l'article "d'équilibre", entraînant le rejet du texte dans son ensemble.]]></description>
   <pubDate>Tue, 27 Nov 2018 15:13:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Gilets jaunes: Ferrand condamne à nouveau "fermement" les "menaces" contre les députés</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181127150234.ityoneff.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée nationale Richard Ferrand (LREM) a condamné à nouveau "fermement" mardi, à l'unisson du gouvernement, les "menaces" subies par des députés dans le cadre du mouvement des "gilets jaunes". "Avant de débuter cette séance, je tiens à condamner avec la plus grande fermeté les actes d'intimidation, les menaces, les dégradations subies ces derniers jours par plusieurs de nos collègues issus de tous nos bancs", a déclaré M. Ferrand, à l'ouverture de la séance des questions au gouvernement. "De tels actes sont intolérables, en particulier lorsqu'ils touchent aux domiciles personnels de nos élus", a-t-il poursuivi, sous les applaudissements des députés de la majorité, alors que depuis le début du mouvement des "gilets jaunes", plusieurs permanences de "marcheurs" et au moins un domicile ont été visés. "J'ai demandé au gouvernement en fin de semaine dernière de veiller à protéger tous nos compatriotes et leurs représentants", a aussi insisté M. Ferrand, qui avait déjà dénoncé jeudi ces "menaces" envers les élus de la majorité. Le ministre de la Transition écologique François de Rugy a ensuite tenu à "s'associer" à ces propos sur ces "attaques inadmissibles", citant un certain nombre d'élus visés comme Mireille Robert (LREM), dont la propriété a été envahie vendredi soir par une quarantaine de "gilets jaunes" cagoulés et casqués. L'élue de l'Aude, qui posait une question dans la foulée, a ensuite été applaudie debout par ses collègues LREM. "Je ne prends pas aujourd'hui la parole pour vous raconter l'intrusion violente de groupes d'individus masqués et vêtus d'un gilet jaune dans ma famille", a-t-elle déclaré, saluant le "soutien massif" reçu depuis, y compris de "gilets jaunes". La députée a dit comprendre "l'appel de détresse" des gilets jaunes et la volonté des "citoyens découragés" à manifester, tout en s'interrogeant sur des "dérives violentes" ces derniers jours. Le Premier ministre Edouard Philippe lui a répondu qu'Emmanuel Macron a dit "clairement que la violence, l'intimidation n'ont pas leur place dans le débat public". "Critiquer et condamner la violence et l'intimidation, ce n'est pas critiquer et condamner ceux qui expriment leur colère", a-t-il ajouté, estimant que respecter le droit de manifester un désaccord "ne permet pas d'excuser" ce dont la députée a été victime, un acte "qui relève à l'évidence d'une infraction pénale".]]></description>
   <pubDate>Tue, 27 Nov 2018 15:02:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le parc nucléaire français, 2e au monde avec 58 réacteurs</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181127145510.djk3wvkg.html</link>
   <description><![CDATA[Le parc nucléaire français, avec 58 réacteurs, est le deuxième plus important au monde derrière celui des États-Unis (99 réacteurs), et fournit plus de 70% du total de l'électricité produite dans le pays. Emmanuel Macron a annoncé mardi dans le cadre des grands arbitrages de la Programmation pluriannuelle de l'énergie que 14 réacteurs seraient fermés d'ici 2035 et que la part du nucléaire serait ramenée à 50% de la production électrique hexagonale à cette date. Le gouvernement avait déjà revu à la baisse fin 2017 ses ambitions de réduction de la part du nucléaire, prévoyant de la ramener à 50% de la production d'électricité d'ici à 2030 ou 2035 au lieu de 2025 prévu initialement. Actuellement la part du nucléaire dans la production d'électricité en France (71,6%, chiffre 2017) est de loin la plus importante au monde devant la Slovaquie (54%), l'Ukraine (52%), la Belgique (52%) et la Hongrie (51%). Les centrales nucléaires françaises sont réparties sur 19 sites avec une puissance de production de 63.000 mégawatts (MW). Les 58 réacteurs en activité utilisent tous la technologie dite de "deuxième génération", à eau pressurisée, et sont gérés par EDF. Parmi ceux-ci, on compte 34 réacteurs de 900 MW qui produisent chacun en moyenne de quoi fournir de l'électricité à 400.000 foyers. Il y a aussi 20 réacteurs de 1.300 MW et quatre de 1.450 MW. - Fessenheim, doyenne des centrales - Mise en service en 1977, Fessenheim (Haut-Rhin), située le long du Rhin, est la doyenne des centrales encore en activité. Ses deux réacteurs doivent fermer définitivement "à l'été 2020", a annoncé mardi le chef de l'Etat, précisant que quatre à six autres réacteurs français devaient fermer "d'ici 2030". Unique producteur d'électricité nucléaire en France, EDF estime la durée de vie de ses centrales de deuxième génération à au moins 40 ans. Des organisations écologistes contestent cette analyse, comme le réseau Sortir du nucléaire pour qui le parc français "vieillissant" entraîne une dégradation "inévitable" de la sûreté. Le coût brut du démantèlement de l'ensemble des 58 réacteurs à eau pressurisée a été estimé fin 2015 à 75 milliards d'euros par EDF, selon un rapport parlementaire de février 2017 qui a jugé que ce montant était sous-estimé. EDF a déjà procédé à des démantèlements: neuf réacteurs de "première génération" mis en service entre 1963 et 1986 ont été mis définitivement à l'arrêt pour être démantelés, notamment sur les sites de Chinon-A (Indre-et-Loire), Saint-Laurent-des-Eaux (Loir-et-Cher) et Bugey (Ain). - Retard pour la "3e génération" - La plupart des sites en activité ont commencé à fonctionner dans les années 80, comme à Tricastin (Drôme), Gravelines (Nord), Chinon-B (Indre-et-Loire), Flamanville (Manche) ou Cattenom (Moselle). Les centrales les plus récentes sont celles de Chooz (Ardennes) et de Civaux (Vienne), entrées respectivement en service en 2000 et 2002. Un réacteur dit de "troisième génération", baptisé EPR pour réacteur pressurisé européen, est en cours de construction depuis 2007 à Flamanville (Manche). Mais cette nouvelle technologie, présentée comme le "fleuron" de la filière nucléaire française avec une puissance élevée de 1.650 MW par réacteur et des systèmes de sauvegarde multipliés, accumule les déboires. L'EPR de Flamanville devrait démarrer fin 2019, pour une mise en service commerciale en 2020, pour une durée de vie estimée de 60 ans, alors que son lancement était initialement prévu en 2012. Son coût a entretemps plus que triplé, à 10,9 milliards d'euros. Sources: AFP, EDF, ministère de la Transition écologique, le gestionnaire public du réseau de transport d'électricité RTE et l'association américaine des industries nucléaires Nuclear Energy Institute (NEI). ot/roc EDF - ELECTRICITE DE FRANCE AREVA]]></description>
   <pubDate>Tue, 27 Nov 2018 14:55:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Insoumis Jean-Hugues Ratenon (La Réunion) brandit un gilet jaune à la tribune de l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181126214942.3fwy0l05.html</link>
   <description><![CDATA[Le député LFI de La Réunion Jean-Hugues Ratenon a brandi lundi soir un gilet jaune à la tribune de l'Assemblée nationale, dénonçant des droits "bafoués" sur l'île, secouée par des manifestations émaillées de violences, et un "comportement colonial du gouvernement français". La séance dédiée à la nouvelle lecture du projet de budget 2019 de la sécurité sociale a été brièvement suspendue. Mercredi dernier lors des questions au gouvernement, Jean Lassalle (non inscrit) avait revêtu un gilet jaune, entraînant là aussi une interruption de séance. M. Ratenon devait initialement défendre une motion préalable de rejet du projet de budget, qu'il a qualifié de "loi d'insécurité sociale". Il a saisi l'occasion d'être à la tribune pour dresser un long réquisitoire de la politique menée à La Réunion. Sur l'île, "la notion de liberté, égalité et fraternité est totalement bafouée par l'arrogance du pouvoir, la corruption des élus d'ici ou là-bas, et par votre manque d'humanité, vous les députés de la majorité", a-t-il lancé sous les protestations des élus visés. A La Réunion, qui traverse une "crise sociale intense", "le gros aide le gros, personne n'aide le petit", a-t-il affirmé. Le droit au travail, le droit de circuler, le droit à l'éducation et encore le droit à la santé, avec notamment l'eau souvent "impropre à la consommation", ne sont pas assurés, a poursuivi le député. Pour les Réunionnais, c'est aussi selon lui la "double peine" avec des prix qui "explosent chaque mois" et des revenus peu élevés. "Le peuple réagit" et "face à cela, votre réponse c'est la répression", a critiqué le député. "Je dénonce le comportement colonial du gouvernement français", a-t-il martelé devant le ministre des Comptes publics Gérald Darmanin. Rappelant l'action mercredi dernier de Jean Lassalle, M. Ratenon a alors tiré de sa veste ce qu'il a appelé le "drapeau de la résistance", un gilet jaune. Le président de séance Marc Le Fur (LR) a alors brièvement interrompu la séance et le député a rangé le gilet jaune. Les députés ont alors repris leurs échanges sur le budget de la sécurité sociale. La ministre des Outre-mer Annick Girardin a annoncé qu'elle irait mercredi à la rencontre des "gilets jaunes" à La Réunion, où elle fera des annonces notamment sur le coût de la vie, alors que le nombre de barrages sur l'île est reparti nettement à la hausse.]]></description>
   <pubDate>Mon, 26 Nov 2018 21:49:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
