<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Mon, 19 Jan 2015 11:50:01 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>La loi Macron adoptée en commission après d'ultimes retouches sur les prud'hommes</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150119104645.6626ld82.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont adopté dans la nuit de dimanche à lundi le projet de loi Macron, après d'ultimes retouches notamment sur la réforme de la justice prud'homale. Après une semaine de débats, soit un total de 82 heures, la commission spéciale de l'Assemblée a achevé ses travaux vers 3H00 du matin, en complétant le titre du texte, désormais intitulé "projet de loi pour la croissance, l'activité et l'égalité des chances économiques". Sa centaine d'articles, qui visent notamment à étendre le travail du dimanche et à libéraliser des professions règlementées du droit, sera discutée en séance plénière à partir du 26 janvier et durant deux semaines. Sur les 1.743 amendements examinés en commission, 495 ont été adoptés. Malgré l'opposition de l'UMP sur de nombreuses dispositions, le ministre de l'Economie, Emmanuel Macron, s'est félicité d'avoir "collectivement construit une forme de consensus autour de ce texte qui n'était pas gagnée d'avance". Alors qu'il a accepté en particulier des modifications de compromis avec une majorité réticente sur le travail dominical, le ministre a estimé à l'issue des débats que le projet de loi avait "été substantiellement amélioré" et qu'il pourrait être encore "affiné" dans l'hémicycle, affirmant avoir lui-même "beaucoup appris durant cette semaine" auprès des députés. Il a été applaudi par la salle. Le président de la commission spéciale, François Brottes (PS), s'est également réjoui de ce que les parlementaires aient "co-construit l'évolution de ce texte" et a salué le travail du rapporteur général, Richard Ferrand (PS), et des huit rapporteurs thématiques. Au cours de la dernière séance de la commission, les députés ont simplifié la réforme procédurale des conseils de prud'hommes, qui vise à raccourcir les délais et à favoriser l'intervention de juges professionnels, en précisant et limitant les cas de renvoi devant la formation de jugement présidée par le juge départiteur ou la formation de jugement restreinte. Ils ont aussi réduit le champ de l'interdiction du droit de grève des conseillers prud'homaux aux hypothèses où le renvoi de l'examen d'un dossier "risquerait d'entraîner des conséquences irrémédiables ou manifestement excessives pour les droits d'une partie". En outre, ils ont supprimé la référence à un devoir de "réserve" des conseillers, qui aurait pu avoir pour effet de restreindre leur activité syndicale. Au chapitre sur la lutte contre le détachement illégal par des entreprises étrangères de salariés sur le territoire national, la commission a complété les cas où l'activité de l'entreprise peut être suspendue: pour manquement aux règles du repos quotidien et du repos hebdomadaire. Les députés ont également encadré la location transfrontalière dans le domaine du transport fluvial de marchandises en interdisant, comme en transport routier, la location transfrontalière de bateau avec équipage. Sur le volet concernant les licenciements collectifs, dont l'objectif est de sécuriser davantage les entreprises, un amendement des rapporteurs qui a été voté privilégie la négociation collective et encadre plus strictement la délimitation du périmètre d'application des critères des licenciements en cas de décision unilatérale de l'employeur. Enfin, par un amendement du gouvernement, a été étendu à Mayotte le dispositif des adultes-relais dans les quartiers prioritaires de la politique de la ville. C'est le texte ainsi modifié qui sera examiné dans l'hémicycle.]]></description>
   <pubDate>Mon, 19 Jan 2015 11:46:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Cambadélis et Bartolone (PS) veulent la victoire de la gauche en Grèce</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150118203010.ccqaokgc.html</link>
   <description><![CDATA[Le numéro un du PS Jean-Christophe Cambadélis et le président socialiste de l'Assemblée nationale Claude Bartolone ont souhaité dimanche la victoire "de l'ensemble de la gauche" en Grèce, le premier faisant valoir que Syriza, "s'il l'emporte (...) n'aura pas la majorité absolue". "Je veux la victoire de la gauche. Parce que Syriza, s'il l'emporte, ce qui n'est pas encore fait, n'aura pas la majorité absolue. Donc, il faut que l'ensemble de la gauche soit en capacité de gouverner ensemble", a souligné le premier secrétaire du PS sur Europe1/i-Télé/Le Monde. "Je ne souhaite pas la victoire de l'un sur l'autre. Je souhaite la victoire globale de toutes les forces de gauche et des écologistes en Grèce. Donc, je ne suis pas sur la position de défendre la droite en Grèce", a-t-il ajouté. "Il faut que l'ensemble de la gauche l'emporte. Si le débat, c'est une gauche qui n'est pas aussi radicale qu'ils veulent bien le rêver, mais là, c'est un autre problème, l'emporte sur une gauche qui serait trop réformiste, à la fin, on n'a pas de majorité", a-t-il développé, se déclarant convaincu que, quoi qu'il arrive, la Grèce "restera" dans l'Europe. Ces propos font écho à ce que Jean-Christophe Cambadélis prône sur le plan intérieur en France, appelant à l'unité des forces de gauche en France dans la perspective des différentes échéances électorales, pour faire échec au Front national. Au Grand Jury RTL-LCI-Le Figaro, M. Bartolone s'est aussi prononcé pour "que la gauche gagne en Grèce et surtout (...) qu'aucun responsable européen ne leur fasse la leçon". "Vous verrez qu'ils accepteront y compris de rester dans l'euro et nous aurons à les garder", a-t-il poursuivi, estimant qu'"ils se rendront compte de ce que représenterait la sortie de l'euro". "La victoire de la gauche en Grèce amènera la Commission européenne et les responsables européens à se poser un certain nombre de questions sur l'Europe de la règle, l'Europe de la rigueur, et voir comment on peut redonner un peu d'espérance à un peuple", a aussi pronostiqué le président de l'Assemblée, qui juge le programme de Syriza "social-démocrate". Les Grecs se rendent aux urnes le 25 janvier. Petite coalition de gauche il y a encore cinq ans, Syriza a connu une ascension fulgurante avec la crise en Grèce et la politique d'austérité dictée par les créanciers du pays. Pierre Laurent (PCF), Cécile Duflot (EELV) et Jean-Luc Mélenchon (Parti de gauche participeront lundi soir à Paris à un "grand meeting unitaire" de soutien au "peuple grec" et au parti de gauche Syriza.]]></description>
   <pubDate>Sun, 18 Jan 2015 21:30:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Bartolone: "l'union" mais pas "l'unanimité" après les attentats</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150118200532.dpwwymxr.html</link>
   <description><![CDATA[Le président (PS) de l'Assemblée nationale, Claude Bartolone, a dit oui dimanche à la poursuite d'un "ton d'union républicaine" après les attentats mais sans nécessaire "unanimité" car "le débat démocratique est indispensable". Revenant sur la Marseillaise entonnée mardi par tout l'hémicycle, qui lui a donné des "frissons", M. Bartolone a estimé au Grand Jury RTL-LCI-Le Figaro que ce chant marquait "le début du jour d'après". "Le jour d'après, c'est d'abord une attitude républicaine de chacune et de chacun" mais "je ne parle pas d'unanimité, le débat démocratique est indispensable", a ajouté le député de Seine-Saint-Denis. Face aux propositions de l'UMP sur la lutte contre le terrorisme, il a concédé qu'"un certain nombre de politiques doivent être revisitées" mais refusé toute "loi de circonstance" ou "loi slogan". Ainsi la loi de lutte contre le terrorisme adoptée en novembre dernier doit naturellement "être évaluée" et la commission d'enquête sur les filières et individus jihadistes créée en décembre à la demande de l'UMP doit analyser s'il y a "des manques dans notre arsenal juridique". Le président de l'Assemblée est prêt "si besoin" à "compléter" cette commission par une mission plus large incluant notamment la question de l'école, mais à la condition de ne pas "affaiblir" la commission présidée par Eric Ciotti (UMP). Interrogé sur la proposition de Nicolas Sarkozy d'interdire le retour en France de jihadistes français, M. Bartolone a rappelé que ce serait contraire à la Convention européenne des droits de l'Homme du Conseil de l'Europe. "Je ne voudrais pas qu'un de ces individus, après avoir commis de tels actes, puisse gagner devant la juridiction internationale", a-t-il ajouté, préconisant plutôt de les "pister" à leur retour. Il a aussi balayé l'idée de Valérie Pécresse (UMP) de "quitter momentanément le Conseil de l'Europe": "c'est une phrase pour se faire plaisir, on ne s'affranchit pas comme ça de décisions prises au niveau européen", selon M. Bartolone. Il s'est en revanche prononcé pour la déchéance de nationalité pour les jihadistes binationaux mais s'est interrogé sur "l'utilité" de la peine d'indignité nationale pour ceux qui sont français, proposée par l'UMP. La nouvelle donne post-attentats imprime aussi sa marque sur les débats à gauche, considère M. Bartolone, pour qui le ton en commission sur la loi Macron sur la croissance et l'activité "a changé depuis une semaine". Il n'y aura pas de "consensus" sur ce texte mais il s'est dit "confiant" dans l'absence d'un besoin de recourir au 49.3 pour forcer son passage.]]></description>
   <pubDate>Sun, 18 Jan 2015 21:05:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Vers la création de bourses régionales dans les capitales régionales</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150118162023.a3epvi9l.html</link>
   <description><![CDATA[Le gouvernement devra remettre, dans les trois mois suivant la publication de la loi Macron, un rapport au Parlement sur la création de bourses dans chaque métropole régionale, s'est réjoui dimanche le député UDI Jean-Christophe Fromantin, à l'origine de l'initiative. La commission spéciale chargée d'examiner à l'Assemblée le projet de loi sur la croissance et l'activité du ministre de l'Economie Emmanuel Macron a voté dans la nuit de vendredi à samedi un amendement en ce sens du député-maire de Neuilly-sur-Seine. Ces bourses, ou "plateformes de cotation régionales" permettront "de fournir un outil de circuits courts de financement régional", selon le texte adopté. Dans un communiqué, Jean-Christophe Fromantin a expliqué qu'il s'agissait "de tirer parti de l'évolution de la carte des régions, dotées d'une taille critique plus importante et d'un poids économique plus fort". "Ces nouvelles places de cotation permettront de drainer le potentiel d'épargne disponible dans nos territoires vers l'économie régionale. Cela répondra à la fois à un besoin de plus en plus sensible de fonds propres des PME et ETI (entreprises de taille intermédiaire), qui n'ont quasiment pas accès aux marchés de capitaux, mais aussi au financement de nouvelles infrastructures régionales", a-t-il ajouté. Après son examen en commission, qui a duré toute la semaine, le projet de loi Macron doit être débattu en séance à l'Assemblée à compter du 26 janvier. Les députés discuteront alors sur la base du texte adopté en commission.]]></description>
   <pubDate>Sun, 18 Jan 2015 17:20:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés introduisent le "secret des affaires" dans la loi</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150117223851.ee18lov4.html</link>
   <description><![CDATA[La commission spéciale de l'Assemblée sur la loi Macron a intégré samedi "la protection du secret des affaires" dans le code du commerce, notion qui n'existait pas jusqu'ici, afin de prévenir les atteintes que pourraient subir les entreprises dans ce domaine. La texte, voté par l'opposition comme la majorité, pose le principe général de l'interdiction de violer le secret des affaires, et prévoit de punir quiconque prend connaissance, révèle sans autorisation ou détourne toute information protégée au titre du secret des affaires d'une peine de trois ans d'emprisonnement et de 375.000 euros d'amende. La peine pourra être portée à sept ans d'emprisonnement et 750.000 euros d'amende en cas d'atteinte à la sécurité ou aux intérêts économiques essentiels de la France. La tentative de ce délit doit être passible des mêmes peines. Les députés ont repris les dispositions d'une proposition de loi socialiste qu'ils ont incorporées par amendements au projet de loi sur la croissance et l'activité du ministre de l'Economie. Ses auteurs soulignent qu'en France "la notion de +secret des affaires+ n'a pas d'existence juridique stabilisée et de définition uniforme", contrairement à d'autres pays tels les Etats-Unis, et la sanction de sa violation n'est pas toujours aisée. Selon le rapport de la Délégation parlementaire au renseignement pour l'année 2014, l'espionnage économique emprunte aussi des voies légales. "Le droit est une arme d'une redoutable efficacité, qu'il soit détourné afin par exemple de voler des savoir-faire (notamment à l'occasion de contentieux déclenchés à cette fin) ou qu'il soit au contraire pensé comme un puissant instrument de prédation". Un amendement ouvre ainsi la possibilité d'un procès à huis clos en introduisant dans le code de procédure pénale la mention du secret des affaires comme condition pour réclamer cette configuration. Il s'agit de limiter la publicité des débats afin de ne pas aggraver les conséquences de la violation d'un secret des affaires. Un amendement à la loi de 1881 sur la presse précise que le secret des affaires n'est pas opposable au journaliste dans une procédure de diffamation. Les députés ont par ailleurs adopté un amendement qui vise à autoriser les sociétés à demander la non-publicité de leurs comptes annuels "afin de protéger les entreprises françaises, ces contraintes de publications n'existant pas dans de nombreux pays". Cet amendement de la socialiste Bernadette Laclais été adopté contre l'avis du gouvernement et du rapporteur socialiste qui ont notamment mis en avant un risque de contradiction avec le droit européen sur ce sujet.]]></description>
   <pubDate>Sat, 17 Jan 2015 23:38:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi Macron: les "retraites chapeau" devront être liées à la "performance" des entreprises</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150117221723.vwxl0gql.html</link>
   <description><![CDATA[La commission spéciale de l'Assemblée sur la loi Macron a décidé samedi de soumettre à la "performance" de la société les engagements pris par une entreprise au titre des "retraites chapeau" bénéficiant à ses dirigeants. "Les retraites chapeau sont incompréhensibles quand elles sont totalement déconnectées de la performance", a jugé le ministre de l'Economie Emmanuel Macron, soutenant l'amendement présenté par le socialiste Laurent Grandguillaume. M. Macron a promis de travailler d'ici le vote en séance à d'autres pistes, comme la "fidélité à l'entreprise", pour encadrer davantage ces retraites chapeau qui scandalisent souvent l'opinion par leurs montants faramineux. Jusqu'à présent, le code d'éthique des sociétés cotées des organisations patronales Apef et Medef, qui n'a pas de caractère obligatoire, demande simplement que le versement de ces retraites soit conditionné à l'achèvement de la carrière dans l'entreprise et le limite à 45% du revenu de référence.]]></description>
   <pubDate>Sat, 17 Jan 2015 23:17:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés votent une procédure simplifiée de recouvrement des petites créances</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150117180008.tg4plm01.html</link>
   <description><![CDATA[La commission spéciale sur la loi Macron a voté samedi la création d'une procédure simplifiée de recouvrement des petites créances impayées, principale cause de défaillance des petites entreprises. "La moindre facture impayée a, en effet, pour ces entreprises, un impact immédiat sur leur trésorerie, les obligeant à puiser dans leurs fonds propres", souligne l'auteur de l'amendement Laurent Grandguillaume (PS). En France, "le retard de paiement moyen reste bloqué au-dessus du seuil des 12 jours. Moins de 31% des entreprises françaises règlent leurs fournisseurs sans retard", ajoute-t-il. Pour ces petites créances (dont le montant sera déterminé par décret mais qui ne dépassera pas 2.000 euros pour M. Grandguillaume), une TPE ou une PME n'entame que rarement une procédure qui s'avèrera longue et nécessitera d'engager des frais d'un montant disproportionné", explique-t-il. La procédure déjudiciarisée introduite par l'amendement permettrait d'obtenir rapidement un titre exécutoire de la part d'un huissier lorsque la créance n'est pas contestée par le débiteur, selon lui. Cela permettrait aussi de "participer au désengorgement des tribunaux" et de promouvoir un mode amiable de résolution des différends. Par ailleurs, les députés ont adopté un amendement de M. Grandguillaume pour déclarer insaisissable la résidence principale d'un entrepreneur individuel. Cette protection sur l'habitation principale ne prendrait effet que pour les créances professionnelles naissant après l'entrée en vigueur de la loi. Elle ne remettrait pas en cause les dispositions en vigueur en cas de fraude fiscale.]]></description>
   <pubDate>Sat, 17 Jan 2015 19:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Thomas Thévenoud tweete un "hommage à Charb" plein d'autodérision</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150116140219.86dr03b2.html</link>
   <description><![CDATA[L'ex-secrétaire d'Etat Thomas Thévenoud a rendu un "hommage" plein d'autodérision à Charb vendredi, en tweetant une caricature signée par le dessinateur, publiée en septembre dans Charlie Hebdo et moquant les déboires fiscaux du député. Plusieurs centaines de personnes ont salué vendredi à Pontoise la mémoire de Charb, patron emblématique de l'hebdomadaire satirique, lors d'une cérémonie d'obsèques tout en humour et irrévérence. "Hommage à Charb # JeSuisCharlie", a simplement tweeté Thomas Thévenoud, accompagnant son message d'un dessin de son propre visage, teint jauni et yeux tombants, déformé par l'habile coup de crayon du caricaturiste. "On recherche Thomas Thévenoud... Il n'a jamais payé son abonnement à Charlie Hebdo", peut-on lire sur ce dessin qui ressemble à un avis de recherche. L'éphémère secrétaire d'Etat au Commerce extérieur avait quitté le gouvernement début septembre, après avoir passé neuf jours en fonction, pour n'avoir pas réglé ses impôts durant plusieurs années. Depuis il revient pas à pas à l'Assemblée, où il a été exclu du groupe PS, mais où il est toujours député de Saône-et-Loire. Thomas Thévenoud n'avait pas mis en ligne un seul tweet depuis 177 jours, soit près de six mois. Son dernier message en 140 caractères, publié avant son entrée au gouvernement, vantait sa loi sur les taxis et voitures de transport avec chauffeurs (VTC).]]></description>
   <pubDate>Fri, 16 Jan 2015 15:02:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Nouvel accrochage Duflot-Macron en commission à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150116132857.py4b0322.html</link>
   <description><![CDATA[Un nouvel accrochage entre l'ancienne ministre écologiste, Cécile Duflot, et le ministre de l'Économie, Emmanuel Macron, s'est produit vendredi en commission à l'Assemblée, la députée dénonçant un recours excessif aux ordonnances pour modifier le droit de l'environnement et une mainmise de Bercy. Mme Duflot a d'abord évoqué l'avis de l'économiste Jean Pisani-Ferry sur "l'affaiblissement du Parlement par rapport à toutes les démocraties européennes, notamment l'Allemagne et la Grande-Bretagne". Au lendemain d'une première escarmouche avec M. Macron qui défend son texte pour la croissance et l'activité, la députée lui a dit "savoir d'où vient la +posture+ de ce projet de loi, portée par Bercy depuis des années et objet d'arbitrages défavorables en réunions interministérielles" et le "sous-entendu (...) que +l'environnement, ça commence à bien faire+". Cela explique, à ses yeux, le fait que le ministre de l'Économie vienne "parler de la réforme du droit de l'environnement", et non la ministre de l'Écologie Ségolène Royal. "De la même manière que vous allez parler de la privatisation de l'Établissement français du sang à la place de la ministre de la Santé ou du logement à la place de la ministre du Logement", a lancé l'élue de Paris. Dans sa réplique, M. Macron a reproché à l'ancienne ministre de venir "par des excès et des approximations agiter des peurs", peut-être pour "chercher la justification de (sa) posture finale" sur le projet de loi. Il a aussi objecté que "la démarche depuis le début de la semaine est de travailler avec les parlementaires pour améliorer le texte". Le rapporteur général, Richard Ferrand (PS), a riposté pour sa part que "s'il est une chose qui affaiblit la crédibilité du Parlement, c'est le mensonge et l'agressivité inutile". "Pas un parlementaire qui siège ici n'aurait pu envisager ou tolérer la privatisation de l'Établissement français du sang", s'est-il notamment écrié. Et, a rétorqué ce socialiste à l'adresse notamment des écologistes Denis Baupin et Jean-Louis Roumégas, "vous pouvez garder votre compassion condescendante consistant à dire que ce texte est tellement mauvais que les parlementaires doivent +limiter la casse, colmater les brèches+ alors que nous faisons simplement notre travail". S'il a reconnu l'existence d'"inquiétudes qu'il y ait moins de droit de l'environnement au nom de la simplification", le rapporteur spécial, Christophe Castaner (PS), a mis en avant des "garanties" de Mme Royal. Quant à l'UMP Jean-Charles Taugourdeau, il a considéré comme "un comble que Mme Duflot donne des leçons de démocratie à la majorité actuelle car (...) me semble-t-il, le PS lui a abandonné 60 circonscriptions, ils en ont gagné 18".]]></description>
   <pubDate>Fri, 16 Jan 2015 14:28:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Schwartzenberg (radicaux de gauche) refuse un débat "expéditif" sur la fin de vie à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150116131610.ckc9bh2a.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de file des députés radicaux de gauche, Roger-Gérard Schwartzenberg, a réclamé vendredi que le débat sur la fin de vie programmé mercredi à l'Assemblée ne se fasse pas à un "rythme expéditif". Ce débat sans vote, annoncé par François Hollande en décembre, précèdera l'examen et le vote d'ici quelques semaines d'une proposition de loi d'Alain Claeys (PS) et Jean Leonetti (UMP), qui vise à instaurer un droit à une "sédation profonde et continue". Après une déclaration du Premier ministre Manuel Valls, deux heures de temps d'intervention ont été prévues au total pour l'ensemble des groupes politiques lors du débat de mercredi. L'UMP disposera de 50 minutes, les socialistes de 30 minutes et UDI, écologistes, radicaux de gauche et Front de gauche chacun de 10 minutes. "L'Assemblée peut difficilement traiter un sujet si important dans une durée si réduite", estime dans un communiqué M. Schwartzenberg, qui appelle à allonger les débats. Il déplore également l'absence d'un vote mercredi "alors que la Constitution le permettrait". Le sujet de la fin de vie est l'un des chevaux de bataille des radicaux de gauche. Le président du parti, Jean-Michel Baylet, en avait fait en octobre une des conditions au maintien des radicaux de gauche au gouvernement.]]></description>
   <pubDate>Fri, 16 Jan 2015 14:16:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Législative partielle dans le Doubs: Valls à un meeting le 27 janvier</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150116101013.9nipsc9m.html</link>
   <description><![CDATA[Manuel Valls se rendra le 27 janvier à un meeting du PS à Audincourt (Doubs) pour l'élection législative partielle organisée après la nomination de Pierre Moscovici comme commissaire européen, a annoncé vendredi le candidat socialiste Frédéric Barbier. "J'aurai le grand plaisir de recevoir le Premier ministre Manuel Valls le 27 janvier dans la #circo2504" (la quatrième circonscription du Doubs, ndlr), a indiqué M. Barbier sur son compte Twitter. "Il sera à nos côtés pour notre grand meeting de fin de campagne à la Filature à Audincourt", a précisé le suppléant du commissaire européen, qui avait siégé au Palais Bourbon entre 2012 et 2014 quand Pierre Moscovici était ministre du gouvernement Ayrault. Matignon n'a pas confirmé mais une source gouvernementale a confirmé à l'AFP que ce déplacement était bien prévu. Cette élection législative partielle aura lieu le 1er février, avec éventuel second tour le 8 février. M. Moscovici, redevenu député après son départ du gouvernement fin mars et nommé parlementaire en mission par l'exécutif, a démissionné de l'Assemblée en novembre. L'exécutif avait pensé pouvoir échapper à une législative partielle en confiant début mai à l'ancien ministre une mission "sur la place de la France en Europe". Lorsqu'un parlementaire est en mission, il peut en effet être remplacé par son suppléant au bout de six mois. Mais la nomination à cette mission de M. Moscovici n'étant intervenue que le 5 mai, il aurait fallu que la nouvelle Commission ne prenne ses fonctions que le 6 novembre. Or elle a été nommée le 1er novembre. En 2012, M. Moscovici avait été élu avec 49% des voix dans une triangulaire face à l'UMP (26%) et au Front National (24%). Mais le scrutin de février s'annonce à très haut risque, alors que le PS n'a remporté aucune des treize législatives partielles organisées depuis les législatives de 2012. En cas de défaite, le groupe socialiste de l'Assemblée aura un siège de moins que la majorité absolue de 289, même si la majorité comprend aussi les radicaux de gauche et les écologistes. Cette majorité absolue est devenue assez symbolique dans la mesure où, du fait de l'abstention quasi systématique des frondeurs socialistes et de la grande majorité des écologistes sur les textes budgétaires, elle n'est plus atteinte sur ces textes. map/mat/gf TWITTER BOURBON]]></description>
   <pubDate>Fri, 16 Jan 2015 11:10:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi Macron: modifications en commission sur les ventes d'immeubles à la découpe</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150116004207.5339uuyn.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont voté jeudi soir un compromis sur la durée des congés pour les locataires lors de ventes d'immeubles à la découpe, dans le cadre de l'examen en commission de la loi Macron. La loi ALUR de mars 2014 a prévu de proroger d'office les baux des locataires lors de la division d'un immeuble en plusieurs lots de copropriétés dans une zone tendue, ce qui s'ajoute à d'autres dispositions protectrices du locataire en cas de vente à la découpe et peut aboutir à l'impossibilité pour le bailleur de vendre pour une durée pouvant aller jusqu'à 15 ans. Le ministre de l'Economie Emmanuel Macron a voulu revenir sur ces règles afin de "protéger" les locataires mais "sans bloquer" l'investissement. La commission spéciale chargée d'examiner son projet de loi pour la croissance et l'activité a adopté un amendement porté par l'élue socialiste de Paris Sandrine Mazetier allant au-delà de ses propositions pour protéger les locataires et auquel il s'est montré favorable. Ainsi les baux en cours dont le terme intervient moins de trois ans après la date de mise en copropriété seront prorogés pour trois ans, et les autres baux pour six ans. La députée écologiste Cécile Duflot, ancienne ministre du Logement et auteur de la loi ALUR, s'est élevée contre une remise en cause qu'elle ne pensait "pas vivre avant juin 2017". "La vente à la découpe, c'est de la rentabilité de barbouze" et "le maintien de certains locataires en place fait simplement baisser la rentabilité", a défendu la parlementaire. M. Macron, tout en saluant sa "vraie sincérité" et son "courage face aux lobbies" lorsqu'elle était au gouvernement, a pointé "un peu de posture" selon lui dans ses propos. "On ne revient en rien à la situation avant Alur", a aussi insisté le jeune ministre. Il y a quelques jours, la Plateforme des découpés, un collectif de locataires parisiens menacés d'expulsion de leur logement par des projets de "vente à la découpe", avait dit sa crainte que la protection des locataires contre les "congés abusifs et spéculatifs" ne soit réduite par la loi Macron. Le Syndicat des avocats de France avait aussi pointé des dispositions "uniquement favorables aux opérateurs marchands de biens et autres acteurs de l'éviction spéculative". Le 17 décembre, le Conseil de Paris avait approuvé un voeu demandant à la maire PS Anne Hidalgo d'interpeller le gouvernement sur ces dispositions du projet de loi Macron. La lutte contre cette pratique a été érigée en "priorité absolue" par la mairie de Paris. La commission doit poursuivre jusqu'à la fin de la semaine, week-end compris, l'examen du projet de loi Macron, avec notamment à venir son volet épineux sur le travail dominical.]]></description>
   <pubDate>Fri, 16 Jan 2015 01:42:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Réforme territoriale: le Sénat accorde aux régions la coordination de l'emploi</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150116003101.hqz52kfw.html</link>
   <description><![CDATA[Le Sénat a accordé dans la nuit de jeudi à vendredi la coordination des actions du service public de l'emploi aux Régions malgré l'opposition du gouvernement qui craint une déstabilisation de Pôle emploi. Les sénateurs ont ainsi rejeté en première lecture à une très large majorité un amendement du gouvernement qui a proposé plusieurs mesures de coordination des politiques de l'emploi alors que leur commission des lois avait modifié le projet de loi sur la Nouvelle organisation territoriale de la République (NOTRe). L'ensemble des sénateurs de droite, UMP et centristes, mais aussi les écologistes et ceux du groupe RDSE (à majorité PRG) ont voté contre l'amendement gouvernemental, soit 229 élus, tandis que les socialistes se sont abstenus et que les 19 sénateurs communistes ont voté pour. Le texte sera probablement modifié par la suite par les députés. "Le gouvernement sera ouvert aux propositions qui seront faites lors de la navette parlementaire, en ce qui concerne les services déconcentrés en matière de soutien de l'emploi", a assuré la ministre de la décentralisation Marylise Lebranchu. "Le service public de l'emploi doit améliorer ses résultats, nous en sommes tous convaincus, (..) à commencer par une meilleure territorialisation des objectifs et des acteurs, une meilleure coordination de ces derniers", a encore souligné Mme Lebranchu. Selon elle, "nous n'avons pas besoin de transferts de compétence mais de volonté commune de s'engager pour un objectif: l'emploi", et "rien ne serait pire que de déstabiliser un système qu'il faut d'abord faire mieux fonctionner au plus près du terrain". "L'amendement du gouvernement reconnaît la pertinence de la proposition de la commission des lois, mais il veut en retirer l'essentiel", lui a répondu le rapporteur Jean-Jacques Hyest (UMP). "Votre amendement propose de ne rien faire alors que pour les Français le chômage est le problème numéro un", a accusé René-Paul Savary (UMP). Les sénateurs examinent jusqu'au 27 janvier les 1.117 amendements qui ont été déposés sur ce texte de 37 articles. Celui-ci constitue la troisième étape de la réforme territoriale voulue par François Hollande, la première étant l'affirmation des métropoles et la deuxième le redécoupage à 13 régions métropolitaines, au 1er janvier 2016, contre 22 actuellement. Ils ont jusqu'à présent adopté la suppression de la clause de compétence générale des régions tout en leur attribuant un pouvoir réglementaire. Ils ont donné leur feu vert au renforcement de leurs compétences en matière de développement économique tout en préservant celles des communes et intercommunalités, notamment par la création d'un schéma régional de développement économique, d'innovation et d'internationalisation (SRDEII). Ils ont aussi validé le renforcement du rôle de la région et la rationalisation des interventions des divers niveaux de collectivités en matière d'aides aux entreprises et de soutien aux actions de développement économique. A cette occasion ils ont confirmé les dispositions de la loi sur les métropoles, selon lesquelles celles-ci participent au pilotage des pôles de compétitivité situés sur leur territoire.]]></description>
   <pubDate>Fri, 16 Jan 2015 01:31:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Professions règlementées: les députés en commission continuent à modifier la loi Macron</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150115184517.xojll2yu.html</link>
   <description><![CDATA[Nombre de notaires salariés, libéralisation de l'installation des avocats au Conseil d'État et à la Cour de cassation: la commission de l'Assemblée sur la loi Macron a continué jeudi à modifier le volet des professions règlementées. Dans le sillage de la mesure adoptée mercredi pour les notaires, la commission spéciale a instauré une limite d'âge à 70 ans pour les huissiers de justice, commissaires-priseurs judiciaires, greffiers de tribunal de commerce. L'objectif est de favoriser les possibilités de reprise par des plus jeunes. Entre autres changements, encore à l'initiative des rapporteurs, il a été prévu que les offices ne pourront pas employer plus de quatre notaires salariés pour chaque notaire titulaire associé au capital de l'étude, contre deux pour un actuellement, alors que le projet de loi supprimait toute limite. De même, pour les huissiers de justice, commissaires-priseurs et greffiers de tribunal de commerce, une règle du "un pour quatre" remplacera le système actuel de "un pour un". Initialement, le projet de loi visait à supprimer toute limite au nombre de salariés. Face aux bémols de l'UMP et de l'UDI, le rapporteur général Richard Ferrand (PS) a insisté sur l'apport de la réécriture de l'article, qui "n'était pas un petit chemin à parcourir", et a récusé l'idée que la mesure bloquerait des installations. S'ils ont reconnu l'"avancée" de la nouvelle version et retiré leurs amendements de suppression, les élus de droite ont souhaité de nouvelles retouches. "Sensible à la volonté commune de trouver des points d'équilibre", mais aussi d'éviter "une usine à gaz", le ministre de l'Économie s'est montré ouvert à regarder, avant les discussions dans l'hémicycle, "si l'on peut rendre le texte plus intelligent avec des critères cumulatifs ou alternatifs et intégrer aussi une approche par le chiffre d'affaires ou la rentabilité". La commission spéciale a également étendu aux avocats au Conseil d'État et à la Cour de cassation la libéralisation des conditions d'installation des autres officiers ministériels prévue par le projet de loi, afin de développer et d'accroître progressivement le nombre de ces offices. "Le nombre d'offices est resté à 60 depuis 1817", a souligné la rapporteure spéciale Cécile Untermaier. Mais "avez-vous anticipé l'impact sur l'engorgement des juridictions suprêmes?", a demandé l'UMP Julien Aubert. Si la socialiste Colette Capdevielle a salué "un pas de géant" à poursuivre, quelques députés de droite et de gauche ont jugé problématique le système d'indemnisation. Entre autres changements, les députés ont aussi différé au 1er juillet 2016 l'entrée en vigueur des dispositions étendant la compétence territoriale des huissiers de justice pour donner à la profession le temps de se préparer. Par ailleurs, les députés ont exclu les mandataires judiciaires du regroupement prévu des professions d'huissier de justice et de commissaire-priseur en une nouvelle profession, celle de commissaire de justice. Plusieurs parlementaires avaient souligné le risque de conflits d'intérêts dans le traitement des entreprises en difficulté ou de non-conformité aux exigences européennes.]]></description>
   <pubDate>Thu, 15 Jan 2015 19:45:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi Macron: les députés suppriment la création d'avocats en entreprise</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150115181744.q9uiq89a.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont supprimé jeudi en commission dans le projet de loi Macron la création d'un nouveau statut d'avocat en entreprise, malgré les réticences du ministre de l'Economie. Le rapporteur général Richard Ferrand (PS) et les huit rapporteurs thématiques, ainsi que des députés socialistes, UMP, UDI, écologistes et radicaux de gauche avaient déposé des amendements de suppression de la disposition créant ce statut, qui ont été largement votés. Pour M. Ferrand, ce statut risquait de mettre en péril l'indépendance de l'avocat, qui est dans son "ADN". Le projet de loi visait à permettre aux titulaires du certificat d'aptitude à la profession d'avocat de choisir entre cabinet et entreprise, avec la possibilité de passer de l'un à l'autre en conservant le titre d'avocat et en restant inscrit au barreau. La disposition s'inspirait de plusieurs pays européens où existe une profession unifiée d'avocat juriste en entreprise. "Plus d'une dizaine de sociétés du CAC40 ont fait le choix de prendre des avocats étrangers" qui peuvent leur garantir la confidentialité, à la différence des juristes d'entreprise, a appuyé Emmanuel Macron. Le ministre a redit sa foi en ce nouveau statut, "une belle idée, un bon projet" qui, assure-t-il, "reviendra", mais s'en est remis à la "sagesse" des députés membres de la commission spéciale chargée d'examiner son projet de loi sur la croissance et l'activité. "La profession gagnerait à se saisir elle-même" de la question, a lancé le ministre, qui n'exclut pas un travail d'ici la séance. "Nous percevons l'intérêt de l'extension de garanties de confidentialité aux juristes d'entreprise, mais nous n'estimons pas souhaitable de créer une énième profession réglementée qui emporterait le démembrement du statut d'avocat", a insisté la rapporteure pour cette partie du texte, Cécile Untermaier (PS). Le Conseil national des barreaux (CNB), instance de représentation de l'ensemble de la profession d'avocats, était opposé à la création de l'avocat en entreprise, dont il est prévu qu'il ne pourrait pas plaider, alors que le barreau de Paris y est, lui, favorable. La ministre de la Justice Christiane Taubira avait elle déjà dit que ce nouveau statut posait des questions. C'est le texte ainsi modifié qui sera débattu dans l'hémicycle à compter du 26 janvier.]]></description>
   <pubDate>Thu, 15 Jan 2015 19:17:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
