<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Tue, 20 Oct 2015 13:10:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Handicap: "Stop à l'exclusion" et à l'"exil" en Belgique, demandent des familles</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151020110733.aev0d5x0.html</link>
   <description><![CDATA[Une centaine de personnes handicapées et leurs familles se sont rassemblées mardi matin devant l'Assemblée nationale, pour remettre aux députés un livre noir dénonçant le manque de prise en charge adaptée en France et l'"exil" forcé en Belgique. L'Unapei, union d'associations de personnes handicapées mentales et leurs familles, organisatrice de ce rassemblement, estime que plus de 6.500 enfants et adultes sont pris en charge dans des établissements en Belgique et que "plus de 47.000 personnes" sont sans solution d'accueil en France. "Il faut que le droit soit respecté et que nos enfants aient accès à l'éducation", a demandé la présidente de l'Unapei, Christel Prado, entourée de parents ceints d'écharpes noires "Banni de la République" et portant des pancartes "Stop à l'exclusion". Parmi eux, Dominique et André Honor, venus de Lyon, montraient des photos de leur fils Victor, 24 ans, qu'ils ont envoyé en Belgique pendant un an faute de solution en France. Ils l'ont ramené après que le jeune autiste eut subi des "maltraitances" de la part d'autres pensionnaires, et se soit plusieurs fois blessé en raison d'un manque de surveillance. Natacha Chancerel était avec son fils de 11 ans. "Evann est dans un établissement qui n'est pas adapté à son état, il végète. Il faut que les politiques prennent conscience des besoins de nos enfants. Il faut qu'on arrête d'être invisibles!". Une dizaine de parlementaires sont venus à la rencontre des manifestants, parmi lesquels Barbara Pompili (ex-EELV), Catherine Lemorton (PS), Laurent Degallaix (UDI) et Jean-Pierre Decool (Les Républicains). "Des amendements ont été déposés pour relayer nos demandes", a souligné le directeur général de l'Unapei, Thierry Nouvel, alors que débute à l'Assemblée l'examen du projet de budget 2016 de la Sécurité sociale. Dans son "livre noir du handicap", la fédération demande qu'interdiction soit faite aux autorités compétentes de financer des établissements hors frontières et que de nouvelles solutions d'accueil soient créées en France. L'assurance-maladie et les départements consacrent 250 millions d'euros par an au financement d'établissements en Belgique, signale l'Unapei, qui a lancé une pétition sur le site change.org. "Mon objectif est clair: plus aucune personne handicapée française ne doit partir en Belgique", a réagi auprès de l'AFP la Secrétaire d'Etat aux personnes handicapées, Ségolène Neuville, rappelant avoir annoncé la semaine dernière "une nouvelle enveloppe de 15 millions d'euros" pour "créer des solutions concrètes de proximité".]]></description>
   <pubDate>Tue, 20 Oct 2015 13:07:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>1er volet du budget: une majorité de députés PS "frondeurs" penche pour l'abstention (députés)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151020095639.0umsb17r.html</link>
   <description><![CDATA[Une majorité de députés socialistes "frondeurs" penche pour l'abstention mardi après-midi lors du vote sur la première partie du projet de budget de l'Etat pour 2016, ont indiqué plusieurs d'entre eux à l'AFP. "Nous refusons de voter le budget. Il ne répond pas à la crise économique, au chômage de masse et aux inégalités des territoires", a déclaré à l'AFP l'un de leurs animateurs, Christian Paul, avant la réunion du groupe PS de l'Assemblée, à laquelle doit participer le Premier ministre Manuel Valls. Mais certains "frondeurs" pourraient voter pour, au vu notamment de modifications du texte obtenues dans l'hémicycle, par exemple sur une aide au développement accrue, ont précisé d'autres élus. La partie "recettes" du budget de l'Etat, soumise au vote solennel, contient une nouvelle baisse d'impôt sur le revenu de deux milliards d'euros pour les ménages, avec un geste supplémentaire ajouté en séance, mais poursuit aussi la diminution des prélèvements pour les entreprises, à hauteur de 9 milliards d'euros. "Nous entendons et relayons la déception des Français, et nous considérons que le gouvernement, par son obstination, est le principal responsable des défaites à venir. Personne ne rentre dans le rang, mais personne ne pense faire mieux hors du PS", a ajouté M. Paul, député aubryste de la Nièvre. Pour sa part, le secrétaire d'Etat aux Relations avec le Parlement, Jean-Marie Le Guen, a assuré devant la presse que "la logique qui a présidé à ce budget est une logique de rassemblement". "J'espère que tout le monde se retrouvera et je suis assez confiant", a-t-il déclaré avant le démarrage de la réunion du groupe socialiste, évoquant "un bon budget, après un bon débat", avec "plein d'éléments positifs".]]></description>
   <pubDate>Tue, 20 Oct 2015 11:56:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Batho (PS): "9 véhicules diesel sur 10 ne respectent pas les nouvelles normes anti-pollution"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151020093956.tn4b5zxd.html</link>
   <description><![CDATA[Neuf véhicules diesel sur 10 "ne respectent pas les nouvelles normes anti-pollution", a assuré mardi Delphine Batho, rapporteure de la mission d'information sur le diesel à l'Assemblée nationale. "Il ne faut pas mettre tous les constructeurs dans le même panier", a souligné l'ex-ministre PS de l'Ecologie sur LCP, estimant qu'"il y a dans l'affaire Volkswagen quelque chose de très grave qui est un crime contre la santé publique, avec préméditation, une tromperie, une tricherie". Mais c'est aussi "l'ensemble d'un secteur industriel qui est ébranlé, parce que, au travers de cette affaire Volkswagen, tout le monde a en quelque sorte découvert une information qui n'était pas complètement nouvelle, c'est-à-dire que les nouvelles normes de pollution des véhicules en réalité ne sont pas respectées, non pas de façon délibérée comme l'a fait Volkswagen, mais parce que les tests ne sont pas faits en conditions réelles de conduite", a-t-elle poursuivi. "On a par exemple 9 véhicules diesel sur 10 qui ne respectent pas les nouvelles normes anti-pollution", a -t-elle assuré. "Les constructeurs ne se sont pas tournés de leur propre chef vers la diesélisation massive du parc automobile français, ça a été une politique qui a été soutenue et encouragée pendant des années par l'Etat au travers notamment d'une fiscalité avantageuse", a-t-elle également souligné. "Donc il faut aujourd'hui prendre un tournant, sortir de cette logique de diesélisation massive du parc automobile en le faisant dans des conditions responsables et en mettant tous les acteurs autour de la table". La députée des Deux-Sèvres a expliqué que la mission d'information sur le diesel allait "examiner les conséquences sociales et économiques pour tout un secteur industriel, celui de l'automobile qui représente 200.000 salariés en France". Dans un entretien au Parisien-Aujourd'hui en France de mardi, Mme Batho assure que "ce n'est pas une mission pour enterrer le problème, mais bien pour trouver des solutions".]]></description>
   <pubDate>Tue, 20 Oct 2015 11:39:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Premier volet du budget 2016: fin des débats à l'Assemblée, ultime passe d'armes</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151019212501.lpbxbrjd.html</link>
   <description><![CDATA[Le débat à l'Assemblée nationale sur le premier volet du projet de budget 2016 s'est achevé lundi soir, après une ultime passe d'armes entre les écologistes et le gouvernement, qui a fait supprimer l'une de leurs mesures votée plus tôt. Le vote solennel sur cette partie "recettes" du projet de loi de finances aura lieu mardi après-midi dans l'hémicycle. Globalement moins tendues que les années précédentes, les discussions ont été marquées dans la toute dernière ligne droite par une poussée de tension chez certains écologistes, Cécile Duflot en tête, lorsque le secrétaire d'Etat au Budget a fait supprimer, par un deuxième vote de l'Assemblée, une mesure qu'ils avaient fait adopter auparavant sur la fiscalité des pesticides. Si la coprésidente du groupe écologiste a défendu comme "écologiquement utile et socialement intéressant" un doublement de la redevance aux pollutions diffuses appliquée aux pesticides répandus par des agriculteurs sur des aires de captage d'eau potable vu l'impact sur les cours d'eau et le coût de dépollution, Christian Eckert a soutenu que la mesure était "inopérante", difficile à appliquer, car le recouvrement est fait par les vendeurs de ces produits phytosanitaires, et difficile à contrôler. Il a aussi glissé que des taxes comme celle-ci avaient été déjà accrues dans des budgets récents et que "le contexte actuel rend assez sensible l'augmentation de ces taxes". A la fin de l'examen des articles, l'Assemblée a voté l'"article d'équilibre" du budget de l'Etat, qui établit provisoirement le déficit à 71,827 milliards d'euros. Cet article d'équilibre fait le solde entre les charges et les ressources en fonction de ce qui a été exactement voté au cours des discussions. A l'issue des débats sur cette première partie du projet de loi de finances, le solde de l'Etat ressort en amélioration de 166 millions d'euros. Cette évolution découle notamment de la convergence de la fiscalité sur le gazole et de celle sur l'essence, qui va dégager 245 millions d'euros de ressources nouvelles pour financer un allègement d'impôts locaux et un renforcement du dispositif de remplacement des véhicules diesel. Les recettes fiscales nettes se trouvent aussi minorées de 202 millions d'euros, compte tenu d'une série de mesures votées au début de l'examen des amendements mercredi dernier. Vu une dégradation de la norme de dépenses de 138 millions d'euros sous l'effet des amendements adoptés et une "nécessaire compensation en dépense" des 268 millions d'euros pour l'aide au développement votés lundi, le gouvernement a réduit le plafond de dépense du budget général de 406 millions d'euros. Cela anticipe une baisse équivalente des dépenses à venir lors de l'examen du deuxième volet du projet de budget 2016.]]></description>
   <pubDate>Mon, 19 Oct 2015 23:25:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Budget/autoroutes: l'Assemblée vote la fusion de deux contrats de concession de la société APRR</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151019200933.btz51217.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté lundi soir, dans le premier volet du projet de budget 2016, la fusion de deux contrats de concession entre l'Etat et la société Autoroutes-Paris-Rhin-Rhône, dont un pour un tunnel reliant Alsace et Lorraine, assortie d'une durée allongée. Jusqu'alors, l'Etat et la société APRR avaient conclu un contrat principal de concession d'autoroutes portant sur un réseau situé dans l'est de la France et un contrat de concession pour le tunnel de Sainte-Marie-aux-Mines, qui permet de relier l'Alsace et la Lorraine par le massif vosgien en évitant les cols de Sainte-Marie-aux-Mines, du Bonhomme, du Bussang ou de Saales. Fermé à la circulation pour des travaux de mise en sécurité à la suite de l'incendie du tunnel du Mont-Blanc en 1999, ce tunnel n'a pas retrouvé la fréquentation antérieure depuis sa réouverture en 2008, en raison du "niveau élevé des péages", qui ont poussé les poids lourds notamment à emprunter d'autres trajectoires, selon le gouvernement. Et la concession ne peut ainsi pas atteindre son équilibre financier, ajoute-t-il dans son argumentaire. Le gouvernement, par le biais d'un amendement introduit et voté dans l'hémicycle, a prévu la fusion des deux contrats de concession, qui "permettrait notamment de procéder à une baisse des péages du tunnel en contrepartie d'un allongement de la durée de la concession fusionnée", selon son argumentaire. Cet allongement serait de dix mois, au-delà de la fin actuellement programmée au 31 janvier 2035, a indiqué la rapporteure générale du Budget (PS) Valérie Rabault dans l'hémicycle. Une fusion comprendrait notamment le remboursement par la société APRR de la part de la contribution publique déjà versée (5,1 millions d'euros à la région Alsace et 20,4 millions à l'Etat). Les conditions de la fusion seront fixées par un avenant au contrat approuvé par décret. Le président de la commission des Finances, Gilles Carrez (Les Républicains), a jugé intéressant le montage proposé par le gouvernement, mais a rappelé la nécessité d'être prudent avec les concessions autoroutières. Le projet de fusion des deux concessions autoroutières est en cours d'examen par la Commission européenne, à laquelle il a été soumis en juillet pour avis au titre du régime des aides d'Etat.]]></description>
   <pubDate>Mon, 19 Oct 2015 22:09:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Budget: l'Assemblée nationale vote une hausse des moyens pour France Télévisions</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151019185949.6t0a6403.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté lundi soir une augmentation de taxes au bénéfice de l'audiovisuel public, notamment de France Télévisions, assortie d'une extinction à venir de sa dotation budgétaire, dans le projet de budget de l'Etat pour 2016. La ministre de la Culture et de la Communication, Fleur Pellerin, a mis en avant le souci de "renforcer l'indépendance financière de France Télévisions en anticipant d'une année l'extinction de sa dotation budgétaire", soulignant que "le renforcement de l'indépendance des organismes de l'audiovisuel public était un objectif fort du gouvernement depuis 2012". Depuis le budget 2013, le gouvernement a diminué progressivement la part de subventions budgétaires directes de l'Etat à France Télévisions, en vue de la faire disparaître en 2017, car cette subvention, instaurée sous le quinquennat Sarkozy après la suppression de la publicité après 20 heures, "soumettait France Télévision au pouvoir politique et à l'instabilité budgétaire", a-t-elle ajouté dans l'hémicycle. Le projet de loi de finances, retouché par un amendement gouvernemental voté lundi, prévoit une hausse de 0,9% à 1,3% du taux de la taxe sur les services fournis par les opérateurs de communications électroniques (TOCE ou "taxe Copé") pour obtenir 140,5 millions d'euros, qui seront alloués à France Télévisions via le compte de concours financiers à l'audiovisuel public. Il prévoit également une hausse d'un euro, à 137 euros en 2016, de l'ex-redevance audiovisuelle (contribution à l'audiovisuel public, CAP). La ministre, qui a évoqué le récent rapport parlementaire sur le financement public de l'audiovisuel, a souligné que "l'indépendance financière passe aussi par le rétablissement de l'équilibre des comptes de France Télévisions", qui "risque de faire face à un déficit tendanciel de plusieurs dizaines de millions d'euros dès 2016". Un supplément de dotation publique permettra au groupe de redresser plus vite ses comptes mais aussi de "porter des ambitions fortes" (investissements accrus dans la création audiovisuelle et cinématographique, numérique, information libre, pluraliste et indépendante), selon elle. Après avoir prévenu que le gouvernement sera vigilant sur le contrat d'objectifs et de moyens 2016-2020, Mme Pellerin a fait valoir qu'"avec cet amendement, nous faisons notre part du chemin pour restaurer la situation de France Télévisions". Le président de la commission des Finances, Gilles Carrez (Les Républicains), a demandé des engagements du gouvernement sur la maîtrise de la dépense publique, y compris à France Télévisions. Représentant de l'Assemblée au conseil d'administration de France Télévisions, le président PS de la commission des Affaires culturelles Patrick Bloche a assuré que "Delphine Ernotte, la présidente, a pris des engagements pour qu'à travers des maîtrises de coûts, voire des économies, France Télévisions fasse l'autre moitié du chemin".]]></description>
   <pubDate>Mon, 19 Oct 2015 20:59:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Budget: l'Assemblée nationale vote une hausse des moyens pour l'aide au développement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151019172849.ezqf2mr3.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté lundi, contre l'avis du gouvernement et d'une partie des socialistes, une hausse d'environ 230 millions d'euros des moyens alloués à l'aide publique au développement en 2016, via des amendements identiques de plusieurs députés de gauche. Après une suspension de séance à la demande du chef de file des socialistes de la commission des Finances, Dominique Lefebvre, les députés ont adopté, à main levée, plusieurs amendements visant tous à augmenter les capacités d'intervention de l'Agence Française pour le Développement en affectant une fraction de 25% du produit de la taxe sur les transactions financières à son budget, soit un peu plus de 233 millions d'euros. De Pascal Cherki à Jean-Marc Germain, en passant par l'ancien ministre Benoît Hamon, une série de députés PS "frondeurs" ont plaidé pour cette mesure et rappelé les récents engagements du président de la République devant l'Assemblée générale des Nations Unies à New York vu les défis accrus comme des conflits mais aussi comme le réchauffement climatique, à quelques mois de la conférence sur le climat à Paris. Olivier Faure, l'un des vice-présidents du groupe PS, a défendu cette hausse de moyens pour l'aide au développement, nécessaire à ses yeux notamment pour que "les migrants soient moins nombreux à venir, poussés par la famine, la guerre", mais s'est montré prêt à une application repoussée fin 2016 si le gouvernement devait demander un vote pour revenir sur ces amendements. L'écologiste Sergio Coronado a, lui, insisté sur la nécessité de faire un tel effort "dès le budget 2016", évoquant "des rendez-vous électoraux en 2017 qui pourraient changer la donne". Tant le secrétaire d'Etat au Budget Christian Eckert que la rapporteure générale du Budget, Valérie Rabault (PS), se sont opposés à cette mesure, le premier affirmant que les engagements du président de la République étaient déjà "tenus". Ils ont souligné que l'aide au développement bénéficierait en 2016 de la hausse de 100 millions d'euros, votée vendredi, du plafond des recettes de la taxe sur les transactions financières affectées à l'aide au développement porté à 260 millions, ainsi que d'une hausse de 50 millions à venir des crédits de la mission "Aide publique au développement". "Certains se revendiquent ici de la parole du président de la République. Je ne suis quand même pas le plus mal placé pour porter la parole du président de la République, défendant un projet de loi de finances vu en conseil des ministres", s'est agacé M. Eckert.]]></description>
   <pubDate>Mon, 19 Oct 2015 19:28:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Vifs débats à l'Assemblée sur la baisse des dotations aux collectivités</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151016202707.87ywuq89.html</link>
   <description><![CDATA[La baisse des dotations aux collectivités, inscrite dans le projet de budget 2016, a suscité de vifs débats vendredi à l'Assemblée nationale, obligeant le gouvernement à temporiser pour ne pas risquer d'être mis en minorité, avant d'obtenir finalement un vote favorable. Le projet de budget prévoit pour la dotation globale de fonctionnement (DGF) des collectivités une enveloppe de 33,1 milliards d'euros, soit une baisse de 3,5 milliards par rapport à 2015. Cette diminution s'inscrit dans le plan de réduction de 11 milliards en trois ans (2015-2017) annoncé par le gouvernement. Cette baisse de la DGF, premier concours financier de l'État aux collectivités, doit être en partie compensée par la création d'un fonds d'aide à l'investissement local doté d'une capacité d'engagement de 1 milliard d'euros, un point qui sera abordé lors de l'examen de la seconde partie du budget, tout comme un projet de réforme de la DGF. Dans l'hémicycle, le sujet, qui avait valu aux maires de l'Hexagone de se mobiliser mi-septembre, a soulevé de vives critiques à droite, mais aussi à gauche. La droite a fait part de sa franche hostilité à la baisse des dotations, à l'instar de Damien Abad (Les Républicains LR) pour qui "il n'y a jamais eu un effort aussi dur, aussi brutal et aussi mal préparé" alors que les collectivités "sont aujourd'hui quasi exsangues". Du côté gauche de l'hémicycle, Nicolas Sansu (Front de gauche) a aussi pointé avec vigueur les risques que cette baisse de dotation "fait peser sur notre croissance", jugeant que l'argument de la justice invoqué par le gouvernement "ne tient pas" au regard des avantages accordés aux entreprises. Mais l'opposition est aussi venue des rangs socialistes où plusieurs députés "frondeurs" sont montés au créneau pour dénoncer la mesure. Pascal Cherki y a notamment vu "une erreur", estimant que le gouvernement propose ces mesures "simplement parce qu'il faut financer le pacte de responsabilité", tandis que Laurent Baumel a mis "en garde collectivement contre le ressentiment qui monte dans les territoires". Face à cet accueil plus que froid, le secrétaire d'État au Budget Christian Eckert a indiqué que le gouvernement demandait "la réserve des votes (...) jusqu'à nouvel ordre", repoussant ainsi la délibération. M. Sansu a dénoncé un procédé "scandaleux", tandis que Pouria Amirshahi (PS) a jugé "assez grave cette forme de mascarade, de déguisement démocratique qui consiste à s'arranger d'un vote que lorsqu'on est sûr de sa majorité". "C'est quand même très inquiétant que, dès le premier débat en première lecture, on en soit à utiliser ce genre de procédure (...) Si déjà à l'Assemblée nationale, ça coince autant, vous imaginez ce qui va se passer au Sénat", a lancé de son côté Damien Abad (LR). Environ deux heures plus tard, le vote a finalement eu lieu dans un hémicycle moins défavorable. "Je vois que maintenant, l'hémicycle est plus en harmonie avec les desiderata du gouvernement, donc on passe au vote", a lancé ironiquement M. Sansu.]]></description>
   <pubDate>Fri, 16 Oct 2015 22:27:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Terrains constructibles: le gouvernement prêt à des ajustements sur les exonérations des plus-values</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151016184317.5v00xl77.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale n'a pas voté vendredi la prolongation d'un abattement sur les plus-values immobilières liées à la cession de terrains constructibles, mais le gouvernement s'est montré ouvert à des ajustements dans la suite de l'examen du budget. "Le gouvernement est tout à fait disposé à revoir une fois de plus ce dispositif, mais pas sous la forme (...) proposée", a dit le secrétaire d'Etat au Budget Christian Eckert, indiquant qu'il ferait des propositions "en seconde partie" de l'examen du projet de budget. A sa demande, l'amendement de la rapporteure générale du budget Valérie Rabault (PS) qui avait été adopté en commission, a été retiré. Il prévoyait de prolonger d'un an l'abattement de 30% des plus-values immobilières liées à la cession de terrains constructibles, une mesure visant à lutter contre la rétention de terrains, pour la construction de nouveaux logements. L'amendement ciblait spécifiquement les zones tendues dans lesquelles une majoration de la valeur locative de 5 euros par mètre carré et de 25 % est prévue, et son coût était évalué entre 10 et 20 millions d'euros. Les propriétaires de terrains non bâtis constructibles ont vu dans ces zones tendues leur taxe foncière multipliée parfois par deux, dix, voire cent afin de les inciter à vendre. Bercy avait souligné fin septembre que cela concernait seulement "1.730 foyers fiscaux" pour des terrains situés dans des zones particulièrement demandeuses en logements et pauvres en foncier constructible. Toujours au chapitre immobilier, les députés ont en revanche prolongé d'un an, jusqu'au 31 décembre 2016 les exonérations sur les plus-values immobilières pour les cessions de biens en faveur du logement social. La règle ne s'appliquera pas dans les territoires où se trouvent déjà de nombreux logements sociaux.]]></description>
   <pubDate>Fri, 16 Oct 2015 20:43:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée élargit l'assiette de la taxe française sur les transactions financières à partir du 31 décembre 2016</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151016105343.b4he4wa3.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a élargi vendredi le champ de la taxe française sur les transactions financières (TTF) aux opérations "intrajournalières", mais seulement à partir du 31 décembre 2016 dans l'espoir d'un accord européen d'ici là. Par cet amendement, voté au terme d'une matinée de débats, les députés de gauche ont voulu appuyer, malgré lui, la position du ministre des Finances Michel Sapin, hostile à une décision purement française mais qui a dit espérer un accord "en novembre" entre les onze pays voulant mettre en place une TTF européenne incluant ce type de transactions pour une entrée en vigueur début 2017. La taxe française, qui existe depuis 2012 sur certains achats d'actions à un taux de 0,2%, ne s'applique en effet actuellement pas à ces opérations d'achat et de revente réalisées sur la même journée à but spéculatif. "La France veut que ce soit une taxe européenne au minimum à onze. Nous pensons que nous nous mettrons d'accord avant fin novembre (...) Mais, s'il n'y avait pas d'accord européen d'ici la fin de l'année, je serai obligé de revenir devant vous pour demander de modifier la date", a prévenu Michel Sapin. "Si nous la mettons en place seuls, ce serait un signal de délocalisation" pour les activités de marché, selon lui. L'objectif de cette taxe élargie, réclamée notamment par les ONG d'aide au développement, est de dégager des recettes fiscales supplémentaires "en vue d'augmenter les financements pour la solidarité internationale", ont rappelé nombre de députés socialistes, écologistes ou du Front de gauche, qui ont plaidé pour que "la France montre l'exemple". A l'inverse, Les Républicains, par la voix du président de la commission des Finances Gilles Carrez, ont dénoncé "l'exemplarité française qui consiste à donner l'exemple à coup de fiscalité et de règlements". Initialement les députés de gauche voulaient faire appliquer cet amendement au 1er janvier 2016, mais ils ont accepté de le reporter d'un an vu l'optimisme montré par M. Sapin sur un prochain accord européen ainsi que pour des raisons techniques. M. Sapin comme la rapporteure générale du Budget Valérie Rabault (PS) ont affirmé qu'il faudrait revoir toute une infrastructure informatique car actuellement la chambre de compensation Euroclear centralise l'information sur le solde des achats et des ventes en fin de journée, mais pas celle sur les allers-retours réalisés au cours de la journée, qui n'est donc pas connue.]]></description>
   <pubDate>Fri, 16 Oct 2015 12:53:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée nationale vote l'amorce du rapprochement entre prix du gazole et de l'essence</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151015233503.vhcohq7n.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté, dans la nuit de jeudi à vendredi, l'amorce du rapprochement entre prix du gazole et de l'essence annoncé par le gouvernement, en prévoyant dès 2016 une taxation de l'essence réduite d'un centime par litre et celle du gazole augmentée d'autant. Voté peu avant la suspension des débats sur le projet de budget de l'Etat, qui reprendront vendredi autour de la taxe sur les transactions financières, un amendement du gouvernement prévoit d'abaisser de 1 euros par hectolitre le tarif de taxe intérieure de consommation sur les produits énergétiques (TICPE, anciennement TIPP) applicable en 2016 aux essences et d'augmenter de 1 euro par hectolite le tarif applicable au gazole. Le gouvernement a en effet décidé mercredi de commencer dès l'an prochain à supprimer l'avantage fiscal dont bénéficie le gazole par rapport à l'essence, en plein scandale des moteurs diesel truqués de Volkswagen qui a jeté l'opprobre sur le carburant préféré des Français. Une "avancée très forte" et le résultat d'un "combat de plusieurs années" que les députés écologistes ont salué une nouvelle fois lors du vote de l'amendement, par la voix d'Eric Alauzet et de Denis Baupin. Matignon a annoncé mercredi soir "le principe d'un rapprochement en 5 ans entre le prix du gazole et celui de l'essence", comme l'avait prôné la semaine dernière la ministre de l'Ecologie et de l'Energie Ségolène Royal, pour mettre fin à la "diésélisation massive" du parc automobile français. Favorables à la mesure, certains députés socialistes, tel Olivier Faure, ont redit dans la nuit de jeudi à vendredi n'avoir pas apprécié la manière dont le gouvernement avait dégainé cette mesure en les prévenant tardivement. Cet élu francilien aurait souhaité que la recette dégagée serve au financement de l'Agence de financement des infrastructures de France (AFITF) et à l'évolution vers un "parc automobile plus propre". Dès l'an prochain, la taxation du gazole augmentera d'un centime par litre, puis une nouvelle hausse d'un centime aura lieu en 2017, tandis que celle de l'essence sera réduite du même montant pendant la même période, selon le communiqué de Matignon. Et "l'impact sur les professionnels, agriculteurs, taxis, transporteurs, sera nul dans la mesure où pour eux le montant de la TICPE est fixé en valeur et n'est pas lié à ces augmentations", a affirmé le secrétaire d'Etat au Budget Christian Eckert, en réponse à des questions du député UDI Charles de Courson. Le gouvernement entend ainsi mettre fin au "traitement fiscal favorable" dont bénéficie historiquement le gazole en France, "avec une taxation TTC inférieure de près de 20 centimes par litre par rapport à l'essence". La recette dégagée globalement, de l'ordre de 245 millions d'euros selon M. Eckert, permettra d'alléger la fiscalité locale des contribuables modestes, notamment des retraités, "conformément au souhait conjoint du gouvernement et de la majorité parlementaire", précise l'exposé de l'amendement voté dans l'hémicycle. Elle servira aussi à renforcer la prime à la conversion, à travers l'élargissement de son assiette à tous les véhicules diesels de plus de 10 ans et la majoration du montant de la prime d'achat. Actuellement, le gazole représente environ 80% des volumes de carburants écoulés dans l'Hexagone et 55,7% des achats de voitures neuves particulières. Cette dernière proportion est toutefois en recul depuis quelques années, sur fond de débat récurrent quant à la nocivité de ses émissions et de durcissement des normes.]]></description>
   <pubDate>Thu, 15 Oct 2015 01:35:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Budget: l'Assemblée nationale maintient une taxe que le gouvernement voulait supprimer</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151015223444.bm89ntgr.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a maintenu, dans la nuit de jeudi à vendredi, une taxe que le gouvernement voulait supprimer dans le projet de budget 2016, la composante de la taxe générale sur les activités polluantes concernant les installations classées pour la protection de l'environnement. Cette taxe a une finalité écologique et son rendement, de l'ordre de 25 millions d'euros par an, n'est pas négligeable, plaident la rapporteure générale du Budget, la socialiste Valérie Rabault, ainsi que les députés écologistes Eric Alauzet et Eva Sas dans l'exposé de l'amendement adopté. "La suppression de cette taxe serait un mauvais signal et pourrait conduire à l'augmentation du nombre d'installations dangereuses pour l'environnement, la sécurité et la santé de nos concitoyens", soulignent de leur côté tous les députés écologistes, dans un amendement identique, également voté. La commission des Finances de l'Assemblée avait déjà rejeté la suppression de cette fraction de taxe lors de l'examen en première lecture du projet de loi de finances pour 2016. L'Assemblée avait fait de même dans le cadre de l'examen du projet de loi de finances pour 2015. Le secrétaire d'Etat au Budget, Christian Eckert, s'est, lui, opposé au maintien de cette taxe, jugeant notamment qu'elle n'avait pas de caractère incitatif sur la réduction de la pollution. Se disant "un peu étonnée" de sa réponse, la rapporteure générale a lancé que les débats sur le projet de loi insistaient sur la capacité à "préserver l'équilibre budgétaire". "On vous propose de laisser 25 millions d'euros dans le budget de l'Etat et vous les refusez", a lancé cette députée du Tarn-et-Garonne. De son côté, le député du groupe Les Républicains Hervé Mariton a glissé que "la fiscalité écologique n'est pas nécessairement une mauvaise chose en soi, encore faut-il qu'elle soit déterminée de manière objective et cohérente".]]></description>
   <pubDate>Thu, 15 Oct 2015 00:34:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Budget: l'Assemblée nationale vote les mesures controversées sur l'aide juridictionnelle</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151015214456.ybe42hra.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté jeudi soir le volet du projet de budget pour 2016 touchant à l'aide juridictionnelle, nécessaire selon le gouvernement pour contribuer à la réforme d'un système "à bout de souffle" mais contesté par les avocats, la droite et le centre. L'aide juridictionnelle (AJ) permet aux plus démunis d'accéder aux services d'un avocat. La ministre de la Justice Christiane Taubira, qui a souligné la hausse du budget de l'aide juridictionnelle depuis 2012, a mis en avant devant les députés le "courage politique" de continuer à réformer un système "à bout de souffle". "Aujourd'hui, 57% de l'AJ est faite par 7% des avocats et 84% par 17% des avocats", a-t-elle notamment rappelé. La garde des Sceaux a aussi insisté sur la "concertation" menée depuis "pratiquement trois ans" avec les représentants de la profession d'avocats, mais évoqué les discussions "rompues depuis deux-trois jours". Inscrite à l'article 15 du projet de loi de finances débattu en première lecture, la poursuite de la réforme de l'aide juridictionnelle comporte plusieurs mesures pour affecter de nouveaux moyens financiers à l'AJ. Pomme de discorde avec la profession, il est, entre autres, prévu un prélèvement de cinq millions d'euros en 2016 et dix millions d'euros en 2017 sur les intérêts de fonds placés dans des caisses (Carpa) gérées par les avocats. Le montant de ces produits financiers serait de 75 millions d'euros, selon la Chancellerie. Mais tous les représentants de la profession des avocats s'opposent à cette contribution financière, arguant que les avocats participent déjà largement au fonctionnement de l'AJ pour laquelle ils estiment être mal rémunérés. "Ce dispositif est transitoire", a notamment plaidé Mme Taubira dans l'hémicycle. Les avocats ont entamé mardi à minuit une grève de l'aide juridictionnelle, qui était suivie jeudi soir par 125 des 164 barreaux du territoire selon le Conseil national des barreaux (CNB). "Il m'a été indiqué que la profession aurait exprimé son accord pour une taxation du chiffre d'affaires à partir d'un seuil", a glissé la garde des Sceaux, laissant entendre que cette piste pourrait être envisagée. Les Républicains, qui ont proposé en vain la suppression de l'article sur l'aide juridictionnelle, ont reproché au gouvernement d'être "généreux avec les poches des autres" et suggéré de rétablir le droit de timbre de 35 euros supprimé par l'actuelle majorité de gauche. L'UDI Charles de Courson s'est interrogé sur une ponction sur des "fonds privés", le secrétaire d'Etat au Budget Christian Eckert lui rétorquant qu'il s'agissait "d'un impôt". L'article étend aussi l'aide juridictionnelle à l'aide à la médiation. Il précise également les modalités de calcul de la rétribution des avocats au titre de l'aide juridictionnelle. Chaque acte resterait rétribué par une "unité de valeur" pondérée par type d'acte, mais il est prévu une rétribution complémentaire qui pourrait s'y ajouter, selon des modalités précisées par une convention cadre nationale et des déclinaisons locales. Le montant de l'unité de valeur, réévalué à 22,84 euros en 2015, sera fixé à 24,20 euros. Le plafond des ressources pour bénéficier de l'aide juridictionnelle est relevé à 1.000 euros mensuels contre 941 euros actuellement, ce qui rendrait environ 100.000 personnes supplémentaires éligibles. En 2014, 896.786 personnes ont été admises à cette aide.]]></description>
   <pubDate>Thu, 15 Oct 2015 23:44:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée fait un geste fiscal pour le passage des camions du diesel au gaz et au biogaz</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151015214352.qey2stb0.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté jeudi soir un geste fiscal dans le projet de budget de l'Etat 2016 pour favoriser le passage à des camions roulant non plus au diesel mais au gaz naturel (GNV) et au biométhane carburant. L'amortissement fiscal supplémentaire exceptionnel sur certains achats d'équipements industriels, annoncé par le Premier Ministre en avril dans le cadre d'un plan de soutien à l'investissement industriel, va être étendu aux poids lourds fonctionnant avec ces carburants pour deux ans, en vertu d'amendements identiques défendus par le socialiste Olivier Faure, les écologistes, les députés UDI Charles de Courson et Jean-Christophe Fromantin, l'élue LR Marie-Christine Dalloz. Le GNV/bioGNV permet une réduction importante des émissions de particules et oxyde d'azote et une diminution sensible des émissions de gaz à effet de serre, notamment par rapport au diesel, selon leurs argumentaires. "Bien que ces poids lourds au GNV/bioGNV soient plus compétitifs à l'utilisation, il existe cependant un surcoût à l'achat qui constitue un frein pour les entreprises du transport routier de marchandises souhaitant investir dans cette solution et qui sont à 90% des PME", font valoir ces élus dans leurs exposés des motifs, quasi identiques. Une telle mesure peut contribuer à la transition énergétique, à l'amélioration de la compétitivité des entreprises françaises mais aussi au développement de la méthanisation agricole et de l'emploi dans une "filière industrielle d'avenir", plaident-ils encore. Pour 500 poids lourds acquis en un an, le coût pour les finances publiques avoisinerait 2,6 millions d'euros, selon eux.]]></description>
   <pubDate>Thu, 15 Oct 2015 23:43:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Supprimer l'ENA, la proposition de loi d'un député centriste</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151015185527.jnr3w02y.html</link>
   <description><![CDATA[L'Ecole nationale d'administration (ENA) fête ses 70 ans: c'est le moment choisi par le député UDI Michel Zumkeller pour déposer une proposition de loi visant à supprimer l'établissement qui forme, selon lui, "une élite en décalage croissant avec le monde réel". Cet élu du Territoire-de-Belfort rappelle jeudi dans un communiqué, que l'école, à sa création en 1945, "avait essentiellement pour objectif de démocratiser le recrutement des hauts fonctionnaires et de reconstruire le pays par la planification économique". "Or, soixante-dix ans plus tard, l'ENA semble loin d'avoir répondu aux attentes de ses pères fondateurs et son adaptation aux nouveaux besoins de la société française est de plus en plus contestée et contestable", sur fond de révolution numérique et de mondialisation, observe-t-il dans son exposé des motifs. Pour justifier sa proposition de loi de deux articles, cosignée jusqu'alors par 15 députés (8 Les Républicains, 4 UDI, 2 EELV, et 1 PRG), il dénonce "un véritable système de connivence où les postes à la tête de grands groupes privés ou publics sont réservés aux seuls énarques", une ENA qui "apprend à faire fonctionner une économie administrée et rigidifiée" et qui "creuse encore davantage le fossé entre les citoyens et l'Etat". Ce membre de la commission des Lois de l'Assemblée, comptable de profession, souligne que l'"opportunité du maintien de cette école est remise en cause depuis un certain nombre d'années" et par "des hommes politiques de tous horizons, souvent eux-mêmes énarques". L'idée de supprimer l'ENA de fait est un serpent de mer. Le centriste François Bayrou avait notamment prôné sa suppression en 2007, la même idée ayant été réclamée notamment par de célèbres anciens élèves, comme l'ancien président de la République Jacque Chirac ou les ex-Premiers ministres Alain Juppé, Michel Rocard ou Laurent Fabius. Le Mouvement des jeunes socialistes (MJS) a appelé vendredi dernier l'ENA à "penser à prendre sa retraite", dénonçant "le creuset de la reproduction sociale des élites" qu'est devenue l'école d'élite française, d'où sont sortis entre autres le président socialiste François Hollande et six de ses ministres.]]></description>
   <pubDate>Thu, 15 Oct 2015 20:55:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
