<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Wed, 05 Feb 2020 16:10:01 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Peltier (LR): la laïcité, "quatrième pilier de la devise républicaine", est "menacée"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200205150024.pm6sk56v.html</link>
   <description><![CDATA[Le numéro 2 de LR Guillaume Peltier a averti mercredi que la laïcité était "menacée" en France et estimé que ce "quatrième pilier de la devise républicaine" sera au coeur de l'élection présidentielle en 2022. La laïcité, "ce trésor inouï, conquis et acquis par nos anciens pour nous permettre de vivre ensemble, est menacée, et cela s'est aggravé sous la présidence d'Emmanuel Macron", a déclaré le député du Loir-et-Cher devant l'Association des journalistes parlementaires. Mardi, le président du parti Les Républicains Christian Jacob avait déjà appelé Emmanuel Macron à une "prise de conscience" sur la laïcité. Citant parmi d'autres exemples l'affaire Mila, cette lycéenne iséroise de 16 ans dont les virulentes critiques de l'islam lui ont valu des menaces sur les réseaux sociaux, M. Peltier a estimé qu'il était "hors de question qu'un quelconque communautarisme gangrène la République". L'élu du Loir-et-Cher a jugé le pays "communautarisé comme jamais" et la laïcité "en danger". Dénonçant la "lâcheté et la naïveté d'Etat" sur le sujet depuis "des décennies", il a appelé Emmanuel Macron aux actes, et soutenu la proposition de loi constitutionnelle LR déposée lundi au Sénat par Philippe Bas et Bruno Retailleau, visant à "garantir la prééminence des lois de la République" face aux "revendications communautaristes". M. Macron a assuré qu'il s'exprimerait "dans quelques jours" sur la lutte contre le communautarisme. Pour le vice-président du parti Les Républicains, la "laïcité sera au coeur de l'élection présidentielle" en 2022, comme le "rapport au travail" ou la réconciliation des territoires".]]></description>
   <pubDate>Wed, 05 Feb 2020 15:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Retraites: Macron appelle au "calme" et au "professionnalisme" face à "l'obstruction" (Ndiaye)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200205134544.sdkts0ad.html</link>
   <description><![CDATA[Emmanuel Macron a demandé mercredi au gouvernement et à la majorité d'opposer "beaucoup de calme et de professionnalisme" à "l'obstruction parlementaire" dans l'examen du projet de réforme des retraites, a indiqué la porte-parole du gouvernement. Le président de la République "a appelé à ce que nous ayons la plus grande concentration collective pour mener à bien ces débats parlementaires parce que cette réforme, qu'il considère majeure de justice sociale pour notre pays, doit être menée à bon port", a expliqué Sibeth Ndiaye lors du compte-rendu du conseil des ministres. Emmanuel Macron "a également souhaité que, face aux tentatives d'obstruction parlementaire, nous opposions à la fois beaucoup de calme, beaucoup de détermination, beaucoup de professionnalisme", a-t-elle ajouté. La commission spéciale sur les retraites a continué à piétiner mardi à l'Assemblée, majorité et insoumis se reprochant mutuellement "d'abîmer le Parlement" et les tensions allant croissant autour notamment de la réduction des temps de parole. Plus de 20.000 amendements restent encore à débattre, dont 19.000 des insoumis. L'arrivée de la réforme dans l'hémicycle est prévue pour le 17 février. Interrogée sur une possible modification du calendrier parlementaire et sur un éventuel recours à l'article 49 alinéa 3 de la Constitution, la porte-parole du gouvernement a répondu qu'elle ne se "plaçait pas dans cette perspective, puisque nous sommes au début du débat parlementaire", "Nous souhaitons évidemment que ce projet de loi soit adopté de manière définitive d'ici l'été", a-t-elle rappelé.]]></description>
   <pubDate>Wed, 05 Feb 2020 13:45:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Retraites: vote symbolique en commission sur la rémunération des enseignants</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200205132853.zb5te8yt.html</link>
   <description><![CDATA["Engagement irrévocable" pour la majorité, "bricolage anticonstitutionnel" pour les oppositions: les députés de la commission spéciale retraites ont symboliquement acté mercredi la future hausse des salaires des enseignants. Cette hausse a été promise par le gouvernement pour leur garantir des pensions équivalentes à la situation actuelle. Le gouvernement veut "envoyer un message" et "réécrire le contrat social qu'a la Nation avec ses enseignants", a affirmé le secrétaire d'Etat aux Retraites Laurent Pietraszewski, en revendiquant "un engagement solennel" et "irrévocable". Symboliquement, les députés ont voté un amendement LREM pour isoler dans un article spécifique du projet de loi retraites cette "garantie" apportée aux enseignants. Il prévoit dans une "loi de programmation" à venir "une revalorisation de leur rémunération leur assurant le versement d'une retraite d'un montant équivalent à celle perçue par les fonctionnaires" de catégories comparables. En s'appuyant sur l'avis récent du Conseil d'Etat, les oppositions de droite comme de gauche ont jugé la mesure "anticonstitutionnelle". Elle revient en effet à "une injonction au gouvernement", a relevé le Conseil d'Etat. "En réalité vous nous faites voter quelque chose en prévision d'une loi (de programmation) dont nous ne connaissons pas le contenu et sur laquelle il faudrait vous faire à l'avance confiance", a fustigé l'insoumis Eric Coquerel, qui y voit "une usine à gaz" et dénonce le "gel du point d'indice des fonctionnaires depuis des années". "Tout cela alimente l'inquiétude", selon le communiste Pierre Dharréville, qui estime la parole du gouvernement "démonétisée car il y a déjà eu beaucoup d'arnaques et d'entourloupes". Eric Woerth (LR) a réclamé de son côté le "coût exact" et le "calendrier " de ces augmentations. Pour les "marcheurs", c'est une "avancée sociale", a souligné Olivier Véran, ancien du PS. "Moi en cinq ans de mandat socialiste (dans la précédente législature), j'aurais bien aimé qu'on revalorise les profs, j'aurais sauté de joie". Depuis "des années", on disait aux enseignants "vous aurez une bonne retraite donc vous pouvez être mal payés, là on a l'occasion de leur assurer des conditions décentes", a complété sa collègue Céline Calvez. Dès 2021, des premières hausses de salaires pourront être comprises entre 70 et 90 euros nets par mois pour les enseignants en début de carrière, a indiqué le ministre de l'Education Jean-Michel Blanquer mi-janvier. Les syndicats craignent que ces revalorisations soient conditionnées à des "contreparties" comme une hausse du temps de travail.]]></description>
   <pubDate>Wed, 05 Feb 2020 13:28:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Retraites: Cazeneuve, Rabault et Kanner (PS) brocardent une réforme "injuste" et "confuse"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200205114945.idxmy5n4.html</link>
   <description><![CDATA["Projet vacillant", "confus" et "injuste": l'ancien Premier ministre Bernard Cazeneuve, les présidents de groupe PS à l'Assemblée nationale et au Sénat et la présidente de la région Occitanie fustigent la réforme des retraites du gouvernement, mercredi dans une tribune au HuffPost. "Qui aspire à une réforme universelle des retraites qui soit juste ne peut approuver le projet porté par l'actuel pouvoir, qui en compromet gravement l'objectif", estiment Bernard Cazeneuve, Valérie Rabault, Patrick Kanner et Carole Delga. Sur la méthode, ils déplorent l'illusion "optique" de concertation et le manque de "volonté de consensus", en particulier sur l'âge-pivot, "bonus-malus sur la valeur du point de retraite", "maintenu" "dans le projet de loi soumis au Parlement". "Le projet de l'exécutif est vacillant, car une réforme ne peut reposer sur un brouillon qui a fini par engendrer partout la défiance", affirment ces signataires, selon lesquels "le raisonnement technocratique s'est doublé d'un entêtement politique". "L'Assemblée nationale et le Sénat ont entamé l'examen d'un texte dont les calculs sont faux, puisqu'ils se fondent sur un âge d'équilibre fixé à 65 ans, alors que celui-ci va, dans la réforme présentée, augmenter chaque année", ajoutent-ils. Le projet, martèlelent-ils, est "injuste", notamment la "baisse de la part des dépenses de pension dans le PIB prévue par le projet actuel" et "la non-considération d'enjeux de solidarité majeurs". "Pour que cette réforme soit acceptable et juste, il faut la compléter", proposent-ils: "garantir que le pouvoir d'achat d'une retraite, une fois allouée, sera maintenu", "que le minimum de retraite pleine à 85% du Smic sera effectivement indexé sur celui-ci", "compléter l'approche fondée sur la pénibilité (...) par une approche fondée sur les métiers" ou encore "supprimer ou atténuer fortement les pertes subies, du fait de la réforme, des catégories de salariés tels les enseignants". Depuis le démarrage lundi de ses travaux, la commission spéciale à l'Assemblée avait mardi soir examiné quelque 360 amendements, plus de 20.000 restant encore à débattre, dont 19.000 des insoumis.]]></description>
   <pubDate>Wed, 05 Feb 2020 11:49:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>En Bretagne, l'équivalent de neuf terrains de football artificialisés chaque jour</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200205080028.akas3b8p.html</link>
   <description><![CDATA[En Bretagne, deuxième région agricole de France, on bétonne l'équivalent de neuf terrains de football chaque jour, sous la pression de l'étalement urbain. Un phénomène qu'essaie de contenir l'établissement public foncier (EPF) de Bretagne, créé il y a dix ans. Plus de 3.100 km2 de terres bretonnes sont d'ores et déjà transformées en zones artificielles (maisons individuelles, zones commerciales, routes, etc.) par opposition aux terres agricoles et espaces naturels. Et cette tendance augmente de 0,76% par an, soit l'équivalent de neuf terrains de football par jour, selon la Direction Régionale de l'Environnement, de l'Aménagement et du Logement (Dréal) de Bretagne. Au niveau national, l'artificialisation a progressé de 61.200 hectares par an entre 2006 et 2014, selon un rapport parlementaire, soit l'équivalent de 239 terrains de football par jour. L'essentiel de ce phénomène est dû à l'extension des zones pavillonnaires sur des terres agricoles. Les conséquences sont multiples: recul de la biodiversité, incapacité du sol à stocker du carbone, diminution des terres arables, etc. C'est ce constat qui a conduit à la création de l'établissement public foncier de Bretagne en 2009. L'EPF aide les maires qui en font la demande à repérer des friches ou des dents creuses dans des zones déjà urbanisées pour éviter l'étalement urbain. L'établissement achète, dépollue, voire déconstruit les bâtiments existants puis revend le terrain à un bailleur social ou à un promoteur, en gardant à sa charge une partie des coûts. "C'est un coup de pouce fait à la collectivité locale car tout est toujours un peu plus compliqué et risqué quand on s'attaque au renouvellement urbain", explique Carole Contamine, directrice générale de l'EPF. "Le maire est plutôt incité à faire vite son lotissement qui lui permettra de garder son école", dit-elle. Financé par la taxe spéciale d'équipement, l'EPF dépense environ 40 millions d'euros par an en opérations foncières et garde les terrains achetés entre 5 et 7 ans. En dix ans, ces opérations ont permis la construction de plus de 21.000 logements, qui, s'ils avaient été construits de manière classique, auraient grignoté plus de 1.100 hectares de terres agricoles (soit 1.571 terrains de football). Avec l'objectif de "zéro artificialisation nette de sols agricoles" fixé par l'État, "on sent qu'il se passe quelque chose en ce moment. Les élus sont bien conscients qu'il faut évoluer", souligne Mme Contamine. "C'est assez réjouissant de voir des maires revoir leur façon de faire et dire: merci l'EPF", conclut-elle.]]></description>
   <pubDate>Wed, 05 Feb 2020 08:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Retraites: la commission piétine, réduction des temps de parole</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200204231825.vdchha2j.html</link>
   <description><![CDATA[La commission spéciale sur les retraites a continué à piétiner mardi à l'Assemblée, majorité et insoumis se reprochant mutuellement "d'abîmer le Parlement", et les tensions se sont accrues autour notamment de la réduction des temps de parole. Depuis le démarrage lundi de ses travaux, la commission spéciale a examiné quelque 360 amendements, plus de 20.000 restant encore à débattre, dont 19.000 des insoumis. Les responsables de la commission ont décidé de réduire de moitié, de 2 à 1 minute, le temps de parole des députés ayant déposé des amendements identiques. Plusieurs insoumis ont protesté, à l'instar de leur chef de file, Jean-Luc Mélenchon, qui s'est étonné: "Il me semblait que nous avions un bon échange. Quel est le sens d'une telle décision?". "Chacun pourra juger du niveau de mépris" du Parlement, a renchéri son collègue Adrien Quatennens. Socialistes et communistes ont également contesté la décision, Sébastien Jumel (PCF) indiquant qu'elle allait "nourrir un recours devant le Conseil constitutionnel". Alors que le ton montait, le rapporteur général, Guillaume Gouffier-Cha (LREM) a lancé: "Il y a des règles ici, ce n'est pas l'anarchie". Plus tôt, des élus MoDem avaient critiqué de la part de LFI "des amendements de provocation" ralentissant les débats et "empêchant les autres oppositions de s'exprimer". "C'est vous qui abîmez le rôle du Parlement, le gouvernement a transmis une étude d'impact truquée, nous discutons d'un texte à trous (...) Ne nous donnez pas de leçons", avait rétorqué Adrien Quatennens. "Ce qui abîme le plus le Parlement, c'est quand il y a des votes de godillots", avait ensuite lancé son collègue François Ruffin, en évoquant la polémique du moment sur le vote des "marcheurs" contre l'allongement du congé en cas de décès d'un enfant. Alors qu'il élevait la voix, la présidente de commission, Brigitte Bourguignon (LREM), avait ordonné une brève suspension de séance. Depuis lundi, la commission n'a adopté que trois amendements, dont un mardi soir porté par l'aile gauche de LREM et Matthieu Orphelin (ex-LREM) visant à ajouter une dimension "solidaire" aux cotisations et contributions des assurés et employeurs. Les échanges ont été nourris sur les principes généraux de la réforme, inscrits à l'article 1er: "liberté de choix", "âge minimum", équilibre financier... Mais plusieurs orateurs ont déploré que le secrétaire d'Etat aux Retraites, Laurent Pietraszewski, ne prenne que rarement la parole. Le corapporteur Nicolas Turquois (MoDem) a aussi indiqué qu'il n'allait plus répondre aux insoumis, au grand dam de Jean-Luc Mélenchon qui a lancé: "on va finir par parler avec les murs!". A l'ouverture mardi, plusieurs élus de l'opposition de gauche comme de droite ont demandé à la présidente si la commission parviendrait à terminer ses travaux dans les temps, avant l'arrivée de la réforme dans l'hémicycle le 17 février. Dans le cas contraire, les textes seraient examinés en séance dans les versions déposées par le gouvernement initialement, sans les apports de la commission. "C'est comme si notre travail n'avait servi à rien", a déploré Thibault Bazin (LR). La commission doit siéger ce weekend et sans doute jusqu'à mercredi, jour elle pourrait se saisir du volet organique de la réforme, a indiqué dans la soirée Mme Bourguignon.]]></description>
   <pubDate>Tue, 04 Feb 2020 23:18:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le congé après le deuil d'un enfant sème la zizanie en macronie</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200204195521.zwnypndd.html</link>
   <description><![CDATA[Des députés LREM "en colère", y compris contre Emmanuel Macron, une ministre qui prend "cher" et un chef de gouvernement qui "assume" sa responsabilité: la majorité a tenté mardi de dénouer la crise autour du congé de deuil d'un enfant qui sème la zizanie au sein de la macronie. Le rejet jeudi à l'Assemblée d'une proposition UDI-Agir qui visait à porter de cinq à douze jours ce congé, n'en finit pas de jeter le trouble. Sur "ce sujet devenu une espèce de boule de feu", "probablement, sûrement, une part de responsabilité vient du gouvernement. Je l'assume", a déclaré Edouard Philippe lors d'une réunion du groupe majoritaire tendue, selon des propos rapportés. Le chef du gouvernement a résolument pris la défense de la ministre du Travail Muriel Pénicaud, au centre des critiques: "Tous ceux qui iront chercher la responsabilité ailleurs, sur Muriel, en interne ou en externe, je leur dis merde !". "Nous n'avons pas su collectivement expliquer notre position, ni nous adapter. Les critiques nous font très mal", a encore reconnu le Premier ministre, venu éteindre le feu chez les "marcheurs". Car l'épisode a laissé des traces au sein de la majorité, déjà secouée par une succession de crises, des "gilets jaunes" aux grèves contre la réforme des retraites, certains souffrant de passer pour de simples "godillots". Des élus présents lors du vote litigieux jeudi ont ainsi refusé qu'on dise "qu'ils ont voté par loyauté" et rejeté l'idée d'une "erreur", estimant que le texte était "mal ficelé" et plaidant pour "aller plus loin" que ce que proposait l'UDI-Agir. Certains ont dit leur "colère" et leur impression "d'avoir été envoyés au front et lâchés". Pour un député, l'"emballement médiatique" a été créé par Emmanuel Macron lui-même, par son intervention samedi dans ce dossier, où le chef de l'Etat a demandé de "l'humanité". "Ça me touche dans mon honneur", a déploré une députée, la voix tremblante. Des propos attribués dans la presse à un ténor de la majorité, traitant les "marcheurs" de "cons", ont aussi fait des remous, Aurore Bergé estimant notamment que leur "seule connerie a été d'être loyal". "Nous ne sommes ni des +cons+ ni des inhumains", a renchéri une "marcheuse" à l'AFP en marge de la réunion, voyant dans la ministre du Travail un "fusible". - "Députés droïdes" - Muriel Pénicaud a aussi critiqué devant les députés un texte centriste "mal ficelé", et souligné que depuis jeudi, "on est nombreux à prendre cher". Pour la première vice-présidente du groupe Marie Lebec, qui n'a "pas du tout aimé cette expression d'erreur collective", il s'agit d'une "erreur de management du gouvernement et du groupe". Lors de ce moment vécu comme "cathartique", plusieurs responsables ont mis en avant la nécessité de "sortir vite" de cette crise. Evoquant un "épisode douloureux", le président de l'Assemblée Richard Ferrand a aussi plaidé pour "se serrer les coudes". C'est sous l'angle d'une majorité dominée par les "technos" que les oppositions de droite comme de gauche poursuivaient leurs attaques mardi. Adrien Quatennens (LFI) a fustigé des macronistes faisant "l'effet d'un droïde doté d'un fichier Excel à la place du cerveau et d'une calculatrice à la place du coeur". Lors des questions au gouvernement, les accusations de "faute morale" et "d'indécence" sont revenues dans la bouche de Pierre Cordier (apparenté LR). "Pour être un de ceux qui a vécu" un tel drame de perte d'un enfant, le "marcheur" Bruno Bonnell a récusé en retour appartenir à une "majorité cynique et bornée", sous les applaudissements de ses collègues. Le Premier ministre a lui parlé avec l'"humilité d'un père de trois enfants dont la seule véritable angoisse est d'en perdre un", jugeant qu'il faut "probablement" étendre le congé, mais qu'aucun délai ne sera "à la hauteur" de la douleur vécue. Il a plaidé pour une vaste amélioration du "dispositif". La ministre du Travail a promis en fin de journée, après une réunion avec des associations, un "plan d'action" allant "de l'accompagnement psychologique aux frais d'obsèques" et assuré que ce sujet "n'est pas un problème d'argent". Elle recevra mercredi syndicats et patronat afin de "trouver une solution" en vue de l'examen du texte au Sénat le 3 mars, qu'elle espère voir "voté à l'unanimité".]]></description>
   <pubDate>Tue, 04 Feb 2020 19:55:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Retraites: la commission piétine, bref incident avec LFI</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200204182620.e2hrf920.html</link>
   <description><![CDATA[La commission spéciale sur les retraites continue à piétiner mardi à l'Assemblée, avec majorité et insoumis qui se reprochent mutuellement "d'abîmer le Parlement" et une première suspension de séance à la suite d'une intervention de François Ruffin (LFI). En deux heures, les députés ont examiné moins d'une cinquantaine d'amendements, sur un total de 22.000, dont plus de 19.000 des insoumis. "Vous déposez des amendements de provocation. On a des amendements que je considère ridicules, ça ne fait que ralentir le débat, c'est excessivement pénible. Si c'est ça un débat parlementaire serein, je trouve ça lamentable", s'est agacé le MoDem Jean-Paul Mattei au sujet de LFI. Cela "abîme le rôle du Parlement et empêche les autres oppositions de s'exprimer", a complété le co-rapporteur Nicolas Turquois (MoDem). "C'est vous qui abîmez le rôle du Parlement, le gouvernement a transmis une étude d'impact truquée, nous discutons d'un texte à trous (...) Ne nous donnez pas de leçons", a rétorqué Adrien Quatennens. "Ce qui abîme le plus le Parlement, c'est quand il y a des votes de godillots", a ensuite lancé son collègue François Ruffin, en évoquant la polémique du moment sur le vote des "marcheurs" contre l'allongement du congé en cas de décès d'un enfant. "S'il vous plaît monsieur, vous revenez au texte", lui a demandé la présidente de la commission Brigitte Bourguignon (LREM). "Non, non, je n'ai pas terminé", a poursuivi M. Ruffin en élevant la voix, avant une suspension de séance de cinq minutes ordonnée par Mme Bourguignon. En ouverture des débats, plusieurs élus des oppositions de gauche comme de droite ont demandé à la présidente si la commission parviendrait à terminer ses travaux dans les temps, avant l'arrivée de la réforme dans l'hémicycle le 17 février. Dans le cas contraire, les textes seraient examinés en séance dans les versions déposées par le gouvernement initialement, sans les apports de la commission. "J'espère que nous pourrons aller jusqu'au bout du texte, ça dépendra beaucoup de l'attitude de chacun dans ce débat, il y va de notre crédibilité extérieure", a répondu Mme Bourguignon, en confirmant que la commission s'apprêtait à siéger ce week-end. Plusieurs élus ont déjà reconnu qu'il était "très probable" que la commission ne puisse achever l'examen de cette réforme avant le 17 février.]]></description>
   <pubDate>Tue, 04 Feb 2020 18:26:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Congé de deuil d'un enfant: Philippe appelle à "améliorer" le texte</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200204155141.wmgm621a.html</link>
   <description><![CDATA[Le Premier ministre Édouard Philippe a convenu mardi devant les députés qu'il fallait "probablement" augmenter la durée du congé de deuil d'un enfant, cinq jours après le début d'une crise qui sème la zizanie en macronie. "Faut-il étendre ce délai (de cinq jours)? Probablement", a répondu le chef du gouvernement, lors des questions au gouvernement à l'Assemblée nationale. Il a appelé à "améliorer encore ce texte" et fait valoir son "humilité" sur la question. "Est-ce qu'il est bon et nécessaire que la solidarité nationale et qu'un cadre législatif adapté viennent accompagner les parents qui sont confrontés à ce drame? Oui, évidemment oui. Est-ce que ce cadre est aujourd'hui satisfaisant? Il peut sans doute être amélioré", a poursuivi Édouard Philippe. Le rejet par la majorité jeudi à l'Assemblée d'une proposition UDI-Agir qui visait à porter de cinq à douze jours ce congé, n'en finit pas de jeter le trouble. Dans la matinée, le Premier ministre avait déjà reconnu "une part de responsabilité du gouvernement", selon des propos rapportés qu'il a tenus lors d'une réunion du groupe majoritaire à huis clos. Lors des questions au gouvernement, Édouard Philippe a dit "assumer" au nom du gouvernement "l'erreur ou, plus exactement, le caractère difficilement compréhensible pour nos concitoyens de la position qui avait été formulée". "Ce qui a animé le gouvernement, ce n'était pas la mise en cause de ce qu'une amélioration législative était utile et nécessaire, bien sûr que non, ce n'était pas la mise en cause du dispositif particulier proposé, c'est l'idée que les éléments qui avaient été proposés ne semblaient pas prendre en compte un certain nombre de facteurs", a-t-il développé.]]></description>
   <pubDate>Tue, 04 Feb 2020 15:51:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le tilde (~) bientôt autorisé à l'état civil (Ferrand)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200204135207.neqdoq4n.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée nationale Richard Ferrand (LREM) a annoncé mardi qu'un décret concernant l'usage de signes diacritiques à l'état civil, dont le tilde (~) utilisé dans la langue bretonne, était "en cours de finalisation". "Je salue la décision de la Garde des Sceaux (Nicole Belloubet) de répondre favorablement à ma requête, partagée par tous les parlementaires bretons pour la prise en compte par l'état civil des signes diacritiques, singulièrement du tilde en Bretagne", a déclaré M. Ferrand, député du Finistère, dans un communiqué intitulé "Un décret pour Fañch". "La ministre de la Justice (Nicole Belloubet) confirme par courrier qu'un décret est actuellement en cours de finalisation et sera prochainement transmis au Conseil d'État. L'intégration de ces caractères sera effective dès que les modalités au sein des services de l'État seront définies", a ajouté M. Ferrand. La question du tilde sur le prénom Fañch suscite des remous depuis des mois en Bretagne. Fin novembre, le parquet de Brest a ordonné à l'état civil de ne pas écrire le prénom Fañch avec le tilde, malgré la victoire judiciaire d'un autre Fañch en cassation le mois précédent. Les parents du petit Fañch Bernard, né en mai 2017, avaient en effet obtenu gain de cause après une bataille judiciaire de plus de deux ans. Les signes diacritiques existent dans d'autres langues régionales parlées en France, notamment en catalan, comme par exemple l'usage du "í" ou du "ó".]]></description>
   <pubDate>Tue, 04 Feb 2020 13:52:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Congé après la perte d'un enfant: Philippe "assume" la "part de responsabilité du gouvernement"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200204122921.ihlurq29.html</link>
   <description><![CDATA[Le Premier ministre Edouard Philippe "assume" la "part de responsabilité du gouvernement", après le tollé provoqué par le rejet à l'Assemblée nationale d'un allongement du congé après le décès d'un enfant, ont rapporté des participants à une réunion houleuse des députés LREM mardi. Sur "ce sujet devenu une espèce de boule de feu", "probablement, sûrement, une part de responsabilité vient du gouvernement. Je l'assume. Je suis le chef du gouvernement", a-t-il déclaré lors de cette réunion à huis clos lors de laquelle il a pris la défense de la ministre du Travail Muriel Pénicaud. "Tous ceux qui iront chercher la responsabilité ailleurs, sur Muriel, en interne ou en externe, je leurs dis merde !", a-t-il martelé, sous les applaudissements. "Nous n'avons pas su collectivement expliquer notre position, ni nous adapter. Les critiques nous font très mal", a encore reconnu le Premier ministre, qui entend "sortir" de cette situation par le haut. Plusieurs députés qui étaient présents lors du vote litigieux jeudi dernier ont pris la parole, refusant qu'on dise "qu'ils ont voté par loyauté", et rejetant l'idée d'une "erreur", la proposition centriste d'allongement du congé deuil étant "mal ficelée" selon eux. "On assume le vote sur un mauvais texte sur un sujet sensible sur lequel on a des propositions bien plus efficientes et plus protectrices pour plus de personnes", a affirmé à l'AFP une élue, plusieurs intervenants disant devant leurs collègues leur "colère" et leur impression "d'avoir été envoyés au front et lâchés". Un député a dénoncé un "emballement médiatique" créé par Emmanuel Macron lui-même par son intervention samedi dans ce dossier, où le chef de l'Etat a demandé de "l'humanité", selon un participant. Présente lors de la réunion mardi matin, Muriel Pénicaud a elle aussi critiqué un texte centriste "mal ficelé", et souligné que depuis jeudi, "on est nombreux à prendre cher". Pour la première vice-présidente du groupe Marie Lebec, "on a loupé le sujet". "Je n'ai pas du tout aimé cette expression d'erreur collective. C'est une erreur de management du gouvernement et du groupe", a-t-elle déclaré, toujours selon des propos rapportés. "Je n'accepte pas que des ténors qui se revendiquent de la majorité traitent les parlementaires de la majorité de +cons+ quand la seule connerie a été d'être loyal" a aussi lancé Aurore Bergé, selon un participant. Évoquant un "épisode douloureux", le président de l'Assemblée Richard Ferrand a lui plaidé pour "se serrer les coudes". Plusieurs députés ont également appelé à reprendre la main pour "aller plus loin" que ce que proposait le texte UDI-Agir, via une nouvelle proposition de loi, plutôt que de laisser les débats se poursuivre lors de la navette au Sénat, ont encore rapporté des participants.]]></description>
   <pubDate>Tue, 04 Feb 2020 12:29:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Retraites: Abad (LR) critique le "jeu de dupes" de LFI et du gouvernement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200204093320.f13hwt0l.html</link>
   <description><![CDATA[Le président du groupe LR à l'Assemblée nationale Damien Abad a dénoncé mardi à propos de la réforme des retraites le "jeu de dupes" entre le gouvernement, "obstiné", et LFI, dont l'attitude est "guignolesque" avec ses 19.000 amendements sur un total de 22.000 déposés. "C'est totalement guignolesque, ça dénature les droits du parlement et ça affaiblit tout le monde", a-t-il déploré sur Public Sénat en critiquant une "France insoumise qui décrédibilise le parlement dans son ensemble". Il a aussi dénoncé "un espèce de jeu de dupes à deux", LFI et gouvernement, "où chacun est dans son rôle", ce qui "arrange tout le monde, y compris le gouvernement, car on ne peut pas faire de débat". Le député LR, favorable à une réforme des retraites, mais pas celle du gouvernement, qualifiée de "mauvaise", a dit craindre que "tout le travail en commission spéciale (soit) une vaste blague", car "malheureusement les débats vont traîner" et le texte qui arrivera dans l'hémicycle risque d'être "le même que celui que le gouvernement avait déposé". Adrien Quatennens, député LFI et numéro deux du mouvement, a au contraire défendu la stratégie du groupe LFI, une "grève du zèle parlementaire" pour "faire en sorte que tout ne se passe pas comme une promenade de santé" pour le gouvernement. Les députés LFI sont "un peu aveuglés par leur détestation de la personne du président", a jugé le secrétaire d'Etat aux Transports Jean-Baptiste Djebbari sur LCI: c'est ainsi selon lui qu'"ils se retrouvent dans ce genre d'impasse, soit à soutenir la radicalité dans la rue, soit à pratiquer l'obstruction parlementaire dans un lieu où doit vivre le débat, et non pas une forme de guérilla tout à fait inféconde". Le bras de fer sur cette réforme sensible a démarré au ralenti lundi en commission spéciale à l'Assemblée, où les oppositions, LFI en tête, pilonnent au mot près la réforme portée par la majorité. La commission, qui n'a passé en revue que 245 amendements sur les quelque 22.000 au programme, risque de ne pas parvenir à achever l'examen des 65 articles du projet de loi ordinaire et les cinq du projet de loi organique avant leur arrivée dans l'hémicycle le 17 février. Les textes seraient alors examinés dans les versions déposées par le gouvernement. Damien Abad a demandé sur Public Sénat un débat sur le financement des retraites mardi soir à l'Assemblée, pour "discuter du volet financier", renvoyé à une conférence entre partenaires sociaux, tandis que le numéro deux de LR, Guillaume Peltier, a appelé sur France 2 le gouvernement à "revoir sa copie", jugeant impossible de "décider en quelques jours sans avoir l'élément fondamental, le financement".]]></description>
   <pubDate>Tue, 04 Feb 2020 09:33:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Projet de loi bioéthique: les 10 modifications majeures apportées par le Sénat</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200204030138.0zowf5la.html</link>
   <description><![CDATA[Voici les dix principales modifications apportées en première lecture par le Sénat au projet de loi bioéthique, le plus souvent contre l'avis du gouvernement, et sur lesquelles l'Assemblée nationale pourra revenir en deuxième lecture : OUVERTURE DE LA PMA AUX FEMMES SEULES ET AUX COUPLES DE FEMMES Le Sénat a donné son aval à cette mesure emblématique, mais il a limité le remboursement par la Sécurité sociale à la procréation médicalement assistée à "caractère médical". DOUBLE DON Il s'est prononcé contre "le double don" de gamètes, mesure défendue par le gouvernement pour autoriser le recours à la fois à un don d'ovocyte et à un don de sperme dans le cadre d'une PMA. FILIATION Pour les couples de femmes, le gouvernement souhaite que celle qui n'a pas porté le bébé soit reconnue comme parent à égalité avec sa compagne qui accouche, par le moyen d'une reconnaissance anticipée de l'enfant devant notaire. Le Sénat a lui proposé d'établir la filiation de la mère d'intention, celle qui n'a pas accouché, par voie d'adoption. ACCES AUX ORIGINES Les sénateurs ont distingué d'un côté l'accès aux "données non identifiantes", accepté de manière irrévocable par les futurs donneurs de gamètes préalablement au don. Et d'un autre côté, l'accès à l'identité qui devrait faire l'objet d'un consentement du donneur au moment où l'enfant majeur né d'un don en fait la demande. Le Sénat a aussi prévu que les anciens donneurs, sous le régime actuel d'anonymat, puissent être recontactés sur leur volonté ou non de communiquer leurs informations personnelles. AUTOCONSERVATION DES OVOCYTES Le Sénat a supprimé l'article autorisant l'autoconservation des gamètes (ovocytes et spermatozoïdes) hors raisons médicales (cancers, endométriose...). GPA Le Sénat a exclu la transcription à l'état-civil des actes de naissance établis à l'étranger mentionnant deux pères ou mentionnant comme mère une femme autre que celle ayant accouché. Le gouvernement proposait que la "réalité" d'un acte d'état-civil étranger soit "appréciée au regard de la loi française" et non pas de la loi du pays où a été réalisée la gestation pour autrui. RECHERCHE SUR L'EMBRYON Les sénateurs ont porté à 21 jours le délai autorisé pour la culture d'embryons in vitro, alors que les députés l'avaient augmenté à 7 à 14 jours. CHIMERES Le Sénat a rétabli l'interdiction de tout embryon chimérique, alors que le gouvernement souhaitait encadrer l'insertion de cellules souches humaines dans un embryon animal. Il s'est opposé à la modification génétique des embryons à des fins de recherche scientifique et médicale. BEBE MEDICAMENT Les sénateurs ont réintroduit la technique du double diagnostic préimplantatoire (DPI-HLA) connue aussi sous le nom de "bébé médicament" ou "bébé du double espoir". CORPS DONNES A LA SCIENCE Le Sénat a voté un amendement du gouvernement visant à encadrer les conditions de dons du corps à la science.]]></description>
   <pubDate>Tue, 04 Feb 2020 03:01:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Réforme des retraites: le bras de fer parlementaire s'engage lentement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200203232937.twzv2k2v.html</link>
   <description><![CDATA["Ca rame", souffle un député LREM: le bras de fer sur les retraites a démarré au ralenti lundi en commission spéciale à l'Assemblée, où les oppositions, LFI en tête, pilonnent au mot près la réforme portée par la majorité. Lundi, la commission n'a passé en revue que 245 amendements sur les quelque 22.000 au programme... Et le corapporteur du texte Nicolas Turquois (MoDem) a vite dénoncé "l'opposition de principe" des Insoumis, y compris pour des mesures de "solidarité unanimement reconnues", comme la "retraite minimale à 1.000 euros". "Le pays est en ébullition depuis près de 60 jours contre votre projet de loi", a rétorqué Adrien Quatennens (LFI), faisant référence au mouvement de grèves qui secoue le pays depuis le 5 décembre. "Nous nous opposons à la philosophie totale du texte", a ajouté Clémentine Autain. A eux seuls, les Insoumis ont déposé 19.000 amendements, afin d'utiliser "toutes les armes possibles pour retarder la décision finale", selon leur chef de file Jean-Luc Mélenchon, présent en commission lundi. Cela vire à "l'absurdité", estime le ministre des Relations avec le Parlement Marc Fesneau, qui pointe des amendements supprimant chaque alinéa, y compris sur les minimas de pension ou pénibilité. De quoi gripper les travaux de cette commission de 71 députés, qui risquent de ne pas parvenir à achever l'examen des 65 articles du projet de loi ordinaire et les cinq du projet de loi organique, avant leur arrivée dans l'hémicycle le 17 février. Les textes seraient alors examinés dans les versions déposées par le gouvernement. "Nous sommes au tout début", nuance auprès de l'AFP la vice-présidente de la commission Célia de Lavergne (LREM), qui estime qu'il est trop tôt pour s'exprimer sur la tenue des délais. - "Playmobil" - Les discussions sont restées dans l'ensemble courtoises, avec des premiers éclats de voix lors de l'intervention du communiste Sébastien Jumel, sur les "playmobil sans coeur" de LREM, en référence à leur récent vote contre l'allongement du congé de deuil lors du décès d'un enfant, sur lequel la majorité a reconnu une "erreur" qu'elle a promis de corriger. "Ca suffit", "il n'y a pas de sans coeur ici", "ce n'est pas le débat" du jour, a répondu la présidente de la commission Brigitte Bourguignon (LREM). De son côté, la droite a fustigé "l'énorme problème de lisibilité" de cette réforme qui reviendrait à "recréer autant de régimes que ceux existant pour 95% des Français", selon Eric Woerth (LR). "L'opposition de droite est dans son projet, ils sont cohérents et droits dans leurs bottes", mais à gauche, "ils courent tous après LFI" et son "travail de sape", dénonce la marcheuse Cendra Motin. Outre le fond de la réforme, les oppositions critiquent la forme - un texte "à trous" avec notamment ses 29 ordonnances programmées et un "mépris" du Parlement - et s'appuient sur l'avis du Conseil d'Etat qui a pointé des projections financières "lacunaires". A gauche, PS, PCF et LFI sont prêts à dégainer tous les outils, dont une motion de censure commune contre le gouvernement, mi-février ou, comme le souhaitent les socialistes, au bout des débats en principe fin février. Les élus de gauche ont aussi critiqué le "mutisme" du secrétaire d'Etat Laurent Pietraszewski en commission, avant que celui-ci explique vouloir intervenir "au moment utile", dans "l'ordre du texte présenté". (...) Si vous m'interrogez sur tous les sujets, on peut passer beaucoup de temps". - Pas de "coercition" - Seuls objets de consensus, le vote à l'unanimité de deux amendements LR et PS pour insister sur le rôle des aidants de proches âgés, malades ou handicapés, afin de bien le prendre en compte dans ce "système universel" de retraites. Pour le reste, le débat, pied à pied, s'annonce laborieux. "On sera également évalués à notre capacité à garder nos nerfs", prévient une députée LREM. Car, après la commission, viendra l'examen en séance mi-février, où la crispation risque d'atteindre son paroxysme. Le président du groupe MoDem, Patrick Mignola, suggère de brandir un "49-3 de dissuasion", arme de la Constitution permettant d'abréger les débats et d'adopter le texte sans vote. Mais Marc Fesneau ne veut pas de "coercition". Et le président du Sénat Gérard Larcher (LR) déconseille au gouvernement le 49-3. "Ca finit toujours mal" selon lui. Entre-temps, la bataille de la rue va se poursuivre: jeudi sont annoncées de nouvelles manifestations interprofessionnelles pour réclamer le retrait du projet.]]></description>
   <pubDate>Mon, 03 Feb 2020 23:29:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Congé après la perte d'un enfant: l'"erreur" des députés LREM sera corrigée au Sénat en mars</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200203173915.cd6hatux.html</link>
   <description><![CDATA[Après le tollé suscité par le refus initial d'allonger le congé pour la perte d'un enfant, plusieurs députés de la majorité LREM à l'Assemblée nationale ont reconnu une "erreur", qui sera réparée au Sénat en mars, a-t-on appris lundi auprès du groupe. Plutôt que de déposer un nouveau texte et "par souci d'efficacité", les parlementaires vont s'appuyer sur la proposition de loi initiale UDI-Agir que le gouvernement va inscrire à l'agenda du Sénat la semaine du 3 mars, selon le groupe majoritaire. Les députés travailleront dès mardi à l'élaboration d'une nouvelle rédaction avec le gouvernement, "dans le cadre d'une mission flash sur un amendement" en vue de cet examen au Palais du Luxembourg. Ils "veilleront à y inclure tous les sujets qui doivent y trouver leur place, et peut-être pas seulement celui le plus sensible des congés", a précisé le groupe, indiquant que la mission réunira quatre députés de la majorité dont Sereine Mauborgne (LREM) mais aussi des représentants des associations et des entreprises. Plus tôt, la députée Olivia Grégoire avait indiqué que la majorité entendait "réparer" cette "lourde" erreur du refus jeudi d'allonger de cinq à douze jours le congé d'un salarié venant de perdre un enfant, son collègue Laurent Saint-Martin reconnaissant aussi sur LCI "une erreur politique manifeste". "Quand on fait une erreur aussi lourde, un on la reconnaît, deux on la répare vite, et trois on est mieux-disant, on propose mieux, on va proposer mieux, et très vite", a indiqué Mme Grégoire sur Cnews. Reconnaissant une "erreur collective", elle a toutefois appelé à "un peu d'humanité dans le traitement des députés", dont "certains" sont selon elle "concernés par ces drames". "On va réparer les choses" et "on profitera du débat au Sénat pour pouvoir rectifier les choses", a indiqué de son côté la porte-parole du gouvernement Sibeth Ndiaye sur France 2, en reconnaissant "une erreur d'appréciation politique". "Il faut aller au-delà des seuls congés parce que ce n'est pas le seul sujet. Il faut améliorer l'accompagnement psychologique des parents, il faut mieux prendre en charge les frais funéraires", a précisé sur RMC et BFMTV Adrien Taquet, le secrétaire d'Etat à la Protection de l'enfance, qui souhaite que "la solidarité nationale prenne sa part en plus des entreprises". Emmanuel Macron était intervenu lui-même samedi pour faire cesser la polémique en demandant au gouvernement "de faire preuve d'humanité". La ministre du Travail Muriel Pénicaud a admis une "erreur". "Il ne m'appartient pas de donner des bons points ou des mauvais points au Parlement, au gouvernement. On travaille tous beaucoup... Le gouvernement va corriger les choses pour que l'humanité retrouve l'efficacité. Et je crois qu'il faut en la matière savoir aussi raison garder, et que les polémiques ne durent trop longtemps lorsqu'elles n'ont pas lieu d'être", a déclaré le chef de l'Etat lundi en marge d'une visite officielle en Pologne. La marche arrière du gouvernement n'a pas empêché une nouvelle salve de critiques lundi. "C'est Bercy qui dirige ce pays", "une forme de technocratie froide", a dénoncé sur LCI l'eurodéputé EELV Yannick Jadot, estimant qu'on "est gouverné par des gens qui ne connaissent rien de la vie". "Même le Medef, Mme Parisot et Geoffroy Roux de Bézieux, ont dit +évidemment on est auprès de nos collaborateurs quand ils vivent ce drame-là+", a souligné Lydia Guirous, membre du bureau politique des Républicains, sur Sud Radio, en critiquant un vote initial "scandaleux". ggy-el-chl-leb/jk/tes]]></description>
   <pubDate>Mon, 03 Feb 2020 17:39:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
