<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Tue, 18 Dec 2018 14:00:01 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>"Assemblée parlementaire franco-allemande": l'accord doit être scellé le 22 janvier</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181218125650.cm1k0fcv.html</link>
   <description><![CDATA[Le projet d'accord visant à renforcer la coopération entre la France et l'Allemagne, avec une "assemblée parlementaire commune", doit être adopté le 22 janvier, à l'occasion de l'anniversaire du Traité de l'Élysée, a-t-on appris mardi de source parlementaire. A l'occasion de l'anniversaire de ce traité, conclu en 1963 entre les deux pays, les députés français débattront dans la matinée d'une proposition de résolution d'approbation de l'accord franco-allemand. Le président de l'Assemblée nationale Richard Ferrand (LREM) interviendra avant son homologue du Bundestag Wolfgang Schäuble, puis ce sera le tour des orateurs des groupes et du gouvernement, avant que le texte ne soit soumis au vote. MM. Ferrand et Schäuble se rendront ensuite à Berlin, a-t-on précisé de même source, l'Assemblée française ne devant donc pas siéger dans l'après-midi, ce qui est rare pour un mardi. L'Assemblée commune sera composée "de cinquante membres de l'Assemblée" française et autant du Bundestag, lesquels seront désignés "au début de leur législature respective", selon le texte. Elle siègera "au moins deux fois par an publiquement" sous la direction des présidents des deux assemblées et les séances auront lieu "en principe alternativement" en France et outre-Rhin. La première séance de cette future assemblée devrait se dérouler "durant le premier semestre 2019", avait indiqué M. Ferrand mi-novembre, lors de la présentation du projet en présence de M. Schäuble. Parmi ses missions: veiller "à l'application des stipulations" du Traité de 1963, scellé près de 18 ans après l'effondrement du nazisme. Il avait eu pour premier effet de créer l'Office franco-allemand pour la jeunesse (OFAJ), chargé de promouvoir les échanges entre jeunes. Mais aussi "suivre les conseils des ministres franco-allemands" et encore "formuler des propositions sur toute question intéressant les relations franco-allemandes en vue de tendre vers une convergence des droits" des deux pays. Cette assemblée parlementaire ne pourra "évidemment pas prendre de décision contraignante" et "la souveraineté des parlements nationaux ne sera pas remise en cause", avait expliqué Andreas Jung, député (CDU) du Bundestag. Mais elle doit favoriser le débat entre les deux assemblées, pourra adopter des délibérations et permettre de dégager "des solutions communes", selon M. Schäuble.]]></description>
   <pubDate>Tue, 18 Dec 2018 12:56:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Députés et sénateurs PS veulent un référendum pour rétablir l'ISF</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181218114747.m46huz5j.html</link>
   <description><![CDATA[Les présidents des groupes PS de l'Assemblée et du Sénat proposent aux parlementaires, pour rétablir l'Impôt de solidarité sur la fortune, de recourir au référendum d'initiative partagée (RIP), introduit dans la Constitution par Nicolas Sarkozy. Cette proposition, qui vise l'une des revendications des "gilets jaunes" également défendue par la gauche, intervient en plein débat sur la création d'un référendum d'initiative citoyenne (RIC), autre revendication des manifestants. Patrick Kanner et Valérie Rabault, responsables PS respectivement au Sénat et à l'Assemblée, vont "lancer un appel à chaque député et chaque sénateur, membres des groupes politiques républicains, à soutenir cette initiative et à signer la proposition de loi visant à soumettre le rétablissement de l'ISF par référendum", ont-ils annoncé dans un communiqué. Depuis son introduction dans la Constitution en 2008, le référendum d'initiative partagée, trop complexe, n'a jamais été utilisé. Il suppose en effet que la proposition de loi soumise à référendum soit déposée par au moins un cinquième des parlementaires (soit au moins 185 sur 925). Actuellement, les groupes de gauche des deux assemblées totalisent 152 membres. Le ministre de l'Intérieur soumet ensuite la proposition aux soutiens des citoyens. Pour être retenue, elle doit recueillir l'aval d'au moins un dixième des électeurs inscrits sur les listes électorales, soit 4,5 millions de personnes. La proposition de loi peut enfin être présentée aux assemblées. Si ce n'est pas fait dans les six mois, le président de la République est tenu de la soumettre à référendum. Mardi, les députés LFI, qui prônent un véritable référendum d'initiative populaire, ont indiqué qu'ils discuteraient avec les socialistes de leur proposition mais en affichant des réticences. "Leur choix est pour le moins curieux, au mieux naïf, au pire malhonnête, parce que nous n'y arriverons pas, ce n'est pas possible de remplir les conditions du RIP", a taclé Bastien Lachaud.]]></description>
   <pubDate>Tue, 18 Dec 2018 11:47:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Accord députés-sénateurs sur le projet de loi préparant la France au "Brexit"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181218114500.y4cg2zan.html</link>
   <description><![CDATA[Députés et sénateurs sont parvenus mardi à un accord sur une version commune du projet de loi préparant la France à toute forme que prendrait la sortie du Royaume-Uni de l'UE, a-t-on appris de source parlementaire. Le texte habilitant le gouvernement à prendre par ordonnances ces mesures de préparation au Brexit devrait être adopté définitivement début 2019. Le Sénat l'avait examiné début novembre et était "allé trop loin dans sa volonté d'encadrer l'action du gouvernement", selon la ministre des Affaires européennes Nathalie Loiseau. La semaine derniere, l'Assemblée avait validé une version plus proche de l'intention initiale du gouvernement. Dans la version de compromis trouvée en commission mixte paritaire (CMP), il est précisé qu'en l'absence d'accord entre Londres et Bruxelles, les futures ordonnances devront permettre de veiller à "préserver l'attractivité du territoire français pour les ressortissants britanniques" appelés à travailler dans l'Hexagone. En outre, diplômes et qualifications professionnelles acquis ou en cours d'acquisition au Royaume-Uni devront être pris en compte jusqu'à cinq ans après la date du retrait de l'UE. Les parlementaires ont aussi inscrit le principe d'une information des assemblées "de manière régulière" sur l'état de préparation des ordonnances. L'hypothèse d'un Brexit sans accord, particulièrement redoutée par les milieux économiques, prend de plus en plus corps alors que la Première ministre britannique Theresa May peine à convaincre les députés d'Outre Manche du bien-fondé de l'accord de divorce conclu en novembre avec Bruxelles au terme de longues et âpres négociations.]]></description>
   <pubDate>Tue, 18 Dec 2018 11:45:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Réforme justice: les avocats demandent l'arrêt de l'examen, appellent à un "débat public"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181218114205.hak8gk93.html</link>
   <description><![CDATA[Les représentants des avocats ont demandé à Emmanuel Macron l'arrêt de l'examen par le Parlement de la réforme de la justice, qu'ils contestent vivement, et d'inclure la justice dans le grand débat national que veut lancer l'exécutif, ont-ils indiqué mardi. "Il est urgent d'arrêter ce processus parlementaire pour créer les conditions d'un débat public le plus large possible sur l'égalité d'accès à la justice dans les territoires, l'accès aux droits de nos concitoyens, leurs libertés individuelles et publiques, et la politique pénale de notre nation", écrit le Conseil national des barreaux (CNB) dans une pétition lancée lundi soir, et dont le texte a été envoyé au président de la République. "Nous considérons que la justice doit avoir toute sa place dans le grand débat national plutôt que d'être maltraitée par le processus chaotique qui prévaut actuellement au Parlement", précise le CNB dans un autre texte co-signé par l'Ordre des avocats de Paris et la Conférence des bâtonniers. Le projet de réforme de la justice a été adopté en première lecture le 12 décembre, par 88 voix contre 83. Députés et sénateurs ont échoué le lendemain à se mettre d'accord sur une version commune du projet de loi de programmation 2018-2022 et de réforme pour la justice. Le projet sera examiné mercredi en nouvelle lecture par la commission des Lois de l'Assemblée, avant un examen en séance du 15 au 21 janvier. L'examen à l'Assemblée du texte d'une soixantaine d'articles entamé le 19 novembre a connu un parcours compliqué, avec des reports à cause de la crise des "gilets jaunes" mais aussi l'annonce surprise par la ministre de la Justice Nicole Belloubet de sa volonté d'ajouter une réforme par ordonnance du texte fondateur de la justice des mineurs qui date de 1945. Les avocats ont été très mobilisés tout au long de l'année contre le projet de réforme qui créera, selon eux, une justice "déshumanisée" et "délibérément éloignée du justiciable". "Monsieur le président de la République, il ne peut y avoir de réconciliation nationale sans une justice apaisée dotée des moyens indispensables à son bon fonctionnement", écrit le CNB dans sa pétition. Les avocats sont appelés à se mobiliser mercredi à travers la France, pour une nouvelle journée "justice morte". De plus, le CNB a annoncé une grande manifestation nationale à Paris, mi-janvier.]]></description>
   <pubDate>Tue, 18 Dec 2018 11:42:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Colère de Bern après le rétablissement de la taxation du loto du patrimoine</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181218111949.53wvzmeq.html</link>
   <description><![CDATA[L'animateur Stéphane Bern, chargé d'une mission sur le patrimoine, s'est indigné mardi de la décision de l'Assemblée nationale de rétablir la taxation du Loto du patrimoine, que l'Etat prélève habituellement sur les jeux de loteries de la Française des jeux. "L'Assemblée nationale fait tout pour torpiller le Loto du patrimoine à la demande du rapporteur Joël Giraud et le soutien des députés LREM !", a lancé sur Twitter M. Bern. "Je me battrai pour sauver notre patrimoine en danger contre tous ces technocrates", a-t-il ajouté, interpellant au passage le Premier ministre Edouard Philippe et le ministre de la Culture Franck Riester sur ce dossier. Dans la nuit de lundi à mardi, l'Assemblée nationale a rétabli, sur le Loto du patrimoine, la taxation que l'Etat prélève habituellement sur les jeux de loteries, au grand dam de certains élus d'opposition. L'amendement de la commission des finances, qui a reçu un avis favorable du gouvernement, a supprimé en nouvelle lecture un article du Sénat qui exonérait les jeux en faveur du patrimoine de la CSG, de la TVA et autres taxes. Cette exonération totale est "une première pour un jeu de hasard qui me semble assez gênante", a jugé le rapporteur général du Budget Joël Giraud (LREM). Pilotée par l'animateur Stéphane Bern, l'opération "Loto du patrimoine" vise à financer la rénovation de monuments en France à travers un jeu de grattage et un loto. L'annonce que l'Etat prélèverait 14 millions de taxes sur les 200 millions de recettes escomptées (l'essentiel allant aux gagnants et 20 millions à la Fondation du patrimoine) avait provoqué un début de polémique. Pour l'éteindre, le gouvernement avait décidé de débloquer 21 millions supplémentaires en faveur du patrimoine. L'article introduit par le Sénat "permettrait d'aider de façon plus conséquente le patrimoine français", a estimé Emmanuelle Ménard (app. RN, ex-FN) en réclamant en vain son maintien. "Je crains que nos châteaux, abbayes et autres trésors français n'aient plus qu'à attendre des jours meilleurs", a-t-elle ajouté. Gilles Lurton (LR), qui avait mis un coup de projecteur sur cette taxation de l'Etat en première lecture, a estimé que la suppression de cette article revenait à "trompe(r) les Français".]]></description>
   <pubDate>Tue, 18 Dec 2018 11:19:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Budget 2019: l'Assemblée rétablit la taxation du loto du patrimoine</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181217235718.83xkrf1g.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a rétabli, dans la nuit de lundi à mardi, concernant le Loto du patrimoine, la taxation que l'Etat prélève habituellement sur les jeux de loteries de la Française des jeux, au grand dam de certains élus d'opposition. L'amendement de la commission des finances, qui a reçu un avis favorable du gouvernement, a supprimé en nouvelle lecture un article du Sénat qui éxonérait les jeux en faveur du patrimoine de la CSG, de la TVA et autres taxes. Cette exonération totale est "une première pour un jeu de hasard qui me semble assez gênante", a jugé le rapporteur général du Budget Joël Giraud (LREM). Pilotée par l'animateur Stéphane Bern, l'opération "Loto du patrimoine" vise à financer la rénovation de monuments en France à travers un jeu de grattage et un loto. L'annonce que l'Etat prélèverait 14 millions de taxes sur les 200 millions de recettes escomptées (l'essentiel allant aux gagnants et 20 millions à la Fondation du patrimoine) avait provoqué un début de polémique. Pour l'éteindre, le gouvernement avait décidé de débloquer 21 millions supplémentaires en faveur du patrimoine. L'article introduit par le Sénat "permettrait d'aider de façon plus conséquente le patrimoine français", a estimé Emmanuelle Ménard (app. RN, ex-FN) en réclamant en vain son maintien. "Je crains que nos châteaux, abbayes et autres trésors français n'aient plus qu'à attendre des jours meilleurs", a-t-elle ajouté. Gilles Lurton (LR), qui avait mis un coup de projecteur sur cette taxation de l'Etat en première lecture, a estimé que la suppression de cette article revenait à "trompe(r) les Français".]]></description>
   <pubDate>Mon, 17 Dec 2018 23:57:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Gilets jaunes": l'Assemblée revient sur l'assouplissement de la "niche Copé"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181217222202.8pz6mzrm.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale est revenuelundi en arrière sur l'assouplissement de la "niche Copé", un choix devant permettre de générer un gain de 280 millions d'euros et contribuer ainsi au financement des annonces gouvernementales. Les députés ont finalement maintenu le taux actuel de la quote-part de la "niche Copé" à 12 % pour toutes les entreprises, via un amendement de la commission des finances adopté en nouvelle lecture dans le cadre du projet de loi de finances pour 2019. La "niche Copé" est une exonération partielle d'impôt sur les plus-values à long terme sur la cession de filiales et de titres de participation. En première lecture, le gouvernement avait prévu de "compenser" via la "niche Copé" la suppression de certains avantages fiscaux pour les entreprises - suppression pour mise en conformité avec le droit européen du régime de l'intégration fiscale. Il voulait étendre de 88 à 95% cette exonération, pour un coût pour les finances publiques de 330 millions d'euros. Finalement, l'amendement de la commission prévoit de maintenir le taux actuel pour toutes les entreprises, "précisément pour participer au financement des réformes à venir" annoncées par l'exécutif pour répondre à la crise des "gilets jaunes". Le ministre de l'Économie et des Finances Bruno Le Maire, pas "enchanté" à l'origine par cette mesure pour des raisons de "convergence fiscale européenne", a néanmoins émis un avis favorable au nom "des événements exceptionnels que chacun a vus", "au nom de la justice fiscale". "Les événements exceptionnels ont toujours bon dos", a estimé le président de la commission des finances Éric Woerth (LR). "Je ne minimise pas cette crise (...) Mais la France a déjà connu des crises. Ce n'est pas une raison de jeter la compétitivité avec l'eau du bain", a-t-il poursuivi. "Nous assumons de demander aux grandes entreprises de faire cet effort pour valider nos mesures sociales", lui a rétorqué Emilie Cariou (LREM), estimant en outre, qu'il n'a "jamais été démontré que la "niche Copé" avait permis de rapatrier des holdings en France". L'Assemblée a par ailleurs conservé, tout en l'aménageant, le dispositif pour contrer l'arbitrage des dividendes, qu'avait introduit le Sénat après les récentes révélations sur les "CumEx Files". Deux amendements de la majorité, portés respectivement par Jean-Noël Barrot (MoDem) et Bénédicte Peyrol (LREM), ont été votés afin de mettre ce dispositif "en conformité avec les règles de droit interne et de droit conventionnel".]]></description>
   <pubDate>Mon, 17 Dec 2018 22:22:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Gilets jaunes": l'Assemblée retouche la "niche Copé"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181217213221.kvtc1yrz.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a retouché lundi la "niche Copé", en maintenant finalement le taux actuel de la quote-part à 12 % pour toutes les entreprises, une mesure devant permettre de générer un gain de 280 millions d'euros et contribuer ainsi au financement des annonces gouvernementales. Le coût des mesures d'urgence du gouvernement pour répondre à la crise des "gilets jaunes", estimé à quelque 10 milliards d'euros, "va dégrader le solde budgétaire" et en conséquence "appelle à l'identification de pistes de financement afin de limiter le plus possible cette dégradation", selon l'amendement de la commission des finances, adopté en nouvelle lecture dans le cadre du projet de loi de Finances pour 2019. La "niche Copé" est une exonération partielle d'impôt sur les plus-values à long terme sur la cession de filiales et de titres de participation. En première lecture, le gouvernement avait prévu de "compenser" via la "niche Copé" la suppression de certains avantages fiscaux pour les entreprises - suppression pour mise en conformité avec le droit européen du régime de l'intégration fiscale. Il voulait étendre de 88 à 95% cette exonération, pour un coût pour les finances publiques de 330 millions d'euros. Finalement, l'amendement de la commission prévoit de maintenir le taux actuel pour toutes les entreprises, "précisément pour participer au financement des réformes à venir", selon le texte. Le ministre de l'Économie et des Finances Bruno Le Maire, pas "enchanté" à l'origine par cette mesure pour des raisons de "convergence fiscale européenne", a néanmoins émis un avis favorable au nom "des événements exceptionnels que chacun a vus", "au nom de la justice fiscale". "Les événements exceptionnels ont toujours bon dos", a estimé le président de la commission des finances Éric Woerth (LR). "Je ne minimise pas cette crise (...) Mais la France a déjà connu des crises. Ce n'est pas une raison de jeter la compétitivité avec l'eau du bain", a-t-il poursuivi. "Nous assumons de demander aux grandes entreprises de faire cet effort pour valider nos mesures sociales", lui a rétorqué Emilie Cariou (LREM), estimant en outre, qu'il n'a "jamais été démontré que la "niche Copé" avait permis de rapatrier des holdings en France".]]></description>
   <pubDate>Mon, 17 Dec 2018 21:32:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée vote de nouvelles prévisions de déficit, les oppositions crient à "l'insincérité"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181217204132.qwk99cfj.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a actualisé lundi le projet de budget avec des prévisions de déficit revues à la hausse, à 2,7% du PIB pour 2018 et, conséquence des annonces de l'exécutif, à 3,2% pour 2019, les oppositions dénonçant une "insincérité". Le déficit 2018 était initialement prévu à 2,6%, celui pour 2019 à 2,8% du produit intérieur brut. A l'ouverture des débats en nouvelle lecture du projet de budget, les députés ont adopté un amendement gouvernemental pour ajuster ces taux. Le Premier ministre avait lui-même annoncé au journal Les Échos lundi ce creusement du déficit à 3,2% en 2019, alors que la France est sous l'étroite surveillance de la Commission européenne. Le gouvernement a pris en compte certaines mesures annoncées pour répondre à la crise des "gilets jaunes" dans cet amendement "de coordination". Il s'agit de la suppression intégrale de la hausse de la taxe intérieure de consommation sur les produits énergétiques (TICPE) au 1er janvier 2019, de l'augmentation de la prime d'activité pour atteindre une hausse de revenu de 100 euros autour du Smic. Figure également la révision de la "niche Copé", une exonération d'impôt sur les plus-values de cession de filiales, proposée par la commission des finances de l'Assemblée et qui doit elle rapporter de l'ordre de 200 millions d'euros. "Pourquoi vous ne mettez pas aussi la défiscalisation des heures supplémentaires dans le Budget? (...) Pourquoi voulez-vous faire cela en deux morceaux?", a demandé Charles de Courson (Libertés et territoires). Cette défiscalisation doit figurer dans un projet de loi distinct, "portant mesures d'urgence économique et sociale", qui sera présenté mercredi en Conseil des ministres et passera jeudi après-midi à l'Assemblée, puis vendredi au Sénat. "Cet article liminaire est faux, archi-faux", a critiqué le président de la commission des Finances Eric Woerth (LR), en dénonçant "un embrouillamini assez incroyable" et de "l'improvisation" de la part du gouvernement. A gauche, la présidente du groupe socialiste Valérie Rabault a fustigé "une phase d'insincérité." "Cela ressemble à l'épilogue d'une très mauvaise série dont les scénaristes ne connaissent pas encore les épisodes qui vont être écrits", a commenté pour sa part l'Insoumis Eric Coquerel. Selon le ministre des Comptes publics Gérald Darmanin, "ce que souhaitait l'opposition, après avoir demandé des mesures d'urgence pour le peuple français, c'est que nous n'adoptions pas ces mesures".]]></description>
   <pubDate>Mon, 17 Dec 2018 20:41:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Référendums d'initiative citoyenne: les députés LFI préparent une proposition de loi</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181217145723.56h22qln.html</link>
   <description><![CDATA[Faire la loi, révoquer des élus: les députés Insoumis s'apprêtent à déposer une proposition de loi constitutionnelle pour instaurer des référendums d'initiative citoyenne, "massivement" réclamés par les "gilets jaunes", a indiqué lundi le groupe LFI. Le Premier ministre Edouard Philippe a annoncé la tenue d'un débat sur le référendum d'initiative citoyenne (RIC), qui peut être un "bon instrument dans une démocratie, mais pas sur n'importe quel sujet ni dans n'importe quelles conditions", a-t-il estimé lundi dans Les Échos. Sans attendre, les députés LFI prévoient l'examen par l'Assemblée de leur proposition de loi constitutionnelle le 21 février prochain, dans le cadre de la "niche" réservée à leur groupe. La proposition de référendum, "qui figurait dans le programme +l'avenir en commun+, est aujourd'hui massivement réclamée par les gilets jaunes" et "la mobilisation de ces dernières semaines témoigne de la volonté du peuple de se réapproprier la parole et la décision politique", font-ils valoir dans un communiqué. Ces parlementaires prônent la possibilité "pour les citoyens de demander des référendums législatifs, abrogatoires, révocatoires ou encore permettant la convocation d'une constituante". Le leader de la France insoumise Jean-Luc Mélenchon a réaffirmé la semaine dernière son soutien à de tels référendums "permettant d'abroger une loi, d'en proposer une, et le droit de révoquer un élu, quel qu'il soit, du président de la République au conseiller municipal".]]></description>
   <pubDate>Mon, 17 Dec 2018 14:57:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Woerth (LR) réclame la hausse effective de 100 euros nets pour tous les Français proches du Smic</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181217120200.x0jllwe4.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de la commission des Finances de l'Assemblée nationale, Eric Woerth (LR), a réclamé lundi l'application de la hausse de 100 euros nets mensuels promise par Emmanuel Macron aux Français proches du Smic. Il a également réclamé sur France Inter que le gouvernement "annule" la hausse de CSG pour les retraités et "revienne au taux initial". Emmanuel Macron avait annoncé le 10 décembre que "le salaire d'un travailleur au Smic augmentera de 100 euros par mois dès 2019 sans qu'il en coûte un euro de plus pour l'employeur". Mais dans un entretien aux Echos dimanche, Edouard Philippe a indiqué que ce gain de 100 euros nets passerait "par une hausse massive de la prime d'activité", qui ne concernera donc pas tous les salariés au Smic, car la prime d'activité tient compte de l'ensemble des revenus du ménage. Le nombre de foyers éligibles à cette prime va cependant être "élargi" à 5 millions, contre 3,8 millions actuellement, a fait valoir le Premier ministre. Eric Woerth a salué le fait que le Smic "en lui-même" n'augmente pas, car un salaire minimum "trop important" empêcherait les entreprises d'embaucher. Le fait que cette hausse se fasse via la prime d'activité, et "pas au travers du salaire", est donc "une bonne chose", mais elle se fera "au travers des impôts ou du déficit ou d'un financement pas encore trouvé", a-t-il néanmoins critiqué. L'ensemble des salariés au Smic doivent être concernées par la hausse selon lui. Eric Woerth a en outre remarqué que dans un couple avec un salarié au Smic, c'est en général la femme qui est au salaire minimum. Or "je croyais qu'on était pour l'égalité hommes-femmes", a-t-il souligné. Interrogé sur le reflux apparent du mouvement des "gilets jaunes", il a estimé que "pour une fois" dans un mouvement social, "la décrue du nombre de manifestants ne veut rien dire sur le mouvement lui-même". Il prend "une autre forme de colère et de manifestation" et "ce serait une grosse erreur de considérer qu'(après) un samedi à peu près calme (...) le dossier est clos. Il n'est pas clos du tout: il commence".]]></description>
   <pubDate>Mon, 17 Dec 2018 12:02:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Ferrand invite les "gilets jaunes" à "aller aux élections"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181216134252.ywyy6du6.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée nationale Richard Ferrand (LREM) a invité dimanche le mouvement des "gilets jaunes" à "aller aux élections" parce qu'il faut "être à fond dans la démocratie, pas seulement dans la contestation". "Puisque chaque jour on nous dit +voilà les nouvelles propositions+, eh bien, qu'ils s'organisent, qu'ils fassent une plateforme de propositions et qu'ils aillent aux élections", a déclaré M. Ferrand dans l'émission "Dimanche en Politique" sur France 3. Interrogé sur une éventuelle liste des "gilets jaunes" aux européennes en mai 2019, il a déclaré: "par exemple puisque c'est la prochaine échéance". Est-ce que ça ferait baisser le score du Rassemblement national de Marine Le Pen? "Ecoutez ça je n'en sais rien, ce n'est pas mon objectif", a ajouté ce proche d'Emmanuel Macron. "Puisqu'il y a des personnes qui, au nombre de 65.000, voudraient régenter la vie de 65 millions, il y a quelque chose de très pratique qui s'appelle la démocratie, et la démocratie ça passe par les élections (...) Il faut être à fond dans la démocratie, pas seulement dans la contestation", a ajouté le président de l'Assemblée nationale. Au lendemain d'une mobilisation en net recul, M. Ferrand s'est déclaré prêt à ouvrir le débat en ce qui concerne l'une des revendications phare des manifestants, l'introduction d'un référendum d'initiative citoyenne (RIC). Mais "à condition que l'on fixe" certaines règles comme par exemple "le taux de participation" pour s'assurer "que l'expression populaire ne soit pas trahie par des minorités". Il faut aussi vérifier qu'un référendum "soit pertinent" et éviter qu'il demande à "tripler toutes les retraites" pour mettre "l'État en faillite" ou à "révoquer tel ou tel ministre qui prendrait une mauvaise décision". M. Ferrand a par ailleurs considéré que la réforme constitutionnelle, repoussée après la grande concertation nationale lancée par le gouvernement jusqu'en mars, "doit avoir lieu en 2019". Elle prévoit notamment une réduction du nombre des parlementaires et l'introduction d'une dose de 15% de proportionnelle, "la bonne jauge" selon lui.]]></description>
   <pubDate>Sun, 16 Dec 2018 13:42:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Gilets jaunes": les promesses de Macron seront tenues, assure Ferrand</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181215231437.wgbtoauj.html</link>
   <description><![CDATA["L'engagement du président" Emmanuel Macron face à la colère des "gilets jaunes" "sera tenu", assure le président de l'Assemblée nationale Richard Ferrand (LREM) dans une interview au Journal du dimanche. "Il n'y aura pas de carabistouille", affirme M. Ferrand au sujet des promesses du chef de l'État, notamment l'augmentation de 100 euros pour tous les salariés au niveau du Smic. Le cinquième samedi consécutif de manifestations a été marqué par un net recul de la mobilisation. "L'enjeu, c'est que la totalité des salariés payés au Smic en bénéficient, bien au-delà de ceux qui touchent la prime d'activité. Crédit d'impôt, baisse des charges salariales... tout est à l'étude", souligne ce proche du président Macron. "Si nécessaire, nous modifierons la première tranche de l'impôt sur le revenu pour que personne ne soit pénalisé. On ne reprendra pas d'une main ce qui aura été donné de l'autre", ajoute-t-il. Le président de l'Assemblée nationale estime que le projet de loi pourra être adopté suffisamment vite pour que les mesures soient applicables au 1er janvier . "Il sera discuté dès jeudi par l'Assemblée et vendredi par le Sénat", précise M. Ferrand. Le président de l'Assemblée en appelle à "la responsabilité des parlementaires" car "il serait paradoxal de retarder volontairement", par des amendements, "l'adoption de mesures sociales urgentes". Les mesures annoncées par M. Macron lundi dernier "seront coûteuses puisqu'elles sont massives". "Nous allons injecter plus de 10 milliards d'euros dans le pouvoir d'achat des Français", rappelle M. Ferrand, ce qui entraînera "un déficit plus élevé que prévu - sans doute à 3,4 % du PIB", c'est-à-dire au-delà de ce que prévoient les règles européennes. "Mais il s'agit d'un pic conjoncturel" puisque "la transformation du CICE en baisse des charges pérenne représente un effort exceptionnel estimé à 0,9 %", dit-il. Concernant la suite du mouvement des "gilets jaunes", M. Ferrand dit respecter la liberté de manifester. "Mais à force de rester sur les ronds-points on tourne en rond. On ne peut pas durablement paralyser le pays", ajoute-t-il, assurant que "le temps du dialogue est venu".]]></description>
   <pubDate>Sat, 15 Dec 2018 23:14:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Gilets jaunes": Ferrand salue une mobilisation en baisse "nécessaire"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181215175724.fp58rmn3.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée nationale Richard Ferrand (LREM) a salué samedi la baisse de la mobilisation des "gilets jaunes" qui était "nécessaire", insistant sur le fait que "le temps du dialogue" était venu. "La mobilisation a baissé, ce qui est de mon point de vue nécessaire. D'abord parce qu'il a été massivement répondu à leurs revendications et parce que le temps du dialogue est venu. L'heure n'est pas au combat, mais au débat", a déclaré M. Ferrand à Cnews depuis le marché de Noël de Strasbourg, théâtre de la tuerie qui a fait quatre morts mardi soir. Le mouvement des "gilets jaunes" s'est essoufflé samedi à Paris et en province, contrastant avec les violents heurts des semaines précédentes pour réclamer à Emmanuel Macron plus de pouvoir d'achat. Le ministère de l'Intérieur comptabilisait 33.500 manifestants dans toute la France, et seulement 2.200 à Paris, à la mi-journée, deux fois moins que les 77.000 recensés samedi dernier à la même heure. Cette mobilisation en baisse, "il faut s'en réjouir", a commenté M. Ferrand, qui espère que ce recul sera "le prologue aux fêtes de fin d'année" et "permettra de débuter l'année qui vient dans une volonté de débattre, de construire, d'échanger". "Il nous faudra débattre des enjeux de notre démocratie, de notre citoyenneté (...) afin que chacun puisse dire ce qu'il pense", a-t-il souligné, alors que l'exécutif engage un grand débat local. Ce débat, a ajouté le président de l'Assemblée nationale, permettra aussi à chacun de "prendre la mesure de la complexité des sujets parce que le +yakafokon+, c'est le contraire de l'intelligence collective et c'est le contraire de la démocratie". "Chacun peut avoir des idées simples sur des sujets complexes", a-t-il insisté. "Mais la réalité, elle, est précisément complexe. Ca veut dire que chacun devra mobiliser le meilleur de lui-même pour apporter sa pierre au débat et pas simplement se contenter de slogans ou d'affirmations péremptoires."]]></description>
   <pubDate>Sat, 15 Dec 2018 17:57:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Hausse de la prime d'activité et gel de la taxe carburants confirmés par les députés</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181214181953.r0ioftbv.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont confirmé vendredi en commission le gel de la taxe sur les carburants et une hausse accélérée de la prime d'activité, et se sont prononcés pour une première mesure d'aide au financement des annonces d'Emmanuel Macron dans la crise des "gilets jaunes". Lors de la nouvelle lecture du projet de budget 2019, la commission des Finances a voté pour un des leviers afin d'augmenter de 100 euros par mois les salariés au Smic, comme promis par le président Macron. Comme le Sénat mardi dernier, elle s'est prononcée pour avancer, du 1er avril au 1er janvier 2019, la bonification à 30 euros de la prime d'activité, et permettre la création d'une seconde "bonification individuelle"; 600 millions d'euros de crédits ont été ouverts. La commission a aussi validé la disposition de gel de la taxe carburants, jusqu'en 2022, qu'avait introduite le Sénat (à majorité de droite). Cela revient à supprimer la hausse en 2019 de 3 centimes sur l'essence et 6 centimes sur le gazole, et au total, d'ici à 2022, de 10 centimes sur l'essence et 19 centimes sur le gazole. Tout cela est "conforme à ce qu'ont dit le président de la République et le Premier ministre", a souligné le rapporteur général Joël Giraud (LREM), en précisant qu'une prochaine loi de finances pourrait au besoin rétablir la hausse au-delà de 2019. L'Assemblée s'achemine également vers un ajustement des crédits de la mission Écologie, en conséquence de l'annulation de la hausse de fiscalité sur le carburant, comme voté en commission. Ces articles devront être votés de nouveau dans l'hémicycle à partir de lundi. Le coût des mesures annoncées par l'exécutif en réponse à la crise des "gilets jaunes", estimé à 10 milliards d'euros, "va dégrader le solde budgétaire et appelle à l'identification de pistes de financement afin de limiter le plus possible cette dégradation sans alourdir la charge fiscale des ménages", expliquent les députés LREM dans un amendement qui vise à limiter cette dégradation. La commission s'est ainsi montrée favorable au maintien du taux actuel de la quote-part de la "niche Copé" à 12 %, pour toutes les entreprises, ce qui doit générer un gain de 280 millions d'euros. En outre, les députés se sont prononcés pour le gel des taxes sur le gazole non routier, utilisé notamment par les entreprises de travaux publics, dans la lignée des annonces d'Édouard Philippe le 4 décembre. Ils ont par contre supprimé le crédit d'impôt transition énergétique (CITE) pour le remplacement des fenêtres, qu'avait rétabli le Sénat. Plus généralement, les députés ont voulu revenir à leur version du projet de budget telle qu'adoptée en première lecture. Ils ont cependant conservé, tout en l'aménageant, le dispositif pour contrer l'arbitrage des dividendes, qu'avait introduit le Sénat après les récentes révélations sur les "CumEx Files".]]></description>
   <pubDate>Fri, 14 Dec 2018 18:19:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
