<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Thu, 03 Aug 2017 20:30:02 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Moralisation: l'Assemblée interdit aux députés d'être lobbyistes</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170803182240.uwq5sqmz.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée a adopté jeudi à la quasi-unanimité un amendement, interdisant clairement à un député d'exercer une activité de représentant d'intérêts, à l'occasion de la nouvelle lecture du projet de loi organique sur la confiance dans la vie politique. En première lecture, les députés n'avaient adopté qu'une interdiction partielle liée aux entreprises ayant un lien avec la puissance publique. "Compte tenu de la nature même du lobbying, qui consiste à influer sur la décision publique", les députés ont étendu "cette incompatibilité parlementaire afin d'englober l'ensemble des activités que la législation qualifie de représentation d'intérêts et pour lesquelles elle impose l'inscription au registre public", est-il stipulé dans cet amendement rédigé en commun par les groupes Nouvelle gauche (PS) et République en marche. "Un député ne peut en aucun cas exercer l'activité de représentant d'intérêts, un parlementaire n'est pas un lobbyiste", a dit la socialiste Delphine Batho. Les députés ont également adopté à l'unanimité un autre amendement Nouvelle gauche interdisant aux députés "de fournir des prestations de conseil à des gouvernements, entreprises publiques, autorités administratives ou toute autre structure publique étrangers". Ils ont revanche refusé des amendements de Mme Batho pour interdire toute activité de conseil aux parlementaires. Le texte prévoit que les députés ne pourront pas se lancer dans ce type d'activité en cours de mandat, ni dans l'année avant leur entrée en fonction. "Nous sommes allés aussi loin que possible dans le cadre de la jurisprudence du Conseil constitutionnel", hostile "aux interdictions générales et absolues", a répondu la ministre de la Justice Nicole Belloubet. Mme Batho a dénoncé une "supercherie" dans le fait que l'interdiction de se lancer dans une activité de conseil dans l'année précédente l'entrée en fonction du député ne s'appliquera qu'au prochain renouvellement de l'Assemblée. "Notre but n'est pas d'exempter les députés de cette législature mais de ne pas les prendre en traître", a répondu Mme Belloubet, en jugeant "préférable constitutionnellement" de ne pas appliquer une loi de manière rétroactive. La ministre a également renvoyé à la prochaine révision constitutionnelle l'étude d'autres amendements du socialiste Dominique Potier, visant notamment à interdire à tout député de percevoir des revenus issus d'une activité professionnelle.]]></description>
   <pubDate>Thu, 03 Aug 2017 20:22:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée lance une mission sur les Ehpad après la grève aux Opalines</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170803173115.etm926vn.html</link>
   <description><![CDATA[La commission des affaires sociales de l'Assemblée a lancé une mission relative aux établissements d'hébergement des personnes âgées dépendantes (EHPAD) à la suite du mouvement de grève du personnel soignant de l'établissement "Les Opalines" à Foucherans (Jura), a-t-elle annoncé jeudi. Cette mission, dont la rapporteure sera la députée REM Monique Iborra, donnera lieu à une communication dès la mi-septembre, selon un communiqué. Cette mission se veut "une mission flash", un nouvel outil qui "permet à la représentation nationale de s'emparer avec réactivité d'un problème soulevé par l'actualité" et "d'y apporter les solutions politiques les plus adaptées", a expliqué la présidente de la commission des Affaires sociales Brigitte Bourguignon dans ce communiqué.]]></description>
   <pubDate>Thu, 03 Aug 2017 19:31:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Moralisation: l'Assemblée interdit aux députés d'être lobbyiste</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170803161240.athkgp9g.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée a adopté jeudi à la quasi-unanimité un amendement, interdisant clairement à un député d'exercer une activité de représentant d'intérêts, à l'occasion de la nouvelle lecture du projet de loi organique sur la confiance dans la vie politique. En première lecture, les députés n'avaient adopté qu'une interdiction partielle liée aux entreprises ayant un lien avec la puissance publique. "Compte tenu de la nature même du lobbying, qui consiste à influer sur la décision publique", les députés ont étendu "cette incompatibilité parlementaire afin d'englober l'ensemble des activités que la législation qualifie de représentation d'intérêts et pour lesquelles elle impose l'inscription au registre public", selon cet amendement rédigé en commun par les groupes Nouvelle gauche (PS) et République en marche. "Un député ne peut en aucun cas exercer l'activité de représentant d'intérêts, un parlementaire n'est pas un lobbyiste", s'est félicité la socialiste Delphine Batho. Les députés ont également adopté à l'unanimité un autre amendement Nouvelle gauche interdisant aux députés "de fournir des prestations de conseil à des gouvernements, entreprises publiques, autorités administratives ou toute autre structure publique étrangers". Ils ont revanche refusé des amendements de Mme Batho pour interdire toute activité de conseil aux parlementaires. Le texte prévoit que les députés ne pourront pas se lancer dans ce type d'activité en cours de mandat mais pourront poursuivre une telle activité si elle a débuté plus d'un an avant leur entrée en fonction. "Nous sommes allés aussi loin que possible dans le cadre de la jurisprudence du Conseil constitutionnel", hostile "aux interdictions générales et absolues", a répondu la ministre de la Justice Nicole Belloubet. La ministre a également renvoyé à la prochaine révision constitutionnelle pour l'étude d'autres amendements du socialiste Dominique Potier, visant notamment à interdire à tout député de percevoir des revenus issus d'une activité professionnelle.]]></description>
   <pubDate>Thu, 03 Aug 2017 18:12:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>France insoumise à l'Assemblée: Mélenchon "satisfait" du bilan</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170803150443.4x06eaeb.html</link>
   <description><![CDATA[Jean-Luc Mélenchon, "satisfait" de la session extraordinaire pour son groupe, a jugé que les députés Insoumis ont marqué leur "émergence" à l'Assemblée nationale depuis fin juin, mettant ironiquement au défi les autres opposants de "faire au moins aussi bien". "Nous avons fait la démonstration que nous étions un groupe et non pas une simple addition de personnes, donc globalement nous tirons un bilan satisfait", a déclaré jeudi le chef du groupe de La France insoumise lors d'une conférence de presse à l'approche de la fin des travaux, repoussée au 9 août pour boucler le chantier de la "confiance dans la vie politique". "Cette session extraordinaire, qui était destinée à affirmer l'autorité et le brio de la nouvelle équipe et mettre dans la devanture la déconfiture de toute opposition, s'est transformée en déconfiture et enlisement du cortège présidentiel, et a montré notre émergence sur cette scène", a également estimé le député des Bouches-du-Rhône. "Si vous voulez être dans l'opposition maintenant, il faut faire au moins aussi bien que La France insoumise, ce qui pousse tout le monde à radicaliser son discours", a lancé M. Mélenchon, raillant la faiblesse d'autres oppositions: "On a connu des oppositions plus féroces que celle des Constructifs qui votent avec le pouvoir". "Plus ces discours se radicalisent, plus les oppositions s'affermissent dans l'idée qu'il faut être ferme, et plus les points sont marqués pour nous et par nous", a martelé l'ex-candidat à la présidentielle, où il était arrivé quatrième au premier tour. "A mesure que se dégrade la situation sondagière du président de la République, les moutons vont se transformer en fauves et nous nous sentirons plus entourés dans une compétition et une émulation plus intéressante à partir de la rentrée", a-t-il voulu croire.]]></description>
   <pubDate>Thu, 03 Aug 2017 17:04:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Réformes et train de vie de l'Assemblée: Rugy interpellé au perchoir par un Insoumis</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170803122446.2syuxbdu.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée nationale, François de Rugy, a été pris à partie jeudi dans l'hémicycle par l'Insoumis Eric Coquerel sur la prochaine réforme du travail parlementaire et le "train dispendieux" selon lui de l'institution, peu avant le vote définitif d'un des textes de moralisation. M. de Rugy, ex-écologiste devenu République en marche, depuis longtemps engagé sur ces sujets de transparence, a répondu depuis le perchoir que ce n'était ni "l'envie" ni les "arguments" qui lui manquaient, mais qu'il respectait la "tradition" voulant qu'un président de séance ne prenne pas part aux débats. "Si des collègues veulent perpétuellement interpeller les présidents de séance, je leur répondrai à l'extérieur de cette Assemblée", a ajouté l'élu de Loire-Atlantique. M. Coquerel, député de Seine-Saint-Denis, a saisi l'occasion de la discussion générale sur le projet de loi "pour la confiance dans la vie politique" pour critiquer l'action du locataire de l'Hôtel de Lassay. "Après avoir culpabilisé les parlementaires, les avoir montrés du doigt, cette fois-ci il s'agit d'atrophier le Parlement: moins d'heures de débat, des votes de loi en commission, et avant même que tout débat ait commencé, on nous annonce déjà que notre nombre sera réduit", a lancé cet ex-porte-parole de Jean-Luc Mélenchon pendant la campagne présidentielle. "Il y a aussi quelques détails supplémentaires pour faire passer tout ça: désormais les anciens députés, ce qui nous semble normal, paieront leurs billets SNCF, et notre retraite sera alignée sur celle des fonctionnaires, en lieu et place d'un vrai débat sur le statut de l'élu qui serait évidemment nécessaire", a-t-il ajouté en référence aux décisions mercredi du bureau de l'Assemblée, sa plus haute instance collégiale. La réforme du régime spécial de retraite doit entrer en vigueur le 1er janvier 2018. Et M. Coquerel d'enchaîner: "je propose de mettre les choses à plat, par exemple on peut s'interroger sur le train dispendieux de l'Assemblée nationale, de savoir s'il est vraiment nécessaire que la présidence de l'Assemblée dispose de 36 contractuels, d'un budget de 3.374.679 euros, du double de nos indemnités". Le député a suggéré que cette indemnité soit "indexée" sur "la présence du président au perchoir, y compris pendant une semaine où on discute de la loi de moralisation". L'ensemble des députés de son groupe se sont abstenus lors du vote sur ce premier volet du chantier de moralisation, qualifié de "petite loi ordinaire". Peu après, alors qu'il avait été interpellé par le LR Fabien Di Filippo, M. de Rugy a une nouvelle fois répondu sur les décisions du bureau, où ne siège pas LR suite à un différend sur la répartition des postes clés de l'Assemblée: "nous avons des débats avec tous les représentants de tous les groupes, si votre groupe veut venir participer, la porte est ouverte".]]></description>
   <pubDate>Thu, 03 Aug 2017 14:24:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Parlement adopte définitivement un des textes de moralisation de la vie politique</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170803101559.p1p4jis2.html</link>
   <description><![CDATA[Le Parlement a adopté définitivement jeudi, par un ultime vote massif de l'Assemblée, un des textes de moralisation de la vie politique, qui interdit les emplois familiaux de collaborateurs et instaure un nouveau régime pour les frais des parlementaires. Ce projet de loi ordinaire pour la "confiance dans la vie politique", sur lequel Assemblée et Sénat s'étaient accordés sur une version commune, a été approuvé par 383 voix contre 3, et 48 abstentions. L'autre texte de moralisation, un projet de loi organique comprenant notamment la suppression de la réserve parlementaire, doit être adopté définitivement mercredi prochain. Les députés de la majorité, qui ont fait valoir que ce premier texte concrétisait des engagements d'Emmanuel Macron, ont applaudi debout après le vote. La ministre de la Justice, Nicole Belloubet, qui a porté ce texte préparé par François Bayrou, s'est félicitée d'un "signal très positif pour nos concitoyens", via ce compromis entre sénateurs et députés. Le secrétaire d'Etat aux Relations avec le Parlement Christophe Castaner était à ses côtés. Les élus REM, MoDem et constructifs ont voté pour, comme une large majorité des LR et socialistes. Insoumis, communistes et élus FN, dont Marine Le Pen, se sont abstenus. Deux LR et un socialiste ont voté contre. La dernière séance dans l'hémicycle sur ce texte, avec le président de l'Assemblée François de Rugy au perchoir, a été parfois agitée, dans la lignée des débats depuis trois semaines. "230 ans après avoir aboli les privilèges des nobles, il est peut-être temps de mettre fin à ceux des parlementaires", a lancé le député REM, Sacha Houlié, 28 ans, vice-président de l'Assemblée et avocat de profession, s'attirant les foudres d'autres groupes. "Chaque fois qu'on évoque les privilèges, on fait avancer la démagogie et le populisme", a rétorqué le constructif Michel Zumkeller, observant aussi qu'il se "trompait" de jour, la date de référence étant le 4 août 1789. Dominique Potier (Nouvelle gauche) s'est dit "sidéré" par ces propos d'un REM se présentant comme "chevalier blanc". La plus-value réalisée grâce à la vente de ses stock-options après l'annonce d'un plan social par la ministre du Travail Muriel Pénicaud lorsqu'elle était DRH de Danone a aussi ressurgi, la gauche de la gauche y voyant la preuve d'une "proximité" du gouvernement avec "le monde de la finance". En outre, alors que le projet de loi interdit les emplois de la famille proche pour l'ensemble des élus, Sébastien Jumel (PCF) a jugé que la nomination au Conseil constitutionnel de Michel Mercier, qui a employé sa fille comme assistante parlementaire, "sème le trouble". Globalement, ce texte a été qualifié de "petit pas" par les socialistes, et laissant un "goût amer d'inachevé" à la droite. Ces groupes ont regretté que le "verrou de Bercy" n'ait pas été levé, ou les conflits d'intérêts dans la haute fonction publique davantage circonscrits. Le projet de loi, intervenu après notamment l'affaire Fillon durant la campagne présidentielle, est "certainement utile à cause de quelques brebis galeuses" mais "il aurait fallu le souffle de la vertu républicaine", a déploré Eric Coquerel (LFI). "L'éléphant accouche d'une souris", selon Pierre Dharréville (PCF). Mais "la souris est déjà conséquente et utile", a répondu Laurence Vichnievsky (MoDem). reb/ic/chr/phc DANONE]]></description>
   <pubDate>Thu, 03 Aug 2017 12:15:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Agriculture bio: Pompili veut encourager des contrats alimentaires territoriaux</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170803091322.bw9fovmh.html</link>
   <description><![CDATA[Pour soutenir l'agriculture biologique, la députée REM Barbara Pompili a préconisé jeudi la mise en place de "contrats alimentaires territoriaux" entre les agriculteurs et les collectivités territoriales. "L'idée est de redonner de la perspective à tout le monde en se réorientant vers un système moins dangereux pour notre avenir", a indiqué sur franceinfo la présidente de la commission Développement durable à l'Assemblée nationale. "Les agriculteurs veulent pouvoir vivre de leur travail, donc il y a un autre système à mettre en place et les assises de l'alimentation vont y aider, par exemple avec les territoires : faire des contrats alimentaires territoriaux qui donnent des débouchés", a déclaré Barbara Pompili. "A partir du moment où vous travaillez pour donner des débouchés, notamment sur la restauration collective, que ce soit privée ou publique, vous ouvrez des marchés énormes pour des agricultures (bio) qui sont peut-être un petit peu plus coûteuses mais meilleures", a ajouté la député REM. "Dans les marchés publics on peut mettre des critères +bio+ ou de +circuit court+", a aussi déclaré Barbara Pompili pour inciter les collectivités territoriales à s'engager sur la voie du bio. "Quelqu'un qui a un débouché, c'est-à-dire qui trouve un client, aura moins besoin de subvention, quelqu'un qui est mieux payé aura moins besoin de subvention", a également ajouté Barbara Pompili. Mercredi, le ministre de l'Agriculture, Stéphane Travert, avait indiqué qu'il réunirait "à la rentrée" les conseils régionaux pour définir les politiques publiques de financement de l'agriculture biologique.]]></description>
   <pubDate>Thu, 03 Aug 2017 11:13:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Lectures répétées à l'Assemblée: "au bout d'un moment ça n'ajoute rien", déplore Rugy</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170803082705.ghkmlr3u.html</link>
   <description><![CDATA[François de Rugy a de nouveau appelé jeudi à "transformer les fonctionnements" de l'Assemblée, pour éviter un trop grand nombre de lectures qui "n'ajoute(nt) rien", mais également "donner aux Français l'image d'une Assemblée qui travaille". Interrogé par BFMTV et RMC sur la nouvelle lecture à venir mercredi du projet de loi organique sur la confiance dans la vie politique, le président de l'Assemblée (REM, issu des écologistes) a confié qu'elle renforçait sa "conviction qu'il faut transformer les fonctionnements de l'Assemblée". "On va se réunir la semaine prochaine sans doute pour dire exactement la même chose que la semaine dernière, qui est exactement la même chose que ce qu'on a dit cette semaine, qui est exactement la même chose que ce qu'on a dit la semaine d'avant", a-t-il regretté. "Nous sommes obligés de faire trois lectures sur ce texte à l'Assemblée pour que nous ayons le dernier mot", a-t-il déploré, alors que sénateurs et députés n'ont pas pu se mettre d'accord en commission mixte paritaire sur une version commune du projet de loi organique, notamment en raison de l'opposition de la majorité de droite au Sénat à la suppression de la réserve parlementaire. "Au bout d'un moment ça n'ajoute rien", a-t-il déploré, précisant qu'il défendrait "toujours le droit des députés, des groupes (...) à débattre, à déposer des amendements, à s'exprimer (...). En revanche, le boulot des députés ce n'est pas de retarder (ni) de faire de l'obstruction". "Beaucoup de Français ont l'impression que le président préside, le gouvernement gouverne, et le parlement parle. Il faut qu'on donne aux Français l'image d'une Assemblée qui travaille", a-t-il lancé. "Entre le moment où le gouvernement présente un texte (...) et le moment où il est définitivement adopté, parfois ce temps dure plus d'un an, ce n'est pas normal", a-t-il ajouté. François de Rugy a salué l'alignement sur le droit commun du régime de retraite des députés décidé mercredi par le bureau de l'Assemblée, assurant que "les futures pensions seront baissées de 30%". Il a également appelé à un recours accru aux "outils numériques" qui permettraient d'"envisager une intervention du citoyen" dans les débats parlementaires. "Je veux que les députés puissent aller dans n'importe quel ministère, au niveau central comme dans leur circonscription, pour vérifier la bonne application des lois", a-t-il également déclaré, regrettant qu'"aujourd'hui bizarrement on ne peut le faire que pour les prisons".]]></description>
   <pubDate>Thu, 03 Aug 2017 10:27:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Tout le monde est d'accord pour des économies mais "chez les autres" (Rugy)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170803074358.2darom05.html</link>
   <description><![CDATA["Tout le monde" est d'accord pour faire des économies mais "toujours chez les autres", a ironisé jeudi François de Rugy en appelant les collectivités locales à la "bonne foi" après l'annulation de crédits de l'Etat en leur faveur. "Faire de la politique ne doit pas nous empêcher de garder de la bonne foi", a indiqué le président (REM) de l'Assemblée nationale sur BFMTV/RMC. "Et donc 300 millions, pour 35.000 communes, 100 départements et 13 régions... C'est la logique, qui n'est pas une logique très agréable, de dire +on rabote un peu tous les budgets, tout le monde est mis à contribution+", a-t-il ajouté. "Tout le monde est d'accord pour faire des économies, tout le monde est d'accord pour baisser le déficit, tout le monde est d'accord pour lutter contre la dette, mais toujours chez les autres", a-t-il ironisé. "Chacun est mis un petit peu à contribution pour trouver quatre milliards et demi. Quatre milliards et demi, il faut les trouver dans les six mois qui restent de l'année mais ensuite des réformes seront faites pour sortir de cette logique du coup de rabot", a-t-il ajouté en plaidant les "choix politiques". "Si on ne fait pas des économies, on continuera à avoir le déficit, la dette et des impôts", a-t-il conclu.]]></description>
   <pubDate>Thu, 03 Aug 2017 09:43:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Faure (PS) étrille "le monde désenchanté de la République en Marche"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170802172400.ddjmidu3.html</link>
   <description><![CDATA[Des "robots", "ni de gauche ni de gauche" sur la réforme du travail et à "l'heure des reniements" sur la moralisation: le patron des députés PS Olivier Faure livre sa vision du "monde désenchanté de la République en marche", mercredi sur Facebook. Dans un billet cinglant pour un "premier bilan de l'action de la nouvelle majorité", l'élu de Seine-et-Marne dépeint "un groupe constitué à la hâte", dont "le seul ciment est l'admiration pour son chef", et des dirigeants de la majorité ayant "envoyé au casse-pipe des débutants sur des fonctions exigeantes". Selon le président du groupe Nouvelle Gauche, "la critique récurrente sur l'amateurisme a permis aux dirigeants de REM de créer un sentiment paranoïaque au sein du groupe majoritaire" qui fait que "face aux méchants +briscards+ (comprendre tous les autres groupes) il faut faire front et voter en bloc". "Le résultat, ce sont des députés transformés en robots disciplinés, simples machines à voter", considère M. Faure. Et de les inviter à revoir ce fonctionnement: "Tout écart n'est pas une fronde". "Les députés REM ont voté contre leurs propres engagements de campagne" dans les textes de moralisation, dénonce M. Faure: "exit le casier judiciaire vierge, exit l'incompatibilité entre fonction de conseil et mandat parlementaire" notamment. En outre, "la majorité de l'Assemblée REM n'a eu aucun mal à s'accorder avec la majorité de droite du Sénat sur les ordonnances qui donnent la main au gouvernement dans l'écriture de la loi travail", note le président de groupe, selon qui cela signifie être "ni de gauche ni de gauche". Il rejette cependant le "mauvais procès" qui leur serait fait d'"amateurs contre pros", car "être parlementaire n'est pas un métier mais une fonction". Comme en réponse, dans une tribune publiée sur le site d'information le Huffingtonpost, le député REM Jean-Baptiste Djebbari défend mercredi son groupe fait de "politiciens non professionnels" et qui doivent "le rester", "en phase avec le réel". "Une partie des médias et des réseaux sociaux se repaît du pseudo-amateurisme de la nouvelle législature", en "oubliant qu'elle a vilipendé pendant des années les politiciens professionnels, ensommeillés et absentéistes", déplore cet élu de Haute-Vienne, âgé de 35 ans. Ces premières semaines à l'Assemblée lui laissent "une impression ambivalente", entre "grande fierté" et "grandes interrogations" sur "les foudres des réseaux sociaux que l'on sait déversoir anonyme et immédiat de toutes les frustrations". "Devant cette société travaillée par ses contradictions et, par le fait de certains, tentée par le pire, le sursaut doit être collectif", plaide-t-il. reb/ic/chr/fm FACEBOOK]]></description>
   <pubDate>Wed, 02 Aug 2017 19:24:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Moralisation: adoption au Sénat du premier volet du texte</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170802163259.ck7rncx1.html</link>
   <description><![CDATA[Le Sénat a adopté mercredi à une très large majorité le premier volet du texte pour la confiance dans la vie politique, qui interdit les emplois familiaux de collaborateurs et instaure un nouveau régime pour les frais des parlementaires. Ces mesures sont contenues dans un projet de loi ordinaire, finalisé mardi en commission mixte paritaire et qui devra encore être voté jeudi par l'Assemblée nationale pour devenir définitif. En revanche, les mesures qui font partie du second volet, un projet de loi organique comprenant notamment la suppression de la réserve parlementaire, ne seront examinées que vendredi au Sénat et le mercredi 9 août à l'Assemblée. Mardi, une commission mixte paritaire (CMP, sept sénateurs et sept députés) chargée de trouver un accord entre les deux chambres sur le projet de loi organique a échoué. Le Sénat est opposé à la suppression de la réserve parlementaire, une enveloppe que sénateurs et députés peuvent distribuer aux communes et aux associations. Selon lui, sa suppression mettrait en danger les collectivités locales les plus petites. L'Assemblée aura le dernier mot. "Il n'est pas nécessaire d'un long propos pour saluer l'accord en CMP sur les deux textes relatifs à la confiance dans la vie politique, à l'exclusion des dispositions de la loi organique sur la réserve parlementaire", a déclaré le rapporteur Philippe Bas (LR). "Nous avons été très contrariés de l'obstination du gouvernement et de la majorité de l'Assemblée nationale à supprimer, sans compensation, cette source de financement précieuse pour les petites communes rurales ou les associations de Français de l'étranger", a-t-il lancé sous les applaudissements. "Pour le reste", s'est-il félicité, "l'accord trouvé sur le projet de loi ordinaire reprend un grand nombre des dispositions que vous avez adoptées". Le texte issu de la CMP reprend en effet des dispositions introduites par le Sénat, en particulier des précisions au cadre juridique d'emploi des collaborateurs parlementaires, l'obligation de publier la liste des emplois familiaux croisés au sein des assemblées et l'extension de la peine complémentaire obligatoire d'inéligibilité aux délits de harcèlement sexuel et moral, aux cas d'infractions de grande délinquance économique et financière et aux délits d'abus de biens sociaux. Jean-Pierre Sueur (PS) a relevé des "avancées" dans le texte, justifiant que son groupe le vote. En revanche, pour Éliane Assassi, dont le groupe Communiste, républicain et citoyen s'est abstenu, "l'indécente plus-value de la ministre du Travail à l'orée d'un plan social chez Danone (ndlr: en 2013) jette gravement l'opprobre sur (les) travaux" parlementaires "et sur la légitimité de ce gouvernement à ériger la confiance comme modèle d'action politique". Mme Assassi a aussi dénoncé un texte "profondément lacunaire", regrettant, comme d'autres intervenants, que le gouvernement n'ait pas accepté "de faire sauter le verrou de Bercy". "Les évadés fiscaux peuvent continuer à dormir tranquillement", a-t-elle dit. Le "verrou de Bercy" donne à l'administration fiscale le monopole des poursuites pénales en matière fiscale et empêche les poursuites pour fraude fiscale sans l'accord du ministère des Finances. jlp/chr/er DANONE]]></description>
   <pubDate>Wed, 02 Aug 2017 18:32:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Entraide judiciaire: l'Assemblée ratifie la nouvelle convention franco-algérienne</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170802153729.teyn896z.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a approuvé mercredi la nouvelle convention bilatérale franco-algérienne en matière d'entraide judiciaire, portant essentiellement sur l'échange d'informations. Le texte a été voté via une procédure simplifiée, sans débat dans l'hémicycle, et doit être encore approuvé par le Sénat. La convention en matière d'entraide judiciaire, qui modernise des dispositions remontant à 1962, a été signée à Paris le 5 octobre 2016 par l'ex-garde des Sceaux Jean-Jacques Urvoas et son homologue algérien Tayeb Louh. Cette convention "autorise notamment les auditions par visioconférence, le partage des avoirs criminels confisqués, ou encore l'échange d'extraits de casiers judiciaires par voie électronique", selon le communiqué d'alors de la Chancellerie. Le texte "prévoit également des règles de protection des données personnelles compatibles avec les engagements européens de la France". En revanche, sont exclus du champ de la convention "l'exécution des décisions d'arrestation et d'extradition, l'exécution des condamnations pénales, sous réserve des mesures de confiscation, le transfèrement des personnes condamnées aux fins d'exécution d'une peine ainsi que les infractions militaires", selon le texte. Les députés ont également approuvé un accord entre la France et l'Algérie relatif "aux échanges de jeunes actifs". Cet accord, déjà voté au Sénat, répond essentiellement "à une demande formulée par les entreprises françaises implantées en Algérie qui souhaitent pouvoir employer des volontaires internationaux en entreprise (VIE), pratique abandonnée depuis 2013 en raison de la difficulté à obtenir des visas algériens", selon la rapporteure Sira Sylla (République en Marche). Ces entreprises "souhaitent aussi pouvoir envoyer de jeunes cadres algériens qu'elles emploient se former en France", selon elle.]]></description>
   <pubDate>Wed, 02 Aug 2017 17:37:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La réserve parlementaire, une manne perdue pour les boulistes du Midi de la France</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170802144329.tfflxeio.html</link>
   <description><![CDATA[Les boulistes du Midi de la France vont perdre, avec la fin annoncée de la réserve parlementaire, une manne attendue chaque année, à l'instar de myriades d'associations sportives, culturelles ou caritatives très variées qui recevaient des subsides versés par leurs élus. L'aide versée l'an dernier dans la région à une cinquantaine de clubs aux noms fleuris, "La boule diplomate", "joyeuse", "renaissante", etc., a été modique, rarement plus de 2.000 euros par club, sauf exceptions. "C'est dommage qu'on enlève ça aux associations, on se retrouve coincés", réagit Jean-Pierre Asso du Club bouliste de la Vieille Ville qui finançait une formation gratuite pour les enfants du Vieux Nice. "La prochaine session doit reprendre en janvier, ça va être difficile. On essaiera avec des commerçants ou des entreprises privées pour compenser, c'est pas gagné !", dit-il. Les 1.500 euros obtenus grâce à la réserve parlementaire du député LR Eric Ciotti couvrait un quart du budget. Après la canicule de 2003, ça a permis d'installer une pièce climatisée pour les plus âgés. M. Ciotti soutenait d'autres clubs de pétanque parmi une longue liste d'associations, des pompiers aux Restos du coeur. L'an dernier, au moins deux sénateurs et une quinzaine de députés du littoral méditerranéen, de l'Hérault aux Alpes-Maritimes, ont ainsi fléché une petite part de leur enveloppe vers la pétanque, en plus de subventions du même acabit à tout le tissu associatif, sportif, caritatif et culturel local, du bridge à la tradition taurine, en passant par les jardins familiaux, le rugby, le vélo, etc. "Pour beaucoup de petits clubs, c'était une manne attendue chaque année pour organiser un concours", ajoute Jean Casale, président de la Passion Pétanque Française, organisateur d'une grande finale à Fréjus (Var). "Quand on fait un concours, si le député aide, cela charme un peu les joueurs et les licenciés, ce sont aussi des électeurs", ajoute-t-il. La pétanque est-elle de droite, comme beaucoup de députés généreux avec les boulistes, ou de gauche, comme certains élus marseillais non moins prodigues ? "Bonne question, je dirais que c'est un monde à part, 30 à 40% des joueurs ne votent pas", affirme M. Casale. Née en 1910 à La Ciotat, la pétanque se joue partout en France et des clubs jusque dans les Côtes-d'Armor ont perçu des chèques tirés sur la réserve parlementaire. A Nice, les clos de boule sont des installations municipales, presqu'un comité de quartier bis. "Normalement c'est apolitique. C'est un lien social, comme une famille. Les consommations sont moins chères et il y a des gens qui y passent tous les jours", indique Bernard Consonnove, président de la fédération départementale de pétanque. Avec la fin de réserve parlementaire, il prédit "moins de concours au calendrier".]]></description>
   <pubDate>Wed, 02 Aug 2017 16:43:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Message de soutien de l'Assemblée à la députée REM agressée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170802134813.2suotkr7.html</link>
   <description><![CDATA[François de Rugy a adressé mercredi, au nom de l'Assemblée nationale, un message de soutien à la députée d'En Marche agressée dimanche sur un marché des Hauts-de-Seine, jugeant que les élus doivent pouvoir agir "en toute sérénité". "Au nom de tous les groupes et présidents de groupes", le président de l'Assemblée (REM, ex-écologiste) a souhaité "apporter un soutien chaleureux à notre collègue Laurianne Rossi, qui a été victime d'une agression sur le marché de Bagneux, dans sa circonscription, dimanche dernier", a déclaré M. de Rugy depuis le perchoir, avant le démarrage de la séance de questions au gouvernement. Des applaudissements ont alors retenti dans l'hémicycle. Et "je crois que naturellement la condamnation est unanime envers ce type d'actes contre les élus, candidats, militants, citoyens, ils doivent pouvoir mener leur action en toute sérénité", a ajouté M. de Rugy. L'agresseur de la députée de la République en marche Laurianne Rossi, 33 ans, giflée dimanche sur un marché à Bagneux alors qu'elle distribuait des tracts, a été condamné lundi à six mois d'emprisonnement, dont cinq avec sursis. L'homme de 63 ans, qui avait reconnu les faits et dont le geste violent avait suscité l'indignation dans la classe politique, a été incarcéré dans la soirée. L'agression a eu lieu moins de deux mois après celle subie par une autre élue, la candidate LR Nathalie Kosciusko-Morizet, prise à partie trois jours avant le second tour des législatives, alors qu'elle distribuait elle aussi des tracts sur un marché, à Paris. Son agresseur présumé, maire d'une petite commune de l'Eure, sera fixé sur son sort le 7 septembre. Quatre mois de prison avec sursis et 1.500 euros d'amende ont été requis contre lui.]]></description>
   <pubDate>Wed, 02 Aug 2017 15:48:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Agnès Roblot-Troizier, nouvelle déontologue de l'Assemblée nationale</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170802124049.hf4o8ryt.html</link>
   <description><![CDATA[La docteure en droit public Agnès Roblot-Troizier a été nommée mercredi déontologue de la nouvelle Assemblée nationale, a annoncé la présidence du Palais Bourbon dans un communiqué. Cette ancienne membre de la Commission Jospin de rénovation et de déontologie de la vie publique est depuis 2013 professeure de droit public à l'École de droit de la Sorbonne (Université Paris I Panthéon-Sorbonne). Elle a été désignée sur proposition du président de l'Assemblée nationale François de Rugy, qui a souhaité un accord des présidents des groupes d'opposition. Un vote favorable des 3/5es des membres du bureau de l'Assemblée, sa plus haute instance collégiale, était également nécessaire. Mme Roblot-Troizier succède à cette fonction à Ferdinand Mélin-Soucramanien, également ancien membre de la Commission Jospin, qui était en poste depuis avril 2014 et avait été nommé pour la durée restante de la législature. Le déontologue de l'Assemblée, fonction indépendante créée en 2011, est chargé de conseiller les députés sur toute situation délicate en matière de déontologie et d'alerter le bureau en cas de manquement. Les élus doivent lui déclarer les cadeaux qu'ils reçoivent d'une valeur supérieure à 150 euros, ainsi que leurs voyages financés par une personne physique ou morale, autre que l'Assemblée nationale. Les prérogatives du déontologue seront renforcées avec l'entrée en vigueur de la prochaine législation sur la moralisation de la vie politique. La nouvelle déontologue sera notamment chargée du contrôle, suivant des modalités à définir par le bureau de l'Assemblée, des dépenses des députés en lien avec leur mandat, donnant lieu à des prises en charge, remboursements et avances. Elle sera également dotée d'un pouvoir d'investigation.]]></description>
   <pubDate>Wed, 02 Aug 2017 14:40:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
