<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Tue, 16 Jun 2015 16:50:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>49-3: EELV dénonce un "déni de démocratie"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150616143804.rtnati4o.html</link>
   <description><![CDATA[Europe Ecologie-Les Verts (EELV) a dénoncé le "passage en force" du gouvernement mardi avec l'utilisation de l'article 49-3 de la Constitution, jugeant que ce "déni de démocratie" montre que le gouvernement n'a "pas de majorité" pour voter ce texte. "EELV dénonce l'utilisation par le Premier ministre de l'article 49-3 de la Constitution qui permet au gouvernement de passer en force en transformant un vote sur un projet de loi en chantage sur le soutien global au gouvernement", écrivent les porte-parole Julien Bayou et Sandrine Rousseau, dans un communiqué. "Ce déni de démocratie démontre une fois de plus qu'il n'existe pas de majorité pour voter un texte qui porte une nouvelle atteinte aux droits des salariés, d'autant plus qu'ont été introduites des dispositions visant à développer l'usage des CDD ou à plafonner les indemnités prud'homales", ajoutent-ils. "En outre, les atteintes au droit de l'environnement via ordonnances destinées à contourner le nécessaire débat public concourent à l'affaiblissement de la législation environnementale qui protège la nature face à la loi du marché", selon EELV. Pour lui, "le recours à cet artifice institutionnel ne masque plus l'impasse dans laquelle est engagé le gouvernement : une recherche de la croissance à tout prix sans réel impact sur l'activité et l'emploi, sans projet de société, sans vision du bien commun".]]></description>
   <pubDate>Tue, 16 Jun 2015 16:38:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Claude Bartolone interpellé dans l'hémicycle sur sa candidature aux régionales</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150616142653.iui4zoul.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée nationale, Claude Bartolone (PS), a été mis en cause mardi par des députés de l'opposition, lors des questions au gouvernement, parce qu'il reste à son poste alors qu'il est candidat aux élections régionales de décembre en Ile-de-France. L'offensive a commencé quand le Premier ministre Manuel Valls a rendu "hommage" à la secrétaire d'Etat au Commerce Carole Delga, qui va quitter le gouvernement pour mener la campagne dans la région Midi-Pyrenées/Languedoc-Roussillon. "Pars !", ont alors lancé des députés du groupe "Les Républicains" (LR) à l'adresse de Claude Bartolone, qui présidait la séance. "Je suis candidat dans une région beaucoup moins éloignée", a alors répliqué, sourire aux lèvres, Claude Bartolone, répondant ainsi, fait exceptionnel, du Perchoir d'où il préside la séance. La députée LR Isabelle Le Callenec a ensuite relancé le sujet, en introduction à une question sur les mineurs étrangers, trouvant que le président de l'Assemblée serait "bien inspiré de suivre l'exemple de Mme Delga". "Ne rêvez pas!", a rétorqué Claude Bartolone. Celui-ci avait annoncé en mai qu'il se ferait remplacer au Perchoir par un vice-président "dès la rentrée parlementaire de septembre", et détaillé la façon dont il opérerait "une stricte séparation" entre ses deux casquettes de président et de candidat, pour garantir qu'il n'utilise pas les moyens de la présidence de l'Assemblée pour faire campagne.]]></description>
   <pubDate>Tue, 16 Jun 2015 16:26:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi Macron: la CFDT dénonce deux mesures "choquantes" et "inadmissibles"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150616141606.a3y263fq.html</link>
   <description><![CDATA[La CFDT s'est élevée mardi contre deux amendements "choquants" et "inadmissibles" retenus dans le projet de loi Macron, l'un sur le plafonnement des indemnités prud'homales et l'autre sur le travail dominical. Le gouvernement va recourir mardi une nouvelle fois à l'article 49/3 de la Constitution pour faire adopter le projet de loi par l'Assemblée nationale. Ces deux amendements "sont particulièrement choquants et constituent des remises en cause inadmissibles des engagements pris par le gouvernement lors de la concertation qui a précédé la première lecture au Parlement", a affirmé dans un communiqué Véronique Descacq, numéro deux de la CFDT. Pour la centrale, ces deux mesures "accréditent le discours patronal" selon lequel "le dialogue social et les droits des salariés seraient des obstacles à la performance des entreprises". "Il est incompréhensible que le gouvernement y fasse écho", fustige la secrétaire générale adjointe de la CFDT. Selon elle, l'amendement qui "permet aux entreprises de moins de 11 salariés, non couvertes par un accord, de procéder à l'ouverture le dimanche par referendum, n'est pas acceptable". Cette mesure "fait fi du dialogue social", "fragilise l'ensemble de l'édifice construit en première lecture" et va réduire l'incitation à "la négociation de branche ou de territoire". La mesure "sera moins protectrice pour les salariés en termes de contreparties", souligne-t-elle. Par ailleurs, la CFDT dénonce l'amendement qui prévoit "l'instauration d'un plafond pour les dommages-intérêts en cas de licenciement sans cause réelle et sérieuse" lors d'une procédure prud'homale. Cette mesure, selon elle, "est une remise en cause des droits des salariés à une réparation intégrale du préjudice subi et une atteinte à l'égalité de traitement". "Ces plafonds impératifs ne permettent pas aux juges d'apprécier la réalité du préjudice" et "vont pénaliser les jeunes actifs et les seniors ainsi que les salariés des TPE", argue la centrale.]]></description>
   <pubDate>Tue, 16 Jun 2015 16:16:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Indemnisation de victimes de la Shoah: l'accord France-USA débattu à l'Assemblée le 24 juin</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150616130056.3aa1jcoa.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale débattra le 24 juin de l'accord entre la France et les Etats-Unis sur l'indemnisation de victimes de la Shoah, qui doit être modifié ultérieurement pour supprimer une formule controversée évoquant "le gouvernement de Vichy", a-t-on appris mardi de sources parlementaires. La date de la discussion en séance publique a été annoncée par le secrétaire d'Etat aux Relations avec le Parlement Jean-Marie Le Guen dans la matinée, lors de la conférence des présidents qui réunit notamment les chefs de groupes politiques et les présidents de commission autour du président de l'Assemblée. Le projet de loi autorisant l'approbation de l'accord entre le gouvernement français et le gouvernement américain sur l'indemnisation de certaines victimes de la Shoah déportées depuis la France et non couvertes par des programmes français sera examiné par la commission des Affaires étrangères mercredi 17 juin. L'adoption du texte en commission, puis son examen en séance, initialement prévu le 16 juin, avaient été reportés face à des désaccords, notamment de députés du groupe "Les Républicains" (ex-UMP), devant un texte portant la mention "le gouvernement de Vichy". Pierre Lellouche avait plaidé notamment que "la République française peut reconnaître les crimes de Vichy, mais ne peut pas être considérée comme débitrice, coresponsable de ces crimes". Le 9 juin, le ministre des Affaires étrangères Laurent Fabius, qui avait insisté sur la "nécessité" d'approuver et d'appliquer "rapidement" cet accord au bénéfice de "gens qui ont beaucoup souffert", avait assuré aux députés que la formule litigieuse serait supprimée. Un échange de lettres entre les Etats-Unis et la France devrait permettre de remplacer la référence au "gouvernement de Vichy" par la formule "autorité de fait se disant +gouvernement de l'Etat français+", utilisée notamment par le Conseil d'Etat dans son arrêt "Papon" du 12 avril 2002, selon une source parlementaire. L'accord pourrait être adopté en l'état en commission et en séance publique, et la correction de l'"erreur matérielle" se ferait lors de la promulgation de la loi, a-t-on indiqué de même source. Cet accord, signé à Washington le 8 décembre 2014, prévoit la mise en place d'un fonds de 60 millions de dollars, géré par les autorités américaines, ouvert aux ressortissants des États-Unis ou d'autres pays non couverts par d'autres régimes d'indemnisation. Il s'inscrit dans le prolongement des mécanismes de réparation progressivement mis en place par la France au profit des victimes des déportations perpétrées par les autorités allemandes d'occupation ou "l'autorité de fait se disant gouvernement de l'État français". Il est aussi conçu comme un "moyen définitif, global et exclusif de répondre à toute demande ou toute action qui pourrait être entreprise, aux États-Unis, contre la France" ou contre des entreprises et entités publiques françaises au titre de la déportation liée à la Shoah depuis le territoire français, selon son étude d'impact.]]></description>
   <pubDate>Tue, 16 Jun 2015 15:00:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi Macron: le Premier ministre Manuel Valls au 20 heures de TF1</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150616124115.dk6jkzfr.html</link>
   <description><![CDATA[Le Premier ministre Manuel Valls sera l'invité du 20 heures de TFI ce mardi pour répondre aux questions sur l'engagement de la responsabilité du gouvernement sur le projet de loi Macron, a indiqué la chaîne. Manuel Valls a affirmé mardi que le recours à l'article 49-3 de la Constitution sur le projet de loi Macron - afin de permettre son adoption sans vote - n'était "pas un acte d'autorité", mais "un acte d'efficacité pour l'économie française". Le projet de loi du ministre de l'Économie sera considéré comme adopté en nouvelle lecture jeudi, à moins que le gouvernement ne soit renversé par une motion de censure, ce qui est exclu.]]></description>
   <pubDate>Tue, 16 Jun 2015 14:41:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les groupes à l'Assemblée remontés contre le 49.3, séance houleuse en vue</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150616122944.v98tw21h.html</link>
   <description><![CDATA[Les groupes politiques de l'Assemblée, à l'exception du PS, ont vigoureusement protesté mardi contre l'usage du 49.3 dès le début des débats de la nouvelle lecture du projet de loi Macron, laissant présager un après-midi houleux dans l'hémicycle. "Le Parlement est humilié. On est dans le mépris le plus absolu de nos institutions", a tempêté le chef de file du groupe Les Républicains, Christian Jacob, lors d'un point de presse. "On ne sait pas sur quel texte le gouvernement va engager la responsabilité car il se réserve le droit d'ajouter des amendements", a ajouté M. Jacob, confirmant son intention de saisir le Conseil constitutionnel sur cette procédure. L'UDI s'associera à la motion de censure que déposeront Les Républicains. "Il n'y aura même pas de débat dans l'hémicycle sur le plafonnement des indemnités de licenciement... Imaginez ce que la gauche, dans l'opposition, aurait dit si la droite et le centre avaient fait ça!" a dénoncé leur chef de file, Philippe Vigier. Les responsables politiques sont d'autant plus furieux qu'il n'y aura pas d'expression des groupes lors du débat sur le projet de loi après la séance des questions au gouvernement de 15H00. Seuls Emmanuel Macron et le rapporteur général du texte Richard Ferrand (PS) prendront éventuellement la parole avant l'engagement de la responsabilité du gouvernement par Manuel Valls. Pour le chef de file du Front de gauche, André Chassaigne, ce nouveau recours au 49-3 est "d'une extrême gravité", "beaucoup plus grave qu'en première lecture, où le 49-3 est intervenu après la discussion et sur la base du texte issu de la discussion". "Là, le gouvernement va introduire des modifications du texte en fonction des votes en commission qu'il n'estime pas satisfaisants!" a-t-il ajouté. Même discours au groupe écologiste qui "condamne clairement l'utilisation du 49-3 pour empêcher les débats". Pour autant, les écologistes ne s'associeront pas à la motion de censure que le Front de gauche cherche à déposer contre le gouvernement. "Nous ne sommes pas dans l'esprit de faire chuter le gouvernement", a déclaré le coprésident du groupe des Verts, François de Rugy.]]></description>
   <pubDate>Tue, 16 Jun 2015 14:29:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Droit du sol: Sarkozy "court derrière le FN", selon un porte-parole des députés PS</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150616120154.27v1fm2g.html</link>
   <description><![CDATA[Un porte-parole des députés socialistes, Hugues Fourage, a critiqué mardi l'ouverture d'un débat sur le droit du sol par Nicolas Sarkozy, une "girouette" qui "court derrière le FN" selon lui. "Nicolas Sarkozy tourne dans tous les sens", a assuré le député de Vendée en conférence de presse, appelant le président du parti Les Républicains à "ne pas faire la girouette en fonction des circonstances". Le nouveau parti Les Républicains va organiser un groupe de travail chargé de plancher sur le droit du sol. "Je ne veux pas qu'on refuse le débat avant d'avoir posé le débat", avait déclaré samedi l'ancien chef de l'État.]]></description>
   <pubDate>Tue, 16 Jun 2015 14:01:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Recours au 49-3: hostilités ouvertes entre députés socialistes</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150616114729.n41ypv2u.html</link>
   <description><![CDATA[La réunion des députés socialistes mardi, en présence de Manuel Valls, a tourné à l'aigre, théâtre de reproches mutuels entre les "frondeurs", qui critiquent le nouveau recours au 49-3 sur la loi Macron, et les défenseurs du choix de l'exécutif, selon des participants. "L'ambiance est mauvaise", jugeait un élu pendant la réunion du groupe, à laquelle participaient aussi le numéro un du PS, Jean-Christophe Cambadélis, et le secrétaire d'Etat aux Relations avec le Parlement, Jean-Marie Le Guen. Premier orateur, le "frondeur" Christian Paul a déploré une nouvelle fois le recours au 49-3, évoquant "un échec collectif et une faute politique", mais aussi "des dérèglements préjudiciables pour réussir le quinquennat de François Hollande", selon des propos rapportés par des participants. Pascal Cherki, l'un des membres de l'aile gauche, a protesté contre l'utilisation de cette arme constitutionnelle "pour faire avaler une mesure qui pose problème", le plafonnement des indemnités prud'homales en cas de licenciement abusif. Laurent Baumel a épinglé globalement une politique économique "minoritaire dans votre parti", a-t-il lancé, tandis que Barbara Romagnan a exprimé sa "consternation". Mais le chef de file des députés PS, Bruno Le Roux, a répliqué que "le problème dans le groupe, ce n'est pas ceux qui soutiennent le gouvernement, mais ceux qui veulent ajouter leurs voix à la droite pour faire tomber le gouvernement". Une série de députés ont également rappelé les règles collectives et le résultat du congrès de Poitiers, Philippe Doucet dénonçant "ceux qui ne respectent pas la majorité du groupe au nom de Saintes-Ecritures dont ils seraient les garants". Affirmant que lui "reste encore en travers de la gorge le dimanche du congrès de Poitiers", jour où Arnaud Montebourg a publié une tribune incendiaire, le Premier secrétaire du PS, Jean-Christophe Cambadélis, a clamé que "ce qui est majoritaire à plus de 60% dans le parti, c'est le respect du gouvernement". "Le problème n'est pas le 49-3 aujourd'hui, mais le 49-3 il y a quelques semaines", a jugé ce député de Paris, déplorant "pas seulement un problème de désaccords, mais d'attitude dans le parti". "Certains cherchent à toujours aiguiser nos désaccords" au lieu de "mettre en avant les avancées collectives, comme le plafonnement des retraites chapeaux", a renchéri Christophe Borgel. En conférence de presse, un porte-parole des députés PS, Hugues Fourage, a de nouveau sonné la charge contre les frondeurs. "Ce n'est pas Manuel Valls qui s'éloigne de la gauche, ce sont les frondeurs qui s'éloignent du PS", a lancé ce proche du Premier ministre, en leur reprochant aussi de "ne pas respecter la majorité du groupe" PS de l'Assemblée. Le 49-3, "ils en sont la cause, nous en subissons les conséquences", a-t-il ajouté, critiquant leur "jeu +plus à gauche que moi tu meurs+". Plusieurs socialistes ont laissé apparaître leur irritation à l'égard des frondeurs dans les couloirs de l'Assemblée. Ainsi, la "petite minorité" qui compte boycotter le discours de Manuel Valls mardi après-midi lors de l'engagement de sa responsabilité, ce ne sont "pas des frondeurs, mais des ringards", pestait un député légitimiste. Et d'ajouter: "Qu'ils s'en aillent" s'ils le veulent, qu'"il aillent rejoindre Jean-Luc Mélenchon".]]></description>
   <pubDate>Tue, 16 Jun 2015 13:47:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Fourage (PS): "très certainement" un troisième 49-3 en juillet</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150616113806.xtubd57i.html</link>
   <description><![CDATA[Un porte-parole des députés socialistes, Hugues Fourage, a indiqué mardi qu'il y aurait "très certainement" un troisième recours au 49-3, en juillet à l'Assemblée, pour l'adoption définitive du projet de loi Macron. François Hollande a lui-même annoncé mardi sa volonté que la loi du ministre de l'Economie soit adoptée d'ici au 14 juillet, lors d'une rencontre à l'Elysée avec des investisseurs étrangers. Manuel Valls s'apprête dans l'après-midi à engager une deuxième fois la responsabilité du gouvernement pour faire adopter sans vote ce projet de loi en nouvelle lecture, selon la procédure de l'article 49-3 de la Constitution. Interrogé en conférence de presse, M. Fourage, député proche du Premier ministre, Manuel Valls, a déclaré que lors de la session extraordinaire de juillet, "après son retour du Sénat, il y aura très certainement un autre 49-3". Selon la Constitution, l'Assemblée pourra alors être saisie de la version du texte adoptée cette semaine, et non de celle du Sénat. L'article 49-3 ne peut être utilisé que sur un projet de loi budgétaire et un seul autre type de texte durant la session parlementaire. Mais une fois que le Conseil des ministres a autorisé le Premier ministre à y recourir, celui-ci peut le dégainer à chacune des lectures successives du projet de loi devant l'Assemblée. Le député de Vendée a précisé que l'usage du 49-3 n'était "pas à l'ordre du jour sur d'autres textes" à venir.]]></description>
   <pubDate>Tue, 16 Jun 2015 13:38:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Des linceuls devant l'Assemblée nationale contre les expulsions d'étrangers malades</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150616105311.5xnkawe3.html</link>
   <description><![CDATA[Pour dénoncer les expulsions d'étrangers gravement malades, des militants associatifs se sont allongés devant l'Assemblée nationale, le corps recouvert d'un drap, mardi, quatre ans après la réforme du droit au séjour pour soins, a constaté une journaliste de l'AFP. "C'est une action symbolique pour signifier notre mécontentement vis-à-vis de la manière dont l'Etat, les autorités traitent les étrangers malades en ce moment", a expliqué à l'AFP Jean-François Corty, directeur des opérations France au sein de Médecins du Monde. "Ce qu'on défend, c'est que la santé prévale sur les principes de régulation des flux migratoires". Avant la loi Besson de juin 2011, il fallait que le traitement d'un étranger soit "disponible" dans son pays pour pouvoir l'y renvoyer. Depuis, il suffit que ce traitement "existe". Selon les associations réunies dans l'Observatoire du droit à la santé des étrangers (ODSE), ce changement s'est traduit par une "baisse depuis trois ans d'environ 7% des réponses faites à la demande de titres de séjour pour soins", résume M. Corty. "Il n'y a plus d'évaluation concrète de l'accessibilité effective du traitement: s'il y a rupture de stock, quel est le prix du traitement...", se désole Aurélien Beaucamp, président de l'association de lutte contre le sida Aides. "Les personnes sont renvoyées chez elles, sans possibilité de se soigner, ça revient à les condamner à mort", décrit-il. Dans les centres de rétention, "aucune procédure n'est mise en place pour les protéger", a souligné auprès de l'AFP Laura Petersell, chargée de la thématique santé à la Cimade. "On ne parle pas de petites maladies mais de choses comme le sida, les hépatites, le cancer", a-t-elle ajouté. Les associations (Médecins du Monde, Aides, la Cimade, la Ligue des droits de l'Homme, etc.) demandent au président de la République, qui s'était opposé à cette réforme, de "tenir ses engagements" et "mettre un terme au traitement indigne réservé aux malades étrangers". Le projet de loi immigration qui sera examiné cet été prévoit par ailleurs que les étrangers malades, actuellement examinés par des médecins des agences régionales de santé, dépendant du ministère de la Santé, soient désormais examinés par des médecins de l'Office français de l'immigration et de l'intégration (Ofii), sous tutelle du ministère de l'Intérieur, un transfert de compétences qui irrite les membres de l'ODSE.]]></description>
   <pubDate>Tue, 16 Jun 2015 12:53:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La convention judiciaire controversée France-Maroc à l'Assemblée le 23 juin</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150616103156.4uels2t6.html</link>
   <description><![CDATA[La nouvelle convention de coopération judiciaire franco-marocaine, qui a permis de mettre fin à une brouille diplomatique avec Rabat mais est critiquée par des organisations de défense des droits de l'Homme, sera examinée par les députés le 23 juin, selon l'agenda de l'Assemblée modifié mardi. Ce texte devait être examiné initialement le 25 juin, mais l'ordre du jour a été modifié à la suite de la décision du recours au 49-3 à l'Assemblée sur le projet de loi Macron. Ce "protocole additionnel" a été conclu fin janvier par les ministres de la Justice des deux pays pour mettre fin à un an de brouille. La querelle avait débuté avec la suspension par le Maroc de toute coopération judiciaire bilatérale après qu'un juge français avait demandé l'audition du patron du contre-espionnage marocain Abdellatif Hammouchi, qui fait l'objet de plaintes à Paris pour "torture". Ce texte, dont la rapporteure est la présidente de la commission des Affaires étrangères Elisabeth Guigou (PS), a été vivement critiqué par des organisations de défense des droits de l'Homme qui y voient un moyen de rendre quasi impossible toute poursuite en France de ressortissants marocains. Cette convention "favoriserait l'impunité pour les présumés responsables marocains de graves violations des droits humains", ont affirmé ces associations (ACAT, Amnesty, FIDH, LDH et HRW) dans un communiqué. Manuel Valls a réfuté cette interprétation. La mise en oeuvre de ce texte "n'empêchera en aucun cas un juge français de continuer à se saisir ou instruire un dossier comme il le souhaite, ni un ressortissant français ou marocain de continuer à déposer une plainte à tout moment devant la justice française", a assuré le Premier ministre.]]></description>
   <pubDate>Tue, 16 Jun 2015 12:31:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Karine Berger (PS): "ne pas passer notre temps à donner raison au Medef"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150616102845.ieqkwd4a.html</link>
   <description><![CDATA[La députée PS Karine Berger plaide pour "remettre la régulation au coeur de nos décisions", jugeant qu'"on ne peut pas passer notre temps à donner raison au Medef", dans une interview à Libération mardi. Interrogée sur ce qu'il faudrait pour "revenir à une politique économique de gauche", l'élue des Hautes-Alpes répond: "Remettre la régulation au coeur de nos décisions; cela signifie, entre autres, rétablir un dialogue social équilibré. On ne peut pas passer notre temps à donner raison au Medef". "L'Etat doit intervenir pour ne pas laisser le plus fort l'emporter, par exemple en protégeant les droits liés à la propriété industrielle des PME. C'est la régulation moderne", ajoute la secrétaire nationale du PS en charge de l'Economie. Selon elle, "quelques décisions - pas la majorité - prises récemment vont dans le sens du libéralisme économique: quand on accepte la défiscalisation des grands événements sportifs pour obtenir l'organisation de l'Euro 2016 de football, on adopte une logique libérale qui veut que toute forme de fiscalisation, et donc de régulation, s'oppose à l'activité économique". Mme Berger, dont la motion au congrès de Poitiers a obtenu près de 10% des voix des militans socialistes, cite encore comme exemple "quand, au sein de la loi Macron, un article réduit massivement les impôts sur les actions gratuites et que le ministre précise que c'est pour les dirigeants de grands groupes". "L'apparition des idées libérales, c'est-à-dire le renoncement à des impératifs de régulation et de protection, credo du groupe ("les réformateurs", aile droite du parti socialiste, ndlr) de Gérard Collomb (sénateur-maire de Lyon, ndlr) et Jean-Marie Le Guen (secrétaire d'Etat chargé des relations avec le Parlement, ndlr) est une nouveauté au sein du PS", dit-elle.]]></description>
   <pubDate>Tue, 16 Jun 2015 12:28:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Recours au 49-3 et modification de l'ordre du jour confirmés à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150616094956.3r3213np.html</link>
   <description><![CDATA[Le secrétaire d'Etat des Relations avec le Parlement, Jean-Marie Le Guen, a confirmé mardi matin le nouveau recours au 49-3 sur le projet de loi Macron lors de la conférence des présidents qui fixe l'ordre du jour de l'Assemblée, selon des sources parlementaires. Après la séance des questions au gouvernement, le ministre de l'Economie, Emmanuel Macron, prendra la parole vers 16h15, suivi a priori du rapporteur général du texte, Richard Ferrand (PS), et du Premier Ministre, Manuel Valls, qui annoncera donc l'engagement de responsabilité du gouvernement. Lors de cette conférence des présidents, qui réunit notamment les présidents de groupe et de commission autour de Claude Bartolone, les chefs de file de la plupart des groupes politiques ont protesté contre le fait qu'ils ne pourraient pas s'exprimer en séance. "C'est quand même étrange de donner la parole à un seul parlementaire", a jugé le co-président des écologistes François de Rugy. A 14 heures, la commission spéciale de l'Assemblée sur ce texte se réunira pour étudier les amendements que le gouvernement va retenir. Parmi ceux-ci, il devrait notamment y avoir un amendement à la suite de l'assouplissement controversé de la publicité sur l'alcool, voté par le Sénat puis en commission à l'Assemblée. Le porte-parole du gouvernement, Stéphane Le Foll, a annoncé ce matin que cet amendement du gouvernement ne marquerait "pas d'assouplissement mais une clarification qui permet d'éviter les procès qui ont été faits" pour des entorses à la loi Evin encadrant notamment la publicité pour les boissons alcoolisées. A la suite des protestations d'artisans, il devrait aussi y avoir un amendement du rapporteur sur le travail le dimanche, Stéphane Travert (PS), pour que la majoration de 30% de la rémunération dans les commerces alimentaires ouverts le dimanche matin ne s'applique qu'aux surfaces supérieures à 400 m2, afin de ne bien viser que "les supérettes et les supermarchés", a-t-il indiqué à l'AFP. Si le groupe "Les Républicains" dépose sa motion de censure mardi en fin d'après-midi comme il en a l'intention, celle-ci sera débattue jeudi à partir de 16 heures.]]></description>
   <pubDate>Tue, 16 Jun 2015 11:49:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Mélenchon apppelle à "la censure du gouvernement Valls"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150616091238.526hrwn9.html</link>
   <description><![CDATA[Jean-Luc Mélenchon a appelé à "la censure du gouvernement Valls et de sa politique anti-sociale", déplorant que "dans la Ve République, le Parlement n'ait plus le droit de parler", dans un communiqué mardi. "Manuel Valls va utiliser l'article 49-3 pour imposer une nouvelle fois la loi Macron à l'Assemblée nationale sans vote. Il n'y a pas de majorité pour cette mise au pas libérale du pays. Cette fois-ci, il dégainera même cette arme anti-démocratique dès le début de l'examen en séance, pour couper court au débat. Dans la Ve République, le Parlement n'a plus le droit de parler!", écrit le leader du Parti de gauche (PG). "Je soutiens pleinement les parlementaires de gauche opposés à la loi Macron qui s'unissent pour déposer ensemble une motion de censure. J'appelle les députés socialistes à se joindre à l'opposition de gauche pour censurer le gouvernement Valls et sa politique anti-sociale", ajoute-t-il. Selon lui, "Manuel Valls exauce les rêves du ministre des Finances allemand Wolfgang Schäuble. Le parlement français sera +forcé+ comme l'a demandé le ministre d'Angela Merkel". Pour l'ex-candidat à la présidentielle, la censure du Premier ministre est destinée à "faire respirer le pays".]]></description>
   <pubDate>Tue, 16 Jun 2015 11:12:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés FG appellent à une motion de censure de gauche</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150615174239.l2fzfyls.html</link>
   <description><![CDATA[Les dix députés Front de gauche vont tenter, comme ils l'avaient fait sans succès en février, de déposer une motion de censure contre le gouvernement, qui va engager mardi sa responsabilité sur le projet de loi Macron, ont-ils annoncé lundi. Pour être déposée, une motion de censure contre le gouvernement doit être signée par un dixième des députés, soit 58 parlementaires. En février, quand le gouvernement avait déjà fait jouer l'article 49-3 de la Constitution (qui permet de faire adopter un texte sans vote si aucune motion de censure n'est votée), les députés Front de gauche et l'écologiste Isabelle Attard avaient en vain tenté de convaincre les socialistes frondeurs de cosigner avec eux une motion de censure. Finalement, seule la droite avait déposé une motion, ensuite rejetée par la majorité de l'Assemblée. Le gouvernement recourt au 49-3 "pour échapper à toute discussion sur le projet de loi Macron et ne pas affronter les véritables opposants au texte", s'insurgent les députés FG dans un communiqué. "Sans conteste, cette procédure est dirigée contre la gauche. C'est pourquoi nous adressons à tous les députés progressistes une motion de censure que nous leur proposons de cosigner", poursuivent-ils. Selon eux, "il est temps que la gauche s'insurge contre ces artifices de procédure et mette fin aux postures qui voudraient laisser croire que la politique du gouvernement est différente de celle que mènerait la droite". "Le gouvernement va nous priver de discussion sur un texte, qui symbolise à lui seul la dérive libérale d'une majorité pourtant censée incarner une alternative à la politique de Sarkozy et mener une guerre contre la finance", ajoutent-ils. Dans un communiqué, Jean-Luc Mélenchon a appelé "les députés socialistes à se joindre à l'opposition de gauche pour censurer le gouvernement Valls et sa politique anti-sociale". "La chute du gouvernement Valls est nécessaire pour construire un avenir social, écologique et démocratique dans notre pays. Il faut censurer Valls pour faire respirer le pays", a jugé l'eurodéputé du Parti de Gauche.]]></description>
   <pubDate>Mon, 15 Jun 2015 19:42:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
