<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Sun, 30 Jun 2019 11:40:02 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>General Electric: Batho saisit le procureur d'une "possible prise illégale d'intérêts"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190630092132.lb2lj4q9.html</link>
   <description><![CDATA[La députée Delphine Batho, présidente de Génération écologie, a saisi le procureur de la République d'une "possible prise illégale d'intérêts" concernant le directeur général de General Electric France, Hugh Bailey, ancien conseiller d'Emmanuel Macron à Bercy, des "allégations infondées" selon la société dimanche. Dans un courrier révélé par L'Obs vendredi et confirmé à l'AFP, Mme Batho pointe "qu'une aide de 70,3 millions d'euros a été accordée à General Electric Energy Product, dont le siège est à Belfort (...) pour l'achat de 4 turbos alternateurs pour une centrale à cycle combinée à Bazian en Irak, au premier semestre 2016". Or le conseiller en affaires industrielles et financement des exportations au cabinet du ministre de l'Economie, de l'Industrie et du Numérique était jusqu'en septembre 2016 Hugh Bailey, explique-t-elle, se fondant sur un article de L'Obs. "Bien qu'il n'ait probablement pas pris cette décision seul, il apparaît qu'il est devenu un an et deux mois après successivement directeur des affaires institutionnelles de General Electric France depuis novembre 2017, puis Directeur général depuis avril 2019", souligne l'élue des Deux-Sèvres. General Electric a affirmé dimanche que "ces allégations (de possible prise illégale d'intérêts) sur Hugh Bailey sont infondées. Nous sommes à la disposition des autorités afin de réfuter celles-ci". Le directeur général "se réserve le droit de prendre toute mesure légale nécessaire contre ces déclarations diffamatoires et pratiques calomnieuses", selon son avocat Benjamin Van Gaver, cité par le groupe. Dans un avis rendu le 16 novembre 2017, dont l'AFP a obtenu copie, la commission de déontologie de la fonction publique avait estimé que le parcours de M. Bailey était compatible avec sa fonction d'alors, sous réserve "d'une part, que l'intéressé s'abstienne de toute relation professionnelle jusqu'au 1er septembre 2019, avec les membres du cabinet du ministre de l'Economie qui étaient en fonction lorsqu'il l'était lui-même, et qui le seraient encore et, d'autre part, sous réserve qu'il s'abstienne jusqu'au 1er novembre 2020 d'avoir des relations professionnelles avec les services de la sous-direction du financement des entreprises de la direction générale du Trésor". Fin mai, des syndicats de General Electric s'étaient interrogés sur la nomination de M. Bailey, certains y voyant "la caution" d'un plan social dédié aux seuls actionnaires, les autres, un "possible facilitateur" en vue d'une réindustrialisation. Le groupe américain a annoncé fin mai son intention de supprimer 1.050 postes en France, dont 800 à Belfort dans l'entité turbines à gaz. sl-reb/or GENERAL ELECTRIC]]></description>
   <pubDate>Sun, 30 Jun 2019 09:21:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Aubert, candidat à la présidence de LR en "David contre Goliath"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190629215907.hv9h0uxf.html</link>
   <description><![CDATA[Le député Julien Aubert, secrétaire général adjoint des Républicains, annonce dans le Journal du dimanche sa candidature à la tête du parti, se présentant en "David contre Goliath" --à savoir Christian Jacob. L'élu du Vaucluse est le troisième prétendant déclaré, après le patron des députés LR, et Guillaume Larrivé, député de l'Yonne. "Après mûre réflexion, je vais devoir défendre ce en quoi je crois et me porter candidat à l'élection interne" d'octobre, indique M. Aubert, 41 ans, dans cet entretien où il assure que "la jeune génération (l)'a encouragé à présenter (sa) candidature". Il indique avoir "le nombre de parrainages parlementaires nécessaires", soit 13, contrairement à 2017 où il avait dû renoncer à se présenter face à Laurent Wauquiez. "Je ne suis plus seul. J'ai créé en novembre 2017 le mouvement Oser la France (micro-parti de tendance souverainiste, ndlr), qui compte une dizaine de parlementaires, des élus locaux et plus de 1.000 membres. De plus, j'ai désormais un bilan" comme secrétaire général adjoint du parti, souligne-t-il. Sa candidature "ne vise pas (la) personne" de Christian Jacob mais "de toute évidence, je suis David contre Goliath", lance ce défenseur d'"une ligne gaulliste, patriote, républicaine, mais aussi populaire". Interrogé sur le dîner cette semaine entre Marion Maréchal et des élus LR, qui a semé la zizanie dans le parti de la droite, M. Aubert répond qu'il ne va "pas faire la police des dîners en ville" et qu'"il faut arrêter de se définir en creux, par rapport aux autres". "Je ne fais pour ma part aucun procès en sorcellerie, mais pas non plus d'appel du pied à quiconque", ajoute-t-il. Parmi ses projets, le député depuis 2012 veut "reconnecter (les) adhérents" et pour cela "propose un référendum d'initiative militant". Par ce biais, "un certain nombre d'adhérents ou une fédération locale pourra imposer à la direction du parti un sujet".]]></description>
   <pubDate>Sat, 29 Jun 2019 21:59:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>General Electric: Batho saisit le procureur d'une possible prise illégale d'intérêts</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190629190627.l3g6idpi.html</link>
   <description><![CDATA[La députée Delphine Batho, présidente de Génération écologie, a saisi le procureur de la République d'une "possible prise illégale d'intérêts" concernant le directeur général de General Electric France, Hugh Bailey, ancien conseiller d'Emmanuel Macron à Bercy, a-t-elle confirmé à l'AFP samedi. Dans un courrier révélé par L'Obs vendredi, Mme Batho pointe "qu'une aide de 70,3 millions d'euros a été accordée à General Electric Energy Product, dont le siège est à Belfort (...) pour l'achat de 4 turbos alternateurs pour une centrale à cycle combinée à Bazian en Irak, au premier semestre 2016". Or, "il apparaît que la fonction de Conseiller en affaires industrielles et financement des exportations au cabinet du ministre de l'Economie, de l'Industrie et du Numérique était, jusqu'en septembre 2016, Monsieur Hugues (sic) Bailey", explique-t-elle, se fondant sur un article de L'Obs. "Bien qu'il n'ait probablement pas pris cette décision seul, il apparaît qu'il est devenu un an et deux mois après successivement directeur des affaires institutionnelles de General Electric France depuis novembre 2017, puis Directeur général depuis avril 2019", souligne l'élue des Deux-Sèvres. Dans un avis rendu le 16 novembre 2017, dont l'AFP a obtenu copie, la commission de déontologie de la fonction publique avait estimé que le parcours de M. Bailey était compatible avec sa fonction d'alors, sous réserve "d'une part, que l'intéressé s'abstienne de toute relation professionnelle jusqu'au 1er septembre 2019, avec les membres du cabinet du ministre de l'Economie qui étaient en fonction lorsqu'il l'était lui-même, et qui le seraient encore et, d'autre part, sous réserve qu'il s'abstienne jusqu'au 1er novembre 2020 d'avoir des relations professionnelles avec les services de la sous-direction du financement des entreprises de la direction générale du Trésor". Contacté, le service de communication de General Electric France n'avait pas réagi samedi. Fin mai, des syndicats de General Electric s'étaient interrogés sur la nomination de M. Bailey, certains y voyant "la caution" d'un plan social dédié aux seuls actionnaires, les autres, un "possible facilitateur" en vue d'une réindustrialisation. Le groupe américain a annoncé fin mai son intention de supprimer 1.050 postes en France, dont 800 à Belfort dans l'entité turbines à gaz.]]></description>
   <pubDate>Sat, 29 Jun 2019 19:06:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Larrivé, deuxième candidat à la présidence des Républicains</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190628192348.g3si26j0.html</link>
   <description><![CDATA[Le député Guillaume Larrivé a annoncé, dans un entretien publié vendredi sur le site internet du Figaro, sa candidature à la présidence des Républicains (LR), rejoignant ainsi Christian Jacob dans cette compétition électorale prévue le 12 octobre. "L'élection d'Emmanuel Macron face à Marine Le Pen en 2017 a aggravé les fractures françaises. Notre pays est déchiré. La paix civile elle-même est fragilisée. Et la scène politique, aujourd'hui, paraît cadenassée. On voudrait nous faire croire que l'histoire est finie et qu'il n'y a plus rien entre LREM et le RN. Mais 80% des Français ne veulent pas être prisonniers de ce faux duel, qui est un vrai duo", explique M. Larrivé au Figaro. "Ce n'est pas une question de personne mais de profil. Une candidature unique priverait nos militants et nos élus de la liberté de choisir l'avenir", répond le député de l'Yonne, interrogé sur ses différences avec le président du groupe LR à l'Assemblée, Christian Jacob. M. Larrivé se prévaut du soutien d'Éric Woerth, président LR de la Commission des Finances à l'Assemblée nationale. Les députés Guillaume Peltier et Julien Aubert réfléchissent également à une candidature pour succéder à Laurent Wauquiez, qui a démissionné après la déroute de LR aux élections européennes. Guillaume Larrivé, 42 ans, est député de l'Yonne depuis 2012. Diplômé de Sciences Po Paris et de l'Essec, énarque et conseiller d'Etat, il fût notamment conseiller de Nicolas Sarkozy au ministère de l'Intérieur, puis à l'Elysée, et directeur adjoint du cabinet de Brice Hortefeux dans différents ministères. A l'Assemblée, en 2018, il fût le co-rapporteur de l'éphémère commission d'enquête sur l'affaire Benalla. "Les Républicains ne sont pas et ne seront jamais des supplétifs du lepénisme", répond M. Larrivé au sujet des diverses initiatives en vue d'un rapprochement entre LR et le RN. "Traçons ensemble une ligne claire, face aux cinq grands défis mondiaux: l'explosion démographique et la pression migratoire, la mondialisation du djihadisme, mais aussi le basculement du capitalisme vers l'Asie-Pacifique, l'irruption de l'intelligence artificielle et ses imbrications avec le vivant, l'urgence écologique et climatique", prône-t-il. "Pour relever la nation, le projet LR doit permettre l'arrêt de l'immigration de masse, la lutte contre l'islamisation, le rétablissement de l'autorité de l'État, la défense de la laïcité, l'affirmation de l'égalité entre les femmes et les hommes. Et pour libérer les Français, nous devons organiser une réduction volontariste de dépenses publiques, baisser enfin les impôts, encourager l'innovation technologique et écologique, récompenser le travail, valoriser les entrepreneurs", selon M. Larrivé.]]></description>
   <pubDate>Fri, 28 Jun 2019 19:23:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée adopte le projet de loi énergie et climat en première lecture</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190628184516.ygdfucfi.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a adopté vendredi en première lecture le projet de loi sur l'énergie et le climat qui décrète "l'urgence écologique et climatique" et prévoit d'atteindre la "neutralité carbone" à l'horizon 2050, mais déçoit ONG et oppositions. Le texte a été adopté à main levée dans un hémicycle très dépeuplé au terme de trois jours de débats parfois ardents, alors qu'au dehors sévissait la canicule. Il sera au menu du Sénat à partir du 16 juillet. Le ministre de la Transition écologique François de Rugy a défendu un texte qui "redonne clairement le cap d'une ambition forte" sur le climat, alors que l'exécutif a promis un acte II du quinquennat plus vert. A l'issue des débats, des élus de divers bords ont déploré, à l'instar de Julien Aubert (LR) une fin d'examen "avec un hémicycle composé d'une vingtaine de personnes". Sur le fond, Huguette Tiegna (LREM) a vanté une loi qui "vient à pic", tandis que Nicolas Turquois (MoDem) a salué un texte "ambitieux par son pragmatisme". Mais dans l'opposition, la déception était largement de mise. Les élus LR ont voté contre, Julien Aubert disant partager les objectifs mais évoquant des points qui "chiffonnent" sur les tarifs réglementés de l'électricité ou la trajectoire de baisse du nucléaire. Sur le même mode, Laure de La Raudière (UDI et indépendants) a déploré une "petite loi de l'énergie". S'abstenant, François-Michel Lambert (Libertés et territoires) a jugé "extraordinaire" de débattre de ce texte, jugé "très léger", alors que des records de chaleur sont battus dans le pays. A gauche, Marie-Noëlle Battistel (PS) qui avait fait part de sa déception en amont, a reconnu des "points positifs" lors des débats, notamment sur la rénovation énergétique, et opté au final pour une "abstention constructive", tandis que Mathilde Panot (LFI) a critiqué un texte avec "des beaux mots" mais "ridicule au vu de l'urgence écologique et climatique". Les associations environnementales du Réseau action climat (Greenpeace, France Nature environnement, WWF...) ont aussi dénoncé "une loi d'affichage" avec "peu de conséquences concrètes". Selon elles, les députés ont voté symboliquement "l'urgence climatique mais n'en ont pas tiré les conséquences qui s'imposaient". Outre l'objectif de neutralité carbone qui doit notamment passer par une division par au moins six des émissions de gaz à effet de serre par rapport à 1990, le texte doit permettre de fermer les dernières centrales à charbon en 2022. Il prévoit aussi le décalage de 10 ans, de 2025 à 2035, de la réduction à 50% de la part du nucléaire dans la production électrique. Absent du projet de loi initialement, le sujet de la rénovation des logements mal isolés, les "passoires thermiques", quelque 7 millions de logements, a largement animé les débats dans l'hémicycle, mais aussi en coulisses dans la majorité. Des députés plaidaient, à l'instar des ONG, pour des mesures coercitives rapides, rappelant la promesse de campagne du candidat Macron d'interdire la location des ces "passoires" à compter de 2025. L'Assemblée a fini par opter pour une disposition de compromis en trois étapes: "incitation, obligation et en dernier recours sanctions", celles-ci ne devant pas intervenir avant 2028. Le ministre - sans cravate pour cause de canicule - s'est félicité que la France "accélère dans la guerre contre les passoires", mais la gauche, comme des ONG ont fait part de leur déception face à une absence d'"obligation ferme", selon les termes de la Fondation Nicolas Hulot.]]></description>
   <pubDate>Fri, 28 Jun 2019 18:45:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Electricité: l'Assemblée vote une mesure destinée à stabiliser les prix</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190628173655.m22fpyge.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a donné vendredi son feu vert à une hausse des plafonds de l'électricité qu'EDF peut livrer à un coût réglementé aux autres fournisseurs, ce qui doit permettre selon le gouvernement de stabiliser la facture des Français. Le gouvernement avait dit vouloir revoir le mode de calcul des tarifs réglementés dans le cadre du projet de loi énergie et climat, après la hausse de 5,9% au 1er juin. L'article adopté par l'Assemblée permettra de relever de 100 à 150 térawatts-heure (TWh) par an à compter de 2020 le niveau de l'électricité nucléaire qu'EDF peut livrer à un coût réglementé aux autres fournisseurs. L'idée est de donner ainsi accès à un volume un peu plus important à cette électricité à prix stable et de réduire le recours au marché européen plus "volatil". Le ministre de la Transition écologique François de Rugy a fait valoir que "si le plafond avait été de 150 térawatts-heure en 2018 la hausse de l'électricité aurait été de 3% au lieu de 5,9%, c'est ce que j'appelle défendre le consommateur". Le texte prévoit également une modification du prix du dispositif d'accès régulé à l'électricité nucléaire historique (Arenh) par arrêté, pour prendre en compte cette évolution du plafond au regard de l'impact financier sur EDF. Le prix actuellement de 42 euros par MWh pourra être revu "légèrement" à la hausse, après des discussions au niveau européen. Certains élus se sont inquiétés des conséquences de la mesure pour EDF, des "marcheurs" plaidant notamment pour que la proportion reste "soutenable" pour l'entreprise. Julien Aubert (LR) a jugé le dispositif "tout sauf sain" plaidant pour réserver les tarifs réglementés aux opérateurs disposant de leurs propres capacités de production. Mathilde Panot (LFI) a dénoncé l'ouverture à la concurrence qui est "en train de tuer EDF". Comme LR, Marie-Noëlle Battistel (PS) s'est opposée en vain au relèvement du plafond évoquant un mécanisme "à bout de souffle" et jugeant la décision "déséquilibrée" alors que le prix est inchangé pour l'heure. Le ministre s'est dit favorable à "revoir le mécanisme de l'Arenh dans sa globalité". L'Assemblée a voté dans la foulée l'article visant à mettre fin aux tarifs réglementés de vente du gaz naturel de manière progressive, jusqu'au 30 juin 2023. La mesure avait été initialement prévue dans la loi Pacte, mais elle avait été censurée par le Conseil constitutionnel comme sans lien avec le texte ("cavalier législatif"). chl/pr/spe EDF - ELECTRICITE DE FRANCE]]></description>
   <pubDate>Fri, 28 Jun 2019 17:36:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Logements "passoires thermiques": l'Assemblée vote un compromis, gauche et ONG en colère</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190628153236.h2rcv5d3.html</link>
   <description><![CDATA[Des mesures progressives envers les bailleurs ne rénovant pas les logements "passoires thermiques", plutôt que des sanctions d'emblée: l'Assemblée nationale a adopté vendredi un compromis proposé par gouvernement et majorité, salué par le secteur immobilier mais fustigé par la gauche et les organisations environnementales. Le programme du candidat Macron prévoyait que ces logements énergivores, occupés par quelque sept millions de ménages, seraient "interdit(s) de location à compter de 2025", avec la promesse d'une prise en charge au moins temporaire des travaux pour les "propriétaires les plus précaires". La rénovation de ces logements ne parvient pas à décoller en France alors que le bâtiment représente 45% des consommations d'énergie et 25% des émissions de gaz à effet de serre. Mais au lieu de mesures coercitives immédiates, gouvernement et majorité ont changé de braquet au profit d'un dispositif "progressif": l'amendement proposé par le gouvernement et adopté vendredi par l'Assemblée prévoit trois temps, avec "incitation, obligation et en dernier recours sanctions". Après la première phase "incitative" qui visera notamment à "simplifier les dispositifs d'accompagnement" à la rénovation, s'ouvrira en 2023 une "phase d'obligation" de travaux jusqu'à fin 2027. A partir de 2028, le non-respect de l'obligation sera rendu public notamment dans les annonces immobilières, et d'autres sanctions graduées seront établies. La convention citoyenne pour le climat, composée de 150 citoyens, pourrait contribuer à déterminer ces sanctions. "Si notre pays n'est pas au rendez-vous de la rénovation énergétique (...) nous pourrons prendre des mesures plus coercitives", a assuré le rapporteur Anthony Cellier (LREM). "La France accélère dans la guerre contre les passoires thermiques en adoptant de nouvelles mesures concrètes", s'est félicité le ministre de la Transition écologique François de Rugy. - "Progressivité" - Initialement, une proposition surprise avait été avancée par LREM: une consignation de 5% maximum du montant, en cas de vente, pour financer les travaux. Mais le secteur immobilier avait vivement protesté, trouvant des relais au gouvernement, avant que des voix dans la majorité ne dénoncent une "vision punitive de l'écologie". Sans surprise, la Fnaim, première organisation des professionnels de l'immobilier, a salué l'approche graduelle finalement adoptée vendredi. "Nous soutenions la progressivité. On s'était fermement opposé à toute forme de punition, profondément inégalitaire", rappelle Jean-Marc Torrollion, président de la Fnaim. "L'échéance de 2028 nous va bien. Il fallait absolument éviter +l'effet entonnoir+, quand tout le monde fait des travaux au même moment, c'est terriblement inflationniste en termes de coûts", explique-t-il à l'AFP, tout en appelant à une meilleure "lisibilité" des financements disponibles. Il reste cependant farouchement opposé à d'éventuelles sanctions après 2028: "Il faut beaucoup de prudence, concernant un investissement très affectif pour les Français", argumente-t-il, jugeant que "le marché" sanctionnera seul les logements mal isolés. Alors que les propriétaires des "passoires" sont souvent des ménages modestes ou des bailleurs sociaux, l'Union sociale pour l'habitat (USH), confédération du monde HLM, affiche un soutien prudent. "Que la loi soit ou non avec effet immédiat, il faut avoir les moyens de le faire" alors même que l'actuel resserrement des financements du monde HLM "limite les capacités d'investissement", observe son président Jean-Louis Dumont. - "Pantalonnade" - A l'inverse, gauche et organisations environnementales ont déploré vendredi l'absence de mécanismes coercitifs. L'ex-ministre de l'Ecologie Delphine Batho (députée non inscrite) a ainsi fustigé "une véritable pantalonnade" ne répondant pas à "une situation d'urgence". La socialiste Marie-Noëlle Battistel avait tenté en vain de faire interdire la location de certains logements énergivores en 2028. "Encore une fois la majorité préfère la +com+ à l'action", a réagi son groupe. "Il faut procéder à une réglementation avec des sanctions", a abondé l'Insoumise Mathilde Panot, tandis que le communiste Stéphane Peu épinglait "une vision de Bisounours" sur le logement. Dans un communiqué, la Fondation Nicolas Hulot a regretté "l'absence d'obligation ferme de rénover". L'ONG sera attentive, lors du prochain budget, à ce que "soient actées de nouvelles aides et mesures d'accompagnement immédiat des ménages dans leurs travaux". "Pour le gouvernement, l'urgence climatique c'est pour après le quinquennat! Les locataires qui étouffent actuellement et paient des factures d'énergie exorbitantes en hiver apprécieront", s'est également indignée Anne Bringault, du CLER (Réseau pour la transition énergétique) et Réseau Action Climat.]]></description>
   <pubDate>Fri, 28 Jun 2019 15:32:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Transparence sur les frais des députés: le Conseil d'Etat rejette la demande d'une association</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190628151642.mjhp9ilv.html</link>
   <description><![CDATA[Le Conseil d'Etat a rejeté la demande de transparence de Regards Citoyens sur les dépenses d'anciens députés avec leur indemnité pour frais de mandat (IRFM), a indiqué vendredi l'association, qui réfléchit à saisir la Cour européenne des droits de l'homme. La décision de la plus haute juridiction administrative, rendue jeudi, est "une douche froide pour la transparence de la vie publique", estime Regards Citoyens dans un communiqué. Il y a deux ans, l'association à l'origine du site nosdéputés.fr avait demandé à chacun des élus de l'ancienne mandature de communiquer les relevés de leur compte bancaire dédié à l'indemnité représentative de frais de mandat, de décembre 2016 à mai 2017. L'IRFM a été réformée depuis. Une dizaine seulement avaient répondu favorablement. Pour obtenir les autres relevés, Regards Citoyens s'était adressé à la Commission d'Accès aux Documents Administratifs (CADA), laquelle s'était déclarée incompétente. Puis le tribunal administratif de Paris avait fait de même. Dans sa décision, le Conseil d'Etat annule le jugement du tribunal administratif, qui était bien compétent. Mais sur le fond, il considère que l'IRFM est "indissociable du statut des députés", dont les fonctions "se rattachent à l'exercice de la souveraineté nationale". Les relevés des comptes bancaires ne constituent donc pas des documents administratifs exigibles. Regards Citoyens va désormais voir "quelles suites donner à cette action, par exemple devant la Cour européenne des droits de l'homme, pour parvenir à rendre effectif le droit de chacun à la transparence de l'usage de l'argent public par les députés et au sein du Parlement". Par le passé, des députés avaient été épinglés pour avoir pioché dans cette enveloppe pour financer des vacances ou un téléviseur. Des parlementaires ont aussi financé par l'IRFM l'acquisition de leur permanence, intégrée ainsi à leur patrimoine. En décembre dernier, la Haute autorité pour la transparence de la vie publique (HATVP) a transmis à la justice les dossiers de 15 parlementaires de la précédente mandature pour usage abusif de cette indemnité de frais de mandat (virements vers un compte personnel d'épargne, paiement d'impôts, cotisation à un parti...).]]></description>
   <pubDate>Fri, 28 Jun 2019 15:16:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Logements "passoires thermiques": l'Assemblée vote un compromis critiqué à gauche</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190628103110.3p29u27f.html</link>
   <description><![CDATA[Des mesures progressives envers les bailleurs ne rénovant pas les logements "passoires thermiques", plutôt que des sanctions d'emblée: l'Assemblée nationale a adopté vendredi un compromis proposé par gouvernement et majorité, mais vivement critiqué par la gauche. Le programme du candidat Macron prévoyait que ces logements énergivores, occupés par quelque sept millions de ménages, seraient "interdit(s) de location à compter de 2025". Et ce, avec la promesse d'une prise en charge au moins temporaire des travaux pour les "propriétaires les plus précaires". La rénovation de ces logements ne parvient pas à décoller en France alors que le bâtiment représente 45% des consommations d'énergie et 25% des émissions de gaz à effet de serre. Au lieu de privilégier des mesures coercitives d'emblée, gouvernement et majorité ont changé de braquet au profit d'un dispositif "progressif" en trois temps - "incitation, obligation et en dernier recours sanctions" - approuvé dans le projet de loi énergie et climat. Après la première phase "incitative" qui visera notamment à "simplifier les dispositifs d'accompagnement" à la rénovation, s'ouvrira en 2023 une "phase d'obligation" de travaux jusque fin 2027. A partir de 2028, le non-respect de l'obligation sera rendu public notamment dans les annonces immobilières, et d'autres sanctions graduées seront mises en place. La convention citoyenne pour le climat composée de 150 citoyens pourra notamment être mise à contribution pour déterminer ces sanctions. "Si notre pays n'est pas au rendez-vous de la rénovation énergétique (...) nous pourrons prendre des mesures plus coercitives", a assuré le rapporteur Anthony Cellier (LREM). Le ministre de la Transition écologique François de Rugy a mis en avant "la constance, la cohérence et le volontarisme dans le temps". L'ex-ministre de l'Ecologie Delphine Batho (non inscrite) a elle fustigé "une véritable pantalonnade": "On est dans une situation d'urgence" et il y a "un choix courageux à faire". "Ce compromis permet d'avancer (...) mais pas suffisamment", a aussi estimé l'ancien "marcheur" Matthieu Orphelin. La socialiste Marie-Noëlle Battistel a tenté en vain de faire interdire notamment la location de certains logements énergivores en 2028. "Encore une fois la majorité préfère la +com+ à l'action en matière d'écologie", selon un communiqué de son groupe. "Il faut arrêter avec l'incitation et procéder à une réglementation avec des sanctions", avait affirmé plus tôt l'Insoumise Mathilde Panot. "Il faut aider, mais il faut punir. Sans l'un et l'autre, on n'y arrivera pas", a estimé le communiste Stéphane Peu, épinglant "une vision de Bisounours" sur le logement. Pour sa part, Julien Aubert (LR), qui s'est abstenu, a salué le compromis mais pointé de possibles failles. Dans un communiqué, la Fondation Nicolas Hulot a regretté "l'absence d'obligation ferme de rénover". L'ONG sera attentive, lors du prochain budget, à ce que "soient actées de nouvelles aides et mesures d'accompagnement immédiat des ménages dans leur travaux".]]></description>
   <pubDate>Fri, 28 Jun 2019 10:31:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Université d'été du Medef: Renson (LREM) "choqué" que Marion Maréchal soit invitée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190628063352.n2jerdtw.html</link>
   <description><![CDATA[Le vice-président de l'Assemblée nationale Hugues Renson s'est dit "choqué" vendredi par l'invitation de l'ex-députée RN Marion Maréchal à l'université d'été du Medef fin août, estimant qu'"on ne dialogue pas avec l'extrême droite, on la combat". "Évidemment c'est une erreur, et je crois qu'on ne compose jamais avec l'extrémisme", a déclaré le député de Paris sur France 2: "il faut être très ferme sur les principes: on ne dialogue pas avec l'extrême droite, on la combat". "Si j'avais à être invité (à cette université d'été, NDLR), je ne me rendrais pas à une réunion animée et dans laquelle intervient Marion Maréchal-Le Pen", a-t-il ajouté. Quant au dîner en début de semaine d'une quinzaine de responsables des Républicains avec la nièce de la présidente du Rassemblement national Marine Le Pen, M. Renson a jugé que c'était "une pente très dangereuse". "Je ne crois pas qu'il faille rentrer dans cette constitution d'un bloc des droites comme il a existé par le passé en Italie", a-t-il expliqué. Jeudi, le patron des députés LREM, Gilles Le Gendre, a demandé au président du Medef, Geoffroy Roux de Bézieux, de revenir sur son invitation à Marion Maréchal pour participer à son université d'été, rebaptisée Rencontre des entrepreneurs de France (REF), que plusieurs députés menacent de boycotter. Elle est prévue les 28 et 29 août à l'hippodrome de Paris Longchamp. Le Medef a fait valoir de son côté qu'au total, "250 personnes ont été sollicitées jusqu'ici afin d'obtenir un panel aussi large que représentatif de l'ensemble des sensibilités politiques, de La France Insoumise à Marion Maréchal". Celle-ci doit "participer à un débat sur la montée des populismes, avec d'autres gens", a justifié auprès de l'AFP Vincent de Bernardi, porte-parole du Medef, en estimant que dans "un débat sur le populisme, si on n'a pas de populistes, ça change un peu la nature du débat".]]></description>
   <pubDate>Fri, 28 Jun 2019 06:33:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi énergie et climat: vers la fermeture des dernières centrales à charbon</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190627212925.gxsu9wih.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a donné son feu vert jeudi soir pour permettre au gouvernement de procéder à la fermeture des quatre dernières centrales à charbon d'ici 2022, lors de l'examen du projet de loi énergie et climat. La mesure, adoptée par 48 voix et 5 abstentions, prévoit qu'un décret plafonnera les émissions de gaz à effet de serre émises par les installations de production d'électricité à partir de combustibles fossiles situées en métropole "et émettant plus de 0,550 tonne d'équivalents CO2 par heure". Cela "conduira les exploitants des centrales à cesser l'exploitation des tranches fonctionnant au charbon". Est également prévu: un accompagnement spécifique pour les salariés des centrales concernées et leurs sous-traitants, environ 670 emplois directs et 740 indirects selon l'étude d'impact accompagnant le texte. Deux des centrales à charbon appartiennent à EDF et sont situées à Cordemais (Loire-Atlantique) et au Havre (Seine-Maritime). Les deux autres, propriétés de l'Allemand Uniper, se trouvent à Gardanne (Bouches-du-Rhône) et Saint-Avold (Moselle). Le groupe EDF a annoncé début juin qu'il fermera celle du Havre au printemps 2021. "C'est un choix important en matière énergétique de tourner une page (...) et c'est concrètement la transition énergétique", a affirmé le ministre de la Transition écologique François de Rugy. Il a ajouté que sur "beaucoup de ces territoires, d'autres activités de production énergétique, d'énergies renouvelables ou d'activité industrielle liées aux énergies renouvelables vont prendre le relais". Le charbon représente "1,8%" de la part de production d'électricité, "mais c'est 35% des émissions que nous allons réduire", a souligné Célia de Lavergne, responsable du texte pour LREM, en se félicitant d'accomplir "un grand pas vers la neutralité carbone en 2050". Sur la fermeture des centrales, Laure de la Raudière (UDI-Indépendants) a loué "une décision courageuse" puis l'ancien "marcheur" Matthieu Orphelin (non inscrit), proche de Nicolas Hulot, a salué "une avancée majeure". Julien Aubert (LR) a approuvé une mesure "qui va dans la bonne direction" tout en appelant l'exécutif à "ne pas négliger les réalités sociales". Hubert Wulfranc (PCF) s'est abstenu, estimant que "l'avenir immédiat des salariés" n'était "pas totalement sécurisé". L'ex-ministre de l'Ecologie Delphine Batho (non inscrite) a vu dans le choix de procéder par décret une volonté du gouvernement de "conserver manifestement une marge de souplesse". "Est-ce en fait pour mettre en veille ces centrales tout en gardant la possibilité de les faire tourner quelques heures?", a-t-elle demandé. Mme Batho a, comme le groupe socialiste et les Insoumis, réclamé en vain la fermeture des centrales en 2022 sans passer par la voie réglementaire. ll/mm EDF - ELECTRICITE DE FRANCE]]></description>
   <pubDate>Thu, 27 Jun 2019 21:29:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Sénat adopte à son tour le projet de réforme de la fonction publique</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190627154356.fauhy4nu.html</link>
   <description><![CDATA[Mesures concernant la fonction publique territoriale étoffées, renforcement de l'apprentissage et de l'intégration des agents handicapés : le Sénat à majorité de droite a marqué de sa patte le projet de loi de "transformation de la fonction publique", adopté jeudi en première lecture, après l'Assemblée nationale. Le projet de loi, qui vise selon le gouvernement à donner "une nouvelle souplesse" à la fonction publique, concerne 5,5 millions d'agents répartis entre l'Etat (44%), les collectivités territoriales (35%) et les hôpitaux (21%). Il a été voté à main levée, avec le soutien des groupes Les Républicains, centriste, LREM et Indépendants. Le PS et le groupe CRCE à majorité communiste ont voté contre un projet de loi qui selon eux "ouvre la voie à la suppression annoncée de 120.000 fonctionnaires". Le RDSE à majorité radicale s'est majoritairement abstenu. Députés et sénateurs tenteront jeudi prochain de se mettre d'accord sur un texte commun en commission mixte paritaire en vue d'une adoption définitive d'ici fin juillet. Au terme de deux semaines de débats souvent animés sur un texte réputé technique, le Sénat en a maintenu les grands axes: nouveau cadre de dialogue social, élargissement du recours aux contractuels (déjà au nombre d'un million), mobilités facilitées, et, sur le modèle du privé, dispositif de rupture conventionnelle et "contrat de projet". "Il y a des convergences entre ce que souhaite le gouvernement et ce qui a été adopté", a déclaré le secrétaire d'Etat Olivier Dussopt, formant le voeu qu'un terrain d'entente puisse être trouvé, malgré des points de désaccords qui subsistent. M. Dussopt a de nouveau défendu un texte de "modernisation", assurant qu'il ne remet pas en cause le statut de la fonction publique. Les fonctionnaires, eux, voient dans la réforme la destruction du service public. "Le projet de loi sera adopté mais les sujets de fond sur le pouvoir d'achat et la défense des missions de service public seront toujours là à la rentrée", a déclaré jeudi Jean-Marc Canon (CGT), lors d'une conférence de presse commune des neuf organisations syndicales. - "Le ver est dans le fruit" - Si la majorité sénatoriale de droite a reproché au projet de loi un manque d'ambition, elle a privilégié "une attitude constructive" en adoptant, dès l'examen en commission, une série de modifications - dont les deux-tiers accueillies favorablement par le gouvernement -, s'attachant en particulier à étoffer les mesures concernant la fonction publique territoriale. Ils ont ainsi élargi les possibilités de recours aux agents contractuels dans ce versant. Concernant la fin des régimes dérogatoires aux 35 heures effectivement travaillées, les sénateurs ont allongé de 12 à 18 mois le délai donné aux collectivités pour organiser la concertation avec les représentants du personnel. Les sénateurs ont en outre étendu à tout type d'emploi le recours au "contrat de projet", créé par le texte. Ils ont renforcé le recours à l'apprentissage, de même que l'intégration des agents handicapés en instaurant notamment un système de bonus/malus financier pour les employeurs publics. La gauche a relayé dans l'hémicycle les inquiétudes des syndicats de fonctionnaires, dénonçant "une volonté de dégradation des services publics" (Didier Marie, PS) ou une "précarisation des agents publics" (Pascal Savoldelli, CRCE). La réforme "est bien plus insidieuse que la suppression pure et simple du statut, elle introduit le ver dans le fruit", a lancé la présidente du groupe CRCE Eliane Assassi. En séance, le Sénat a adopté des amendements LR qui ont exacerbé la tension, tels l'annualisation du temps de travail des enseignants du second degré ou l'encadrement de l'exercice du droit de grève dans la fonction publique territoriale. Gauche et droite se sont néanmoins retrouvées pour exclure les conseillers techniques sportifs (CTS) du dispositif permettant le détachement d'office des fonctionnaires. Ou encore pour soumettre les collaborateurs du chef de l'Etat et les membres de cabinets ministériels à un avis préalable obligatoire de la HATVP en cas de "pantouflage", une disposition inspirée par l'affaire Benalla.]]></description>
   <pubDate>Thu, 27 Jun 2019 15:43:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Sénat adopte le projet de réforme de la fonction publique en première lecture</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190627152442.ofht6dw3.html</link>
   <description><![CDATA[Le Sénat à majorité de droite a adopté jeudi en première lecture, après l'Assemblée nationale, le projet de loi de "transformation de la fonction publique" qui doit donner au secteur "une nouvelle souplesse", mais est vivement critiqué par la gauche. Le texte, voté à main levée au terme de deux semaines de débats, prévoit notamment un recours accru aux contractuels, mais aussi des mobilités facilitées, un dispositif de rupture conventionnelle, un "contrat de projet" sur le modèle du privé ou encore un dialogue social "simplifié" avec une refonte des instances. Députés et sénateurs tenteront jeudi prochain de se mettre d'accord sur un texte commun en commission mixte paritaire en vue d'une adoption définitive d'ici fin juillet. Le projet de loi porté par le secrétaire d'Etat Olivier Dussopt concerne 5,5 millions d'agents répartis entre l'Etat (44%), les collectivités territoriales (35%) et les hôpitaux (21%). Il a été adopté à main levée avec le soutien des groupes Les Républicains, centriste, LREM et Indépendants. Le PS et le groupe CRCE à majorité communiste ont voté contre ce texte qui selon eux "ouvre la voie à la suppression annoncée de 120.000 fonctionnaires". Le RDSE à majorité radicale s'est majoritairement abstenu.]]></description>
   <pubDate>Thu, 27 Jun 2019 15:24:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée nationale vote "l'urgence écologique et climatique"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190627140858.aj6mgswe.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté jeudi l'article phare du projet de loi énergie et climat portant sur les objectifs de la politique énergétique du pays, en décrétant "l'urgence écologique et climatique". Cet article 1er a été adopté par 41 voix contre sept et quatre abstentions. La proclamation symbolique de "l'urgence écologique et climatique", vue par le ministre de l'Environnement François de Rugy comme "une déclaration politique", avait été rajoutée au projet de loi en commission. Dans la nuit de mercredi à jeudi, certains députés comme l'ancienne ministre de l'Écologie Dephine Batho (ex-PS) ou l'ex-"marcheur" Matthieu Orphelin, proche de Nicolas Hulot, avaient cependant regretté que l'ambition affichée ne se traduise pas dans la loi par des engagements à la hauteur, selon eux, des enjeux climatiques décrits par les scientifiques. Parmi les objectifs fixés, l'article 1er du projet de loi prévoit d'atteindre "la neutralité carbone" à l'horizon 2050. Ce principe suppose de ne pas émettre plus de gaz à effet de serre que le pays ne peut en absorber via notamment les forêts ou les sols. Pour ce faire, la France devra diviser ses émissions de gaz à effet de serre par un facteur supérieur à six par rapport à 1990. Le texte prévoit une baisse de 40% de la consommation d'énergies fossiles d'ici 2030, contre 30% précédemment. Mais, d'après Delphine Batho, "l'objectif de 40% en 2030 ne correspond à rien, c'est un chiffre politique" ne correspondant pas aux préconisations des scientifiques. "Le coeur du débat est de savoir si l'urgence climatique, c'est juste des mots ou s'il y a un traduction concrète", a insisté l'ex-ministre, qui a proposé de prendre comme indicateur "l'empreinte carbone" qui tient compte des émissions de gaz à effet de serre liées aux importations et exportations. Matthieu Orphelin a également plaidé pour que la France ne se résigne pas dès maintenant à assumer "l'échec d'arriver à maintenir un réchauffement à 1,5°". A l'opposé, le député LR Julien Aubert a estimé qu'il ne fallait pas se fixer "des objectifs de type URSS parfaitement inatteignables". "La question du rythme est légitime mais nous assumons le choix d'une voie qui nous paraît réaliste", a tranché François de Rugy. Via un amendement LREM, un objectif intermédiaire de réduction des consommations énergétiques finales "d'environ 7% en 2023" (par rapport à 2012) a été ajouté. "Intéressant d'avoir un objectif pour la fin du quinquennat", a salué M. Orphelin. L'objectif de réduction, fixé depuis quatre ans, est de 20% en 2030. Un autre amendement LREM a inscrit l'objectif de développer l'hydrogène "décarboné" en prévoyant que sa part atteindra entre 20 à 40% de la consommation totale d'hydrogène industrielle "à l'horizon 2030". Parmi les autres objectifs, le projet de loi entérine le report de 2025 à 2035 de l'objectif de ramener à 50%, contre plus de 70% aujourd'hui, la part du nucléaire dans la production d'électricité française. L'horizon précédent était jugé "irréaliste" par le gouvernement. La feuille de route énergétique de la France (la programmation pluriannuelle de l'énergie, PPE) prévoit la fermeture de 14 réacteurs nucléaires sur 58 d'ici 2035. Elle ouvre aussi la porte à la construction de nouveaux réacteurs. Enfin, deux amendements PS ont prévu la publication de feuilles de route portant sur la sobrieté énergétique pour le numérique et la réduction de la consommation des énergies nocturnes en annexe de chaque programmation pluriannuelle de l'énergie.]]></description>
   <pubDate>Thu, 27 Jun 2019 14:08:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>PMA: Agnès Thill exclue formellement du groupe LREM à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190627130145.zh4896nz.html</link>
   <description><![CDATA[La députée Agnès Thill, farouchement opposée à l'extension de la PMA pour toutes les femmes, a été exclue formellement du groupe LREM à l'Assemblée jeudi, au lendemain de son exclusion du parti présidentiel, a-t-on appris auprès du groupe. Le bureau du groupe LREM au Palais Bourbon a voté "à l'unanimité" l'exclusion de l'élue de l'Oise, 55 ans, qui avait tenu à plusieurs reprises des propos jugés "polémiques" et "pernicieux" par les instances du parti présidentiel à propos du projet de l'exécutif. La députée de Beauvais avait notamment comparé la souffrance des femmes seules ayant recours à la PMA à celle de "drogués" ou évoqué l'existence d'un "puissant lobby LGBT" à l'Assemblée. Promesse du candidat Macron, l'ouverture de la procréation médicalement assistée (PMA) aux couples lesbiens et aux femmes seules est incluse dans le projet de révision des lois de bioéthique. Le texte doit être présenté en Conseil des ministres en juillet puis examiné par le Parlement fin septembre. Et ce, avec une "liberté de vote" pour les "marcheurs", a promis le délégué général de LREM Stanislas Guerini. Mme Thill a jugé la procédure à son encontre "scandaleuse" et entend la contester devant la justice. "Avoir été exclue d'un parti sectaire, c'est plutôt un honneur (...) Non seulement cela ne va pas me faire taire mais je vais encore plus parler", a ajouté jeudi l'ex-directrice d'école sur RMC. Après ce départ, les effectifs du groupe LREM s'élèvent à 304 députés. parl-ll/chl/caz/phc]]></description>
   <pubDate>Thu, 27 Jun 2019 13:01:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
