<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Thu, 26 Jun 2014 19:00:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Les pesticides interdits dans les espaces verts dès 2016 (commission à l'Assemblée)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140626165649.0xm778rl.html</link>
   <description><![CDATA[La ministre de l'Ecologie Ségolène Royal a fait adopter mercredi soir par les députés un amendement pour avancer de 2020 à 2016 l'interdiction des pesticides dans les espaces verts gérés par les communes, selon une source parlementaire. Le gouvernement a fait adopter un autre amendement visant à interdire totalement l'épandage aérien des pesticides dans l'agriculture, en bannissant la possibilité existante de dérogations après décembre 2015. La date de l'examen en séance du projet de loi sur la bioversité n'est pas encore fixée. Concernant les espaces verts, l'interdiction, adoptée dans le cadre de l'examen en commission du projet de loi sur la biodiversité, entrerait en vigueur dès le 1er mai 2016 au lieu de 2020, comme le prévoyait une loi adoptée en janvier dernier. L'entretien de la voirie, des terrains de sports et des cimetières n'est pas concerné par cette loi. Une politique sans pesticides, qui implique de garder une partie des "mauvaises herbes", est moins bien acceptée dans ces lieux. Cette anticipation de l'interdiction "est techniquement réalisable car elle ne porte que sur les espaces verts et les promenades ouvertes au public, surfaces pour lesquelles il existe des solutions alternatives à l'emploi des pesticides chimiques", souligne le gouvernement dans l'exposé des motifs de son amendement. De plus, l'interdiction n'est pas totale puisque "les produits autorisés en agriculture biologique, les produits de bio-contrôle et les produits à faible risque continuent d'être autorisés", précise le gouvernement. "Aujourd'hui, on estime que 800 tonnes de pesticides sont utilisés dans les communes pour l'entretien des espaces publics", a souligné dans un communiqué le ministère de l'Ecologie. Concernant l'épandage aérien des pesticides, l'amendement adopté vise à mettre fin, à partir du 31 décembre 2015, aux possibilités de dérogations existant pour des cultures comme les bananes, le riz, le maïs ou les vignes, rappelle le gouvernement dans l'exposé des motifs. Sans attendre l'examen de la loi en séance, "un arrêté, actuellement en consultation publique, sera pris d'ici la fin du mois de juillet" pour permettre de "suspendre l'épandage aérien de pesticides pour l'ensemble des cultures qui pouvaient jusqu'à présent bénéficier d'une dérogation", souligne le ministère de l'Ecologie. Cette suspension sera "sans délai pour le maïs doux, maïs pop-corn et bananes" et "dans 18 mois pour quelques cultures spécifiques de riz et de certains vignobles, pour lesquels il est nécessaire de trouver une alternative garantissant la sécurité des utilisateurs", explique le ministère.]]></description>
   <pubDate>Thu, 26 Jun 2014 18:56:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Nouvelle taxe de séjour en IDF: la Région sourit, les hôteliers pleurent</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140626165506.g91idxey.html</link>
   <description><![CDATA[L'adoption jeudi par l'Assemblée nationale d'une nouvelle taxe de séjour spécifique à l'Ile-de-France de deux euros par nuitée destinée à financer les transports en commun a été saluée par la Région et vilipendée par les hôteliers. Le président PS du Conseil régional, Jean-Paul Huchon, s'est "réjoui" de ce vote, qui a obtenu notamment des voix de députés UMP, et a bénéficié du soutien clair de Claude Bartolone, président de l'Assemblée. "En s'en remettant à la sagesse de l'Assemblée, le gouvernement confirme ainsi son engagement dans l'amélioration des transports des 12 millions de Franciliens", a fait valoir M. Huchon dans un communiqué. Cette taxe devrait rapporter 140 millions d'euros, et correspond ainsi quasiment au montant de ressources nouvelles (150 M EUR) que le gouvernement s'était engagé à trouver en signant en juillet 2013 un protocole de financement des transports en Ile-de-France. "c'est une mesure cohérente, car les 40 millions de touristes annuels en Ile-de-France sont nombreux à utiliser les transports: l'activité touristique francilienne contribuera ainsi à l'amélioration de sa propre compétitivité", a assuré M. Huchon. A l'inverse, les professionnels du secteur, qui avaient d'ailleurs reçu le soutien de Fleur Pellerin, ministre du Tourisme, sont montés au créneau contre cette taxe. "Nulle part ailleurs dans le monde, les transports sont financés par une quelconque taxe sur le tourisme", a réagi Roland Héguy, président l'Umih, principale organisation patronale de l'hôtellerie, dans un communiqué. "Pour l'Umih, ce vote est un point de rupture dans le dialogue entre les professionnels et les pouvoirs publics. (...) Nous saurons en tirer les conséquences et nous envisagerons des actions susceptibles de manifester notre colère", a promis M. Héguy, qui se dit "scandalisé et en colère". Il rappelle qu'une autre taxe de séjour concernant la France entière a été créé mercredi soir soit "deux taxes en moins de 24 heures, sans concertation, pour un secteur créateur de richesses, c'est une première et c'est totalement irresponsable". Pour "Alliance 46.2", structure qui regroupe 19 entreprises intervenant dans le tourisme, "en instaurant une surtaxe uniforme (dans) la première région touristique française, c'est d'abord à l'hôtellerie économique que l'on s'en prend, (qui) accueille une part importante des touristes chinois qui constituent précisément une cible stratégique". "La seule annonce de cette surtaxe a déjà fait réagir plusieurs de nos partenaires voyagistes étrangers et écorne l'attractivité de notre pays. (...) C'est un signal extrêmement négatif que la France envoie à ses clients étrangers et nous savons d'expérience que ses effets seront durables", a regretté Alliance 46.2 dans un communiqué. "C'est de la folie pure et simple", a déploré Didier Chenet, co-président du GNI, qui regroupe trois organisations de l'hôtellerie, de la restauration et des cafés (Synhorcat, la CPIH et la Fagiht). "A l'heure où le tourisme est une cause nationale, où Laurent Fabius clôture les Assises du tourisme en disant que rien ne sera fait sans la concertation avec les professionnels, on vote cette taxe de séjour (...) Comment voulez-vous que la France soit compétitive?", s'est interrogé M. Chenet qui promet "une levée de boucliers".]]></description>
   <pubDate>Thu, 26 Jun 2014 18:55:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Budget rectificatif: les députés suppriment le gel des aides au logement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140626164952.5xrpc93p.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont supprimé jeudi soir le gel contesté des aides personnelles au logement pour 2014, qui était prévu dans le projet gouvernemental de budget rectificatif. Ce gel "aurait principalement porté sur des ménages très modestes (81% d'entre eux percevraient des revenus inférieurs au Smic)", ont rappelé plusieurs députés socialistes et écologistes à l'origine de l'amendement supprimant ce gel. Lors du projet de budget 2014, les députés avaient déjà accepté un décalage de la date de revalorisation du 1er janvier au 1er octobre, soit une économie de cent millions d'euros. L'amendement concerne les aides financées par le budget de l'Etat, soit l'allocation de logement à caractère social (ALS) et l'aide personnalisée au logement (APL). Un autre amendement, présenté dans le cadre du projet de budget rectificatif de la sécurité social examiné la semaine prochaine à l'Assemblée, concernera l'allocation de logement à caractère familial (ALF). Pour les trois derniers mois de 2014, ces amendements représentent un coût de 18 millions d'euros pour l'Etat et de six millions pour la Sécurité sociale. En année pleine, ce coût serait de 72 et 60 millions d'euros. S'en remettant à la sagesse de l'Assemblée, le secrétaire d'Etat au Budget Christian Eckert a cependant rappelé que "l'ensemble des aides au logement dépassait les 15 milliards d'euros". "Le gouvernement avait modestement proposé de les réduire de 18 millions", a-t-il affirmé, soulignant "qu'avec le grand nombre de personnes touchées et la faiblesse de l'inflation", la perte en jeu par ménage était "faible", évaluée à une vingtaine d'euros par an par la rapporteuse générale au Budget Valérie Rabault. Pour compenser ces 18 millions d'euros, le gouvernement proposera des économies réparties équitablement sur l'ensemble des budgets, a-t-il dit. Les députés ont par ailleurs décidé de reconduire pour un an l'exonération de taxe d'habitation et de redevance audiovisuelle pour environ 250.000 contribuables modestes. Cet amendement, présenté par les députés socialistes et radicaux de gauche avec l'accord du gouvernement, représente un coût de 45 millions d'euros. L'exonération cible les personnes âgées de 60 ans ou veuves quel que soit leur âge et qui ont déjà bénéficié de cette exonération en 2013.]]></description>
   <pubDate>Thu, 26 Jun 2014 18:49:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés renforcent la lutte contre l'optimisation fiscale</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140626160604.je7tp01h.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont durci jeudi la sanction applicable envers les entreprises qui refuseraient de présenter à l'administration fiscale leur comptabilité sous forme informatisée lors d'un contrôle, afin de lutter contre l'optimisation fiscale. La seule sanction applicable actuellement est un forfait de 1.500 euros, "ce qui est très faible et peu dissuasif pour les grandes entreprises", selon les députés socialistes à l'origine de cet amendement adopté lors de l'examen du projet de loi finances rectificatif pour 2014. Le texte propose de relever la sanction à 5.000 euros. Et pour inciter les grandes entreprises à présenter leur comptabilité sous forme informatisée, une majoration de la rectification de 10% est prévue lorsque son montant dépasse 5.000 euros. Ils ont également relevé de 1.500 à 20.000 euros la sanction en cas de défaut de présentation d'une comptabilité analytique ou consolidée. Les auteurs de l'amendement ont dans le viseur notamment les multinationales du numérique, principalement étrangères. "En 2011, plusieurs grandes entreprises de l'économie numérique (Google, Apple, Facebook, Amazon) n'auraient payé que 40 millions d'euros d'impôt sur les sociétés, alors qu'elles auraient dû s'acquitter d'environ 800 millions d'euros au titre de l'IS", soulignent-ils. Ces élus socialistes veulent aussi toucher les grands groupes du tabac qui, selon eux, pratiquent l'optimisation pour réduire leur impôt sur les sociétés. Ces amendements visent notamment à tirer les conséquences de la censure fin 2013 du Conseil constitutionnel de plusieurs dispositions contre l'optimisation fiscale adoptées dans le projet de budget 2014. far/ic/rh/phc GOOGLE APPLE INC. FACEBOOK AMAZON.COM]]></description>
   <pubDate>Thu, 26 Jun 2014 18:06:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée vote une taxe de séjour régionale pour financer les transports en IDF</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140626155738.mic2lae1.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté jeudi la création d'une taxe de séjour spécifique à l'Ile-de-France de 2 euros par nuitée destinée à financer les transports en commun, lors du débat sur le projet de budget rectificatif 2014. Mercredi soir, l'Assemblée nationale a également rendu possible une augmentation de la taxe de séjour dans les communes de France jusqu'à 8 euros, par le vote d'un amendement socialiste. "Depuis plus de dix ans, celle-ci est plafonnée à 1,50 euro", "montant ridiculement bas", a plaidé la députée parisienne Sandrine Mazetier. Sa proposition initiale de porter la taxe à 10 euros a été révisée à la baisse, à 8 euros, par un sous-amendement de Dominique Lefebvre. La mesure pour l'Ile-de-France a été largement adoptée sur les bancs de la gauche mais aussi par des élus de droite, notamment le président UMP de la commission des Finances, Gilles Carrez. Les écologistes avaient déposé un amendement similaire. Cette nouvelle taxe de séjour, qui sera instituée à partir du 1er septembre, permettrait de dégager environ 140 millions d'euros par an pour financer la création ou au développement de transports collectifs dans le cadre du Nouveau Grand Paris. Les terrains de camping et de caravaning en seront exonérés. La recette attendue correspond quasiment au montant de ressources nouvelles (150 M EUR) que le gouvernement s'était engagé à trouver en signant en juillet 2013 un protocole de financement des transports en Ile-de-France. La commission des Finances avait repoussé cet amendement pour attendre les conclusions d'une mission parlementaire travaillait sur le sujet de la fiscalité touristique d'ici deux à trois semaines, avait précisé la rapporteure générale du Budget, Valérie Rabault. Mais, "une adoption maintenant est préférable pour avoir une base solide" car "les efforts à fournir les prochaines années sont gigantesques" pour les transports et sont "importants pour le tourisme", a notamment plaidé le premier des 12 socialistes franciliens signataires de cet amendement, Olivier Faure. Cet élu de Seine-et-Marne a rappelé par exemple que le RER A avait été prolongé dans le passé pour permettre l'installation d'EuroDisney à Marne-la-Vallée. Par le vote de cet amendement, "c'est un message pour nos concitoyens: le financement du nouveau Grand Paris peut être assuré", a affirmé le député de Seine-Saint-Denis Razzy Hammadi. Le président UMP de la commission des Finances et élu du Val-de-Marne a néanmoins soulevé des questions techniques. Il a notamment jugé qu'"on ne peut pas avoir un taux forfaitaire quel que soit le type de nuitée, car quand vous logez au George V, deux euros de plus ce n'est rien, mais dans un Formule 1, deux euros c'est beaucoup". Les écologistes ont déjà précisé qu'ils souhaitaient exempter les auberges de jeunesse de la taxe. M. Faure a souhaité qu'"on puisse profiter de la navette parlementaire pour approfondir ces sujets". Sur tous les amendements concernant la taxe de séjour, le secrétaire d'Etat au Budget Christian Eckert a indiqué mercredi que le gouvernement s'en remettrait à la sagesse de l'Assemblée. "Nous aurions préféré attendre la parution des conclusions du travail conduit par l'Assemblée, mais j'ai cru comprendre que d'aucuns estiment qu'il est urgent de prendre cette mesure", a-t-il glissé. Mais une source gouvernementale a affirmé jeudi matin que le gouvernement, Quai d'Orsay en tête, est opposé "sur le fond et la forme" à la réforme relevant le plafond actuel de la taxe de séjour.]]></description>
   <pubDate>Thu, 26 Jun 2014 17:57:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée vote une taxe de séjour régionale pour financer les transports en Ile-de-France</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140626151209.m7yn4tb5.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté jeudi la création d'une taxe de séjour spécifique à l'Ile-de-France de 2 euros par nuitée destinée à financer les transports en commun, lors du débat sur le projet de budget rectificatif 2014. La mesure a été largement adoptée sur les bancs de la gauche mais aussi par des élus de droite, notamment le président UMP de la commission des Finances, Gilles Carrez. Les écologistes avaient déposé un amendement similaire. Cette nouvelle taxe de séjour, qui sera instituée à partir du 1er septembre, permettrait de dégager environ 140 millions d'euros par an pour financer la création ou au développement de transports collectifs dans le cadre du Nouveau Grand Paris. Les terrains de camping et de caravanage en seront exonérés. La recette attendue correspond quasiment au montant de ressources nouvelles (150 M EUR) que le gouvernement s'était engagé à trouver en signant en juillet 2013 un protocole de financement des transports en Ile-de-France. S'il a souligné qu'une mission parlementaire travaillait sur le sujet de la fiscalité touristique et devait mener "la concertation la plus approfondie", le ministre des Finances Michel Sapin a déclaré que "le gouvernement entend les demandes des auteurs de l'amendement et s'en remet à la sagesse de l'Assemblée". La commission des Finances avait repoussé cet amendement pour attendre les conclusions de cette mission d'ici deux à trois semaines, avait précisé la rapporteure générale du Budget, Valérie Rabault. Mais, "une adoption maintenant est préférable pour avoir une base solide" car "les efforts à fournir les prochaines années sont gigantesques" pour les transports et sont "importants pour le tourisme", a notamment plaidé le premier des 12 socialistes franciliens signataires de cet amendement, Olivier Faure. Cet élu de Seine-et-Marne a rappelé par exemple que le RER A avait été prolongé dans le passé pour permettre l'installation d'EuroDisney à Marne-la-Vallée. Par le vote de cet amendement, "c'est un message pour nos concitoyens: le financement du nouveau Grand Paris peut être assuré", a affirmé le député de Seine-Saint-Denis Razzy Hammadi. Le président UMP de la commission des Finances et élu du Val-de-Marne a néanmoins soulevé des questions techniques. Il a notamment jugé qu'"on ne peut pas avoir un taux forfaitaire quel que soit le type de nuitée, car quand vous logez au George V, deux euros de plus ce n'est rien, mais dans un Formule 1, deux euros c'est beaucoup". Les écologistes ont déjà précisé qu'ils souhaitaient exempter les auberges de jeunesse de la taxe. M. Faure a souhaité qu'"on puisse profiter de la navette parlementaire pour approfondir ces sujets".]]></description>
   <pubDate>Thu, 26 Jun 2014 17:12:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Arrêtez la Bombe" veut relancer le désarmement nucléaire</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140626134854.8h8jzrn6.html</link>
   <description><![CDATA[L'association "Arrêtez la bombe" (ALB) a appelé jeudi à relancer le processus de désarmement nucléaire, à l'ouverture d'une conférence qui réunit pendant deux jours des personnalités et experts internationaux dans les locaux de l'Assemblée nationale. "Il est temps de relancer le processus de désarmement, qui est une obligation expresse du Traité de non-prolifération, pour parvenir à terme à un monde sans armes nucléaires", selon les organisateurs, qui réclament un vrai débat, notamment en France, sur la dissuasion nucléaire. Ancien commandant de la force aérienne française de combat, le général Bernard Norlain a regretté le "bloc consensuel, imperméable à toute remise en cause", qui s'est selon lui forgé en France autour de la force de dissuasion nucléaire. "La bombe atomique française est devenue le symbole de la puissance nationale", a-t-il estimé. Organisée par l'ALB, la conférence rassemble des responsables d'une dizaine de pays, parmi lesquels l'ancien Premier ministre français Michel Rocard ou l'ancien chef de la diplomatie israélienne Shlomo Ben-Ami. "Arrêtez la Bombe" a notamment été créée par l'ancien ministre socialiste de la Défense Paul Quilès et le général Norlain, pour démontrer que l'arme nucléaire et le concept de dissuasion, élaboré après le second conflit mondial, "n'ont plus la même pertinence face aux défis du monde actuel".]]></description>
   <pubDate>Thu, 26 Jun 2014 15:48:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Encadrement accru des stages: le Parlement adopte définitivement la proposition de loi</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140626122929.jklyrffw.html</link>
   <description><![CDATA[Le Parlement a définitivement adopté jeudi, par un ultime vote de l'Assemblée nationale, la proposition de loi socialiste encadrant davantage les stages et prévoyant une augmentation, d'ici septembre 2015, de la rémunération pour ceux dont la durée dépasse deux mois. Toute la gauche a apporté ses suffrages à ce texte "allant dans le bon sens" et traduisant une promesse de campagne présidentielle de François Hollande, malgré des bémols du Front de Gauche, tandis que l'UMP et l'UDI ont voté contre des mesures jugées "dangereuses". La rémunération mensuelle minimale obligatoire pour les seuls stages de plus de deux mois passera de 436 à 523 euros d'ici septembre 2015, le texte portant son montant de 12,5% à 15% du plafond de la Sécurité sociale. L'entrée en vigueur a été décalée à septembre 2015 au lieu de septembre 2014 au motif que les petites structures publiques ou associatives ont déjà voté leur budget pour 2014. Entre autres mesures, la proposition de loi instaure un plafond maximum de stagiaires en fonction des effectifs salariés, renforce les moyens d'identifier et de sanctionner les abus éventuels, instaure des autorisations d'absence et de congés, aligne le temps de présence des stagiaires sur celui des salariés, exonère d'impôt sur le revenu la gratification. Le texte étend aussi à tous les stagiaires l'accès aux restaurants d'entreprises, le bénéfice des titres restaurants ou le remboursement des frais de transports lorsqu'ils existent pour les salariés. Déjà voté au Sénat, le texte adopté à l'Assemblée est issu du compromis trouvé entre députés et sénateurs le 4 juin. Une ultime retouche a été apportée jeudi par un amendement gouvernemental accordant aux employeurs du monde agricole (maisons familiales rurales), sans attendre septembre 2015, une dérogation à l'obligation d'indemniser des stages supérieurs à deux mois.]]></description>
   <pubDate>Thu, 26 Jun 2014 14:29:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'interdiction des sacs plastique coûtera 300 M EUR selon les commerçants</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140626114625.gnwg2a4f.html</link>
   <description><![CDATA[La Fédération des entreprises du commerce et de la distribution (FCD) et l'Union nationale des syndicats de détaillants en fruits, légumes et primeurs (UNFD), ont estimé jeudi que l'interdiction des sacs plastique, votée la veille par les députés en commission, coûterait 300 millions d'euros aux commerçants. "Cette mesure adoptée sans concertation représente un surcoût de 300 millions d'euros et entraînera une hausse des prix, notamment des fruits et légumes. Une telle inflation sur des produits alimentaires de première nécessité est un frein supplémentaire à la consommation", ont déclaré les deux organisations dans un communique commun. Selon la FCD et l'UNFD, les "12 milliards de sacs fruits et légumes distribués chaque année sont indispensables pour des raisons d'hygiène et de sécurité" alors que "l'effet positif de cette mesure n'est pas démontré" au plan environnemental. Les deux organisations appellent donc "le Parlement à supprimer cette mesure lors du prochain vote. Entamer encore le pouvoir d'achat des Français, dans le contexte économique actuel, est irresponsable". Mercredi soir, les députés ont adopté en commission un amendement gouvernemental interdisant les sacs plastique à usage unique à partir du 1er janvier 2016. Déjà, sous l'effet d'une convention volontaire, le nombre des sacs plastique de caisse distribués en France dans les grandes surfaces alimentaires est passé de 10,5 milliards à 700 millions entre 2002 et 2011, a souligné le gouvernement dans son exposé des motifs de l'amendement. La date de l'examen en séance du projet de loi sur la biodiversité n'est pas encore fixée.]]></description>
   <pubDate>Thu, 26 Jun 2014 13:46:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Pour Guigou (PS), les contrats génération n'ont pas marché</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140626110202.vwn8azq2.html</link>
   <description><![CDATA[La députée PS Elisabeth Guigou a jugé jeudi que les contrats de génération voulus par François Hollande piétinaient, au contraire des emplois d'avenir. Interrogée par Radio Classique et LCI, sur un échec de cette mesure visant à combiner maintien des seniors et embauche de jeunes, l'ex-ministre de l'Emploi et de la solidarité a admis : "c'est vrai, d'accord". "J'étais, moi, assez sceptique là-dessus", a relevé Mme Guigou "mais les emplois d'avenir, ça marche, ça met le pied à l'étrier à des jeunes". "Nous sommes sur la bonne voie", a assuré la présidente de la commission des Affaires étrangères à l'Assemblée nationale. Idée phare de François Hollande, le contrat génération est boudé par les entreprises: seules 29.000 aides à l'embauche d'un jeune en CDI tout en maintenant un senior en activité ont été demandées depuis son lancement en mars 2013, contre un objectif de 75.000 en un an.]]></description>
   <pubDate>Thu, 26 Jun 2014 13:02:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés veulent interdire la chasse à la glu</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140626103123.gepfz29w.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont adopté jeudi un amendement en commission pour interdire la chasse à la glu, un mode de chasse traditionnel de la grive pratiqué dans le sud de la France mais jugé néfaste à la biodiversité par les écologistes. La chasse à la glu consiste à capturer les grives à l'aide de tiges de bois (sur les arbres, arbustes et buissons) enduites de glu. Selon la député écologiste Laurence Abeille, auteure de l'amendement examiné dans le cadre du projet de loi sur la biodiversité, "cette pratique va à l'encontre de la préservation et de la reconquête de la biodiversité, parce qu'il s'agit d'une méthode de chasse non sélective et difficilement contrôlable, qui détruit de nombreux oiseaux, notamment des espèces protégées". "Cette méthode est, de plus, particulièrement cruelle envers les animaux", ajoute-t-elle. Les députés ont également adopté un autre amendement de Mme Abeille pour interdire la chasse des mammifères "pendant leurs périodes de reproduction, d'élevage et de dépendance des jeunes". Elle restera toutefois autorisée pour "les espèces soumises à plan de chasse ou entrant dans la catégorie des espèces susceptibles d'être classées nuisibles". Enfin les députés ont instauré une protection particulière des espèces animales et végétales "particulièrement nécessaires" à l'équilibre des écosystèmes et à la protection de la biodiversité, interdisant "leur destruction, l'altération ou la dégradation du milieu particulier à ces espèces". Un décret en Conseil d'Etat devra établir une liste de ces espèces après consultation du Muséum national d'histoire naturelle et de la future Agence française pour la biodiversité. La date de l'examen en séance du projet de loi sur la biodiversité n'est pas encore fixée.]]></description>
   <pubDate>Thu, 26 Jun 2014 12:31:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Parlement adopte définitivement le texte sur le contrôle des travailleurs détachés</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140626102050.n6gbooze.html</link>
   <description><![CDATA[Le Parlement a adopté définitivement, jeudi, par un ultime vote de l'Assemblée, une proposition de loi PS contre le dumping social, afin de renforcer les contrôles et les sanctions contre les entreprises ayant recours de manière abusive à des travailleurs détachés. Ce texte de "lutte contre la concurrence sociale déloyale" a été voté par les députés socialistes, écologistes, radicaux de gauche et centristes, tandis que les élus du Front de gauche et de l'UMP se sont abstenus. La proposition de loi vise à traduire par anticipation en droit français le compromis survenu en décembre dernier au niveau européen à propos du renforcement de la directive travailleurs détachés. Cette directive de 1996 prévoit que le "noyau dur" des règles du pays d'accueil s'applique (salaires, conditions de travail...) lors du détachement d'un travailleur dans un pays de l'UE même si les cotisations sociales restent dues dans le pays d'origine. Mais elle fait l'objet de fraudes croissantes de toutes sortes qui créent des cas de concurrence déloyale. La proposition de loi instaure, comme dans l'accord européen, le principe de "responsabilité solidaire" qui permettra de poursuivre un donneur d'ordres pour des fraudes relevant d'un de ses sous-traitants ayant recours à des travailleurs détachés. Mais elle va au-delà, puisque la responsabilité solidaire couvrira non seulement le BTP mais aussi tous les autres secteurs fortement concernés par le détachement (agroalimentaire, transport, etc.), ce qui n'est que facultatif dans le compromis européen. Le texte met aussi en place une liste noire sur internet, où pourront figurer pendant deux ans, sur décision du juge, les entreprises ayant été condamnées pour "travail illégal" à une amende. Le juge pourra interdire le versement d'aides publiques pendant cinq ans à une entreprise condamnée pour travail illégal. Un dispositif unique de solidarité financière est aussi créé, applicable au donneur d'ordre et au maître d'ouvrage, en cas de non-paiement du salaire minimum à un salarié d'un sous-traitant, qu'il soit détaché ou non. Le rapporteur (PS) de la proposition de loi, Gilles Savary, a salué les dispositions "équilibrées" de ce texte "inspiré" par les organisations patronales, avec l'approbation des organisations syndicales. Au nom du gouvernement, Jean-Marie Le Guen, secrétaire d'Etat aux Relations avec le Parlement, a jugé que "la France pousse son avantage en Europe" avec cette loi, face à un "dumping social inacceptable". Les députés UMP, bien que n'étant pas "opposés au coeur du texte", se sont abstenus, estimant que les santions encourues par les entreprises étaient trop lourdes, a justifié au nom du groupe Patrick Hetzel. Abstention également du Front de gauche qui a jugé par la voix de Jacqueline Fraysse que, si "responsabiliser le donneur d'ordres est une bonne disposition", "ce qui est proposé relève du cosmétique". Elle a plaidé pour "une directive contraignante" au niveau européen.]]></description>
   <pubDate>Thu, 26 Jun 2014 12:20:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Interdiction de certains sacs plastique en 2016: Royal défend "une étape très importante"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140626101317.qxmmqonb.html</link>
   <description><![CDATA[La ministre de l'Ecologie Ségolène Royal a qualifié jeudi d'"étape très importante" l'interdiction des sacs plastique non réutilisables à partir du 1er janvier 2016, votée mercredi en commission par les députés. "C'est une étape très importante, qui est attendue depuis très longtemps par les associations environnementales parce qu'on ne se rend pas compte à quel point les sacs plastique non dégradables entraînent des pollutions et des surcharges, avec des dégâts considérables notamment sur les poissons", a déclaré Mme Royal en arrivant à la réunion du gouvernement à Matignon. Un amendement gouvernemental interdisant les sacs plastique à usage unique à partir du 1er janvier 2016 a été voté mercredi soir en commission par les députés, selon une source parlementaire. "Il s'agit de remplacer les sacs plastique à usage unique qui entraînent des pollutions épouvantables, notamment des pollutions marines qui détruisent les espèces fragiles, de les remplacer par des sacs compostables ou biodégradables ce qui va permettre de créer des emplois dans les filières vertes de la production de sacs biodégradables", a-t-elle expliqué. "Mais cela n'empêche pas les grandes surfaces et les commerçants de donner des sacs réutilisables. (...) Même s'ils sont en plastique ils restent autorisés, ils doivent être pas forcément vendus, ils peuvent aussi être donnés par les distributeurs", a précisé Mme Royal. Déjà, sous l'effet d'une convention volontaire, le nombre des sacs plastique de caisse distribués en France dans les grandes surfaces alimentaires est passé de 10,5 milliards à 700 millions entre 2002 à 2011, selon les chiffres du gouvernement. "Mais il y a lieu de poursuivre cette réduction car près de 5 milliards de sacs de caisse en matière plastique à usage unique et plus de 12 milliards de sacs dits +fruits et légumes+ sont encore distribués dans les commerces", plaidait le gouvernement dans l'exposé des motifs.]]></description>
   <pubDate>Thu, 26 Jun 2014 12:13:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés veulent interdire les sacs plastiques à usage unique</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140626085248.buhpc0vw.html</link>
   <description><![CDATA[Un amendement gouvernemental interdisant les sacs plastiques à usage unique à partir du 1er janvier 2016 a été voté mercredi soir en commission par les députés, selon une source parlementaire. Ce vote, intervenu dans le cadre d'un projet de loi sur la biodiversité, est "une bonne nouvelle" pour France Nature Environnement (FNE), qui espère que "cela ne va pas être détricoté immédiatement, car les lobbies sont à l'affût". Déjà, sous l'effet d'une convention volontaire, le nombre des sacs plastiques de caisse distribués en France dans les grandes surfaces alimentaires est passé de 10,5 milliards à 700 millions entre 2002 à 2011, souligne le gouvernement dans son exposé des motifs de l'amendement. "Mais il y a lieu de poursuivre cette réduction car près de 5 milliards de sacs de caisse en matière plastique à usage unique et plus de 12 milliards de sacs dits +fruits et légumes+ sont encore distribués dans les commerces", ajoute-t-il. La proposition vise donc à prendre en compte les enjeux liés à la consommation importante de sacs +fruits et légumes+ qui jusqu'à présent n'ont jamais fait l'objet de dispositions visant à en réduire leur consommation. Elle prévoit une interdiction de distribution des sacs à usage unique sauf pour des sacs répondant à des conditions particulières: les sacs "biosourcés" et compostables. "On pense que l'opinion est prête", souligne Benoît Hartmann, porte-parole de FNE, tout en plaidant pour "l'étape suivante, c'est-à-dire l'interdiction de tous les sacs jetables", y compris les sacs biodégradables, qui nécessitent d'être traités dans des composteurs industriels, et les sacs dits "oxofragmentables" censés se dégrader mais contenant des résidus de plastique. Les sacs jetables, même biodégradables, sont "non écologiques", estime l'ONG, à la fois à travers le produit lui-même mais aussi à travers la "mentalité" qu'ils véhiculent en "laissant croire qu'on peut faire ses courses avec un sac qui va finir à la poubelle". La date de l'examen en séance du projet de loi sur la biodiversité n'est pas encore fixée.]]></description>
   <pubDate>Thu, 26 Jun 2014 10:52:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Bartolone: la Seine-Saint-Denis "ne peut accueillir toute la misère d'Europe"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140626083720.1wf334yz.html</link>
   <description><![CDATA[Claude Bartolone (PS), ancien président du conseil général de Seine-Saint-Denis, a assuré jeudi que ce département francilien, "le plus pauvre et le plus jeune de France", "ne peut pas accueillir toute la misère d'Europe". Le président de l'Assemblée nationale, élu du "93", était interrogé par Europe 1 sur la "une" de l'International New York Times faisant référence au lynchage d'un jeune Rom mi-juin en Seine-Saint-Denis. Le journal titrait jeudi: "Heurts aux franges de la société", avec une grande photo du camp de Roms de Pierrefitte-sur-Seine où vivait "Darius", adolescent battu et laissé pour mort dans un caddie de supermarché. Le jeune homme de 17 ans est toujours dans le coma mais son état de santé s'améliore, a indiqué mardi une source proche du dossier. "Il y a une question qui est posée à l'Europe comme à la France", a répondu M. Bartolone. "A l'Europe, pour savoir comment elle soutient ses peuples les plus défavorisés". Quant à la Seine-Saint-Denis, ce "département le plus pauvre et le plus jeune de France ne peut pas accueillir à lui tout seul toute la misère d'Europe". "Nous voulons en prendre notre part, mais ce ne peut pas être seulement la Seine-Saint-Denis" qui s'en "occupe". "Il y a une partie qui doit y rester parce que nous voulons prendre la part de l'effort, mais on ne peut pas être les seuls", a-t-il insisté. En décembre 1989, le Premier ministre socialiste Michel Rocard avait assuré que "la France ne peut pas héberger toute la misère du monde", ajoutant ensuite qu'elle devait "en prendre fidèlement sa part". La première partie de cette formule a fait couler des litres d'encre et lui a été longuement reprochée notamment à gauche.]]></description>
   <pubDate>Thu, 26 Jun 2014 10:37:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
