<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Fri, 25 May 2018 16:50:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Conférence sur le sort des Rohingyas à l'Assemblée le 1er juin</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180525144619.fugvj48c.html</link>
   <description><![CDATA[Une conférence internationale sur la situation des centaines de milliers de réfugiés rohingyas au Bengladesh se tiendra le 1er juin à l'Assemblée nationale, a annoncé vendredi la députés LFI Danièle Obono, présidente du groupe d'amitié France-Bangladesh. Sont annoncés notamment Shirin Ebadi, lauréate iranienne du prix Nobel de la paix, Shirin Sharmin Chaudhury, présidente du Parlement du Bangladesh et Bob Rae, ancien Premier ministre canadien qui a récemment publié un rapport officiel sur ce que l'ONU a dénoncé comme un nettoyage ethnique par l'armée birmane. "Pour faire respecter leurs frontières occidentales sur le territoire souverain du Bangladesh, les troupes gouvernementales de Birmanie ont déporté de force 700.000 Rohingyas en quelques semaines. Depuis, la survie de ces personnes est mise en danger par les menaces de glissement de terrain, d'inondation, les risques de maladies transmises par l'eau avec la saison de la mousson qui approche à grands pas", a rappelé Mme Obono dans un communiqué. "La communauté internationale doit intensifier ses efforts humanitaires, y compris en augmentant significativement et rapidement ses contributions financières pour répondre aux besoins de survie de ces réfugié*e*s. Il faut également qu'elle ait le courage politique et diplomatique de convaincre les dirigeants birmans de stopper les persécutions envers les Rohingyas", a-t-elle ajouté.]]></description>
   <pubDate>Fri, 25 May 2018 14:46:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Revente à perte dans la distribution: feu vert de l'Assemblée à des ordonnances après un débat passionné</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180525123232.c5diq80b.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a autorisé vendredi le gouvernement à encadrer par ordonnance les promotions dans la grande distribution et à relever le seuil de revente à perte, après un débat passionné sur les effets de cette mesure sur le revenu des agriculteurs et le pouvoir d'achat. L'article 9 du projet de loi agriculture, adopté à main levée après quelque 3 heures de débat, vise à permettre, dans le cadre d'une expérimentation de deux ans, une majoration de 10% du seuil de revente à perte sur les denrées alimentaires (qui interdit de vendre tout produit en dessous du prix auquel il a été acheté au fournisseur). Il prévoit aussi un encadrement des promotions excessives, qui devra s'appliquer aussi aux marques de distributeurs, conformément à un amendement adopté. Si l'encadrement des promotions pour en finir "avec la spirale inflationniste" a fait relativement consensus, des députés de droite comme de gauche ont épinglé le "pari" que la hausse du seuil de revente à perte (SRP) soit gagnante pour les agriculteurs. "On garantit de manière certaine la marge de la grande distribution", a notamment observé le chef de file des élus LR, ex-agriculteur et responsable syndical agricole, Christian Jacob, "sceptique sur l'assurance que le ruissellement va aller jusqu'au producteur". "Nous cherchons tout bonnement à rééquilibrer les marges", a affirmé le ministre Stéphane Travert, et "faire le pari que ces marges retrouvées dans la grande distribution ne généreront pas de surcoût pour les consommateurs, mais retourneront vers les agriculteurs et les industries de l'agroalimentaire". Ce "marcheur" de la Manche (ex-PS) a fait valoir que les acteurs de la distribution s'étaient engagés en ce sens dans le cadre des Etats généraux de l'alimentation (EGA), "chacun ayant dit la main sur le coeur que cette guerre des prix n'avait que trop duré". Le ministre a évoqué "une revalorisation des prix de l'ordre de 0,7%", environ "deux euros par mois" pour les ménages, estimant que les consommateurs ont la capacité à "payer parfois un tout petit peu plus cher" des produits dont ils savent qu'ils vont "rémunérer leur territoire", donc les agriculteurs. Marc Le Fur (LR) a dénoncé "un pari" qui est "un peu une bombe atomique" car "le gagnant" est la grande distribution et "celui qui paye, le consommateur". Si les prix augmentent, "il ne faudra pas dire (...) +c'est la faute aux paysans+", mais "aux ordonnances Travert", a-t-il lancé, argument partagé par d'autres élus, tels Thierry Benoit (UAI). A gauche, l'ex-ministre socialiste Guillaume Garot a alerté sur des "réveils très douloureux" des agriculteurs, l'Insoumis François Ruffin reprochant à la majorité de vendre "de l'illusion". "Michel-Edouard Leclerc (qui dénonce une "vaste arnaque" au profit de certains distributeurs, NDLR) a su trouver de très très bons avocats dans cet hémicycle, je crois que M. Le Fur fait partie du barreau", a grincé Gregory Besson Moreau (LREM), vantant, lui, une "mécanique parfaite pour protéger nos agriculteurs" car la distribution "baissera ses marges sur les produits agricoles". "Il y a un pari", a admis Richard Ramos (MoDem), mais avec ce message aux consommateurs: "vous allez payer plus cher, on l'assume, mais on va arrêter de vous empoisonner". "On verra dans deux ans si c'est vous qui aviez raison ou si c'est nous", a lancé Matthieu Orphelin (LREM). Le ministre s'est engagé à un "travail de concertation" avec les parlementaires sur le contenu des ordonnances.]]></description>
   <pubDate>Fri, 25 May 2018 12:32:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le ministre de l'Agriculture fustige "les petits marquis de l'écologie"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180525084450.0yp1oscn.html</link>
   <description><![CDATA[Le ministre de l'Agriculture Stéphane Travert s'est emporté vendredi contre "les petits marquis de l'écologie" qui l'accuseraient d'être "aux mains des lobbies" de l'industrie agro-chimique, vendredi sur l'antenne de France Info. Alors que l'Assemblée est en plein examen de la loi sur l'agriculture et l'alimentation, l'ex-ministre PS Delphine Batho a affirmé que l'UIPP (fédération réunissant des producteurs de pesticides comme Monsanto, Bayer, etc.) avait eu accès ces dernières semaines à son amendement d'interdiction de l'herbicide controversé glyphosate "plus de 90 heures" avant les députés. Interpellé à ce sujet et sur d'éventuels échanges avec l'UIPP, M. Travert s'est emporté: "Je ne suis jamais en contact avec l'UIPP. Ca commence à bien faire (...) Cela fait des semaines et des semaines qu'on m'insulte à longueur de journée, en disant que je suis aux mains des lobbies. C'est quoi, les lobbies? Est-ce que c'est la FNSEA, est-ce que c'est la Coordination rurale, est-ce que c'est la Confédération paysanne, qui sont les organisations syndicales?" "Les petits marquis de l'écologie, ceux qui ont mis l'écologie politique par terre depuis dix ans, ceux qui ont fait en sorte que rien n'avance dans le domaine de l'écologie... (...) Avec Nicolas Hulot, nous avons fait bien plus pour l'écologie en un an dans ce gouvernement que celles et ceux qui se répandent sur les plateaux pour dire que nous sommes aux mains des lobbies", a poursuivi le ministre. M. Travert, qui a estimé "curieux de retrouver des amendements comme ça dans la nature", a enfoncé le clou : "je ne suis pas aux mains des lobbies, je ne reçois jamais les lobbies, et lorsque j'étais parlementaire, jamais je ne les ai reçus parce que je n'ai aucun intérêt avec eux". Il a indiqué qu'il se réservait "le droit d'apporter des suites" à ce type d'accusation. Le retrait d'un amendement inscrivant l'interdiction du glyphosate dans le projet de loi sur l'agriculture et l'alimentation a été qualifié de "rétropédalage" du gouvernement par les dizaines de milliers de signataires d'une pétition réclamant une sortie de cet herbicide en France en trois ans. Alors qu'Emmanuel Macron avait demandé fin novembre au gouvernement de "prendre les dispositions nécessaires pour que l'utilisation du glyphosate soit interdite en France dès que des alternatives auront été trouvées, et au plus tard dans trois ans", M. Travert a indiqué qu'il s'agissait avant tout d'une "mobilisation". Des élus de plusieurs groupes, y compris certains députés En Marche comme Matthieu Orphelin, proche de Nicolas Hulot, espèrent néanmoins "de nouvelles avancées", dont une "programmation raisonnée de la fin du glyphosate" gravée dans la loi. ngu/soe/kp BAYER MONSANTO]]></description>
   <pubDate>Fri, 25 May 2018 08:44:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Réforme des coopératives agricoles : l'Assemblée approuve le recours aux ordonnances</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180524235023.lusjoba5.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a dans la nuit de jeudi à vendredi autorisé le gouvernement, au terme d'un vif débat, à "rénover" par ordonnances le modèle des coopératives agricoles, dans le cadre du projet de loi de Stéphane Travert. Quelque 2.600 coopératives, de toutes tailles, existent en France et réalisent près de 86 milliards d'euros de chiffre d'affaires. "Elles doivent être exemplaires", a déclaré le ministre de l'Agriculture, tandis que le rapporteur Jean-Baptiste Moreau (LREM), lui-même éleveur et ancien président de coopérative bovine, a jugé qu'"elles ont perdu leur âme, pour un certain nombre", qui "bradent la production de leurs adhérents". Le projet de loi agriculture et alimentation prévoit une habilitation du gouvernement à prendre des ordonnances pour notamment définir les conditions de départ des associés coopérateurs, améliorer leur information, renforcer la transparence dans la redistribution des gains des coopératives à leurs associés coopérateurs. Il est aussi prévu des contrôles et sanctions. Plusieurs groupes politiques hors majorité se sont élevés contre le recours aux ordonnances, qui n'assure pas de "transparence" et dessaisit les parlementaires. M. Travert a cependant affirmé être "prêt à travailler" avec eux, alors que le sujet n'a pas été abordé lors des états généraux de l'alimentation. Et les députés LR, notamment par la voix de leur président Christian Jacob, ancien coopérateur, sont montés au front pour critiquer "une attaque en règle contre les coopératives" qui ont permis "le développement agricole". Thierry Benoit (UAI) a aussi déploré de la "défiance" à l'égard de ces acteurs. Le ministre a récusé tout "coopérative +bashing+" et indiqué vouloir à l'inverse les développer et les rendre plus attractives.]]></description>
   <pubDate>Thu, 24 May 2018 23:50:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Comptes non publiés de Lactalis ou Bigard: feu vert de l'Assemblée à un renforcement des sanctions</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180524221525.l2ulsrbe.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a donné jeudi soir son feu vert à des sanctions plus efficaces pour les groupes agroalimentaires, et également la grande distribution, qui ne publient pas leurs comptes annuels, après les cas de sociétés comme Lactalis ou Bigard. "Demain, s'il n'y a pas la publication des comptes à l'heure dite, le président du tribunal de commerce pourra grâce à son injonction (demander) de le faire sous astreinte" pouvant s'élever à 2 % du chiffre d'affaires journalier, s'est félicité le ministre de l'Agriculture Stéphane Travert, avant ce vote dans le cadre de son projet de loi. La sanction existait déjà et avait été accrue par la loi Sapin II de 2016, mais elle ne pouvait intervenir qu'au terme d'un processus complexe et ne s'appliquait pas à la distribution. Au total "sur le territoire national vous avez à peu près une vingtaine de sociétés qui n'ont pas ou ne veulent pas publier leurs comptes", a rappelé M. Travert. La disposition est issue d'un amendement adopté en commission mi-avril, qui avait été porté par l'élu MoDem Richard Ramos et - fait rare - cosigné par plus de 60 députés issus des sept groupes politiques et du FN. M. Ramos s'est félicité jeudi de ce vote qui "correspond à nos attentes" et "répond à cette insulte faite au Parlement" par Bigard notamment. "Une avancée très importante", a aussi salué sur Twitter Matthieu Orphelin (LREM). En septembre 2017, Maxence Bigard, fils du PDG du numéro un français de la viande Jean-Paul Bigard, avait provoqué un tollé lors d'une audition en refusant de répondre aux questions des députés, notamment sur la non-publication des comptes de son entreprise. En commission également, un représentant du grand groupe laitier Lactalis avait aussi fermement refusé mi-septembre la divulgation des comptes du groupe. Depuis, l'entreprise a déposé les comptes de plusieurs dizaines de ses sociétés, mais pas les comptes consolidés du groupe. Un amendement du rapporteur (LREM) Jean-Baptiste Moreau a été adopté dans l'hémicycle pour encore muscler le dispositif, en supprimant la condition de non-publication "répétée" des comptes. Des députés LR ont cherché en vain à introduire la possibilité d'une saisine du tribunal de commerce par le ministre de l'Economie ou de l'Agriculture. Cela n'est pas nécessaire, le président du tribunal ayant "pleine capacité" à agir, a répondu M. Travert. Enfin, Arnaud Viala (LR) a cherché à savoir "comment calculer 2 % d'un chiffre d'affaires qui n'est pas publié". Cela se fera sur une base fiscale, a indiqué le ministre.]]></description>
   <pubDate>Thu, 24 May 2018 22:15:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Un invité égyptien de Marine Le Pen à l'Assemblée suscite la polémique</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180524184037.hhsgkihb.html</link>
   <description><![CDATA[Un député égyptien invité par le FN à s'exprimer mardi sur l'islam radical à l'Assemblée nationale, a suscité une polémique en raison de positions jugées "complotistes et antisionistes" par un spécialiste de l'islamisme, contredisant la volonté de Marine Le Pen de laver son parti de tout antisémitisme. Le FN "ne partage en aucun cas" les positions sur Israël du député Abderrahim Ali, proche du pouvoir égyptien, qui se présente comme le directeur du Centre d'études sur le Moyen-Orient, a indiqué jeudi soir à l'AFP le député FN Louis Aliot, compagnon de Mme Le Pen, qui a invité cet élu. Mais, a ajouté M. Aliot, "ses propos polémiques sur Israël font plus polémique que la réalité du danger islamiste en France et de son influence sur certaines élites. Et ça c'est révélateur". Le député égyptien a participé mardi à une conférence de presse commune avec la présidente du FN. Les deux élus y ont fustigé "le niveau d'investissement" en France des Frères musulmans et du Qatar. Or M. Ali est "obsédé par le prétendu +complot+ sioniste" et considère "qu'al-Jazeera est une +chaîne sioniste+", a estimé sur Twitter le spécialiste français des mouvements jihadistes Romain Caillet. Le délégué du FN chargé des études Jean Messiha a répondu à M. Caillet que ce député était "un proche du (président égyptien) Sissi en charge de la lutte contre l'influence des Frères musulmans en Europe. C'est à ce titre qu'il a été reçu", mais cela "ne veut pas dire que nous partageons toutes ses analyses". Sur le site internet de son Centre, M. Ali affirme que "le complot contre l'Egypte est permanent depuis la victoire sur Israël pendant la guerre d'octobre 1973". "Les États-Unis et Israël font tout ce qui leur est possible pour empêcher que cette victoire ne se répète" et "les auteurs de ce complot n'ont rien trouvé de mieux que le groupe terroriste des Frères musulmans pour diviser la région et l'affaiblir". Le Conseil représentatif des institutions juives de France (Crif) a condamné sur son site "la tribune (...) offerte au sein de l'Assemblée nationale à une personnalité aussi controversée, qui ne permet pas de faire avancer efficacement le débat sur la lutte contre l'islamisme et la radicalisation au sein de la société française". Pour M. Aliot, "si le Crif s'insurge c'est que la cause est juste et que la lutte contre l'imprégnation de l'intelligentsia française par les Frères musulmans est profonde". Le politologue spécialiste de l'extrême droite Jean-Yves Camus, interrogé par l'AFP, estime que cette invitation "contredit complètement" la démarche de dédiabolisation engagée par Marine Le Pen depuis son arrivée à la tête du FN en 2011. "On est en pleine diabolisation". Il se demande comment le FN peut, après les violences à Gaza, "expliquer qu'Israël a raison de taper sur les Palestiniens" et "en même temps organiser une conférence de presse avec un individu qui, certes est un ennemi des islamistes, mais en même temps un complotiste antisémite". "Cela affaiblit le propos contre les Frères musulmans", selon lui. are-bfa/cam TWITTER]]></description>
   <pubDate>Thu, 24 May 2018 18:40:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Agriculture: sanctions accrues contre les acheteurs indélicats votées à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180524182322.gmkw2901.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont adopté jeudi à la quasi-unanimité un durcissement des sanctions contre les acheteurs qui ne respecteraient pas leurs obligations contractuelles vis-à-vis des agriculteurs en portant celles-ci à un plafond de 2% du chiffre d'affaires. Le projet de loi agriculture et alimentation prévoyait initialement une amende d'un plafond de 75.000 euros aussi bien pour le producteur que l'acheteur qui ne respecterait pas le contrat les liant. Mais si cette somme peut être "considérable pour un petit exploitant", elle "est négligeable pour "Lactalis, Bigard, Auchan ou Carrefour", a souligné le communiste Sébastien Jumel. Aussi les députés ont adopté des amendements LREM-Modem (les autres groupes avaient déposé des amendements proches) fixant un pourcentage du chiffre d'affaires, en l'occurrence 2%, comme plafond de la sanction afin d'appliquer des sanctions beaucoup plus dissuasives pour les centrales d'achat. "A l'inverse, ce pourcentage est de nature à rassurer les producteurs qui ne pourront pas se voir infliger une sanction disproportionnée par rapport à leur chiffre d'affaires", a expliqué Monique Limon (LREM). "2% du chiffre d'affaires, c'est 3.500 euros en moyenne pour un producteur laitier. Mais pour un acheteur, ca peut aller pour une PME de 200.000 euros jusque 47 millions pour les plus gros industriels de la viande ou du lait", a souligné le ministre de l'agriculture Stéphane Travert. "Ce n'est pas peanuts", a renchéri le président de la commission des Affaires économiques Roland Lescure (LREM) alors que le socialiste Dominique Potier relativisait ce pourcentage, refusant de "pleurer sur un géant du lait". Dans l'esprit du "name and shame", la publication des sanctions sera systématique en cas de réitération du manquement dans un délai de deux mois. Pour Vincent Descoeur (LR), ces sanctions doivent pouvoir permettre que l'inversion du mécanisme de construction des prix, votée mercredi soir et pierre angulaire du projet de loi "produise réellement des effets". Ce mécanisme vise, entre autres, à ce que les coûts de production deviennent la base de la construction du prix. Les amendements votés prévoient également que le producteur individuel ne sera sanctionné que s'il fait "délibérément" échouer le contrat, et donc ne sera pas tenu responsable si c'est une organisation de producteurs qui agit en son nom. Dans la suite des débats, il n'y a pas eu d'unanimité, loin de là, sur l'article consacré à la médiation en cas de litige sur la vente de produits agricoles, que le projet de loi entend renforcer. Les LR ont jugé le médiateur "impuissant" et estimé que les agriculteurs vont "se faire croquer par les puissants". Les socialistes ont dénoncé des mesures "en retrait" par rapport aux promesses, les communistes des "renoncements". Demandant d'arrêter "les faux procès", le ministre a lui jugé le dispositif "totalement cohérent avec l'esprit des états généraux" de l'agriculture, et vanté un médiateur devant pouvoir "être saisi par le plus grand nombre de producteurs qui rencontreraient des difficultés". Pendant la médiation, le contrat par exemple de fourniture de lait ne sera pas arrêté et il n'y aura pas de saisine du juge.]]></description>
   <pubDate>Thu, 24 May 2018 18:23:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Proposition de loi de députés LR pour "étendre le principe de laïcité" à l'enseignement supérieur</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180524181118.9m0d6fkz.html</link>
   <description><![CDATA[Le député (LR) Eric Ciotti souhaite élargir aux salles de cours des établissements d'enseignement supérieur l'interdiction du port de signes ou de tenues traduisant une appartenance religieuse, via une proposition de loi, invoquant "une montée de revendications religieuses et communautaristes". Consultée par l'AFP, la proposition de loi a été déposée mercredi, selon l'entourage du député des Alpes-Maritimes. Dix-neuf députés LR l'ont co-signée, dont l'un des vice-présidents du parti, Damien Abad, mais aussi Eric Pauget, chargé des relations avec les députés au sein du mouvement Libres! de Valérie Pécresse. "110 ans après l'adoption de la loi sur la séparation de l'Eglise et de l'Etat, certaines revendications ou expressions religieuses se font plus virulentes, y compris dans les établissements publics d'enseignement supérieur", est-il écrit dans l'exposé des motifs. La loi adoptée en mars 2004 prohibe "dans les écoles, collèges et lycées publics, le port de signes ou tenues par lesquels les élèves manifestent ostensiblement une appartenance religieuse", mais pas dans les universités. Or, "on assiste depuis quelques années à une montée de revendications religieuses et communautaristes dans l'enseignement supérieur", poursuit M. Ciotti, s'appuyant sur un "projet d'avis" du Haut Conseil à l'intégration de 2013. "Certains comportements révèlent même un véritable prosélytisme, et certains observateurs craignent l'infiltration des mouvements de jeunesse par les Frères musulmans et le développement des filières islamistes. Cette situation n'est pas tolérable", juge l'élu des Alpes-Maritimes. La proposition de loi, "sans vouloir remettre en cause la tradition universitaire de liberté d'expression des étudiants, propose d'élargir la loi de mars 2004 aux salles de cours, lieux et situations d'enseignement et de recherche des établissements publics d'enseignement supérieur. Cela permettra de garantir des conditions sereines d'enseignement et de recherche", plaide-t-il encore. Dans un communiqué, le député LR Julien Aubert, un des secrétaires généraux adjoints des Républicains, a aussi recommandé que "dans les bâtiments publics, à commencer par les universités, le port du voile soit interdit". "Comme tout signe d'appartenance politique, le port du voile dans l'espace public (voie publique) doit en revanche être naturellement préservé", précise cet élu du Vaucluse. Selon lui, "Les Républicains doivent réouvrir le débat" mais sortir de la question de la laïcité. "Le port du voile doit être analysé comme un outil de revendication publique d'adhésion à une doctrine politique", insiste ce président du laboratoire d'idées "Oser la France".]]></description>
   <pubDate>Thu, 24 May 2018 18:11:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi alimentation: l'agriculture, pot de terre du débat ?</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180524175810.p69nzzq4.html</link>
   <description><![CDATA[Pots de terre contre pots de fer, les paysans peinent à imposer leurs intérêts dans la discussion parlementaire sur la loi alimentation face aux géants de la distribution ou de l'agroalimentaire. Depuis le début de la discussion mardi, une bataille d'amendements fait rage sur le texte, censé permettre aux 450.000 agriculteurs français de vivre de leur métier tout en améliorant la qualité de leurs produits et le bien-être des animaux d'élevage. La loi a été présentée comme une "révolution" par le ministre de l'Agriculture Stéphane Travert, pour rééquilibrer les relations commerciales biaisées entre producteurs, industriels et distributeurs. Mais le principal syndicat agricole, la FNSEA, dit avoir reçu une "douche glacée" en découvrant les amendements déposés par le rapporteur du texte, Jean-Baptiste Moreau, député LREM de la Creuse. "Tous les amendements de M. Moreau vont à l'encontre de l'ambition du texte qui est de relever les prix agricoles" a déclaré à l'AFP Patrick Bénézit, l'un des responsables de la FNSEA. Pour lui, "c'est du jamais vu!" Même son de cloche à la Confédération paysanne, qui a manifesté mercredi à Paris contre "l'enfumage" de la loi. Celle-ci se voit "vidée de son sens par des amendements gouvernementaux", et ne permettra pas de "redonner du revenu aux paysannes et aux paysans", souligne son porte-parole, Laurent Pinatel. Que se passe-t-il donc? C'est pourtant le président de la République qui a affirmé qu'il fallait sauver les agriculteurs, dont la moitié gagnent moins de 350 euros par mois, subventions comprises. Dès son élection, Emmanuel Macron a lancé les Etats généraux de l'alimentation qui ont débouché sur le texte en discussion, qui sera mis au vote mercredi prochain. - "Coup de couteau" - Si tout le monde est désormais d'accord pour que les prix soient calculés sur la base des coûts de production des agriculteurs, et non plus sur les seuls diktats des grandes surfaces, personne n'est d'accord sur qui va faire le calcul. "Nous pensions que les interprofessions allaient l'établir et l'imposer, ou l'observatoire des prix et des marges, un organisme indépendant", mais l'amendement de M. Moreau précise que les interprofessions "ne pourront énoncer que des recommandations et ne peuvent pas avoir d'indicateur contraignant", dénonce M. Bénézit. "Cet amendement pourrait avoir été dicté par la grande distribution, c'est complètement à l'inverse de ce qu'on pouvait attendre" ajoute-t-il. "Et les gens d'Intermarché nous l'ont dit, ils ont déjà embauché des thésards pour calculer eux-mêmes nos coûts de production", relève-t-il. "On ne s'attendait pas à ce que le rapporteur mette un coup de couteau ainsi dans le dos des agriculteurs", lance-t-il. "Entre David et Goliath, le risque est que la grande distribution, l'acheteur, exerce des pressions autour du prix, de manière à obtenir des critères plus ou moins pertinents", abonde le député LR Julien Aubert. Interrogé, le ministère explique que ce sont bien les interprofessions qui calculeront les indicateurs, mais reconnaît que la loi ne précise pas la manière de les prendre en compte. "C'est la loi européenne: un contrat doit être librement discuté entre les parties", fait-on valoir. "Nous cherchons à aider les producteurs en mettant un peu d'ordre en amont des contrats, et en renforçant les contrôles en aval, mais ils doivent aussi s'aider eux-mêmes en constituant des organisations de producteurs (OP) pour être plus forts" face aux grandes surfaces, fait valoir la même source. Mercredi, la France insoumise (LFI) votait comme Les Républicains (LR) pour tenter d'obtenir "une économie administrée", tacle une source gouvernementale selon laquelle l'Etat "cherche à renforcer la dimension entrepreneuriale des exploitations agricoles en leur donnant les moyens de se défendre dans un environnement concurrentiel, mais pas à s'immiscer dans les négociations contractuelles". Arguments balayés par Michel Biero, numéro 2 de Lidl France, qui prend le parti des paysans bien qu'il représente la distribution: "Cette loi n'est pas suffisante pour défendre les agriculteurs", affirme-t-il à l'AFP. "Il faut absolument imposer des prix minimum garantis et des contrats tripartites, où l'agroalimentaire sera aussi contrainte de travailler sur la base du coût de revient des agriculteurs." Quant à Michel-Edouard Leclerc, il a publié jeudi soir un billet dénonçant "une OPA de quelques distributeurs et industriels pour pouvoir faire passer des hausses de prix qui n'ont rien à voir avec le sujet". "L'argent n'ira pas aux agriculteurs" a-t-il écrit.]]></description>
   <pubDate>Thu, 24 May 2018 17:58:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Proposition de loi "secret des affaires": accord entre députés et sénateurs (parlementaires)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180524165358.y38h01n1.html</link>
   <description><![CDATA[Députés et sénateurs ont trouvé jeudi un compromis en commission mixte paritaire (CMP) sur la proposition de loi pour protéger le "secret des affaires" des entreprises, qui suscite des inquiétudes parmi les médias et associations, a-t-on appris auprès des parlementaires. Ce texte sur "la protection des savoir-faire et des informations commerciales non divulgués" est soutenu par la majorité et la droite mais rejeté par la gauche. Cette proposition de loi LREM, qui transpose une directive adoptée par le Parlement européen en juin 2016 après 18 mois déjà de vifs débats, sera votée une dernière fois par l'Assemblée le 14 juin, puis par le Sénat le 21 juin. La CMP, composée de sept députés et sept sénateurs, a rétabi la définition voulue par l'Assemblée sur le secret des affaires, qui reprenait celle votée par le Parlement européen. Est définie comme protégée une information "connue par un nombre restreint de personnes, ayant une valeur commerciale en raison de son caractère secret et qui fait l'objet de mesures particulières de protection". Le Sénat avait remplacé "valeur commerciale" par "valeur économique", définition jugée trop large par les députés. Mais un collectif rassemblant notamment ONG et associations (Sherpa, Attac, Anticor...), sociétés de journalistes et syndicats (CGT, CFDT, FO, CFE-CGC, Solidaires...) a dénoncé jeudi une définition toujours "trop large", voulant la limiter au seul espionnage industriel. "Sous couvert de protéger les entreprises", ce texte "verrouille l'information sur les pratiques des firmes et les produits commercialisés par les entreprises", affirme le collectif, qui juge "trop faibles" les dérogations prévues pour empêcher les poursuites de syndicalistes, lanceurs d'alerte ou journalistes. La CMP a cependant rétabli l'amende civile prévue par l'Assemblée "en cas de procédures dilatoire ou abusives" contre les journalistes et les lanceurs d'alertes, que le Sénat avait supprimée. L'amende pourra aller jusqu'à 20% du montant de la demande de dommages et intérêts (ou 60.000 euros en l'absence de demande). La CMP a également supprimé le "délit d'espionnage économique" que le Sénat avait introduit pour sanctionner "le détournement d'une information protégée à des fins exclusivement économiques". Le rapporteur de l'Assemblée Raphaël Gauvain (LREM), avocat de profession, a jugé cette introduction "prématurée" et préféré une réflexion ultérieure commune sur la sanction pénale des violations du secret des affaires. Le président LR de la commission des Lois du Sénat Philippe Bas a regretté cette "décision timorée", estimant dans un communiqué que "la création de ce délit était une innovation essentielle dans la véritable guerre économique à laquelle sont soumises les entreprises françaises de la part de leurs concurrentes étrangères".]]></description>
   <pubDate>Thu, 24 May 2018 16:53:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"La gégène dans les gènes": Le Pen perd son procès contre Bruno Le Roux</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180524151656.gj96ow0z.html</link>
   <description><![CDATA[Le cofondateur du Front national Jean-Marie Le Pen a perdu jeudi le procès pour injure intenté au socialiste Bruno Le Roux, qui avait affirmé que "la gégène (la torture, ndlr), c'est dans les gènes des Le Pen". Le 10 décembre 2014, après des propos de la présidente du Front national Marine Le Pen semblant légitimer la torture dans certains cas, Bruno Le Roux, alors chef de file des députés socialistes, avait estimé devant la presse qu'"elle a réagi avec ce qu'elle est. La gégène, c'est dans les gènes des Le Pen. Pour elle, c'est normal, très normal". Jean-Marie Le Pen, alors président d'honneur du parti d'extrême droite, avait poursuivi pour Bruno Le Roux pour injure publique. Des articles de presse versés aux débats par la défense de Bruno Le Roux "démontrent que ces propos s'inscrivent dans le cadre d'une série de déclarations anciennes faites par Jean-Marie Le Pen sur la légitimation du recours à la torture pendant la guerre d'Algérie, bien qu'il ait toujours nié y avoir recouru lui-même", note le tribunal correctionnel de Paris dans sa décision, consultée par l'AFP. Les propos de M. Le Roux, qui s'inscrivent "dans le cadre d'une polémique ancienne que Jean-Marie Le Pen a lui-même alimentée à de multiples reprises", "ne sont ni outrageants ni méprisants à son endroit mais constituent un simple commentaire sur les idées politiques qu'il défend et que sa fille, Marine Le Pen, est susceptible de défendre, partageant, pour Bruno Le Roux, des traits de caractères commun avec son père", estiment les magistrats. Il s'agit selon les juges d'une "appréhension subjective et métaphorique", la "gégène" - argot militaire désignant "un générateur électrique portatif qui fut utilisé comme instrument de torture au moyen de l'électricité" - étant pour Bruno Le Roux "l'allégorie de la torture, du courant idéologique dans lequel est supposée s'inscrire Marine Le Pen". Le tribunal a ainsi relaxé Bruno Le Roux, qui fut éphémère ministre de l'Intérieur de décembre 2016 à mars 2017, et débouté Jean-Marie Le Pen de sa demande de 50.000 euros de dommages et intérêts.]]></description>
   <pubDate>Thu, 24 May 2018 15:16:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Un texte adopté à l'Assemblée pour faire (un peu) le tri au sein des organismes extraparlementaires</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180524145050.ldbfcsft.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée a adopté jeudi en première lecture une proposition de loi visant à rationaliser quelque peu la présence des députés et sénateurs au sein de quelque 200 organismes extraparlementaires, dont certains ne se réunissent plus. Les lois pour la confiance dans la vie politique, adoptées l'été dernier, ont prévu qu'à partir du 1er juillet 2018 un parlementaire "ne peut être désigné en cette qualité dans une institution ou un organisme extérieur qu'en vertu d'une disposition législative". Et "il ne peut percevoir à ce titre aucune rémunération, gratification ou indemnité". Le président de l'Assemblée François de Rugy ainsi que les présidents de groupe Richard Ferrand (LREM), Christian Jacob (LR), Marc Fesneau (MoDem), Jean-Christophe Lagarde et Franck Riester (coprésidents UAI) ont signé une proposition de loi pour appliquer cette mesure et rendre plus transparente cette activité extraparlementaire. "Dans la droite ligne du projet de transformation de l'Assemblée nationale", ce texte répond à un triple objectif de "transparence", d'"exemplarité", y compris en vue d'une "parité stricte", et d'"efficacité", a vanté le président de l'Assemblée dans un communiqué après le vote. "La présence des parlementaires est aujourd'hui prévue dans 193 organismes, soit par une loi - pour 112 d'entre eux -, soit par un acte de nature réglementaire - pour les 81 restants. C'est donc à plus de 660 nominations qu'il faut procéder à chaque mandature au Sénat et à près de 700 à l'Assemblée nationale", écrivent les auteurs de la proposition de loi. Huit organismes ne se réunissant plus seraient supprimés à compter de 2022, comme la Conférence de la ruralité, la Commission nationale de la vidéoprotection et le Haut Conseil des musées de France. Et vingt dont l'activité est "faible ou inexistant(e)" ne seraient pas inscrits dans la loi, mettant de fait fin à la présence des députés et sénateurs. "Cela n'a pas de sens de nommer des députés dans des instances à l'encéphalogramme plat depuis des années", a expliqué le rapporteur (Modem) Sylvain Waserman, jugeant nécessaire que les députés "rendent compte de leurs activités". Le LR Laurent Furst a regretté que ce texte ne traite pas "d'une maladie française, le +théodulisme+", ces organismes "où on case et on recase", et où "on indemnise des fonctionnaires". A l'inverse, Philippe Gosselin (LR), qui siège "des heures chaque semaine" à la CNIL (Commission nationale de l'informatique et des libertés), a déploré n'avoir "aucune reconnaissance de ses collègues, ni de l'opinion" pour son travail, et estimé qu'il serait légitime de "poser la question de l'indemnisation". Les députés ont adopté à l'unanimité un amendement pour inscrire dans la loi "le principe de respect du pluralisme dans les nominations de parlementaires" qui "doivent refléter, autant que possible, la représentation proportionnelle des différents groupes politiques de l'Assemblée nationale et du Sénat".]]></description>
   <pubDate>Thu, 24 May 2018 14:50:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Médecins intérimaires: un syndicat appelle au boycott des hôpitaux publics</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180524120256.b0644e4b.html</link>
   <description><![CDATA[Un syndicat de médecins remplaçants appelle à "éviter" les hôpitaux publics, tenus de plafonner le salaire des praticiens intérimaires depuis le début de l'année, et diffuse une "liste noire" des établissements qui ont commencé à appliquer cette règle. La liste, consultée par l'AFP, recensait jeudi 45 hôpitaux, dont ceux de Caen, Grenoble, Orléans et Strasbourg, auxquels le Syndicat national des médecins remplaçants en hôpitaux (SNMRH) reproche des "tarifs horaires inférieurs à 65 euros de l'heure". Créée fin mars, cette organisation conteste le décret limitant la rémunération des médecins intérimaires à 1.404,05 euros brut pour 24 heures. Ce plafond doit ensuite être abaissé à 1.287,05 euros en 2019, puis 1.170.04 euros en 2020. La mesure vise à réduire le coût de l'intérim médical à l'hôpital public, qu'un rapport parlementaire chiffrait fin 2013 à 500 millions d'euros par an. Parfois qualifiés de "mercenaires" profitant de la pénurie de praticiens hospitaliers pour faire flamber leurs tarifs, les intérimaires "ne peuvent accepter d'être désignés comme les boucs émissaires des difficultés et du déficit des hôpitaux publics", selon le SNMRH. Dans un courrier adressé début avril à la ministre de la Santé, Agnès Buzyn, le syndicat prévenait qu'il "demanderait à tous les médecins remplaçants d'éviter la collaboration avec les hôpitaux appliquant le décret". Sollicité par l'AFP, le ministère n'a pas souhaité commenter ce sujet. Une instruction a cependant été transmise aux agences régionales de santé (ARS) fin décembre pour "faire remonter toutes les éventuelles difficultés dans la mise en oeuvre" de cette mesure. Le ministère a par ailleurs saisi l'Ordre des médecins, qui a fait savoir qu'il n'avait "pas vocation à intervenir dans une action collective de confrères mécontents d'une réglementation limitant leurs rémunérations", selon un courrier envoyé au SNMRH fin avril.]]></description>
   <pubDate>Thu, 24 May 2018 12:02:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Agriculture et alimentation: un amendement "chocolatine" des députés LR fait du buzz</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180524104601.1wkfmao4.html</link>
   <description><![CDATA[Des députés LR ont provoqué un buzz avec un amendement "chocolatine", relançant le duel avec l'appellation concurrente de "pain au chocolat", la proposition ayant toutefois "assez peu" de chances d'être adoptée lors de son examen dans l'hémicycle. L'amendement au projet de loi agriculture et alimentation, porté par une dizaine d'élus LR, dont Aurélien Pradié (Lot) ou le vice-président de l'Assemblée Marc Le Fur (Côtes-d'Armor), ajoute au code rural et de la pêche maritime l'objectif de "valoriser l'usage courant d'appellation due à la notoriété publique du produit et de ses qualités reconnues au travers d'une appellation populaire". "Une telle évolution, légère, de la loi, permettra de redonner ses lettres de noblesse à de nombreux produits locaux. Ce sera par exemple le cas d'une viennoiserie dont historiquement le nom a puisé son origine dans la Région Gasconne, et qui fait la fierté de tout le Sud de la France: la chocolatine", écrivent les signataires de l'amendement, pas tous issus du sud-ouest de la France. "Dire chocolatine c'est de droite allez hop c'est tranché débat suivant !!!!", "Je respecte la chocolatine et le pain au chocolat. ÇA A LE MÊME GOÛT !", ou encore "Lamentable, chocolatine vient de l'anglais, pain au chocolat est Français !!!!", ont commenté des internautes sur les réseaux sociaux. La bataille sémantique Nord-Sud sur cette viennoiserie pourrait toutefois persister, l'amendement ayant "assez peu" de chances d'être adopté dans l'hémicycle dans les prochains jours, selon le rapporteur Jean-Baptiste Moreau (LREM).]]></description>
   <pubDate>Thu, 24 May 2018 10:46:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Institutions: Ruffin (LFI) appelle à "couper le cordon ombilical" entre le chef de l'Etat et l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180524104014.m37wovlj.html</link>
   <description><![CDATA[François Ruffin, député LFI de la Somme, a appelé jeudi à "couper le cordon ombilical" entre le président de la République et l'Assemblée nationale pour permettre au Parlement d'être plus qu'un "habillage démocratique" pour les décisions du chef de l'Etat. "La question-clé c'est comment on coupe le cordon ombilical entre le président et l'Assemblée. Cette question-là, la réforme parlementaire ne va pas la poser", a déploré le député sur BFMTV et RMC. "Au contraire elle vient renforcer les pouvoirs du président sur cette assemblée, elle ne va pas du tout dans le bon sens", a-t-il ajouté, précisant qu'il voterait "a priori" contre le projet de réforme. "La seule question qui vaille pour moi c'est l'utilité de ce Parlement", a poursuivi le néo-député, qui ne veut pas qu'il soit un "habillage parce qu'on a un président qui prend les décisions et ensuite veut un habillage démocratique par le biais de sa majorité automatique et pléthorique". Par ailleurs l'élu de La France insoumise se dit favorable à une "augmentation du nombre de parlementaires", plutôt qu'à une diminution comme le prévoit le projet de réformes. "J'ai trop de travail, j'ai trop de boulot, j'ai trop de dossiers", a-t-il argumenté, préconisant d'accorder une fonction plus importante aux suppléants des députés. "J'aimerais bien être député une semaine, que mon suppléant fasse la semaine d'après, que je revienne faire la semaine d'après... que je puisse du coup retourner en circonscription parce que je peux avoir un sentiment de détachement, de ne plus être au contact des gens, de ne plus avoir le temps de leur prêter mon oreille", a-t-il justifié. Interrogé sur d'éventuelles divergences de point de vue avec Jean-Luc Mélenchon, chef de file des députés LFI à l'Assemblée, M. Ruffin a déclaré: "je ne pense pas qu'il y ait de divergences de fond". "Il y a des pratiques culturelles qui ne sont pas les mêmes. Moi j'ai pas passé des années au Parti socialiste. Il y a un héritage culturel qui n'est pas le même, du coup il faut que ça se cherche, que ça se trouve, mais on ne fera rien de beau si jamais on ne réunit pas des choses qui naturellement n'iraient pas ensemble". "J'ai un fond peut-être ou une forme en tout cas un peu plus libertaire, quelque chose comme ça, je pense que c'est un point supplémentaire que j'amène à La France insoumise et que j'amène à la gauche et que j'amène, j'espère, aux gens", a-t-il expliqué.]]></description>
   <pubDate>Thu, 24 May 2018 10:40:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
