<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Thu, 15 Feb 2018 08:50:01 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Service national: le rapport commandé par Macron remis le 30 avril (Griveaux)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180215074207.t4sztbij.html</link>
   <description><![CDATA[Le rapport sur le service national commandé par Emmanuel Macron à un groupe de travail sera remis le 30 avril et précisera les modalités de mise en oeuvre et leur coût, a indiqué jeudi le porte-parole du gouvernement Benjamin Griveaux. "On a un rapport qui sera remis le 30 avril, qui voit les modalités techniques, financières, juridiques, est-ce qu'il y aura une dimension obligatoire, militaire, quelle sera la dimension civique de ce service. C'est à partir de cela qu'on pourra déterminer le coût", a-t-il détaillé sur Sud Radio, alors que la faisabilité de ce projet suscite des doutes. Disant avoir "entendu beaucoup de caricatures" sur ce sujet, Benjamin Griveaux a assuré qu'"il n'est pas question de remettre dans des casernes une classe d'âge complète pendant trois à six mois". L'idée est de créer "un moment de rencontre important entre la jeunesse d'un pays et la Nation", de "recréer du collectif" et "du vivre ensemble", a-t-il fait valoir. Il a confirmé que ce service serait "obligatoire", "universel" et "pour une période de 3 à 6 mois", comme l'a souhaité mardi Emmanuel Macron, mettant ainsi fin à une certaine cacophonie gouvernementale. Le président de la République avait en outre indiqué que ce service serait "ouvert aux femmes et aux hommes" pouvant avoir "une ouverture sur la chose militaire", mais "dont la forme pourra être civique". Benjamin Griveaux a dit être "assez favorable à ce que les deux options puissent être mises sur la table. C'est ce qui sera discuté dans le cadre du rapport remis le 30 avril et ensuite le gouvernement tranchera". Un rapport parlementaire présenté mercredi a, lui, suggéré un "parcours de citoyenneté" en trois étapes étalé de 11 à 25 ans et en partie volontaire.]]></description>
   <pubDate>Thu, 15 Feb 2018 07:42:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés PS reprochent à Rugy son absence à l'hommage au préfet Erignac</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180214203253.gx6txe3n.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés socialistes ont reproché mercredi au président de l'Assemblée nationale François de Rugy son absence "qui ne laisse d'étonner" au récent hommage au préfet Erignac à Ajaccio où il a été assassiné il y a 20 ans. "La mort du préfet Erignac fut un moment marquant pour notre pays" et "toutes les institutions républicaines se devaient d'être représentées", a écrit le groupe présidé par Olivier Faure dans une lettre ouverte à M. de Rugy (LREM), où il rappelle que "trois membres du gouvernement, le président du Sénat et de nombreux élus locaux ont assisté aux discours de Mme Dominique Erignac (veuve du préfet) et du président de la République" le 6 février, sur les lieux de l'assassinat. "Le groupe Nouvelle Gauche, comme d'autres groupes parlementaires, était représenté par l'un de ses membres à Ajaccio. En revanche, votre absence ne laisse d'étonner - comment comprendre, quel sens donner au fait que notre Assemblée n'ait pas été représentée en tant que telle pour un hommage dont chacun connaissait la portée symbolique?", demande-t-il. M. Erignac "était une figure de courage et de droiture" et "à travers lui, c'est le principe d'unité et d'indivisibilité de la République qui fût attaqué", considère le groupe Nouvelle Gauche. Et de prévenir le président de l'Assemblée: "La République a besoin parfois de se souvenir, de marquer les épisodes heureux ou douloureux dans laquelle elle se forge, et il vous appartient, en notre nom à tous, de participer à la solennité de ces moments". Dans son discours à Ajaccio, Emmanuel Macron s'était notamment félicité que "la justice de la République" ait "pu être rendue" et avait averti qu'elle serait "suivie sans complaisance, sans oubli, sans amnistie". Pour sa part, Dominique Erignac, revenue pour la première fois dans l'île depuis le 6 février 1998, avait dit espérer "que la République ne faiblira jamais en Corse".]]></description>
   <pubDate>Wed, 14 Feb 2018 20:32:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Législatives: l'Assemblée vote de nouvelles règles controversées de temps de parole</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180214181936.3meslkq9.html</link>
   <description><![CDATA[]]></description>
   <pubDate>Thu, 15 Feb 2018 00:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le gouvernement de nouveau interpellé sur l'accession sociale à la propriété dans les Outre-mer</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180214181727.qxuvdwql.html</link>
   <description><![CDATA[]]></description>
   <pubDate>Thu, 15 Feb 2018 00:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Cybercriminalité, détention d'armes: le Sénat vote l'accord trouvé avec l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180214175925.sn2lesmp.html</link>
   <description><![CDATA[]]></description>
   <pubDate>Thu, 15 Feb 2018 00:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Service national obligatoire: Kanner (PS) appelle Macron a renoncer à son idée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180214175631.pq2ia3zf.html</link>
   <description><![CDATA[]]></description>
   <pubDate>Thu, 15 Feb 2018 00:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Service national: un rapport parlementaire suggère un "parcours de citoyenneté"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180214163317.o8ahccbf.html</link>
   <description><![CDATA[]]></description>
   <pubDate>Thu, 15 Feb 2018 00:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Marine Le Pen interpelle le gouvernement sur les sociétés privées de sécurité</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180214162211.xlzoevge.html</link>
   <description><![CDATA[]]></description>
   <pubDate>Thu, 15 Feb 2018 00:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Ferrand à Rugy sur l'absentéisme: "ça bosse ici" à l'Assemblée nationale</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180214153400.rzatlk71.html</link>
   <description><![CDATA[]]></description>
   <pubDate>Thu, 15 Feb 2018 00:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Des députés demandent "la reconnaissance officielle" de l'assassinat par l'Etat de Maurice Audin</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180214153110.r34jz1uc.html</link>
   <description><![CDATA[]]></description>
   <pubDate>Thu, 15 Feb 2018 00:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Réforme des institutions: un référendum, "pas si simple que ça" selon Ferrand</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180214150321.0lhy98nx.html</link>
   <description><![CDATA[]]></description>
   <pubDate>Thu, 15 Feb 2018 00:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Elections européennes: des parlementaires d'Outre-mer inquiets de la circonscription unique</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180214145040.9o2103my.html</link>
   <description><![CDATA[]]></description>
   <pubDate>Thu, 15 Feb 2018 00:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Des députés demandent "la reconnaissance officielle" de l'assassinat de Maurice Audin</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180214140653.cf2sv4u7.html</link>
   <description><![CDATA[]]></description>
   <pubDate>Thu, 15 Feb 2018 00:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Au procès Cahuzac, l'instant où "tout vole en éclats"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180214123133.k2hxjmag.html</link>
   <description><![CDATA[]]></description>
   <pubDate>Thu, 15 Feb 2018 00:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Sept députés des outre-mer signent une tribune contre l'homophobie</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180214112704.yaor2c2v.html</link>
   <description><![CDATA[Sept députés des outre-mer, dont l'ex-ministre Ericka Bareigts, signent mercredi une tribune contre l'homophobie, qualifiée d'"excellente initiative" par la ministre des Outre-mer Annick Girardin. "Nous, législatrices et législateurs de la France des outre-mers, fabriquons la loi au nom du peuple français mais notre mission est aussi de veiller à son application. Cette double mission nous oblige et nous aurons à coeur d'accompagner nos compatriotes LGBT+, leurs ami/e/s, leurs proches, leurs parents et leurs familles afin de combattre les exclusions, de faire advenir l'égalité concrète +pour tous+ en dialoguant constamment avec les élu/e/s, les institutions, les associations comme avec nos compatriotes", écrivent les députés dans ce texte. La tribune, publiée par le journal réunionnais Témoignages, est signée par les députés de La Réunion Ericka Bareigts (PS), Huguette Bello (PCF), David Lorion (LR), Jean-Hugues Ratenon (LFI), de la Guadeloupe Justine Bénin (MoDem) et Olivier Serva (LREM), et de la Guyane, Gabriel Serville (GDR). L'initiative a été saluée dans un communiqué par la fédération Total Respect - Tjenbé Rèd, qui représente les Françaises et Français d'outre-mers LGBT. "Cette tribune est une étape majeure dans le dialogue que nous menons depuis 13 ans avec les outre-mers sur les homophobies", a estimé Juëlle (bien Juëlle) Boyer, présidente de Total Respect. "Excellente initiative", a pour sa part tweeté Mme Girardin. vm/mat/fm TOTAL]]></description>
   <pubDate>Wed, 14 Feb 2018 11:27:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
