<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Tue, 05 May 2015 12:10:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Le projet de loi sur le dialogue social du 26 au 29 mai à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150505100340.1j733p45.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale examinera le projet de loi sur le dialogue social du 26 au 29 mai, en première lecture, a annoncé mardi le secrétaire d'Etat aux Relations avec le Parlement, Jean-Marie Le Guen. Ce texte "relatif au dialogue social et à l'emploi", présenté le 22 avril en Conseil des ministres, vise à simplifier des règles "trop formelles" et "complexes" qui constituent, selon le gouvernement, un frein à la performance des entreprises et donc aux embauches. Il permet notamment de simplifier les instances représentatives du personnel. Il prévoit aussi la création pour 2017 d'un compte personnel d'activité, ainsi que la création en 2016 d'une "prime d'activité", fusionnant le RSA-activité et la prime pour l'emploi. Jean-Marie Le Guen a annoncé son inscription à l'ordre du jour du 26 au 29 mai, lors de la conférence des présidents de l'Assemblée, qui réunit notamment les chefs de file des groupes politiques et des commissions. Avant son examen en séance, le projet de loi sera débattu en commission des Affaires sociales de l'Assemblée dans le courant du mois. La commission doit auditionner mercredi sur le texte les partenaires sociaux, puis les ministres du Travail et des Affaires sociales, François Rebsamen et Marisol Touraine. Le gouvernement a annoncé qu'il devrait engager la procédure accélérée pour ce projet de loi (une seule lecture par chambre avant la recherche d'un texte commun députés-sénateurs, l'Assemblée ayant le dernier mot en cas de désaccord). Il espère une adoption définitive avant la fin de la session extraordinaire de juillet. Ayant déjà engagé sa responsabilité, au titre de l'article 49-3 de la Constitution, sur la loi Macron, le gouvernement ne pourra pas l'engager de nouveau sur ce projet de loi, du moins avant la fin de la session ordinaire, le 30 juin. Il se dit de toute façon "certain" d'obtenir une majorité sur ce texte.]]></description>
   <pubDate>Tue, 05 May 2015 12:03:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi Macron: le Sénat donne son feu vert à 12 dimanches ouverts par an</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150504223555.g40dy3ji.html</link>
   <description><![CDATA[Le Sénat a donné son feu vert dans la nuit de lundi à mardi au principe de 12 dimanches ouverts par an dans la distribution, comme l'avait fait avant lui l'Assemblée nationale à l'occasion de l'examen du projet de loi Macron. Mais contrairement au Palais Bourbon où cette mesure avait provoqué des psychodrames liés aux menaces des députés frondeurs socialistes de ne pas le voter, cette mesure a été largement approuvée par les sénateurs, à l'exception des communistes (CRC) et des écologistes qui ont déposé des amendements de suppression. "Cette disposition romprait avec le caractère exceptionnel du travail dominical. Ce n'est pas acceptable pour nous", a souligné Annie David (CRC). Quant à Pierre Laurent, le numéro un du PCF, il en a profité pour souligner que "nous sommes très loin de la simplification défendue par le ministre", avec pour chaque dérogation au travail du dimanche des règles différentes pour les salariés. Jean Desessard (écologiste) a fait valoir que "le commerce de détail est un secteur où l'emploi est précaire, et largement féminin et l'ouverture des commerces le dimanche constitue une source de difficulté supplémentaire, notamment pour les questions de garde". Leurs amendements ont été rejetés. Avec ce vote, le nombre d'ouvertures dominicales des commerces autorisées passe de 5 à 12 par an, sur décision du maire après avis du conseil municipal jusqu'à 5, et de l'intercommunalité au-delà de 5. Ces dimanches sont payés double. Le texte prévoit des exceptions, dans les zones touristiques et zones commerciales fixées par décret, où l'ouverture des magasins est autorisée tous les dimanches, et dans les zones touristiques internationales (ZTI), tracées aussi par décret. L'ouverture des magasins y est autorisée tous les dimanches et le soir jusque minuit. Les commerces de 12 gares connaissant une affluence exceptionnelle pourront aussi ouvrir le dimanche. En ce qui concerne les compensations au travail dominical, les sénateurs ont adopté un amendement précisant que le principe des accords collectifs le permettant s'applique aux commerces situés dans les gares, un autre amendement permettant de recourir aux accords de groupe pour définir les compensations accordées aux salariés, et un dernier visant à inscrire dans la loi le fait que tous les accords devront permettre au salarié de percevoir une indemnité plus importante que le reste de la semaine. Pour l'auteur de cet amendement, David Assouline (PS), "il faut s'assurer que le salaire proposé pour le travail dominical ne sera pas égal à celui proposé pour le reste de la semaine, et/ou qu'un repos compensateur sera impérativement proposé au salarié". Les articles sur le travail dominical ont été appelés en priorité, alors que l'ordre du jour du Sénat a été plusieurs fois modifié en raison des retards pris par l'examen du projet de loi Macron, entamé le 7 avril. Il aurait dû en effet s'achever le 17 avril, avant la pause parlementaire de deux semaines. Mais la conférence des présidents, qui gère son calendrier, a dû le prolonger jusqu'au 7 mai. Le vote solennel, prévu initialement le 5 mai, a été repoussé au mardi 12.]]></description>
   <pubDate>Mon, 04 May 2015 00:35:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Un député et un eurodéputé UMP saisissent l'UE du projet de loi sur le renseignement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150504193230.fi5zpq2o.html</link>
   <description><![CDATA[Le député Thierry Solère et l'eurodéputé Philippe Juvin, tous deux UMP, ont annoncé lundi qu'ils saisissaient le président de la Commission européenne, Jean-Claude Juncker, du projet de loi français sur le renseignement, qui "viole" selon eux la Charte des droits fondamentaux de l'Union européenne. "Philippe Juvin et Thierry Solère considèrent que ce projet de loi contient des dispositions qui portent atteinte de façon particulièrement grave aux principes énoncés dans la Charte", selon un communiqué commun diffusé à la veille du vote de ce projet de loi mardi en première lecture à l'Assemblée nationale. De nombreux députés UMP (Xavier Bertrand, Nathalie Kosciusko-Morizet, Eric Ciotti...) ont indiqué qu'ils le voteraient, suivant en cela la position de Nicolas Sarkozy. "Conscients des menaces terroristes qui pèsent sur la France et qui mettent en danger notre démocratie, les deux parlementaires estiment en effet qu'il faut adapter avec force nos législations pour rendre plus efficaces les actions des services de renseignement, de police et de Justice" mais "les moyens donnés à ces services doivent être proportionnés et adaptés à la menace", ajoutent MM. Juvin et Solère. Or, selon eux, "le projet de loi français met à la disposition de la puissance publique des pouvoirs exorbitants, qui vont au-delà de la légitime action de prévention et de répression du terrorisme". Les deux élus citent notamment "l'installation de boîtes noires chez les fournisseurs d'accès à internet pour récupérer et stocker pendant cinq ans les informations personnelles de tous les internautes" ou l'absence de "garde-fou" pour les écoutes qui pourront, "quasiment sans limite, être organisées par le pouvoir administratif placé sous le contrôle du Premier ministre". M. Juvin, élu au Parlement européen depuis 2009 et porte-parole de la délégation française du Parti Populaire Européen (PPE), et M. Solère, un député des Hauts-de-Seine proche de Bruno Le Maire, jugent que "ce projet de loi français viole la Charte des droits fondamentaux de l'Union européenne et appellent la Commission européenne, gardienne des traités, à prendre toutes les mesures nécessaires pour assurer la protection des citoyens". La Charte des droits fondamentaux s'impose aux Etats membres, quand ils mettent en oeuvre la législation de l'UE.]]></description>
   <pubDate>Mon, 04 May 2015 21:32:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Valls: la France "pays plus fort" avec le vote de la loi sur le renseignement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150504174329.5b6ok83s.html</link>
   <description><![CDATA[Le Premier ministre, Manuel Valls, s'est dit lundi "déterminé et serein" sur le vote mardi à l'Assemblée nationale de la Loi sur le renseignement, affirmant que dès mardi "notre pays sera plus fort avec l'adoption de ce texte", un texte que le Sénat "améliorera". "Cette loi, je n'en doute pas un seul instant (...) recueillera une large majorité", a estimé M. Valls face à la presse lors d'un déplacement à Poitiers. Pour lui, cela démontre "au-delà des clivages politiques, le sens des responsabilités et de l'Etat qui doivent être ceux des responsables publics quand notre pays est confronté, pas depuis quelques semaines, pas depuis quelques mois, mais depuis déjà plusieurs années, à une menace terroriste sans précédent". Le Premier ministre a salué un "texte efficace" qui allie "la sécurité indispensable que demandent les Français à nos principes fondamentaux de liberté et de démocratie". "Efficace" aussi car la loi "s'adapte aux nouvelles technologies - parce que malheureusement le terrorisme et la criminalité organisée savent s'adapter aux nouvelles technologies - et donne aux services de renseignements les moyens nécessaires". "Nous étions l'une des dernières grandes démocraties qui n'avait pas encore eu l'occasion de voter ce type de texte", a ajouté M. Valls lors d'un point-presse, en marge de la signature du contrat de plan Etat-région avec le Poitou-Charentes. Interrogé sur les vives oppositions par la loi controversée, M. Valls a estimé qu'il y a eu "un débat dans la société, au-delà du débat essentiel à l'Assemblée. C'est ainsi qu'une société démocratique doit débattre, avec ses questionnements, ses interpellations". Il a aussi souligné qu'"il y a eu déjà des dizaines d'amendements adoptés, venant de bords politiques différents", et s'est dit convaincu que "le Sénat améliorera encore le texte, le précisera". En outre, a-t-il rappelé, le Conseil constitutionnel sera saisi par François Hollande "pour qu'une fois encore toutes les garanties puissent être données à ceux qui, éventuellement, peuvent s'inquiéter sur ce texte".]]></description>
   <pubDate>Mon, 04 May 2015 19:43:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Droit d'expression, vidéos sur internet ou environnement: le Parlement des enfants va voter</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150504172118.nomihymw.html</link>
   <description><![CDATA[Droit d'expression, protection vis-à-vis des vidéos sur internet, information des parents sur les droits de l'enfant ou encore implication dans le développement durable: le 20e Parlement des enfants, auquel participent 577 classes de CM2, va voter courant mai par voie électronique pour la meilleure proposition. Ces 577 classes, représentant toutes les circonscriptions, ont préparé chacune une proposition de loi. Un jury national, composé de députés, de membres de l'Éducation nationale, de l'AEFE (Agence pour l'enseignement français à l'étranger) et de la MLF (Mission laïque française) en a sélectionné lundi quatre. Chaque classe doit désormais en débattre et faire son choix, d'ici le 26 mai. La classe qui aura recueilli le plus grand nombre de suffrages sera invitée à l'Assemblée fin juin. La proposition de loi adoptée par le Parlement des enfants pourra éventuellement être reprise par le député de la circonscription pour donner lieu à une vraie loi. Le thème de cette année était les droits de l'enfant, à l'occasion fin 2014 des 25 ans de la Convention relative aux droits de l'enfant. Parmi les propositions de loi finalistes de cette édition, celle visant "à donner à tous les enfants le droit de s'exprimer et, ainsi, de participer à l'amélioration du vivre ensemble à l'école" émane d'une école du Cher. Celle ayant pour objectif de "protéger les enfants des images et vidéos qui sont sur internet" a été présentée par des élèves parisiens, celle souhaitant une meilleure information des parents sur les droits de l'enfant par des élèves de Charente, et celle ayant pour but de "permettre l'information et l'implication des élèves d'aujourd'hui en matière de développement durable", par des élèves de Saint-Pierre-et-Miquelon. C'est la deuxième fois que les classes doivent voter à distance, pour des raisons d'économies. Auparavant, une journée était organisée au Palais-Bourbon pour 577 enfants choisis comme députés d'un jour par leurs camarades.]]></description>
   <pubDate>Mon, 04 May 2015 19:21:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Deux visiteurs font une "quenelle" à l'Assemblée: Bartolone va déposer plainte</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150504171548.4tpvkud9.html</link>
   <description><![CDATA[La publication sur internet, en particulier sur la page Facebook de Dieudonné, d'une photo de deux visiteurs de l'Assemblée nationale faisant une "quenelle" dans l'hémicycle a suscité lundi une vive réaction de son président, Claude Bartolone (PS), qui a déposé plainte. Sur cette photo, diffusée fin avril sur la page du polémiste, deux visiteurs, dont les yeux sont cachés, font dans l'hémicycle vide le geste controversé, inventé par Dieudonné, et interprété par ses détracteurs comme un salut nazi à l'envers. "Afin que des suites judiciaires appropriées puissent être prises à l'encontre des auteurs de ce geste et de ceux qui le diffusent, le Président de l'Assemblée nationale a souhaité, dès qu'il a eu connaissance des faits, qu'une plainte soit déposée au nom de l'institution", a indiqué lundi la présidence de l'Assemblée dans un communiqué. Le 27 avril, sur sa page Facebook, Meyer Habib, député UDI des Français de l'étranger (et dont la circonscription comprend Israël) avait protesté contre cette photo, et annoncé qu'il alertait Claude Bartolone. Le député avait déposé avec Jean-Louis Borloo, début 2014, "une proposition de loi visant à pénaliser ce geste obscène". "L'Assemblée nationale est la maison du peuple", écrit la présidence de l'Assemblée dans son communiqué, en soulignant que "160.000 visiteurs peuvent ainsi la découvrir chaque année". "Il est profondément regrettable que deux d'entre eux n'aient pas pris la mesure de la dignité des lieux et aient profité de leur passage dans l'hémicycle pour y faire un geste dont la connotation est contraire aux principes républicains", poursuit-elle.]]></description>
   <pubDate>Mon, 04 May 2015 19:15:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Banques/UE: feu vert du Parlement à l'accord sur le Fonds de résolution unique</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150504161112.uwxy9v1t.html</link>
   <description><![CDATA[Le Parlement a autorisé lundi, par un vote unanime de l'Assemblée, la ratification de l'accord européen sur le transfert et la mutualisation des contributions des banques au Fonds de résolution unique, destiné à éviter l'appel à l'argent public en cas de faillite bancaire. Cet accord, déjà approuvé au Sénat le 17 mars, est un des éléments clés du fonctionnement de l'union bancaire avec entre autres le mécanisme de résolution unique des crises bancaires. Il vise à "briser le cercle vicieux entre crises bancaires et crises des dettes souveraines, et de protéger les finances publiques en cas de faillite bancaire", selon le gouvernement. L'objectif affiché est de tirer les leçons de la crise économique et financière traversée par l'Europe depuis 2008, en garantissant que le secteur financier assume les coûts liés à la résolution d'éventuelles faillites d'établissements bancaires, et que ce risque ne sera plus supporté par les contribuables. Si le fonds de résolution marque une "avancée", le dispositif comporte des "faiblesses", aux yeux de la droite mais aussi des écologistes, et on peut "douter qu'il mettra définitivement les contribuables à l'abri d'une faillite bancaire", selon les radicaux de gauche. L'accord international fixant les modalités de transfert et de mutualisation des contributions a été signé le 21 mai 2014 à Bruxelles par 26 Etats membres de l'Union européenne, hormis le Royaume-Uni et la Suède. Le fonds de résolution doit être progressivement abondé à compter de janvier 2016 pendant une période de huit ans pour atteindre au moins 1% du montant total des dépôts de la zone euro, soit 55 milliards d'euros d'ici 2024. Il est "peu doté mais essentiel", a jugé dans son rapport la présidente de la commission des affaires étrangères Elisabeth Guigou (PS), qui a plaidé dans l'hémicycle pour aller plus loin mais aussi pour créer un Fonds européen de garantie des dépôts. "Nous continuons à nous battre sur ce fonds, troisième pilier de l'union, mais il n'y a pas de consensus" jusqu'alors, a dit le ministre des Finances Michel Sapin.]]></description>
   <pubDate>Mon, 04 May 2015 18:11:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Cérémonie en l'honneur d'Olympe de Gouges jeudi à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150504135519.7jtxzky4.html</link>
   <description><![CDATA[Une cérémonie en l'honneur d'Olympe de Gouges, figure féministe de la Révolution française et de la lutte pour l'abolition de l'esclavage, aura lieu jeudi à l'Assemblée nationale, avec notamment la présentation d'une lettre autographe récemment acquise, a annoncé la présidence lundi. Cette cérémonie, à l'initiative du président (PS) de l'Assemblée Claude Bartolone, et de Sandrine Mazetier, vice-présidente PS de l'Assemblée et présidente de la délégation du Bureau chargée du patrimoine artistique et culturel, rendra hommage à cette femme de lettres et femme politique qui oeuvra pour la reconnaissance des droits civils et politiques des femmes, ainsi que pour l'abolition de l'esclavage. Sera notamment présentée une lettre autographe d'Olympe de Gouges récemment acquise par l'Assemblée ainsi que d'autres documents la concernant, conservés à la Bibliothèque du Palais-Bourbon. Olympe de Gouges (1748-1793) est l'auteure de la Déclaration des droits de la femme et de la citoyenne (1792), qui contient la formule célèbre: "La femme a le droit de monter à l'échafaud, elle doit avoir également celui de monter à la tribune", rappelle le communiqué de la présidence de l'Assemblée. Arrêtée en juillet 1793 pour ses prises de position, elle-même a été guillotinée le 3 novembre suivant, en s'écriant: "Enfants de la Patrie, vous vengerez ma mort". Cette féministe sera à nouveau à l'honneur à l'Assemblée en octobre, à l'occasion de la célébration du 70e anniversaire de l'élection des premières femmes députées. L'Assemblée nationale a pour cette occasion lancé un appel à projet en vue de la création d'un buste d'Olympe de Gouges, qui sera installé à proximité de la salle des Quatre Colonnes. Sur 577 députés élus lors des législatives de 2012, 155 étaient des femmes, ce qui représente moins d'un tiers mais constitue le niveau le plus élevé jamais atteint en France. Parmi les figures pouvant entrer au Panthéon en 2015, Olympe de Gouges était soutenue notamment par des féministes et des responsables politiques, comme la maire de Paris (PS) Anne Hidalgo et le président (PS) de la région Midi-Pyrénées Martin Malvy, pour cette native de Montauban. Ce sont finalement quatre figures de la Résistance qui ont été choisies par François Hollande: Germaine Tillion, Geneviève de Gaulle-Anthonioz, Pierre Brossolette et Jean Zay.]]></description>
   <pubDate>Mon, 04 May 2015 15:55:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Calédonie/corps électoral: le sénateur Frogier (UMP) salue l'initiative de Bartolone</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150430060845.oe6nqohi.html</link>
   <description><![CDATA[Le sénateur Pierre Frogier (UMP) de Nouvelle-Calédonie a salué jeudi l'organisation d'une réunion à Paris sur le sujet polémique du corps électoral annoncée par le président de l'Assemblée nationale, qui a selon lui "pris conscience des tensions et crispations". "Je tiens à saluer cette initiative. Je constate que cette ouverture a été rendue possible par la mobilisation de plusieurs milliers de personnes", a indiqué M.Frogier, président du Rassemblement-UMP. "Claude Bartolone a pu prendre conscience des tensions et des crispations en Nouvelle-Calédonie. Il a mesuré l'inquiétude et le désarroi d'une partie de la population", a-t-il également indiqué. Ses déclarations interviennent au lendemain de la fin d'une visite officielle de M.Bartolone sur le Caillou, dominée par la question de l'établissement du corps électoral pour le référendum d'autodétermination, qui doit avoir lieu au plus tard en 2018. Le R-UMP et une autre formation de droite affiliée à l'UMP avaient organisé une manifestation le 24 avril, qui a rassemblé 8.000 personnes, pour "dénoncer le trucage du corps électoral et la dérive vers l'indépendance". Au centre de la polémique, un projet de loi qui prévoit l'inscription automatique sur cette liste spéciale du référendum des personnes de statut civil coutumier, dont ne relèvent que des Kanaks, peuple autochtone de l'île. La droite demande que tous les natifs de Nouvelle-Calédonie, sous réserve d'une présence durable dans l'île, soient également inscrits automatiquement. Pour calmer les esprits, M.Bartolone a proposé l'organisation fin mai à Paris d'un comité des signataires extraordinaire de l'accord de Nouméa (1998), afin d'élaborer un amendement au texte permettant "aux uns et aux autres de retrouver la confiance". A l'approche du référendum, le climat politique est instable en Nouvelle-Calédonie et marqué par des profondes divisions au sein des deux grandes familles non-indépendantiste (droite) et indépendantiste. Si le parti de centre-droit, Calédonie Ensemble, entretient des relations plutôt sereines avec le gouvernement, les mouvements proches de l'UMP ne cessent de l'attaquer. "Ce comité des signataires est crucial, il doit se dérouler dans un esprit apaisé. J'espère que ce sera un nouveau départ", a également indiqué M.Frogier.]]></description>
   <pubDate>Thu, 30 Apr 2015 08:08:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi sur le Renseignement: le PCF à une journée de mobilisation le 4 mai</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150429115118.ml64yecg.html</link>
   <description><![CDATA[Le PCF a annoncé mercredi sa participation à une journée de mobilisation, le 4 mai, contre la loi sur le Renseignement qui doit être soumise le lendemain au vote de l'Assemblée nationale, un texte qualifié de "loi liberticide" par le Parti communiste. Le secrétaire national du Parti communiste, Pierre Laurent, s'associera à un rassemblement, lundi matin à Paris, pour faire "pression" sur les députés pour qu'ils ne votent pas la loi, a-t-on précisé place du colonel Fabien. Cette journée de mobilisation a été initiée par un collectif de citoyens ne se voulant pas partisan et qui est animé notamment par Julien Bayou, porte-parole d'Europe Ecologie - Les Verts (EELV). Parmi les initiateurs de cette journée, figurent également le Réseau Education sans frontières (Resf), mais aussi Nouvelle Donne ou Amnesty, a indiqué Julien Bayou à l'AFP. L'objectif est de faire en sorte que chaque député soit interpellé par des militants pour leur demander de ne pas voter en faveur du projet de loi, a-t-il précisé en soulignant que cette initiative n'était pas partisane. "Derrière cette loi liberticide se cache l'utopie mortifère d'une société totalitaire du contrôle social à travers des techniques de surveillance qui cibleraient les nouvelles classes dangereuses, et permettraient d'anticiper les mouvements sociaux et de pratiquer de la répression préventive", estime le PCF dans son communiqué.]]></description>
   <pubDate>Wed, 29 Apr 2015 13:51:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Dons d'organes: les familles doivent être consultées (Ordre des médecins)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150427102247.xmbw6hrg.html</link>
   <description><![CDATA[L'Ordre des médecins a exprimé lundi son opposition à un amendement voté récemment par l'Assemblée nationale sur le prélèvement d'organes sur des personnes décédées, estimant qu'il ne fallait pas écarter l'avis des proches. "L'Ordre des médecins plaide pour que le prélèvement d'organes sur une personne décédée reste subordonné à la décision de celle-ci de son vivant ou à défaut à l'assentiment de ses proches" écrit l'Ordre des médecins dans un communiqué. Un amendement au projet de loi santé adopté en première lecture le 14 avril par l'Assemblée nationale prévoit qu'à partir de 2018, le consentement au don d'organes sera présumé chez toute personne majeure décédée, sauf si son nom figure dans le registre national des refus. Ses proches seront seulement "informés des prélèvements envisagés et de la finalité de ces prélèvements" et non plus consultés, comme c'est le cas jusqu'à présent. L'Ordre des médecins précise qu'il "s'oppose fermement à ce que les proches soient exclus de ce processus" et indique qu'il "agira en ce sens" lorsque le projet de loi santé sera examiné par le Sénat en juillet prochain. Dans une interview au quotidien La Croix, le Dr Jean-Marie Faroudja qui préside la section éthique et déontologique au Conseil national de l'Ordre des médecins, relève pour sa part que l'amendement voté risque de susciter "l'incompréhension des médecins préleveurs mais aussi celle du grand public". "Cela pourrait donner l'impression que les médecins cherchent avant tout à +piquer+ des organes, comme s'ils allaient chercher un carburateur dans une décharge pour réparer une voiture" relève-t-il, avant de juger "impensable qu'on en vienne à prélever sans rien demander à personne". Il préconise la mise en place d'un double registre, celui du non qui existe déjà et celui du oui, qui serait créé. "Ensuite si la personne n'est inscrite sur aucun des deux, on resterait dans le système actuel, celui d'un dialogue avec la famille en lui donnant la possibilité de donner son avis" ajoute-t-il.]]></description>
   <pubDate>Mon, 27 Apr 2015 12:22:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Nouvelle-Calédonie: Bartolone propose une réunion à Paris sur le corps électoral</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150425102633.y7ct8g7x.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée nationale, Claude Bartolone, a proposé samedi en Nouvelle-Calédonie l'organisation prochainement à Paris d'une réunion des élus locaux consacrée au corps électoral pour le référendum d'autodétermination, au centre de vives polémiques. "J'ai proposé qu'il puisse y avoir une réunion à Matignon (...) pour permettre de débloquer cette situation et permettre aux acteurs locaux de reprendre le chemin de l'échange", a déclaré à la presse M. Bartolone, en déplacement dans l'archipel. Après des discussions avec les partis politiques calédoniens, il a indiqué avoir "eu l'accord de tout le monde" sur place, ainsi que celui du Premier ministre Manuel Valls, auquel il a téléphoné. Sujet hautement sensible, la question du corps électoral sème actuellement la discorde en Nouvelle-Calédonie, où le climat politique est instable et marqué par des profondes divisions au sein des deux grandes familles non-indépendantiste (droite) et indépendantiste. Au centre de la polémique, un projet de loi, adopté le 8 avril en conseil des ministres, qui prévoit l'inscription automatique sur la liste spéciale pour le référendum, qui aura lieu au plus tard en 2018, uniquement des personnes de statut civil coutumier, dont ne relèvent que des Kanaks. La droite souhaite l'automaticité également pour tous les natifs de Nouvelle-Calédonie, sous réserve d'une présence durable dans l'île. Vent debout contre le gouvernement, deux formations affiliées à l'UMP, le Rassemblement-UMP et l'Union pour la Calédonie dans la France (UCF), dénoncent "la marche forcée vers l'indépendance par le trucage des listes électorales". Vendredi, à leur appel, quelque 8.000 personnes ont manifesté à Nouméa contre le gouvernement Valls. M. Bartolone a souhaité que "les uns et les autres retrouvent confiance" et que les dirigeants calédoniens se mettent d'accord sur un amendement, avant l'examen du projet de loi au Sénat en juin, pour que l'automaticité de l'inscription des natifs de Nouvelle-Calédonie trouve une issue consensuelle. "Il faut qu'on lève les arrière-pensées qui ont pu se greffer sur la question des listes électorales et elles seront levées", a déclaré M. Bartolone. Egalement du voyage, Philippe Gosselin, député UMP et vice-président de la mission d'information sur la Nouvelle-Calédonie de l'Assemblée nationale, a dit "souscrire à la démarche pragmatique" de M. Bartolone, se montrant en phase avec le gouvernement, à la différence des élus UMP locaux. En vertu de l'accord de Nouméa (1998), un processus de décolonisation progressive, assorti d'un référendum d'autodétermination, est en cours en Nouvelle-Calédonie.]]></description>
   <pubDate>Sat, 25 Apr 2015 12:26:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Transition énergétique: l'industrie du plastique dénonce un amendement sur la vaisselle jetable</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150424135653.3melhkrt.html</link>
   <description><![CDATA[L'industrie du plastique a dénoncé vendredi un amendement approuvé la semaine dernière dans le cadre du projet de loi sur la transition énergétique qui interdit la vaisselle jetable en plastique à partir de 2020, assurant que plus de 650 emplois sont menacés en France. "Il en va de la survie d'un secteur et des emplois qui vont avec sur tout le territoire français", s'est indigné Jean Martin, délégué général de la Fédération de la plasturgie et des composites qui a diffusé un communiqué conjoint avec les fabricants d'emballages plastiques (Elipso), l'association PlasticsEurope et la Chambre syndicale nationale de vente et de services automatiques (NAVSA). Les députés ont rétabli le 15 avril en commission l'interdiction à partir de 2020 des "gobelets, verres et assiettes jetables de cuisine pour la table en matière plastique sauf ceux compostables et constitués, pour tout ou partie, de matières biosourcées", indiquent les signataires du communiqué. Les industriels "dénoncent une mesure contreproductive en matière de valorisation des déchets et de lutte contre les déchets sauvages", qu'ils jugent "techniquement inadaptée". Ils estiment que "le caractère compostable des gobelets et des assiettes n'est pas conciliable avec le contact des produits chauds". Pour cette raison, ils demandent aux députés de reprendre le texte approuvé par le Sénat, qu'ils présentent comme "une solution responsabilisante pour les acteurs concernés". Selon les industriels, les sénateurs sont "dans une logique d'écologie positive visant à améliorer la collecte et la valorisation des déchets plastiques par une prise en charge des industriels eux-mêmes". "En tant qu'acteurs français de la filière, nous demandons un retour à la rédaction initiale du Sénat", a affirmé M. Martin, pour qui cette mesure met "en danger l'emploi de plus de 650 salariés qui travaillent aujourd'hui dans ce secteur dynamique". Les députés ont commencé depuis mardi soir à rétablir en commission leur version du projet de loi sur la transition énergétique que le Sénat avait changée. Le projet de loi de la ministre de l'Ecologie Ségolène Royal, adopté à l'automne en première lecture par l'Assemblée puis en mars par le Sénat dans une version remaniée, reviendra dans l'hémicycle de l'Assemblée le 19 mai en nouvelle lecture.]]></description>
   <pubDate>Fri, 24 Apr 2015 15:56:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Indonésie/Atlaoui: Bartolone écrit à son homologue indonésien</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150424113853.99adqbmn.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée nationale, Claude Bartolone, a demandé, dans un courrier à son homologue indonésien que Serge Atlaoui, un Français condamné à mort en Indonésie pour trafic de drogue bénéficie des "droits à un procès individuel, équitable". Claude Bartolone demande au président de l'assemblée délibérative du peuple indonésien Zulkifli Hasan "de bien vouloir envisager d'engager toutes les actions qui demeurent en (son) pouvoir afin que les droits à un procès individuel, équitable, indépendant et impartial soient respectés dans le dossier de M. Atlaoui, ce qui semble exclure son exécution". Dans ce courrier dont l'AFP a eu copie, le président de l'Assemblée nationale explique qu""en ayant vu sa peine d'emprisonnement à perpétuité commuée en peine capitale et ayant constaté une évolution récente des pratiques pénales en Indonésie marquée par des exécutions collectives, M. Atlaoui semble légitimement craindre (...) d'avoir été victime d'une pratique judiciaire exceptionnellement expéditive. "A l'heure où la France et l'Indonésie comme, hélas, de nombreux pays dans le monde, sont une cible de groupes terroristes internationaux contestant les principes de tolérance, de justice et d'indépendance qui demeurent au coeur de nos deux Républiques, le travail de nos organisations judiciaires, en privilégiant la justice individuelles sur la répression générale, constitue la meilleure et la plus courageuse de réponses à l'ordre de terreur qu'ils prétendent nous imposer", conclut Claude Bartolone. Serge Atlaoui a été arrêté en Indonésie en 2005 dans un laboratoire clandestin de production d'ecstasy près de Jakarta et condamné deux ans plus tard à la peine capitale. Cet artisan soudeur, qui s'est toujours proclamé innocent, a vu mardi son dernier recours rejeté par la Cour suprême.]]></description>
   <pubDate>Fri, 24 Apr 2015 13:38:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Libye: critique par Hollande de Sarkozy, "pas convenable"(Lellouche</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150424105052.k2rznpl5.html</link>
   <description><![CDATA[Le député UMP Pierre Lellouche juge vendredi "pas convenable" la mise en cause implicite par François Hollande de Nicolas Sarkozy sur la Libye. Le président de la République a déclaré jeudi à Bruxelles que pour mettre fin au drame des migrants en Méditerranée, il fallait notamment "réparer les erreurs du passé" en Libye. Soulignant que "la politique étrangère et de sécurité de notre pays a progressivement fait l'objet d'un processus bipartisan", Pierre Lellouche juge "pas convenable qu'un Président de la République en fonction, s'exprimant de surcroît à l'étranger, impute la responsabilité d'une crise internationale grave à son prédécesseur". "Alors que comme il le dit lui-même, trois années se sont écoulées depuis l'intervention militaire" (...) durant ces trois années "M. Hollande, n'a pourtant guère brillé par la moindre décision, ni sur la Libye, ni sur la crise des réfugiés alors même qu'il avait tout le loisir d'y travailler", lance l'élu parisien. "Il est enfin nécessaire de rappeler que la gauche avait soutenu cette intervention lors du vote de sa prolongation, exprimé à l'Assemblée nationale le 12 juillet 2011", conclut-il.]]></description>
   <pubDate>Fri, 24 Apr 2015 12:50:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
