<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Wed, 17 Jul 2019 00:40:03 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Passe d'armes entre députés LR et LREM sur la laïcité dans le sport</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190716223059.7na14did.html</link>
   <description><![CDATA[Port du voile considéré comme "un symbole d'oppression" et croix jugée "ostentatoire": une passe d'armes a opposé une députée LR et un élu LREM sur la laïcité dans le sport dans la nuit de mardi à mercredi à l'Assemblée. Alors que les députés examinaient un projet de loi sur le modèle sportif français, consacrant l'Agence nationale du sport (ANS), le ton est soudainement monté entre l'élue des Bouches-du-Rhône Valérie Boyer (LR) et le député du Cher François Cormier-Bouligeon (LREM) Mme Boyer a tenté d'obtenir en vain que l'ANS veille à ce que toute compétition, rencontre ou manifestation sportive "respecte les principes de la laïcité". "Le sport ne doit pas devenir une propagande politique ou religieuse", a plaidé l'élue de Marseille, rappelant que deux Saoudiennes avaient pu participer aux JO-2012 à Londres avec un voile. "Comment les principes de l'olympisme peuvent s'exprimer alors que des femmes ne vont pas avoir une tenue comme toutes les autres femmes? (...) Il serait vraiment dramatique qu'il en soit de même aux JO de Paris" en 2024, a-t-elle ajouté. "Défendre la laïcité, ce n'est pas stigmatiser systématiquement une religion bien précise comme vous le faites assez régulièrement dans cet hémicycle en arborant vous-mêmes systématiquement un signe ostentatoire religieux", lui a lancé M. Cormier-Bouligeon. "Si vous faites référence à la croix que je porte autour du cou (...) ce n'est pas un signe ostentatoire", lui a répondu Mme Boyer, jugeant "lamentable" de comparer "un bijou d'un centimètre à un symbole d'oppression". M. Cormier-Bouligeon a ensuite repris la parole pour dire que le sujet devait "être traité au niveau de l'Etat et pas au niveau de l'ANS", tout en critiquant "une approche instrumentalisée" de la laïcité.]]></description>
   <pubDate>Tue, 16 Jul 2019 22:30:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>François de Rugy se compare à Pierre Bérégovoy</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190716204328.0i0up1ev.html</link>
   <description><![CDATA[Le ministre démissionnaire François de Rugy, au coeur de révélations sur des dépenses excessives, s'est comparé mardi soir à Pierre Bérégovoy qui s'est suicidé en 1993, en évoquant les "mots" de François Mitterrand à l'égard de son ancien Premier ministre "livré aux chiens". Après une semaine de polémiques autour de dîners fastueux lorsqu'il présidait l'Assemblée, François de Rugy a annoncé mardi sa démission du ministère de l'Ecologie, dénonçant un "lynchage médiatique". "Comment ne pas penser aux mots de François Mitterrand en hommage à Pierre Bérégovoy", a tweeté l'ancien ministre de la Transition écologique mardi soir, en joignant une vidéo du discours prononcé par l'ancien président socialiste lors des obsèques, le 4 mai 1993, de son ancien Premier ministre. "Toutes les explications du monde ne justifieront pas qu'on ait pu livrer aux chiens l'honneur d'un homme et finalement sa vie, au prix d'un double manquement de ses accusateurs aux lois fondamentales de notre République, celles qui protègent la dignité et la liberté de chacun d'entre nous", avait déclaré François Mitterrand. Le président du groupe LREM au Sénat et ancien socialiste François Patriat, qui avait assisté aux obsèques de M. Bérégovoy, a vu mardi sur LCI dans le tweet de M. de Rugy l'expression "de la tristesse, de l'amertume". "Je vois bien que quelqu'un qui se sent agressé injustement, qui se sent pourchassé puisse avoir ce genre de réaction", a déclaré le sénateur de Côte d'Or, en ajoutant que Pierre Bérégovoy n'avait "jamais supporté l'opprobre dont il était l'objet" au sujet d'un prêt privé sans intérêt reçu d'un ami de M. Mitterrand. Le 1er mai 1993, le long d'un canal de la Nièvre, Pierre Bérégovoy, 67 ans, alors député, s'est donné la mort sans laisser un mot d'explication. Militant autodidacte issu du syndicalisme, devenu Premier ministre de François Mitterrand (avril 1992 - mars 1993), il a mis fin à ses jours alors que des suspicions de corruption pesaient sur lui et que la gauche venait de subir une lourde défaite aux législatives.]]></description>
   <pubDate>Tue, 16 Jul 2019 20:43:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Agence nationale du sport, un "outil complémentaire" de l'Etat (Maracineanu)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190716184745.2of81ybg.html</link>
   <description><![CDATA[La ministre des Sports Roxana Maracineanu a défendu mardi à l'Assemblée la controversée Agence nationale du sport (ANS) comme un "outil complémentaire" de son ministère, quand des oppositions de gauche voient dans cette agence un "désengagement" de l'Etat. "Nous sommes aujourd'hui à un tournant pour le sport français. C'est un moment important pour nos clubs, nos pratiquants, nos concitoyens et concitoyennes (...) C'est le moment où on veut donner les moyens d'agir à tous ceux qui sont les mieux placés pour le faire", a affirmé l'ex-championne du monde de natation en ouverture de l'examen d'un projet de loi dédié au modèle sportif français. Le texte, déjà adopté par le Sénat, consacre l'ANS, créée par voie réglementaire en avril, dont l'ambition est d'incarner un nouveau modèle et les ambitions de la France aux JO de Paris 2024. C'est notamment au sein de cette agence, et non plus au ministère, que seront décidés les montants des subventions aux fédérations pour le haut niveau. Mais cette agence, qui n'apparaissait pas initialement dans le texte gouvernemental, est critiquée par une partie du milieu sportif. L'ANS représente "un outil complémentaire du ministère et de ses partenaires", qui doit être "plus agile qu'une administration" et "plus ouvert à d'autres acteurs qui veulent participer à la mise en oeuvre des politiques publiques du sport", a plaidé Mme Maracineanu. Sa mise en place "ne doit pas être interprétée comme pas un désengagement de l'Etat", a souligné le rapporteur du texte Stéphane Testé (LREM), mais "comme la volonté de partager les décisions avec les acteurs des politiques sportives au plus près des situations locales". Groupes socialiste et communiste considèrent eux qu'il s'agit d'une forme de "désengagement" de l'Etat. Régis Juanico (app. PS) a critiqué un texte "fait dans la précipitation" et "l'improvisation". La communiste Marie-Georges Buffet, ex-ministre des Sports, a considéré que l'Etat se privait "de ses plus grandes prérogatives" en "confiant des missions aussi importantes" à l'ANS. "Le ministère des Sports ne doit pas devenir une coquille vide réduite à de la représentation", a rebondi l'élu de droite Maxime Minot (LR).]]></description>
   <pubDate>Tue, 16 Jul 2019 18:47:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Passe d'armes tendue entre Castaner et Ciotti en commission à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190716180755.rrr71jj4.html</link>
   <description><![CDATA[Dix minutes d'échanges musclés pour un dialogue de sourds: une passe d'armes tendue a opposé Christophe Castaner et Éric Ciotti en commission à l'Assemblée nationale, mardi. Des débordements en marge de la victoire de l'Algérie en demi-finale de la CAN à la construction du futur commissariat de Nice: le ministre de l'Intérieur et le député (LR) des Alpes-Maritimes ont balayé un large spectre de leurs désaccords en commission des Lois. "Jamais la situation n'avait été aussi dégradée en matière de sécurité et d'immigration (...), vous êtes le maillon faible de ce gouvernement": le constat aux allures de sévère réquisitoire d'Éric Ciotti n'a pas dérogé aux habituelles interventions du député, spécialiste des questions de sécurité chez LR. L'échange entre le parlementaire et le ministre a cependant tourné au vinaigre lorsque le second a évoqué les débordements survenus à Paris dimanche après le match de l'Algérie. Souhaitant "remettre les choses à leur place", M. Castaner a considéré qu'il y avait eu "des gens qui ont fêté la demi-finale, un peu comme on a connu en 1998 avec la victoire de l'équipe de France". Réponse d'un Éric Ciotti furieux: "C'est pas la même chose, c'est scandaleux (..) on est en France, on n'est pas en Algérie". Après une première salve d'échanges plus aigres que doux, M. Castaner a cinglé: "Votre mépris et vos aboiements ne font pas une vérité". "Les dégâts qu'ils soient commis par des Français qui soutiennent l'équipe d'Algérie ou qu'ils soient commis par des Français qui soutiennent l'équipe de France, sont de toutes façons inacceptables", a commenté le ministre de l'Intérieur avant d'égrainer la liste des dégradations recensées dimanche soir à Paris: une sanisette dégradée, un feu de poubelle, une pharmacie cambriolée... Au feu nourri de reproches adressés par M. Ciotti sur fond de rappels à l'ordre dénués d'effet de la présidente de la commission, M. Castaner a rappelé - une habitude là aussi - les suppressions de postes dans la police nationale sous le quinquennat de Nicolas Sarkozy tout en piquant au vif le député des Alpes-Maritimes. "Je peux comprendre que vous viviez assez mal de ne pas être place Beauvau", a glissé acide Christophe Castaner avant de titiller M. Ciotti en comparant son bilan au conseil général des Alpes-Maritimes à celui de Christian Estrosi, son rival pour l'élection à la future mairie de Nice.]]></description>
   <pubDate>Tue, 16 Jul 2019 18:07:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le projet de loi pour la restauration de Notre-Dame définitivement adopté par le Parlement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190716180035.8ipiahwp.html</link>
   <description><![CDATA[Trois mois après l'incendie qui a ravagé Notre-Dame de Paris, le Parlement a définitivement adopté le projet de loi qui doit encadrer sa restauration, un texte qui n'a pas fait consensus malgré l'émotion unanime des parlementaires. Le texte, approuvé à l'Assemblée nationale par 91 voix, avec 8 votes contre et 33 abstentions, entend répondre à l'ambition fixée par le président Emmanuel Macron de voir l'édifice restauré en cinq ans. Il prévoit l'organisation et le contrôle de la collecte et de l'utilisation des dons qui ont afflué, ainsi que la coordination des travaux délicats à mener sur ce joyau du patrimoine mondial. Chef-d'oeuvre de l'art gothique, la cathédrale de Paris a été victime le 15 avril d'un incendie qui a notamment détruit sa charpente et sa flèche. "Le plus dur est devant nous. Il faudra consolider encore et toujours la cathédrale puis la restaurer", a lancé le ministre de la Culture Franck Riester. Mais si la quasi-totalité de l'opposition a réaffirmé son attachement à ce monument national presque millénaire, elle a de nouveau dénoncé le recours à une "loi d'exception inutile", menée dans "la précipitation" et instaurant des "dérogations inadmissibles" aux règles du patrimoine. "Vouloir imposer d'en haut un délai de cinq ans n'a aucun sens", a dénoncé Brigitte Kuster LR. "Il faut accepter que le temps de la reconstruction ne soit pas celui du politique ou de l'évènementiel", a approuvé la socialiste Michèle Victory, en référence aux Jeux Olympiques de Paris en 2024. "Nous ne confondons pas vitesse et précipitation", a répondu à plusieurs reprises le ministre, en évoquant "un délai ambitieux, volontariste qui permet de mobiliser l'ensemble des équipes concernées". En "désaccord avec la philosophie" de la loi, l'insoumise Clémentine Autain a regretté "un désengagement de l'Etat des affaires culturelles au profit du mécénat privé" via les dons. En revanche, Sophie Mette (MoDem) a salué "le point d'équilibre" trouvé par le texte et l'UDI Béatrice Descamps apprécié la prise en compte d'un amendement de son parti précisant que "l'ensemble des dons seront exclusivment consacrés à Notre-Dame". - Prudence sur les dons - Le texte entérine l'ouverture au 16 avril d'une souscription nationale pour recevoir les dons promis par les particuliers, des entreprises et des collectivités, dont le montant annoncé dépasserait les 850 millions d'euros. Le ministre a cependant appelé à la prudence ceux qui évoquaient déjà des excédents: "seuls un peu plus de 10% des promesses de dons ont été concrétisés" et "le coût des travaux n'est pas encore chiffré". Le projet de loi accorde une déduction fiscale exceptionnelle de 75%, dans la limite de 1.000 euros aux donateurs particuliers, contre 66% dans le droit commun. Un dispositif contesté notamment par Jean-Luc Mélenchon (LFI) pour qui ces dégrèvements d'impôts seront au final payés par le reste des contribuables. Au regard de l'ampleur des sommes en jeu, des mécanismes de contrôle ont été prévus pour s'assurer de leur bonne gestion. Un établissement public à caractère administratif et placé sous la tutelle du ministre de la Culture, sera chargé d'assurer la conduite et la coordination des études et des travaux avec l'aide d'un Conseil scientifique. Il devrait, selon des députés, être présidé par l'ancien chef des armées Jean-Louis Georgelin, 70 ans, déjà chargé d'une mission spéciale sur la rénovation de Notre-Dame par l'exécutif. Mais la principale pomme de discorde entre majorité et oppositions a porté sur les dérogations aux règles d'urbanisme et de protection de l'environnement prévues dans le texte pour accélérer les travaux. En réponse aux critiques, le gouvernement a accepté de figer dans la loi certaines d'entre elles, concernant "l'architecture préventive", "la durée d'instruction des autorisations temporaires" ou encore "l'autorisation de certaines publicités sur des bâches ou des palissades de chantier". Mais d'autres, portant sur la voirie, l'urbanisme ou le code de l'environnement seront fixées par ordonnances, contrairement au souhait des sénateurs. La question architecturale a également été discutée, même si elle n'est pas abordée directement dans le texte. Ainsi, certains parlementaires, inquiets de l'expression "geste architectural contemporain" évoquée par Emmanuel Macron à propos de la future flèche, ont exigé sans succès l'engagement d'"une reconstruction à l'identique" ou "fidèle à son "dernier état visuel connu".]]></description>
   <pubDate>Tue, 16 Jul 2019 18:00:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Rugy: pas d'indication "que des règles aient été transgressées" (porte-parole du gouvernement)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190716164444.cj86yxad.html</link>
   <description><![CDATA["Nous n'avons aucune indication que des règles aient été transgressées" ou que le ministre démissionnaire François de Rugy, au centre de révélations sur ses dépenses, ait "commis des actes (...) contraires à la justice", a déclaré mardi la porte-parole du gouvernement Sibeth Ndiaye. "Nous n'avons aujourd'hui absolument aucune indication tendant à démontrer que François de Rugy a commis des actes qui sont contraires à la justice", a déclaré sur BFMTV la secrétaire d'Etat. Mme Ndiaye a reçu successivement plusieurs médias sans faire de conférence de presse commune, a constaté un photographe de l'AFP. "Ce n'est pas parce qu'il y a des articles, ce n'est pas parce que des médias le disent, qu'il faut le croire forcément", a-t-elle ajouté depuis son ministère, en se disant "très attachée à (...) ce qu'il (M. de Rugy) puisse se défendre librement". François de Rugy "a aujourd'hui fait le choix d'aller plus loin, considérant qu'il (...) pouvait mettre en danger le collectif gouvernemental, qui est attaché à beaucoup d'exemplarité dans le comportement des ministres, des parlementaires", a souligné la porte-parole du gouvernement. "Il ne faut pas qu'il y ait un tribunal médiatique. On parle de la vie d'un homme, de ses proches, ses enfants. Il faut toujours manier cela avec beaucoup de prudence. Il est normal et souhaitable que les journalistes puissent apporter des éclairages sur des faits (...) C'est un travail journalistique important dans l'exercice de notre démocratie. Mais il est tout aussi important que des gens sur qui pèsent des soupçons puissent se défendre", a-t-elle poursuivi. Pour elle, "il n'y a absolument rien à voir entre l'affaire (de l'ancien conseiller d'Emmanuel Macron, Alexandre) Benalla et la situation que nous connaissons aujourd'hui. Ne serait-ce que parce que François de Rugy, aujourd'hui, n'est accusé d'aucun fait qui puisse être délictueux vis-à-vis de la justice, ou du moins à notre connaissance". "L'environnement a toujours été et restera une priorité de ce gouvernement", a souligné Mme Ndiaye. Après une semaine de polémiques, François de Rugy a annoncé mardi sa démission du ministère de l'Ecologie, dénonçant un "lynchage médiatique" alors qu'il s'apprêtait à défendre le projet de loi énergie et climat.]]></description>
   <pubDate>Tue, 16 Jul 2019 16:44:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Rugy: le gouvernement n'a "aucune indication que des règles aient été transgressées" (porte-parole)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190716150531.iktgzdu2.html</link>
   <description><![CDATA["Nous n'avons aucune indication que des règles aient été transgressées" ou que le ministre démissionnaire François de Rugy, au centre de révélations sur ses dépenses, ait "commis des actes (...) contraires à la justice", a déclaré mardi la porte-parole du gouvernement Sibeth Ndiaye. "Nous n'avons aujourd'hui absolument aucune indication tendant à démontrer que François de Rugy a commis des actes qui sont contraires à la justice", a déclaré sur BFMTV la secrétaire d'Etat. "Ce n'est pas parce qu'il y a des articles, ce n'est pas parce que des médias le disent, qu'il faut le croire forcément", a-t-elle ajouté depuis son ministère, en se disant "très attachée à (...) ce qu'il (M. de Rugy) puisse se défendre librement".]]></description>
   <pubDate>Tue, 16 Jul 2019 15:05:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Nouvelles réactions politiques à la démission de Rugy</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190716144748.98vjqgjs.html</link>
   <description><![CDATA[Voici de nouvelles réactions politiques à la démission du ministre de la Transition écologique, François de Rugy : - L'ancienne ministre de l'Ecologie Delphine Batho: "L'évidence s'est imposée et c'est normal que les valeurs l'emportent. Et la leçon de cette affaire c'est qu'il faut un changement clair des moeurs politiques. Il y a une confusion entre le privé et le public qui n'est pas possible en démocratie. Il y a un rôle des lobbys qui n'est pas possible en démocratie et en particulier l'écologie porte l'exigence d'un autre rapport au pouvoir" (dans les couloirs de l'Assemblée) - Sébastien Chenu, député et porte-parole du RN: "Rugy s'est pris dans les pieds dans le tapis à cause de mauvaises pratiques" et de "véritables maladresses en ce sens qu'au moment où on demande aux Français de se serrer la ceinture, on ne peut pas dépenser des bouteilles de vin à 500 euros et déguster des homards géants". Rugy "n'était donc plus en capacité de gérer convenablement les affaires de son ministère, ce qui l'a amené à présenter sa démission avec la sagesse nécessaire" (dans les couloirs de l'Assemblée) - Nicolas Dupont-Aignan, député et président de Debout la France: "Rugy a enfin pris la décision qui s'imposait dès le début. Notre pays n'en peut plus de ces +affaires+ et de ces dépenses indignes. Le +nouveau monde+ d'Emmanuel Macron devrait enfin s'inspirer de l'éthique du général de Gaulle qui payait ses factures à l'euro près !" (Twitter) - Julien Aubert, député LR du Vaucluse, candidat à la présidence de LR: "Sa démission était une question d'heures ou de jours. Le non-soutien de La République en marche voulait tout dire. Il a été attaqué par Mediapart, et lâché par la majorité. Même si tout le monde n'a pas compris le vrai du faux dans ce dossier, il y avait manifestement des erreurs d'appréciations." (à l'AFP) - Gilles Le Gendre, président du groupe LREM à l'Assemblée: "C'est sa décision. Il l'a prise en conscience. Je la respecte infiniment. Je l'en remercie au nom du groupe car je sais qu'il l'a fait certainement avec beaucoup de difficultés mais aussi pour protéger notre majorité." (dans les couloirs de l'Assemblée) - Aurore Bergé, porte-parole du groupe LREM à l'Assemblée: "Personne ne peut être dans le déni. Les images ont interpellé les Français. François de Rugy fait un choix digne et responsable. Nous avons été élus sur une exigence d'exemplarité. Nous avons renforcé la transparence notamment à l'Assemblée. Nous devons continuer." (Twitter) - François Patriat, président du groupe LREM au Sénat: "c'est une décision courageuse et responsable" et "de bon sens, même s'il y a une forme d'injustice." "Ce qui est terrible dans cette affaire, ce sont les images", "ce n'était plus tenable" (à l'AFP) - Guillaume Lacroix, président du parti radical de gauche: "La démission de De Rugy est salutaire après une polémique qui a ravivé une fois de plus la suspicion autour des représentants de la République. Le PRG redit qu'il est urgent d'adopter un statut de l'élu au cadre clair pour une démocratie au coût et usages acceptés de tous." (Twitter) - Annie Genevard, députée LR: "Lui qui se voulait le chantre de la moralité, il y avait là une situation qui n'était plus justifiable aux yeux des Français donc c'est une conclusion politiquement inévitable." (dans les couloirs de l'Assemblée) - Guillaume Garot, vice président du groupe PS à l'Assemblée: "Il y a un contrôle très strict de nos dépenses. Comment fait-on désormais pour que cette même exigence, cette même rigueur, s'appliquent aux dépenses des membres du gouvernement ? Voilà comment il faut poser le sujet et comment il faut y répondre." (à l'AFP) - Luc Carvounas, député PS, se dit "inquiet sur cette capacité qu'ont le président Macron et le Premier ministre Edouard Philippe à finalement garder leurs ministres". "S'il y a démission aujourd'hui avant même que ces attendus (des enquêtes, ndlr) soient révélés, c'est qu'il y a visiblement des choses très graves qui ont été soulevées" (sur LCP) - Le sénateur des Vosges Daniel Gremillet (LR), rapporteur du texte Energie climat: "Le travail parlementaire continue, le texte est présenté et soutenu par le gouvernement". Pour lui, c'est un texte qui "depuis le départ semble cumuler les handicaps". (à l'AFP) - Matthieu Orphelin, député non inscrit, proche de Nicolas Hulot: "Cette décision devenait peut-être la seule possible pour François de Rugy. Il pourra ainsi avoir les moyens de s'expliquer et se défendre. L'exemplarité nous oblige tous. Je lui souhaite de pouvoir poursuivre son combat pour la transition écologique". (Twitter) - Gabriel Serville, député GDR de Guyane, où François de Rugy devait se rendre en septembre: "Dommage qu'il faille attendre des révélations de Mediapart pour que le gouvernement réalise que les Français exigent l'exemplarité jusqu'au plus haut de l'Etat. Assez du +faites ce que je dis, pas ce que je fais+ !" (Twitter) - Bruno Millienne, député MoDem: "Toute mon amitié et mon soutien à François de Rugy. C'est avec tristesse que j'ai appris sa démission. La République de la délation a gagné avant même qu'il puisse se justifier. Je respecte son choix, mais être poussé à en arriver là est regrettable" (Twitter) - Elsa Faucillon, députée PCF: "Incapable car injustifiable. La démission de François de Rugy montre encore à quel point il est temps que cette Ve République aux allures monarchiques s'achève..." (Twitter) - Mathilde Panot, vice-présidente du groupe LFI à l'Assemblée: "Le fait est là que François de Rugy, par le comportement qu'il a eu, a beaucoup choqué, au moment où il appartient (...) à un gouvernement qui demande aux Français et aux Françaises de se serrer la ceinture constamment". (sur BFMTV) - Le député LR Damien Abad: "Depuis que le président de la République est intervenu hier et demandait de la clarté, on a bien senti qu'il y avait un besoin d'explications (...) et que cette clarification devait finalement entraîner une démission". "Ce qui est important pour nous, ce n'est pas de couper des têtes, c'est de ne pas jeter le discrédit sur l'ensemble des parlementaires, sur l'ensemble des élus. Le fossé est suffisamment grand aujourd'hui entre les Français et les élus pour ne pas en rajouter" (sur LCP)]]></description>
   <pubDate>Tue, 16 Jul 2019 14:47:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Pris dans la tourmente, Rugy démissionne et dénonce un "lynchage"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190716143037.cwq5shi7.html</link>
   <description><![CDATA[Après une semaine de polémiques autour de repas fastueux lorsqu'il présidait l'Assemblée, François de Rugy a annoncé mardi sa démission du ministère de l'Ecologie, dénonçant un "lynchage médiatique" alors qu'il s'apprêtait à défendre le projet de loi énergie et climat. Emmanuel Macron a dit respecter la "décision personnelle" du ministre "pour qu'il puisse se défendre pleinement et librement", a affirmé l'Elysée à l'AFP. Cela ne devait être qu'une réunion de travail "classique", mais l'entretien mardi matin à Matignon entre M. de Rugy et Edouard Philippe a en réalité acté la sortie du gouvernement de son N.2, englué dans une série de révélations. Trente minutes avant de se présenter à l'Assemblée pour la séance de Questions au gouvernement où, contre toute attente, la démission n'a pas été abordée, M. de Rugy a fait savoir par un communiqué qu'il se retirait, "trop attaché à l'écologie pour accepter que (notre) action écologique soit affaiblie par des mises en cause personnelles incessantes". "La mobilisation nécessaire pour me défendre fait que je ne suis pas en mesure d'assumer sereinement et efficacement la mission que m'ont confiée le Président de la République et le Premier ministre", a encore mis en avant M. de Rugy. M. de Rugy, âgé de 45 ans, s'est aussi indigné contre "la volonté de nuire, de salir, de démolir" de Mediapart qui a en premier dévoilé mardi dernier des agapes dispendieuses lorsqu'il était président de l'Assemblée entre juin 2017 et septembre 2018. En ce sens, le député de Loire-Atlantique a affirmé avoir "déposé ce matin (mardi) une plainte pénale en diffamation" contre le site d'investigation. Dénonçant des attaques sur la base de "photos volées, de ragots, d'approximations, d'éléments extérieurs à ma fonction", M. de Rugy s'est aussi dit "soumis à un feu roulant de questions nouvelles et contraint de parer sans cesse à de nouvelles attaques". Dans le même temps, Mediapart a indiqué dans un tweet avoir "envoyé hier soir (lundi soir, ndlr) des questions en vue de la publication d'une nouvelle enquête" et a immédiatement mis en ligne un article mettant en question l'utilisation de ses frais professionnels en tant que député. Outre la dizaine de repas organisés à l'hôtel de Lassay, M. de Rugy est également soumis à une "inspection" diligentée par le secrétaire général du gouvernement pour des travaux entrepris dans son logement de fonction. D'autres révélations embarrassantes se sont succédé, concernant notamment le logement HLM de sa directrice de cabinet qu'il a limogée, la participation à un dîner "hors agenda" avec des lobbyistes du monde de l'énergie. - "A bout" - La démission de M. de Rugy ouvre une nouvelle période de vacance au ministère de l'Ecologie, 11 mois après la démission fracassante de Nicolas Hulot et alors qu'Emmanuel Macron a fait de la préservation de l'environnement l'un des marqueurs forts de la suite de son quinquennat. Le ministre démissionnaire devait défendre au Sénat dans l'après-midi le projet de loi énergie et climat, qui décrète "l'urgence climatique" mais laisse les organisations environnementales sur leur faim. Il pourrait être remplacé dans l'hémicycle au Palais du Luxembourg par sa secrétaire d'Etat Emmanuelle Wargon. Certains membres de la majorité, comme le président de l'Assemblée Richard Ferrand, avaient pris sa défense avant cette annonce, dans la droite ligne d'Emmanuel Macron qui avait dit lundi vouloir décider à partir de "faits" et mis en garde contre une "République de la délation". Le chef des députés LREM Gilles le Gendre a salué la démission. "Je l'en remercie au nom du groupe car je sais qu'il l'a fait certainement avec beaucoup de difficultés mais aussi pour protéger notre majorité." "C'est un homme solide, courageux, qui travaille beaucoup. Je pense qu'il est à bout", a pour sa part commenté la députée LREM Olivia Grégoire. "Cette démission s'imposait. L'absence de transparence et le faste des réceptions abîment la confiance dans nos institutions", a estimé dans un tweet le porte-parole d'Europe-Ecologie Les Verts, Julien Bayou. Pour le porte-parole du RN Sébastien Chenu, M. de Rugy "a commis des véritables maladresses en ce sens qu'au moment où on demande aux Français de se serrer la ceinture, on ne peut pas dépenser des bouteilles de vin à 500 euros et déguster des homards géants".]]></description>
   <pubDate>Tue, 16 Jul 2019 14:30:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Incidents autour du 14-Juillet: "On affaiblit notre pays" (Philippe)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190716134225.sn395zpz.html</link>
   <description><![CDATA["A chaque fois qu'on remet en cause les lieux de la République, les moments de la République, on affaiblit notre pays", a estimé mardi le Premier ministre Édouard Philippe, après les incidents du 14-Juillet, du Panthéon et ceux liés aux victoires de l'Algérie en Coupe d'Afrique des nations. "La question qui nous est posée (...) n'est pas une quelconque mise en cause des forces de l'ordre", a affirmé Édouard Philippe lors de la séance des questions au gouvernement, en réponse à une question du chef de file des députés LR Christian Jacob. "Nous sommes à une époque où un certain nombre de nos concitoyens, où un certain nombre de responsables parfois, ne respectent ni les lieux, ni les moments qui sont constitutifs de notre République", et sont "tentés par le désordre, par l'éclat, par le spectaculaire, par la remise en cause pour faire prévaloir telle ou telle thèse", a déploré le chef du gouvernement. "Le gouvernement, les forces de l'ordre, et je l'espère l'ensemble de la nation sont réunis pour éviter ces débordements", a conclu M. Philippe. Il a "déploré vivement" que "plusieurs centaines de manifestants aient choisi dimanche matin de venir essayer de perturber" le défilé du 14-Juillet sur les Champs-Élysées et a jugé "inacceptables" les débordements qui ont suivi la victoire de l'Algérie en demi-finale en Coupe d'Afrique des nations, ainsi que "l'intrusion" au Panthéon vendredi à Paris par des sans-papiers venus réclamer leur régularisation. Ces "incidents" sont "venus ternir l'éclat que nous voulons donner à cette fête qui est une fête de la nation", a déclaré M. Philippe. Plus de 500 personnes ont été interpellées dimanche soir, selon le Premier ministre. Vingt-et-une personnes ont été placées en "retenue administrative" après la brève occupation du Panthéon.]]></description>
   <pubDate>Tue, 16 Jul 2019 13:42:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Au coeur de révélations sur ses dépenses, Rugy a présenté sa démission</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190716125849.nh1lwq2d.html</link>
   <description><![CDATA[Le ministre de la Transition écologique François de Rugy, au centre d'une polémique sur des dépenses excessives, a annoncé avoir présenté sa démission mardi matin au Premier ministre, s'estimant victime d'un "lynchage médiatique" et précisant avoir déposé une plainte en diffamation contre Mediapart. "Les attaques et le lynchage médiatique dont ma famille fait l'objet me conduisent aujourd'hui à prendre le recul nécessaire - ce que chacun comprendra. La mobilisation nécessaire pour me défendre fait que je ne suis pas en mesure d'assumer sereinement et efficacement la mission que m'ont confiée le Président de la République et le Premier ministre", a écrit le ministre dans un communiqué. "Dès lors, j'ai présenté ma démission au Premier ministre ce matin", a-t-il ajouté. Le numéro deux du gouvernement, qui devait présenter mardi au Sénat le projet de loi énergie et climat, s'est entretenu mardi matin avec Edouard Philippe. Son passage devant les députés lors des questions au gouvernement à 15h00 s'annonçait difficile. Les révélations par Mediapart de dîners fastueux organisés quand il présidait l'Assemblée nationale, de travaux dans son logement de fonction au ministère ou de son appartement près de Nantes avaient sérieusement fragilisé le ministre, qui s'était défendu tout le week-end sur ces informations en cascade. Le ministre estime que "depuis le début de la semaine dernière, Mediapart (l')attaque sur la base de photos volées, de ragots, d'approximations, d'éléments extérieurs à ma fonction". "La volonté de nuire, de salir, de démolir, ne fait pas de doute. Je suis soumis à un feu roulant de questions nouvelles et contraint de parer sans cesse à de nouvelles attaques", déplore M. de Rugy. "Face aux contre-vérités de Mediapart", il annonce avoir "déposé (mardi) matin une plainte pénale en diffamation" par la voix du bâtonnier Pierre-Olivier Sur et de Me Mathias Chichportich. Le ministre "remercie" pour autant le président et le Premier ministre "de la confiance qu'ils (lui) ont témoignée" et leur redit sa "fidélité". M. de Rugy paraissait bénéficier du soutien de l'exécutif. De Belgrade où il était en visite, Emmanuel Macron avait dit lundi soir avoir "demandé au Premier ministre d'apporter toute la clarté" sur cette affaire afin de prendre des décisions sur la base "de faits", estimant que "sinon, ça devient la République de la délation".]]></description>
   <pubDate>Tue, 16 Jul 2019 12:58:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>François de Rugy annonce sa démission</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190716125518.3k0l4myp.html</link>
   <description><![CDATA[Le ministre de la Transition écologique, François de Rugy, a annoncé sa démission après une semaine de forte pression née des révélations de Mediapart concernant des dîners de gala organisés à l'Hôtel de Lassay lorsqu'il était président de l'Assemblée nationale. Voici ses déclarations par communiqué : "Depuis le début de la semaine dernière, Mediapart m'attaque sur la base de photos volées, de ragots, d'approximations, d'éléments extérieurs à ma fonction. La volonté de nuire, de salir, de démolir, ne fait pas de doute. Je suis soumis à un feu roulant de questions nouvelles et contraint de parer sans cesse à de nouvelles attaques. Face aux contre-vérités de Médiapart, j'ai déposé ce matin une plainte pénale en diffamation par la voix du Bâtonnier Pierre-Olivier Sur et de Maître Mathias Chichportich, à qui j'ai confié la défense de mes intérêts. Les attaques et le lynchage médiatique dont ma famille fait l'objet me conduisent aujourd'hui à prendre le recul nécessaire - ce que chacun comprendra. La mobilisation nécessaire pour me défendre fait que je ne suis pas en mesure d'assumer sereinement et efficacement la mission que m'ont confiée le Président de la République et le Premier ministre. Dès lors, j'ai présenté ma démission au Premier ministre ce matin. Je suis trop attaché à l'écologie à laquelle j'ai consacré tout mon engagement militant, pour accepter que notre action écologique soit affaiblie par des mises en cause personnelles incessantes. En ces moments douloureux, je conserve la fierté des actions entreprises avec le soutien de la majorité parlementaire pour mettre en oeuvre des transformations importantes pour le climat, l'énergie, l'eau, la lutte contre le gaspillage et la biodiversité. Je suis également fier des mesures concrètes d'accompagnement des Français pour réussir la transition écologique ou encore du lancement de l'assemblée citoyenne de 150 Français tirés au sort, une innovation démocratique inédite. Je remercie le Président de la République et le Premier ministre de la confiance qu'ils m'ont témoignée en me demandant de relever le défi du ministère de la transition écologique et solidaire. Je leur redis ma fidélité. Je pense aussi à mes collaborateurs qui ont servi avec conscience et engagement. Merci à elles et à eux. Je pense enfin à ma femme et à ma famille, que je veux aussi protéger par ma décision difficile. Je veux dire aussi à bientôt. Plus que jamais, c'est le combat pour la République et pour l'écologie qui m'anime."]]></description>
   <pubDate>Tue, 16 Jul 2019 12:55:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>François de Rugy a présenté sa démission du gouvernement (communiqué)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190716124118.wmtntyaq.html</link>
   <description><![CDATA[Le ministre de la Transition écologique François de Rugy, au centre d'une polémique sur des dépenses excessives, a annoncé avoir présenté sa démission mardi matin au Premier ministre, s'estimant victime d'un "lynchage médiatique" et précisant avoir déposé une plainte en diffamation contre Mediapart. "Les attaques et le lynchage médiatique dont ma famille fait l'objet me conduisent aujourd'hui à prendre le recul nécessaire - ce que chacun comprendra. La mobilisation nécessaire pour me défendre fait que je ne suis pas en mesure d'assumer sereinement et efficacement la mission que m'ont confiée le Président de la République et le Premier ministre. Dès lors, j'ai présenté ma démission au Premier ministre ce matin", a écrit le ministre dans un communiqué.]]></description>
   <pubDate>Tue, 16 Jul 2019 12:41:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'affaire Rugy agite l'Assemblée nationale</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190716123321.70bf6vx8.html</link>
   <description><![CDATA[L'affaire des dîners fastueux et autres révélations concernant l'ex-président de l'Assemblée nationale François de Rugy suscitait mardi les plus vives condamnations au Palais Bourbon, certains appelant à des règles renforcées mais aussi à faire attention aux "excitations estivales". "Il faut naturellement attendre la fin des enquêtes mais le mal politique est fait", estime Annie Genevard, vice-présidente LR de l'Assemblée. Les images des dîners à l'Hôtel de Lassay "accréditent l'idée que décidément, rien de va plus entre les Français et leurs représentants politiques, qu'ils seraient dans un autre monde", ce qui constitue "un danger majeur pour notre démocratie et c'est ce qui suscite notre colère à nous les parlementaires", a-t-elle ajouté auprès de l'AFP, rappelant que les frais des députés sont contrôlés. "La moralisation, elle ne peut pas que fonctionner pour les membres de l'opposition et que pour les députés de base", renchérit Julien Aubert (LR). Porte-parole des députés PCF, Sébastien Jumel a dit aussi devant la presse sa "préoccupation devant le fossé qui continue de grandir entre ceux qui nous gouvernent et la réalité quotidienne que vivent nos concitoyens". "On pourrait sourire de voir combien celui qui a abîmé le Parlement (...) donne du sens à l'adage +faites ce que je dis mais pas ce que je fais+", mais cela "nous fait sourire jaune car nous vivons une véritable crise de la République", a-t-il ajouté au sujet de l'actuel ministre de la Transition écologique. "Il y a quelque chose qui le protège un peu, c'est que M. Macron a fait pareil : la réparation des moquettes de l'Elysée, la piscine du Fort de Brégançon", affirme Eric Coquerel (LFI). "Il est toujours temps de condamner, de sanctionner quand la réalité des faits est établie", a jugé pour sa part Jean-Christophe Lagarde (UDI et indépendants). Mais "il n'y a pas de règle à l'Assemblée nationale concernant le président" et "nous devons nous (y) atteler", prône celui qui se "méfi(e) toujours des excitations et encore plus estivales". Les images "ont choqué" et les députés PS feront "des propositions à la rentrée" pour "fixer des règles sur le bon usage des frais de représentation et sur la façon dont on peut ou non faire des travaux dans les palais de la République", a indiqué leur porte-parole Boris Vallaud. "Il faut attendre les résultats de l'enquête", plaident les députés MoDem. Lors de la réunion hebdomadaire à huis clos des députés LREM, le président de l'Assemblée Richard Ferrand a aussi rappelé mardi matin la nécessité d'avoir "des faits". parl-ast-reb/chl/are/phc]]></description>
   <pubDate>Tue, 16 Jul 2019 12:33:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>LREM: une cinquième candidate face à Le Gendre pour la présidence du groupe</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190716115030.h858cv1l.html</link>
   <description><![CDATA[L'élue de l'Ain Olga Givernet a annoncé mardi qu'elle était candidate à la présidence des députés LREM, devenant la cinquième prétendante face à l'actuel patron Gilles Le Gendre. "Poursuivant la dynamique de renouvellement initiée en 2017, Olga Givernet s'inscrit dans une action renforcée pour la cohésion du groupe et l'optimisation de son travail législatif", affirme cette ancienne encartée au MoDem, également conseillère régionale dans un communiqué. Elle propose une "hotline 24h/24" pour les "besoins politiques et techniques" des députés, un "audit" des processus internes et encore un "pôle de soutien aux élus renforcé". Sont déjà sur les rangs l'ex-socialiste et élu de Gironde Florent Boudié, la députée de Seine-et-Marne Stéphanie Do, l'ex-LR de l'Indre François Jolivet (en ticket avec Perrine Goulet), ainsi que le député de Corrèze Christophe Jerretie, juppéiste rallié à Macron. L'élu de la Creuse Jean-Baptiste Moreau y réfléchit. Une vingtaine de postes clés sont à pourvoir, lors d'un scrutin interne les 23 et 24 juillet. Les 304 députés LREM ont jusqu'au 19 juillet pour se déclarer. Lors de la réunion du groupe majoritaire mardi matin, Marie-Pierre Rixain, présidente de la délégation aux droits des femmes, a annoncé qu'elle remettait son poste en jeu alors qu'elle n'y est pas contrainte. La présidente de la commission des Affaires européennes Sabine Thillaye rechigne elle à faire de même, selon des sources parlementaires. Tous les présidents LREM des commissions permanentes sont candidats à leur propre succession, Jean-Jacques Bridey ayant le dernier fait acte de candidature lundi. Pour la vice-présidence de l'Assemblée, un des candidats, Dimitri Houbron, affiche pour "priorité" de "lutter contre le harcèlement moral et les agressions sexuelles qui sévissent, dans une impunité quasiment infaillible, au sein de l'Assemblée nationale". "Si la création d'une cellule d'accueil et d'accompagnement des victimes de harcèlement est actée, (...) d'autres mesures doivent être adoptées comme le renforcement des moyens mis à disposition de la déontologue, la mise sur pied de formations obligatoires", et encore "l'aggravation des sanctions internes", prône ce député du Nord.]]></description>
   <pubDate>Tue, 16 Jul 2019 11:50:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
