<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Thu, 26 Sep 2019 11:50:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Bioéthique: l'Assemblée rejette la PMA pour les hommes transgenres</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190926094650.2d3imzbp.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a rejeté jeudi l'ouverture de la PMA aux hommes transgenres après des débats nourris, lors de l'examen en première lecture du projet de loi bioéthique. Des amendements déposés par des députés LREM, socialistes ou insoumis ont été rejetés par 44 voix contre 27. Ils entendaient inscrire dans le projet de loi qu'un "changement de sexe à l'état civil ne fait pas obstacle" à la PMA. L'idée étant de permettre à une personne née avec un appareil reproducteur féminin mais ayant changé de sexe à l'état civil de pouvoir accéder à une PMA. Depuis 2016, les personnes trans peuvent modifier leur sexe à l'état civil sans avoir subi d'intervention chirurgicale. Le gouvernement était contre cette proposition, malgré un débat "très sensible" et "complexe" comme l'a souligné la ministre de la Justice Nicole Belloubet. Le sujet divisait les "marcheurs". Pour le co-rapporteur Jean-Louis Touraine, signataire d'un amendement, ouvrir la PMA aux transgenres est "une question assez fondamentale de non-discrimination. Les transgenres n'ont pas de pathologie, ils n'ont pas choisi leur situation" et vivent déjà dans "la souffrance de se sentir marginalisés dans la société d'aujourd'hui". Sa collègue Marie Tamarelle-Verhaeghe a pour sa part mis en garde contre "un risque de confusion, qui sera difficile à porter pour un enfant. J'en appelle au principe de précaution et à être très vigilant". "Ils seront d'aussi bons parents que n'importe quel autre (...) Un homme trans a un utérus. La société n'a pas à s'immiscer dans l'identité de genre d'une personne", a soutenu L'Insoumis Bastien Lachaud, pendant que Danièle Obono (LFI) jugeait "difficile de refuser à ces personnes d'avoir les mêmes droits que les autres. Ce serait nier la réalité des situations". Plusieurs parlementaires LR ont porté le fer contre cette proposition, à l'image de Thibault Bazin au nom de la "stabilité exigée dans l'intérêt de l'enfant". "C'est une situation ubuesque", a lancé Fabien Di Filippo. "Une personne devenue un homme serait la maman d'un enfant ? On ne peut pas pousser les droits à ce point, sinon, on dépassera des frontières." Pour Annie Genevard (LR), "ce débat donne le vertige. Vous n'avez mis en avant que le droit des adultes, pas le point de vue de l'enfant. Il sera difficile pour lui de penser que son père est sa mère."]]></description>
   <pubDate>Thu, 26 Sep 2019 09:46:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Bioéthique: la PMA post-mortem en débat</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190926092218.rc0h04cw.html</link>
   <description><![CDATA[Retoquée de justesse en commission, la PMA post-mortem, avec les gamètes d'un conjoint décédé, est en débat jeudi à l'Assemblée. La mesure ne figure pas dans le projet de loi bioéthique, mais plusieurs députés y sont favorables, y compris dans la majorité. Le point sur ce débat. . Qu'est-ce que la PMA post-mortem ? Interdite en France, la procréation médicalement assistée post-mortem est autorisée dans une vingtaine de pays, selon l'Agence de la biomédecine, notamment en Belgique, Espagne, Royaume-Uni, aux Pays-Bas, ainsi qu'aux Etats-Unis ou en Israël. Elle consiste à réaliser une PMA après le décès du conjoint, soit via une insémination artificielle avec du sperme congelé, soit via une fécondation in vitro (FIV) en implantant un embryon conçu avec les gamètes du couple et congelé avant le décès de l'homme. . Que disent les spécialistes ? Médecins et psychiatres sont partagés. Opposé à l'insémination de sperme post-mortem, le Comité consultatif national d'éthique (CCNE) est en revanche favorable à l'implantation d'embryons après un décès, car le projet parental est déjà engagé. Il pose des conditions, notamment un consentement préalable de l'homme de son vivant et un encadrement dans le temps après le décès. Sur la même ligne, le gynécologue Israël Nisand soutient l'implantation d'embryons post-mortem. "Pour les quelques cas par an qui vont se présenter (une dizaine a priori), on permettrait à la France de ne pas donner de réponses obscènes" à ces femmes, en détruisant leurs embryons ou en les donnant à d'autres, estime-t-il. Certains psychiatres sont opposés à la PMA post-mortem comme Pierre Levy-Soussan, auditionné en commission: "La différence du mort et du vivant ne jouera plus (...) C'est l'enfant qui paye le prix de ce sacrifice-là, la science n'est pas là pour résoudre les problèmes existentiels des adultes". La psychologue Michèle Vitry redoute "un père fantôme idéalisé" par la mère, ce qui va "compliquer le processus de structuration psychique" de l'enfant. . Que dit le gouvernement ? La ministre de la Santé Agnès Buzyn n'est pas favorable. "Il y a un certain nombre de risques pour la construction de l'enfant", selon elle. Le "poids du deuil" crée une situation "évidemment" différente de celle d'une femme célibataire désireuse de faire une PMA grâce au sperme d'un donneur anonyme. Et "il pourrait y avoir une forme de transfert de l'image paternelle vers l'enfant". Juridiquement, cela pose aussi un "vrai problème" en matière de succession, prévient-elle, "parce qu'il faut arrêter une succession sur la base de spermatozoïdes congelés". . Qui est pour à l'Assemblée et pourquoi ? Une vingtaine d'amendements ont été déposés par des députés favorables à la PMA post-mortem, issus de la majorité, de la France Insoumise, des socialistes, et même, pour un amendement, des Républicains. Ces députés, notamment le corapporteur Jean-Louis Touraine (LREM), jugent "paradoxal" d'ouvrir la PMA aux femmes célibataires sans autoriser la PMA post-mortem. Cela reviendrait à autoriser une veuve à utiliser les gamètes d'un donneur anonyme, mais à lui refuser ceux, congelés, de son conjoint défunt. Ils s'appuient sur un jugement d'octobre 2016 du tribunal administratif de Rennes, qui avait accédé à la demande d'une Française voulant exporter à l'étranger les gamètes de son mari décédé en vue d'une insémination. Et sur une décision du Conseil d'Etat de mai 2016 autorisant pour la première fois une veuve espagnole à faire transférer le sperme de son mari en Espagne, en vue d'une PMA. . Qui est contre et pourquoi ? Les "marcheurs" sont très divisés. Au sein du groupe, des voix ont mis en garde en commission contre la naissance d'"enfants orphelins", et le risque de "pressions" sur "la femme endeuillée". De nombreux élus LR sont aussi opposés. "Ne jouons pas aux apprentis sorciers", plaide notamment Annie Genevard. Les communistes sont "assez réservés", se demandant si ça n'est pas "une extension un peu exorbitante des capacités humaines". La PMA post-mortem a été rejetée à chaque révision des lois de bioéthique ces vingt dernières années.]]></description>
   <pubDate>Thu, 26 Sep 2019 09:22:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'idée d'un office parlementaire sur l'immigration avancée par une députée LREM</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190925190744.vqxp9c2o.html</link>
   <description><![CDATA[La présidente de la commission des Affaires sociales de l'Assemblée nationale, Brigitte Bourguignon (LREM), propose de créer un "Office parlementaire des migrations, de l'intégration et de la nationalité", à quelques jours d'un débat attendu au Palais Bourbon, dans un entretien au Parisien mercredi. "Composé de parlementaires à la fois de la majorité et de l'opposition, son rôle serait de rassembler les données et d'établir des diagnostics partagés sur les politiques d'immigration et de citoyenneté, dans la perspective du débat annuel avec le gouvernement", suggère la députée, ex-PS et réputée appartenir à l'aile gauche du mouvement présidentiel. Le sujet de l'immigration a été mis en avant par l'exécutif ces derniers jours, le chef de l'État ayant appelé les parlementaires à le regarder "en face". Voulu par Emmanuel Macron, un débat, sans vote, doit avoir lieu à l'Assemblée lundi, et au Sénat mercredi prochain, durant lesquels le Premier ministre doit s'exprimer. "Ce n'est pas parce qu'on est de gauche qu'on ne peut pas débattre de la politique migratoire", estime Mme Bourguignon dans cet entretien au Parisien, en faisant valoir que "refuser de mettre ce débat de société sur la table, c'est faire le lit de ceux qui flattent les bas instincts et les égoïsmes, ceux qui prospèrent sur la colère et les inquiétudes". "C'est nier la réalité que de ne pas reconnaître qu'il affecte d'abord nos concitoyens les plus humbles, qu'ils vivent dans un quartier populaire, dans le monde rural ou en périphérie des villes", poursuit la députée du Pas-de-Calais. L'idée d'un office parlementaire des migrations avait déjà été formulée, en vain, en 2013 par Claude Bartolone, alors président PS de l'Assemblée nationale. Selon l'entourage de la députée, l'office parlementaire serait notamment chargé de préparer le débat annuel sur la politique migratoire et reposerait sur un collège d'experts universitaires et des parlementaires représentatifs. Il pourrait en outre avoir la charge de la centralisation et de la communication des données statistiques relatives à l'immigration et à la présence des étrangers sur le sol français.]]></description>
   <pubDate>Wed, 25 Sep 2019 19:07:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Fraude fiscale transfrontalière: un rapport parlementaire demande plus de moyens pour la justice</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190925162347.ev7zavkq.html</link>
   <description><![CDATA[Un rapport parlementaire adopté à l'unanimité en commission à l'Assemblée nationale préconise des moyens accrus pour la justice financière afin de lutter contre la fraude fiscale transfrontalière, ont indiqué mercredi ses rapporteurs, les députés Emilie Cariou (LREM) et Pierre Cordier (LR). "Les mécanismes d'optimisation et de fraude fiscale grèvent vraiment la confiance de nos concitoyens non seulement en notre système fiscal mais en notre Etat tout court", a déclaré lors d'une présentation à la presse Mme Cariou, qui est membre de la commission des Finances. "On l'a bien vécu tout l'hiver dernier notamment dans les réunions citoyennes qui se sont tenues dans tous nos territoires" suite à la crise des gilets jaunes, a-t-elle expliqué. M. Cordier, qui est membre de la commission des Affaires étrangères, a déclaré avoir été "agréablement surpris de la réactions des communistes et des Insoumis" à ce rapport approuvé mardi à l'unanimité par sa commission ainsi que celle des Finances. Les auteurs du rapport se sont appuyés dans leur travail sur les gros scandales financiers qui "ont été très structurants pour améliorer tous les outils de lutte contre la fraude", a reconnu Mme Cariou qui a notamment "salué l'action du Consortium international des journalistes d'investigation (ICIJ)", à l'origine des affaires tentaculaires des Panama Paper et des Paradise Papers. Au plan national, les parlementaires demandent à "préserver les effectifs du contrôle fiscal", au moment où la direction générale des finances publiques (DGFiP) subit des réductions d'effectifs. Ils veulent aussi "d'accroître et diversifier les effectifs du Parquet national financier" et de lui permettre d'intensifier sa communication. Au niveau international, les rapporteurs soutiennent les travaux sur les bases fiscales des multinationales entrepris dans le cadre de l'OCDE et au sein de l'UE. Ils souhaitent également "définir et suivre systématiquement des indicateurs de coopération bilatérale" et réviser notamment les conventions qui prévoient une exonération de toute retenue à la source pour les flux sortants de dividendes vers plusieurs Etats du Moyen-Orient ainsi que la Finlande. Au niveau européen, les parlementaires plaident pour "l'abandon à terme de la règle de l'unanimité en matière fiscale", laquelle contribue à perpétuer "la concurrence déloyale entre Etats membres" de l'UE. Ils veulent enfin promouvoir l'échange automatique d'informations concernant les avoirs immobiliers et fonciers des non-résidents, car "l'immobilier reste encore un moyen de blanchir beaucoup d'argent" même si beaucoup de progrès ont été faits par ailleurs depuis une dizaine d'années, selon Mme Cariou.]]></description>
   <pubDate>Wed, 25 Sep 2019 16:23:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Bioéthique: débats lancés à l'Assemblée, quelques éclats sur la PMA</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190924230251.04r3zoa5.html</link>
   <description><![CDATA[Le marathon parlementaire sur le projet de loi bioéthique a démarré mardi à l'Assemblée, la ministre de la Santé vantant une "chance" pour la société face à une droite majoritairement hostile à la PMA pour toutes les femmes, mesure phare qui a suscité quelques expressions véhémentes. Cette première grande réforme sociétale du quinquennat est "une chance et même un privilège pour notre société", a affirmé Agnès Buzyn au coup d'envoi des échanges sur ce texte très attendu. Pour la ministre, qui porte ce projet de loi avec Nicole Belloubet (Justice) et Frédérique Vidal (Recherche), il permet d'"adapter notre droit non pas à une société post-moderne (...) souvent fantasmée, mais à la société telle qu'elle est". Les "familles monoparentales et homoparentales existent déjà", a-t-elle souligné, repoussant cependant comme une "idée fausse" celle d'un "droit à l'enfant". Outre l'extension de la PMA aux couples de lesbiennes et aux femmes célibataires, dès l'article 1er, le projet de loi aborde nombre d'autres sujets hautement sensibles: réforme de la filiation et de l'accès aux origines des enfants nés par don, autoconservation des ovocytes, recherche sur les cellules souches embryonnaires... La liberté de vote est de mise pour les députés. Gouvernement comme majorité se défendent de faire de l'ouverture de la PMA un "combat", six ans après les débats enflammés sur le mariage des couples homosexuels. Il s'agit de "concrétiser une promesse d'égalité", a promu Raphaël Gérard (LREM), quand des "marcheurs" ont fait part de leur propre expérience de recours à la PMA, tel Jacques Marilossian avec sa femme, dans un parcours de "plusieurs années". Promesse de campagne d'Emmanuel Macron, et avant lui de François Hollande, la PMA pour toutes, que le gouvernement espère voir adoptée "avant l'été", a le soutien de la gauche. Mais jusque dans la majorité, certains sujets interrogent, de l'ouverture de la PMA aux femmes seules à la PMA post-mortem. Hors du Palais Bourbon, pro ou anti-PMA fourbissent leurs armes. Une manifestation de protestation est programmée le 6 octobre, à laquelle certains élus LR ou RN n'excluent pas de participer, aux côtés de La Manif pour Tous. Une grande partie des députés LR sont vent debout contre une "PMA sans père". Ils estiment que le texte ouvre une "voie inéluctable" vers la légalisation de la gestation pour autrui (GPA), le gouvernement martelant qu'elle "demeure un interdit absolu en France". Ne voulant pas "refaire le match" du mariage pour tous, ils n'ont pas défendu de motion de rejet. C'est l'élue apparentée RN Emmanuelle Ménard qui a tenté de repousser un projet de loi "dangereux". Seul élu LR favorable à l'ouverture de la PMA à avoir pris la parole mardi, Maxime Minot a dit s'être "senti pointé du doigt voire marginalisé". "Je me refuse de rester les yeux fermés devant ces situations complexes" de femmes "s'expatriant" pour des PMA, a-t-il lancé sous les applaudissements de la majorité. Le patron des députés LR Christian Jacob a affirmé que l'état d'esprit dans ses rangs est que "le débat se passe correctement". Alors que les interventions se déroulaient dans le calme, l'ex-LREM Agnès Thill s'est lancée en soirée dans une diatribe contre une "loi criminelle" où sera inscrit "le père facultatif". "Qui êtes-vous pour vous permettre une telle mutilation?", a-t-elle lancé à Mme Buzyn. Les mots de Marine Le Pen (RN) ont provoqué un autre moment de tension, la députée du Pas-de-Calais répétant son opposition à une PMA ouvrant "la boîte de Pandore". "Un enfant a le droit d'avoir un père, même s'il ne le connaît pas", a-t-elle assuré, reprochant de graver "un mensonge légal" avec l'absence de père. La majorité a fait "le pari" de débats sereins et estimé que ceux qui voudraient "enflammer l'hémicycle" seraient "à côté de la plaque". Il faut de "l'humilité", a aussi plaidé Pierre Dharréville (PCF), quand les socialistes voient "un chemin étroit et difficile" sur ce texte. Les Insoumis ont pour leur part déploré que la question de la fin de vie, "qui a toute sa place", soit absente. L'examen des premiers amendements débutera mercredi après-midi. Plus de 2.500 au total sont au menu sur près de trois semaines, avant un vote solennel le 15 octobre.]]></description>
   <pubDate>Tue, 24 Sep 2019 23:02:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Thill (ex-LREM) devant l'Assemblée: "votre loi (sur la PMA) est criminelle"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190924210029.zra56znw.html</link>
   <description><![CDATA["Votre loi est criminelle": la députée ex-LREM Agnès Thill a brocardé mardi soir devant l'Assemblée le projet de loi ouvrant la PMA à toutes les femmes, accusant le gouvernement de "céde(r) à la société gouvernée par ses seuls désirs". Alors que les débats entamés dans l'après-midi se déroulaient dans le calme sur ce texte étendant la procréation médicalement assistée aux couples de lesbiennes et aux femmes célibataires, l'élue de l'Oise a pris la parole dans le cadre de la discussion générale, sur un ton véhément. "La France va inscrire dans la loi le père facultatif. Qui êtes-vous pour vous permettre une telle mutilation?", a-t-elle lancé à la ministre de la Santé Agnès Buzyn. "Un donneur, vous appelez ça. Mais c'est un homme! (...) L'homme est un tout, on ne prend pas que ses gamètes", a poursuivi Mme Thill, alors que plusieurs députés, éberlués, se prenaient la tête entre les mains. "Votre loi est criminelle, c'est s'offrir un être humain", alors que l'homme n'est "ni un objet, ni une promesse de campagne", a ajouté la parlementaire, exclue de LREM en juin en raison de "propos polémiques" et "pernicieux" sur la PMA pour toutes les femmes. "Donner une mère seule pour famille n'est pas un progrès social" et ce projet est "antinomique avec le plan pauvreté", a encore jugé Mme Thill. Quelques députés LREM sont également hostiles à cette ouverture aux femmes seules. "Les Français accèdent au hard discount reproductif" et la loi va "enrichi(r) médecins, généticiens", a-t-elle encore considéré, suscitant des protestations dans l'hémicycle. "Au nom de tous les enfants qui ont manqué de père...": Mme Thill n'a pu achever son intervention, coupée par le président de séance au bout de ses 5 minutes de temps de parole. Elle a été applaudie par certains députés LR, dont le groupe est majoritairement contre le projet de loi.]]></description>
   <pubDate>Tue, 24 Sep 2019 21:00:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Bioéthique et PMA: débats lancés à l'Assemblée, Buzyn vante une "chance"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190924180258.pju1igni.html</link>
   <description><![CDATA[Le marathon parlementaire sur le projet de loi bioéthique a démarré mardi à l'Assemblée, la ministre de la Santé vantant une "chance" pour la société face à une droite majoritairement hostile à la mesure phare de la PMA pour toutes les femmes, mais assurant être disposée à un débat "constructif". Cette première grande réforme sociétale du quinquennat d'Emmanuel Macron est "une chance et même un privilège pour notre société", a déclaré Agnès Buzyn au coup d'envoi des échanges sur ce texte sensible et très attendu. Pour la ministre, qui porte ce texte avec Nicole Belloubet (Justice) et Frédérique Vidal (Recherche), il permet d'"adapter notre droit non pas à une société post-moderne (...) souvent fantasmée, mais à la société telle qu'elle est". Les "familles monoparentales et homoparentales existent déjà" et il serait "hypocrite" de ne pas le voir, a-t-elle notamment souligné, repoussant cependant comme une "idée fausse" celle d'un "droit à l'enfant". Outre la mesure phare maintes fois repoussée de l'extension de la PMA aux couples de lesbiennes et aux femmes célibataires, dès l'article 1er, le vaste projet de loi aborde nombre d'autres sujets hautement sensibles. En 32 articles, il prévoit notamment une réforme de la filiation et de l'accès aux origines des enfants nés par don, et traite de l'autoconservation des ovocytes ou de la recherche sur les cellules souches embryonnaires. La liberté de vote est de mise pour les députés. Près de trois semaines de débats et plus de 2.500 amendements sont au menu avant un vote solennel le 15 octobre. - GPA "inéluctable"? - Gouvernement comme majorité ont prévenu qu'il fallait se garder de bouleverser les grandes lignes d'un texte issu d'un long processus et "très équilibré". Et de se défendre de toute volonté d'en faire un "combat", six ans après les débats enflammés sur le mariage pour tous. Promesse de campagne d'Emmanuel Macron, et avant lui de François Hollande, la PMA pour toutes, que le gouvernement espère voir adoptée "avant l'été", a le soutien de la gauche. Mais jusque dans la majorité, certains sujets interrogent, de l'ouverture de la PMA aux femmes seules à la PMA post-mortem en passant par l'accès aux transgenres. Hors du Palais Bourbon, pro ou anti-PMA fourbissent leurs armes à coup de tribunes et déclarations. Une manifestation de protestation est programmée le 6 octobre, à laquelle certains élus LR ou RN n'excluent pas de participer, aux côtés de La Manif pour Tous. A l'Assemblée, une grande partie des députés LR sont vent debout contre une "PMA sans père". A l'instar de Thibault Bazin mardi, ils estiment que le texte ouvre une "voie inéluctable" vers la légalisation de la gestation pour autrui (GPA), le gouvernement martelant qu'elle "demeure un interdit absolu en France". Ne voulant pas "refaire le match" du mariage pour tous, ils n'ont pas défendu de motion de rejet. C'est l'élue apparentée RN Emmanuelle Ménard qui a plaidé d'emblée pour repousser un projet de loi "dangereux" et consacrant un "droit à l'enfant" selon elle. Mais les élus LR se sont divisés sur le vote de cette motion entre pour, contre et abstention. La majorité fait "le pari" de débats sereins et estime que ceux qui voudraient "enflammer l'hémicycle" seraient "à côté de la plaque". Ni "tabou", ni "posture politique", ont plaidé Jean-Louis Touraine et Coralie Dubost, co-rapporteurs LREM. Le patron des députés LR Christian Jacob a affirmé que l'état d'esprit dans ses rangs est que "le débat se passe correctement". Plus tôt, le président par intérim du parti Jean Leonetti avait déploré un débat "escamoté" et une volonté d'opposer "ringards" et "progressistes". Un débat serein est le gage de décisions "les plus avisées" sur ces questions qui "viennent convoquer de manière profonde nos consciences", ont souligné les communistes, les socialistes évoquant "un chemin étroit et difficile" sur ce texte. Plus de 600 amendements concernent le seul article 1er sur la PMA. Certains LR, RN, UDI, Libertés et territoires ou Agnès Thill (ex-LREM) veulent en rester à une PMA réservée aux couples hétérosexuels infertiles ou ne pas l'autoriser aux femmes seules. L'examen des amendements sur cet article devrait démarrer mercredi et pourrait prendre plusieurs jours.]]></description>
   <pubDate>Tue, 24 Sep 2019 18:02:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Politique de la ville: une collectivité de Seine-Saint-Denis entame un "bras de fer" avec l'Etat</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190924173442.c16of74v.html</link>
   <description><![CDATA[Est Ensemble, qui regroupe neuf communes de Seine-Saint-Denis, a engagé mardi un "bras de fer" avec l'Etat en refusant de signer un protocole sur la politique de la ville, exigeant plus de moyens pour faire face aux inégalités qui touchent le territoire, a-t-il annoncé à l'AFP. "Je ne signerai pas en l'état le protocole d'engagement" prévu en novembre avec l'Etat, explique Gérard Cosme, président PS de l'Etablissement public territorial (EPT), qui comprend notamment les villes de Bobigny, Bondy, Montreuil ou Pantin. Ce protocole doit définir les actions que mettront en place d'ici 2022 les collectivités bénéficiant des crédits politique de la ville, notamment en matière d'emploi et d'éducation. "A moyens constants, je refuse. J'appelle le ministre de la Ville à revoir sa copie", prévient Gérard Cosme. Cette décision, annoncée mardi soir en conseil de territoire, intervient après un rapport de l'EPT sur la politique de la ville dans son territoire, qui compte 152.000 habitants - 38 % de sa population - en quartiers prioritaires (QPV). Parmi les constats dressés: un "creusement des inégalités entre Est Ensemble et le reste de la métropole du Grand Paris". L'écart entre le revenu médian mensuel des quartiers prioritaires d'Est Ensemble et le reste de la métropole s'est par exemple accru "d'un tiers" entre 2000 et 2014. "Les analyses et conclusions de ce rapport convergent" avec celles d'un rapport parlementaire de mai 2018 sur l'action de l'Etat en Seine-Saint-Denis, ajoute Est Ensemble. Intitulé la "République en échec", ce rapport des députés François Cornut-Gentille (LR) et Rodrigue Kokouendo (LREM) avait montré que dans le département le plus pauvre de France, enseignants, magistrats et policiers sont moins nombreux et moins expérimentés qu'ailleurs. Sa publication avait suscité de nombreuses réactions politiques, et d'autres élus du territoire se sont depuis mobilisés pour dénoncer ces inégalités. Début septembre, cinq maires de Seine-Saint-Denis ont ainsi annoncé leur intention de déposer un recours contre l'Etat pour "rupture d'égalité". Pressé d'agir après sa publication, le Premier ministre Edouard Philippe avait promis d'"adapter l'action" de l'Etat aux enjeux du département.]]></description>
   <pubDate>Tue, 24 Sep 2019 17:34:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Bioéthique et PMA: Buzyn défend à l'Assemblée "une chance" pour la société</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190924155728.s1mtk4ia.html</link>
   <description><![CDATA[La ministre de la Santé Agnès Buzyn a défendu mardi le projet de loi bioéthique et sa mesure phare, l'ouverture de la PMA à toutes les femmes, comme "une chance" pour la société, soulignant que sur ces questions "la voix de la France est écoutée". Première grande réforme sociétale du quinquennat d'Emmanuel Macron, ce projet est "une chance et même, un privilège pour notre société", a déclaré Mme Buzyn, à l'ouverture des débats en première lecture sur ce texte sensible et très attendu, qu'elle porte avec Nicole Belloubet (Justice) et Frédérique Vidal (Recherche). Pour la ministre, qui s'exprimait devant un hémicycle clairsemé, le projet de loi permet d'"adapter notre droit non pas à une société post-moderne tantôt espérée, tantôt redoutée, souvent même fantasmée, mais à la société telle qu'elle est ici et maintenant". Les "familles monoparentales et homoparentales existent déjà" et il serait "hypocrite" de ne pas le voir, a-t-elle souligné, fustigeant comme une "idée fausse", l'idée qu'il pourrait y avoir un "droit à l'enfant". Saluant la spécificité des lois de bioéthique qui permettent de "prendre rendez-vous à intervalles réguliers avec les grandes questions de notre temps", elle a évoqué "un moment de réflexion profonde" sur "la société dans laquelle nous voulons vivre". La ministre a invité les élus à être la "conscience qui doit délimiter, ordonner et définir les nouveaux progrès sans rien céder sur les grands principes: la dignité de la personne humaine, l'autonomie de chacun et la solidarité de tous". Les "choix" qui doivent être faits "sont ceux de la confrontation entre le possible et le souhaitable, entre des parcours individuels parfois douloureux et des conséquences collectives acceptables", a-t-elle insisté. - "Une certaine fierté" - Alors que l'ouverture de la PMA est vivement contestée par la plupart des élus de droite, elle a jugé "qu'il n'y a pas d'un côté des tenants de l'ordre moral, qui seraient les partisans rétrogrades d'une société figée et de l'autre des aventuriers imprudents ou des apprentis sorciers". La garde des Sceaux Nicole Belloubet a défendu à son tour "un projet majeur que nous porterons avec une certaine fierté et une certaine émotion (...) Nous ouvrons de nouveaux droits, c'est essentiel, sans retirer ni modifier quoi que ce soit aux autres couples. Les enfants auront les mêmes droits, exactement les mêmes droits, leurs parents auront les mêmes droits et les mêmes devoirs", a-t-elle ajouté. "Je sais que certains ont le sentiment que les révisions successives des lois de bioéthique consacrent une permissivité croissante, que nous sommes les jouets d'un emballement technologique incontrôlable et que les interdits d'aujourd'hui sont mécaniquement appelés à devenir les nouveaux droits de demain. Je crois que cette vision fataliste est erronée. Il n'y rien d'inéluctable, il n'y a que des choix, faits collectivement", a conclu la ministre de la Recherche Frédérique Vidal.]]></description>
   <pubDate>Tue, 24 Sep 2019 15:57:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Bioéthique et PMA: coup d'envoi des débats à l'Assemblée, Buzyn vante une "chance"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190924152426.apbjd8c3.html</link>
   <description><![CDATA[Le marathon parlementaire sur le projet de loi bioéthique a démarré mardi à l'Assemblée, la ministre de la Santé vantant une "chance" pour la société face à une droite majoritairement hostile à la mesure phare de la PMA pour toutes les femmes. Cette première grande réforme sociétale du quinquennat d'Emmanuel Macron est "une chance et même un privilège pour notre société", a déclaré Agnès Buzyn à l'ouverture des débats sur ce texte sensible et très attendu. Pour la ministre, qui porte ce texte avec Nicole Belloubet (Justice) et Frédérique Vidal (Recherche), il permet d'"adapter notre droit non pas à une société post-moderne (...) souvent fantasmée, mais à la société telle qu'elle est". Les "familles monoparentales et homoparentales existent déjà" et il serait "hypocrite" de ne pas le voir, a-t-elle notamment souligné, devant un hémicycle clairsemé. Outre la mesure phare maintes fois repoussée de l'extension de la PMA aux couples de lesbiennes et aux femmes célibataires, dès l'article 1er, le vaste projet de loi aborde nombre d'autres sujets hautement sensibles. En 32 articles, il prévoit notamment une réforme de la filiation et de l'accès aux origines des enfants nés par don, et traite de l'autoconservation des ovocytes ou de la recherche sur les cellules souches embryonnaires. La liberté de vote est de mise pour les députés alors qu'apparaissent des lignes de fracture non pas "entre les groupes mais à l'échelon individuel" sur ces sujets qui touchent à l'intime, observe Mme Buzyn. Près de trois semaines de débats et plus de 2.500 amendements sont au menu avant le verdict des députés le 15 octobre, avec un vote solennel. Gouvernement comme majorité ont prévenu qu'il fallait se garder de bouleverser les grandes lignes d'un texte issu d'un long processus et "très équilibré". Et de se défendre de toute volonté d'en faire un "combat", six ans après les débats enflammés sur le mariage pour tous. Promesse de campagne d'Emmanuel Macron, et avant lui de François Hollande, la PMA pour toutes, que le gouvernement espère voir adoptée "avant l'été", a le soutien de la gauche. Mais jusque dans la majorité, certains sujets interrogent, de l'ouverture de la PMA aux femmes seules à la PMA post-mortem en passant par l'accès aux transgenres. - "Montrer les muscles" - Hors du Palais Bourbon, les pro ou anti-PMA fourbissent leurs armes à coup de tribunes et déclarations. Une manifestation de protestation est programmée le 6 octobre, à laquelle certains élus LR ou RN n'excluent pas de participer, aux côtés de La Manif pour Tous. A l'Assemblée, une grande partie des députés LR sont vent debout contre une "PMA sans père". Ils prédisent, à l'instar de Fabien Di Filippo mardi, que la "dernière digue" vers la légalisation de la gestation pour autrui (GPA) va sauter, le gouvernement martelant qu'elle "demeure un interdit absolu en France". Ne voulant pas "refaire le match" du mariage pour tous, ils ne défendront toutefois pas de motion de rejet. Ce sera l'élue apparentée RN Emmanuelle Ménard qui plaidera pour repousser le texte d'emblée. La majorité fait "le pari" de débats sereins et estime que ceux qui voudraient "enflammer l'hémicycle" seraient "à côté de la plaque". "Ca sert à rien de montrer les muscles", a encore insisté mardi Guillaume Chiche, l'un des responsables LREM. Le patron des députés LR Christian Jacob a affirmé que l'état d'esprit dans ses rangs est que "le débat se passe correctement". Plus tôt, le président par intérim du parti Jean Leonetti avait jugé que les conditions n'étaient pas réunies, déplorant un débat "escamoté" et une volonté d'opposer "ringards" et "progressistes". Un débat serein est le gage de décisions "les plus avisées" sur ces questions qui "viennent convoquer de manière profonde nos consciences", a aussi plaidé Pierre Dharréville (PCF), le PS évoquant "un chemin étroit et difficile" sur ce texte. Plus de 600 amendements concernent le seul article 1er sur la PMA. Certains LR, RN, UDI, Libertés et territoires ou Agnès Thill (ex-LREM) veulent en rester à une PMA réservée aux couples hétérosexuels infertiles ou ne pas l'autoriser aux femmes seules. L'examen des amendements sur cet article devrait démarrer dans la soirée voire mercredi et pourrait prendre plusieurs jours.]]></description>
   <pubDate>Tue, 24 Sep 2019 15:24:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Feu vert de l'Assemblée à un toilettage du code électoral</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190924142652.wv7yjvan.html</link>
   <description><![CDATA[Comptes de campagne, bulletins de vote, réunions électorales: l'Assemblée nationale a adopté mardi en première lecture deux propositions de loi LREM issues du Sénat visant à "clarifier" plusieurs dispositions du code électoral, créé en 1956. Adoptés par près de 490 voix, les deux textes du sénateur Alain Richard (un ordinaire et un organique), qui ont le soutien du gouvernement, doivent entrer en vigueur à compter du 30 juin 2020, soit après les municipales de mars 2020. S'appuyant sur les recommandations du Conseil constitutionnel à la suite des élections législatives de 2017, ils sont "importants pour la sincérité des scrutins à venir", a estimé le secrétaire d'Etat à l'Intérieur Laurent Nuñez lors des débats mardi dernier. Les candidats et les partis pourront recueillir des dons par le biais de plateformes de paiement en ligne. Seront dispensés d'expertise-comptable les candidats qui ont obtenu moins de 5% (3% pour les élections européennes) des suffrages exprimés, sous un plafond de recettes et dépenses fixé par décret. La tenue des réunions électorales à partir du samedi qui précède le scrutin sera interdite. Aujourd'hui, les candidats peuvent organiser une réunion électorale la veille du scrutin mais ont l'interdiction d'y distribuer des documents électoraux. Les bulletins de vote ne pourront comporter d'autre photographie ou nom que ceux du ou des candidats à l'élection concernée. Et dans les trois villes à secteurs et arrondissements, soit Paris, Lyon et Marseille, il sera possible de faire figurer sur le bulletin le nom et la photo de la personne ayant vocation à devenir maire, ont ajouté les députés dans des amendements LREM, MoDem et LR. Il sera aussi interdit de faire figurer la photo d'un animal sur les affiches et bulletins de vote. Le texte consacre également la tradition républicaine selon laquelle le régime électoral et le périmètre des circonscriptions ne sont pas modifiés dans l'année qui précède un scrutin. Sur le financement des campagnes, il "clarifie" la faculté pour le juge de prononcer une peine d'inéligibilité en cas de manquement d'une particulière gravité ou d'une volonté de fraude. Selon la socialiste Cécile Untermaier, cette mesure "pose problème" car elle "restreint" la possibilité de prononcer cette peine, ce que gouvernement et rapporteur ont récusé, en s'en référant aux recommandations des Sages. Globalement, le rapporteur Guillaume Gouffier-Cha (LREM) a fait état d'un "consensus assez large" à l'Assemblée, les élus depuis les communistes jusqu'à LR se prononçant pour. Parmi les voix discordantes, Ugo Bernalicis (LFI) a jugé les textes "bien en-deçà des exigences de nos concitoyens", face à une "crise démocratique profonde". Ludovic Pajot (RN) a réclamé de rouvrir le débat sur une "banque de la démocratie", alors que le parti de Marine Le Pen peine à financer ses campagnes.]]></description>
   <pubDate>Tue, 24 Sep 2019 14:26:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>PMA pour toutes: top départ d'un marathon à l'Assemblée, appels à l'apaisement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190924124606.slh9r67j.html</link>
   <description><![CDATA[A quelques heures du coup d'envoi mardi à l'Assemblée d'un marathon parlementaire sur le sensible projet de loi bioéthique, les voeux d'un débat "correct" se multiplient, y compris chez les députés LR majoritairement hostiles à la mesure phare de la procréation médicalement assistée (PMA) pour toutes les femmes. A partir de 16H30, pas moins de trois ministres se succéderont à la tribune de l'hémicycle pour défendre la première grande réforme sociétale du quinquennat Macron, en première lecture. Agnès Buzyn (Santé), Nicole Belloubet (Justice) et Frédérique Vidal (Recherche) soutiennent d'une même voix "un très beau texte" qui tient compte des avancées de la science et de la société tout en fixant des "garde-fous". Outre la mesure phare maintes fois repoussée de l'extension de la PMA aux couples de lesbiennes et aux femmes célibataires, dès l'article 1er, le vaste projet de loi aborde nombre d'autres sujets hautement sensibles. En 32 articles, il prévoit notamment une réforme de la filiation et de l'accès aux origines des enfants nés par don, et traite de l'autoconservation des ovocytes ou de la recherche sur les cellules souches embryonnaires. La liberté de vote est de mise pour les députés, alors qu'apparaissent des lignes de fracture non pas "entre les groupes mais à l'échelon individuel" sur ces sujets où s'expriment des "émotions" liées à "des histoires de vie", observe Mme Buzyn. Près de trois semaines de débats et plus de 2.500 amendements sont au menu avant le verdict des députés le 15 octobre, lors d'un vote solennel. Gouvernement comme majorité ont prévenu qu'il fallait se garder de bouleverser les grandes lignes d'un texte issu d'un long processus et "très équilibré". Et de se défendre de toute volonté d'en faire un "combat", six ans après les débats enflammés sur le mariage pour tous. Promesse de campagne d'Emmanuel Macron, et avant lui de François Hollande, la PMA pour toutes, que le gouvernement espère voir adoptée "avant l'été", a le soutien de la gauche. Mais jusque dans la majorité, certains sujets interrogent, de l'ouverture de la PMA aux femmes seules à la PMA post-mortem en passant par l'accès aux transgenres. - "Montrer les muscles" - Hors du Palais Bourbon, les pro ou anti-PMA fourbissent leurs armes à coup de tribunes et déclarations. Une manifestation de protestation est programmée le 6 octobre, à laquelle certains élus LR ou RN n'excluent pas de participer, aux côtés de La Manif pour Tous. A l'Assemblée, une grande partie des députés LR sont vent debout contre une "PMA sans père". Ils prédisent, à l'instar de Fabien Di Filippo mardi, que la "dernière digue" vers la légalisation de la gestation pour autrui (GPA) va sauter, le gouvernement martelant qu'elle "demeure un interdit absolu en France". Ne voulant pas "refaire le match" du mariage pour tous, ils ne défendront toutefois pas de motion de rejet. Ce sera l'élue apparentée RN Emmanuelle Ménard qui plaidera pour repousser le texte d'emblée. La majorité fait "le pari" de débats sereins et estime que ceux qui voudraient "enflammer l'hémicycle" seraient "à côté de la plaque". "Ca sert à rien de montrer les muscles", a encore insisté mardi Guillaume Chiche, l'un des responsables LREM. Le patron des députés LR Christian Jacob a affirmé que l'état d'esprit dans ses rangs est que "le débat se passe correctement". Plus tôt, le président par intérim du parti Jean Leonetti avait, lui, jugé les conditions pas réunies, déplorant un débat "escamoté" et une volonté d'opposer "ringards" et "progressistes". Un débat serein est le gage de décisions "les plus avisées" sur ces questions qui "viennent convoquer de manière profonde nos consciences", a aussi plaidé Pierre Dharréville (PCF), le PS évoquant "un chemin étroit et difficile" sur ce texte. Plus de 600 amendements concernent le seul article 1er sur la PMA. Certains LR, RN, UDI, Libertés et territoires ou Agnès Thill (ex-LREM) veulent en rester à une PMA réservée aux couples hétérosexuels infertiles, ou ne pas l'autoriser aux femmes seules. L'examen des amendements sur cet article ne devrait démarrer qu'après une longue discussion générale dans la soirée, et pourrait prendre plusieurs jours.]]></description>
   <pubDate>Tue, 24 Sep 2019 12:46:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>PMA: qui va voter quoi à l'Assemblée ?</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190924110154.dsgg5nrv.html</link>
   <description><![CDATA[La PMA pour toutes, débattue à partir de mardi à l'Assemblée nationale, suscite débats voire divisions dans chaque camp politique, où la liberté de vote sera de mise. LREM (304 députés) - Pour Engagement d'Emmanuel Macron pendant la campagne présidentielle, l'ouverture de la procréation médicalement assistée aux couples de lesbiennes et aux femmes célibataires est largement soutenue chez les "marcheurs". Certains élus LREM, notamment le co-rapporteur Jean-Louis Touraine, voudraient aller plus loin que le gouvernement en proposant par exemple la PMA post-mortem (avec les gamètes d'un conjoint décédé). Marie Tamarelle-Verhaeghe, Annie Vidal, Blandine Brocard, Cendra Motin et dix autres parlementaires sont pour leur part opposés à la PMA pour les femmes seules, plaidant pour un "projet partagé entre deux personnes". Modem (45 députés) - Majoritairement pour "Les élus du groupe Modem obéiront à leur conscience personnelle", a prévenu le président du parti François Bayrou. Ces députés centristes, de culture démocrate chrétienne, sont majoritairement favorables à la mesure en l'état, en particulier leur chef de file Patrick Mignola. Certains ont dit leurs réticences, tel Jean-Louis Bourlanges qui considère que "la +sexuation+ de la famille est absolument centrale" et envisage de s'abstenir. LR (104 députés) - Majoritairement contre Les députés LR n'auront ni consigne de vote ni position de groupe sur ce sujet qui "touche à l'intime", a justifié leur patron Christian Jacob - un positionnement habile à l'heure où une partie de la droite entend évoluer sur les questions de société. Mais une écrasante majorité des parlementaires LR reste opposée à l'ouverture de la PMA. Xavier Breton ou Thibault Bazin notamment dénoncent une "PMA sans père" et un "effet domino" inéluctable vers la légalisation de la gestation pour autrui (la GPA, qui ne figure pas dans le texte). Hors Assemblée, l'eurodéputé François-Xavier Bellamy, figure de l'aile conservatrice du parti, estime que la PMA est une "malédiction" et sera dans la rue le 6 octobre pour un rassemblement organisé par la Manif pour tous. Rares sont les voix ouvertement favorables. Le député de l'Oise Maxime Minot a annoncé son soutien "avec quelques collègues" à une "évolution progressiste des mentalités". UDI et Agir (28 députés), Libertés et territoires (18 députés)- Divisés Le président de l'UDI Jean-Christophe Lagarde est "opposé" à la PMA pour les couples de femmes homosexuelles, qui conduit selon lui "immédiatement" à l'autorisation de la GPA au profit des couples d'hommes, au nom de l'égalité. La PMA pour toutes, c'est "plutôt oui" en revanche pour les députés Agir (pro-Macron) dont Olivier Becht, toutefois "très attentif" à la question de "l'accès aux origines". Quant au groupe Libertés et territoires, qui rassemble différentes sensibilités (PRG-Le centre gauche, centristes, élus corses...), il devrait majoritairement voter pour, selon son président Philippe Vigier, qui n'exclut pas des votes contre ou abstentions (comme Charles de Courson). Socialistes (29 députés) - Pour Les députés PS sont largement en faveur de la PMA pour toutes, qui était une promesse de François Hollande sous le précédent quinquennat. LFI (17 députés) - Pour Les députés de La France Insoumise sont favorables à l'ouverture de la PMA, qui figurait dans le programme présidentiel de Jean-Luc Mélenchon. Ces élus défendront notamment des amendements en faveur d'une extension aux transgenres. Communistes (16 députés) - Pour Les députés PCF sont favorables à l'ouverture de la PMA à toutes les femmes, qu'ils ne voient pas simplement comme une réponse à des "aspirations individuelles", mais comme un nouveau "droit collectif". Ils s'interrogent cependant sur le "droit d'accès aux origines", facilité par le projet de loi. RN (6 députés) - Contre, mais des abstentions? "Opposée" au texte en l'état, Marine Le Pen déplore avec l'ouverture de la PMA "la disparition de l'existence de la réalité biologique" d'un père et d'une mère, et redoute un glissement vers la GPA. Certains parmi les élus du Rassemblement national voteront contre, comme elle, et d'autres pourraient s'abstenir. La présidente du RN n'ira pas manifester le 6 octobre, contrairement à sa nièce Marion Maréchal ou à l'eurodéputé Nicolas Bay. La PMA pour toutes est "une question sensible et c'est à la société de la trancher", par référendum, considère Marine Le Pen. D'autres députés d'extrême droite, comme Emmanuelle Ménard ou Marie-France Lorho, sont vent debout contre le projet de loi.]]></description>
   <pubDate>Tue, 24 Sep 2019 11:01:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>PMA pour toutes: top départ d'un marathon parlementaire à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190924095326.pa70ouwt.html</link>
   <description><![CDATA[Des députés très engagés, près de trois semaines de débats et plus de 2.500 amendements: coup d'envoi mardi à l'Assemblée d'un marathon parlementaire sur le projet de loi bioéthique, avec une attention largement polarisée sur la PMA pour toutes. A partir de 16H30, pas moins de trois ministres se succéderont à la tribune de l'hémicycle pour défendre la première grande réforme sociétale du quinquennat Macron, en première lecture. Agnès Buzyn (Santé), Nicole Belloubet (Justice) et Frédérique Vidal (Recherche) soutiennent d'une même voix "un très beau texte" qui tient compte des avancées de la science et de la société tout en fixant des "garde-fous". Outre la mesure phare maintes fois repoussée de l'extension de la procréation médicalement assistée (PMA) aux couples de lesbiennes et aux femmes célibataires, dès l'article 1er, le vaste projet de loi aborde nombre d'autres sujets hautement sensibles. En 32 articles, il prévoit notamment une réforme de la filiation et de l'accès aux origines des enfants nés par don, et traite de l'autoconservation des ovocytes ou de la recherche sur les cellules souches embryonnaires. La liberté de vote est de mise pour les députés, alors qu'apparaissent des lignes de fracture non pas "entre les groupes mais à l'échelon individuel", observe Mme Buzyn. Elle a affiché auprès de l'AFP une volonté de ne pas "heurter" les parlementaires et à travers eux la société, face à des "émotions" liées à "des histoires de vie". Le verdict des députés tombera le 15 octobre, lors d'un vote solennel. Gouvernement comme majorité ont prévenu qu'il fallait se garder de bouleverser les grandes lignes d'un texte issu d'un long processus et "très équilibré". Et de se défendre de toute volonté d'en faire un "combat", six ans après les débats enflammés sur le mariage pour tous. Promesse de campagne d'Emmanuel Macron, et avant lui de François Hollande, la PMA pour toutes, que le gouvernement espère voir adopter "avant l'été", a le soutien de la gauche. Mais jusque dans les rangs de la majorité, certains sujets interrogent. Une douzaine de "marcheurs" emmenés par Marie Tamarelle-Verhaeghe plaident pour exclure les femmes seules de l'ouverture de la PMA, considérant qu'il faut "un projet commun" entre deux personnes. A l'inverse, alors que le gouvernement est contre, certains voudraient ouvrir le droit à la PMA post-mortem ou l'accès de la PMA aux transgenres. - "Ringards" et "progressistes" - Hors du Palais Bourbon, les pro ou anti-PMA fourbissent leurs armes à coup de tribunes et déclarations. Une manifestation de protestation est programmée le 6 octobre, à laquelle certains élus LR ou RN n'excluent pas de participer aux côtés de La Manif pour Tous. L'Académie de médecine leur a donné du grain à moudre en émettant des réserves samedi sur l'ouverture de la PMA, dans un avis "peut-être un peu daté" selon Agnès Buzyn. A l'Assemblée, une grande partie des députés LR sont vent debout contre une "PMA sans père". Ils prédisent un "effet domino" inéluctable vers la légalisation de la gestation pour autrui (GPA), face au gouvernement martelant qu'elle "demeure un interdit absolu en France". Ne voulant pas "refaire le match" du mariage pour tous, ils ne défendront toutefois pas de motion de rejet. Ce sera l'élue apparentée RN Emmanuelle Ménard qui plaidera pour repousser le texte d'emblée. Mais plus de 600 amendements concernent le seul article 1er sur la PMA. Certains LR, RN, UDI, Libertés et territoires ou Agnès Thill (ex-LREM) veulent en rester à une PMA réservée aux couples hétérosexuels infertiles, ou ne pas l'autoriser aux femmes seules. L'examen des amendements sur cet article ne devrait démarrer qu'après une longue discussion générale dans la soirée de mardi, et pourrait prendre plusieurs jours. La majorité fait "le pari" de débats sereins et estime que ceux qui voudraient "enflammer l'hémicycle" seraient "à côté de la plaque". "Le débat apaisé, on l'aura pas", a toutefois prévenu mardi sur RFI le président par intérim des Républicains Jean Leonetti, déplorant une volonté d'opposer "ringards" et "progressistes". Il dénonce un débat "escamoté", avec un gouvernement pour qui c'est "circulez il n'y a rien à voir".]]></description>
   <pubDate>Tue, 24 Sep 2019 09:53:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Bioéthique: une loi déjà en retard sur la science?</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190924050021.dstm9exu.html</link>
   <description><![CDATA[Plusieurs techniques médicales déjà utilisées dans d'autres pays restent interdites par la future loi de bioéthique, dont la discussion à l'Assemblée nationale débute mardi, faisant craindre à certains députés et chercheurs que la France "rate le coche d'avancées médicales" importantes. - Analyser les chromosomes d'un embryon avant de l'implanter Courante dans d'autres pays comme les Etats-Unis, cette technique consiste, dans le cadre d'une procréation médicalement assistée (PMA), à vérifier qu'un embryon ne présente pas d'anomalie chromosomiques avant de l'implanter, afin d'augmenter ses chances de succès. Les anomalies chromosomiques sont en effet souvent responsables de fausses couches spontanées en début de grossesse. Aujourd'hui, "les résultats de la fécondation in vitro ne sont pas véritablement à la hauteur de nos espoirs", déplore le spécialiste de la reproduction René Frydman, interrogé par l'AFP, évoquant un taux de 60% d'échec, que l'on pourrait réduire en utilisant cette technique. Mais pour la ministre de la Recherche Frédérique Vidal, il est trop tôt pour généraliser ce type de technique, qui ferait franchir le pas d'un tri des embryons. "Ca se fait dans le cadre de programmes de recherche, qui interrogent l'impact (des anomalies chromosomiques) sur les questions de fertilité", a-t-elle souligné au cours d'un entretien accordé à l'AFP. - Eviter de transmettre une maladie grave à ses enfants Le diagnostic pré-implantatoire (DPI) est actuellement réservé aux couples ayant déjà eu un enfant gravement malade ou décédé en raison d'une maladie génétique (mucoviscidose, myopathie, cancer lié à un facteur génétique...). Il permet de sélectionner des embryons non porteurs de cette mutation - et seulement celle-là - pour éviter la naissance d'un deuxième enfant atteint. Pour le généticien Pascal Pujol, comment justifier qu'on ne puisse pas, au même moment, dépister une trisomie, alors que le couple sera autorisé à le faire dès le début de la grossesse, dans le cadre du diagnostic prénatal? Si le projet de loi ne le prévoit pas pour le moment, Frédérique Vidal a laissé entrevoir une ouverture sur ce point, expliquant que "la réponse sera issue du débat au Parlement". Le Pr Pujol souhaiterait aussi qu'on puisse élargir les indications des tests pré-conceptionnels, citant la mucoviscidose ou l'amyotrophie spinale, des maladies génétiques mais pour lesquelles il n'existe "aucun antécédent familial dans plus de 90% des cas". "Il y a une confusion qui s'opère" lorsque les ministres évoquent un risque de "dérive eugénique", déclare-t-il, estimant que réserver ce dépistage aux gènes clairement identifiés et aux "maladies graves et incurables" constituerait un "garde-fou" suffisant. Mais "qu'est-ce que c'est qu'une maladie incurable?", insiste Frédérique Vidal, pointant que celles qui le sont aujourd'hui ne le seront plus forcément "dans trois ans". - Savoir si l'on a un risque élevé de développer un cancer Les tests génétiques pour établir des liens biologiques sont strictement interdits en France, hors injonction judiciaire, tout comme ceux pour connaître ses origines "ethniques". Quant à ceux destinés à établir des prédispositions à certaines maladies, ils sont extrêmement encadrés. Ainsi, la recherche du gène BRCA, qui touche une femme sur 200 et entraîne une probabilité très élevée de développer un cancer du sein ou de l'ovaire, est réservée aux femmes ayant des antécédents familiaux précis. Faut-il continuer à interdire ces tests aux autres personnes désireuses de "savoir" si elles présentent un risque accru de maladie? "On est dans un monde où on peut se faire séquencer son génome entier (...) sur internet" alors que "c'est strictement interdit par la loi", observait Jean-François Delfraissy, président du Comité consultatif national d'éthique (CCNE), lors des auditions sur le projet de loi à l'Assemblée. Déplorant cette intransigeance "à la française", avec une interdiction que l'on est "incapable de faire respecter", il rappelle que le CCNE avait préconisé dans son rapport il y a un an "une possibilité d'ouverture (...) dans un contexte médicalisé et de conseil génétique." Une position partagée par Pascal Pujol, qui alerte aussi sur le manque de fiabilité des tests proposés sur internet. "On veut protéger les personnes, mais on risque qu'il se passe le contraire", a-t-il expliqué à l'AFP. Ces sites posent aussi la question du stockage à l'étranger de données aussi sensibles, pointe Arthur Kermalvezen, premier Français né d'une PMA avec don à avoir retrouvé son géniteur grâce à des tests génétiques faits sur un site américain. "Notre génome va à l'étranger", déplore le créateur de l'association Origines, qualifiant l'attitude des autorités de "puritaine" alors qu'il s'agit "d'informations capitales", notamment pour la recherche. - Une loi à réviser plus souvent? Les textes prévoient que la loi de bioéthique soit révisée tous les sept ans. Un délai déjà dépassé par le projet de loi actuel puisqu'avec un vote définitif espéré "avant l'été prochain", cela fera neuf ans depuis la version précédente. Dans un domaine où les connaissances évoluent très vite, certains pointent le risque d'une loi déjà "périmée" lorsqu'elle sera promulguée et déplorent qu'il faille attendre plusieurs années pour légiférer lorsqu'une innovation apparaît. Le CCNE préconisait de raccourcir ce délai à cinq ans. Jean-Louis Touraine (LREM), co-rapporteur du projet de loi, propose aussi de "créer une délégation permanente" à l'Assemblée pour signaler les "nécessités nouvelles" sur les sujets bioéthiques. Mais d'autres, à commencer par le gouvernement, font valoir que le délai de cinq ans était celui prévu lors de la première loi de bioéthique, en 1994, et qu'il n'a jamais été respecté.]]></description>
   <pubDate>Tue, 24 Sep 2019 05:00:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
