<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Tue, 12 Jan 2021 21:40:01 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Séparatisme: le projet de loi durant deux semaines devant l'Assemblée début février</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210112203623.lx3gxrag.html</link>
   <description><![CDATA[Coup d'envoi le 1er février: le copieux projet de loi contre le séparatisme, qui devrait être la cible de nombreux amendements, sera au menu de l'Assemblée nationale durant deux semaines, a-t-on appris mardi de source parlementaire. Voulu par Emmanuel Macron, ce texte "confortant le respect des principes de la République" sera examiné selon un "temps législatif programmé" de 40 heures pour cadrer les débats (temps qui ne comprend pas les interventions des ministres et rapporteurs). Le projet de loi fait l'objet d'une commission spéciale présidée par François de Rugy (LREM), qui mène actuellement une série d'auditions et se saisira de ses articles à partir de lundi. Selon l'ordre du jour communiqué par le gouvernement en conférence des présidents de l'Assemblée mardi matin, la première lecture dans l'hémicycle sera interrompue au moins à deux reprises par d'autres textes. Les députés doivent en effet se pencher le 2 février sur la prolongation de l'état d'urgence sanitaire en nouvelle lecture, et le 9 février sur le report des élections régionales et départementales. Présentée mercredi en conseil des ministres, la nouvelle prolongation de l'état d'urgence sanitaire face au Covid-19, jusqu'au 1er juin, sera finalement en première lecture les 20 et 21 janvier au Palais Bourbon, avant d'arriver au Palais du Luxembourg le 27 janvier. Les sénateurs l'examineront en nouvelle lecture le 4 février. Enfin, pour compléter le menu en cette rentrée, le ministre des Relations avec le Parlement Marc Fesneau a indiqué que le projet de loi issu de la Convention citoyenne pour le climat (CCC) serait inscrit à l'ordre du jour durant trois semaines, entre les 29 mars et 16 avril. En outre, le projet d'introduction de la défense de l'environnement dans la Constitution, pour lequel Emmanuel Macron souhaite un référendum, pourrait être devant l'Assemblée dès mars après une présentation en conseil des ministres prévue le 20 janvier.]]></description>
   <pubDate>Tue, 12 Jan 2021 20:36:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Réouverture des lieux culturels: "totalement irresponsable de donner une date" (Bachelot)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210112195942.g2rz23r5.html</link>
   <description><![CDATA[La ministre de la Culture Roselyne Bachelot s'est refusée mardi à donner une date pour la réouverture des lieux culturels, estimant que ce serait "totalement irresponsable" de sa part, devant la commission des affaires culturelles de l'Assemblée Nationale. Pressée de critiques sur la pénalisation que subissent cinémas, théâtres et musées, Mme Bachelot s'est élevée contre "l'impression qu'il y a les bons d'un côté, et les méchants, nous (le gouvernement), de l'autre". Elle a rappelé que, face à "une situation sanitaire non satisfaisante", une réévaluation est prévue le 20 janvier, comme annoncé par le Premier ministre Jean Castex. "Les musées et les monuments historiques pourraient être des structures qui, dans le cadre d'une stabilisation de l'épidémie, pourraient faire l'objet d'une réouverture encadrée", a indiqué la ministre qui a consulté les responsables des musées "prêts à retravailler les jauges et les modes de fonctionnement". Avec les différents secteurs, a-t-elle expliqué, "nous travaillons à l'élaboration d'un modèle de réouverture progressive selon des modalités plus adaptables afin qu'on ne soit pas confronté, à chaque inflexion de la situation, à un choix binaire: laisser l'établissement ouvert ou fermé". Les acteurs culturels "ont besoin de perspectives en termes de méthodes, de calendrier. Leur modèle économique avec des cycles d'investissements longs demande encore plus d'acuité sur cette exigence", a-t-elle fait valoir. Interrogée sur un concert-test à Barcelone en décembre, où 463 personnes avaient été admises après un test PCR et à l'issue duquel aucun cas de contamination n'avait été détecté, Mme Bachelot a invité à "ne pas se focaliser sur une expérimentation", dont la "généralisation n'est pas si simple". Ce serait aux salles de spectacles de "mettre en oeuvre ces mesures de précaution. Est-ce qu'elles sont acceptables, compatibles avec le mode économique des établissements privés? C'est le monde du spectacle (...) qui va me dire: ça on peut le faire, ça on ne peut pas". "C'est en outre une expérimentation extrêmement compliquée à mettre en place dans le fonctionnement normal d'une salle", a-t-elle dit, citant les milliers de tests à effectuer avant une représentation et l'obligation pour le public de "venir très à l'avance". En outre, a-t-elle objecté, il faudrait procéder à "une labellisation des salles: les salles +lutte contre la pandémie compatibles+ et d'autres qui ne le seraient pas".]]></description>
   <pubDate>Tue, 12 Jan 2021 19:59:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés se font l'écho des "dégâts" de la crise sur les jeunes</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210112191202.hyf6rur0.html</link>
   <description><![CDATA[Moins malades du Covid-19, mais frappés par ses conséquences sociales, éducatives ou psychologiques: le "lourd tribut" payé par les jeunes à la crise sanitaire a été reconnu unanimement mardi par les députés, sur fond de divergences concernant la réponse gouvernementale. Etudiants démoralisés par l'isolement, "petits boulots" qui disparaissent, accès à l'emploi encore plus incertain... beaucoup de jeunes connaissent une situation de "souffrance et d'interrogation" inédite, a souligné Sylvie Charrière (LREM). "Les dégâts de la crise sur certains jeunes risquent d'être durables", s'est alarmé pour sa part Stéphane Viry (LR). Le Premier ministre Jean Castex, présent juste avant le débat pour les questions au gouvernement, a évoqué le "lourd tribut" payé en particulier par les étudiants en "situation d'isolement, de solitude, de difficultés pédagogiques". Le chef du gouvernement a annoncé qu'il recevrait dès vendredi les représentants de la communauté universitaire, tout en précisant que la situation sanitaire laissait "peu de marge de manoeuvre". Sa ministre de l'Enseignement supérieur, Frédérique Vidal, a promis "des solutions pour l'ensemble de ces jeunes" étudiants en difficulté, des parlementaires évoquant des risques psychiques pouvant aller jusqu'à la tentative de suicide. Un rapport parlementaire issu d'une commission d'enquête, présenté en décembre par l'ancienne ministre communiste Marie-George Buffet, avait déjà tiré la sonnette d'alarme en soulignant qu'enfants et jeunes, bien que peu malades du Covid-19, subissaient "de plein fouet" la crise sanitaire sur le plan psychologique, social ou matériel. Le "débat sur le plan gouvernemental en faveur de la jeunesse" de mardi, sans vote, avait été proposé par le groupe LREM pour la reprise des travaux dans l'hémicycle en ce début d'année, dans le cadre d'une "semaine de contrôle" de l'action gouvernementale. Les députés de la majorité comme la ministre du Travail Elisabeth Borne ont souligné que ce plan "un jeune, une solution" lancé en juillet et "massif" avec 6,5 milliards d'euros à la clé, permettait de tripler les moyens consacrés à la jeunesse en difficulté. Sa mesure phare consiste en une aide à l'embauche versée aux entreprises. - "courage des jeunes Français" - "Cette stratégie est en train de porter ses fruits", a estimé Mme Borne. La ministre a notamment souligné une année 2020 "historique" pour l'apprentissage avec un nombre record de 440.000 contrats signés. Fin novembre, dans le cadre de son plan, le gouvernement a annoncé le doublement du nombre de bénéficiaires de la Garantie jeunes en 2021 à 200.000. Une formule axée sur l'insertion, préférable selon lui à une extension du RSA aux moins de 25 ans prônée par la gauche. Le gouvernement en a aussi étendu le principe à d'autres dispositifs: les jeunes entrant sur le marché du travail pourront bénéficier d'un accompagnement intensif à Pôle emploi - pour 240.000 d'entre eux - ou d'un atelier "Objectif 1er emploi", via l'Apec. Comme de nombreux orateurs de l'opposition, le député (app. PS) Régis Juanico a toutefois déploré un "plan insuffisant" pour répondre aux difficultés de jeunes qui sont depuis des années déjà "devenus une variable d'ajustement". "Les tentatives de suicide se multiplient" parmi eux, s'est-il alarmé, en relevant que la France ne compte par exemple qu'un psychologue pour 30.000 étudiants. Le communiste Hubert Wulfranc s'est aussi indigné du manque de moyens des médecins scolaires, en première ligne pour répondre aux difficultés des enfants mais qui sont "en déficit chronique et isolés sur le terrain". François Ruffin (LFI) a quant à lui pressé le gouvernement de "rouvrir les amphis" pour redonner espoir aux étudiants. Mme Borne lui a fait observer qu'ils étaient aussi fermés partout en Europe pour les mêmes raisons sanitaires. Soucieux de ne pas tenir qu'un discours pessimiste à l'égard des jeunes, plusieurs intervenants ont notamment salué l'engagement civique et associatif de nombre d'entre eux face à la crise. Elodie Jacquier-Laforge (Modem) a souligné "le courage et la résilience des jeunes Français" face à la pandémie et ses conséquences. parl-cr/reb/ib/dch]]></description>
   <pubDate>Tue, 12 Jan 2021 19:12:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Orpaillage en Guyane: une commission d'enquête à nouveau sur les rails à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210112162912.7valx99x.html</link>
   <description><![CDATA[Une commission d'enquête sur la lutte contre l'orpaillage clandestin en Guyane va voir le jour à l'Assemblée nationale à l'initiative des députés du groupe GDR (communistes et élus ultramarins de gauche), a appris mardi l'AFP de sources parlementaires. Le groupe a décidé d'utiliser son droit de tirage (une commission d'enquête par groupe et par session) pour créer une telle commission. La démarche avait déjà été mise en oeuvre en 2020 par le groupe GDR mais la tenue de la commission d'enquête avait été entravée par la crise sanitaire du Covid-19. "L'orpaillage illégal est un problème depuis deux décennies en Guyane", a-t-on assuré dans l'entourage du député de Guyane Gabriel Serville, qui porte la proposition. "C'est un problème de santé publique, d'environnement, de pillage des ressources naturelles mais aussi d'insécurité. C'est un problème systémique qui se fait ressentir sur tous les pans de la société guyanaise", a-t-on ajouté de même source. La commission d'enquête envisage de questionner le fonctionnement et les réalisations de l'opération Harpie. En Guyane, cette opération de lutte contre l'orpaillage illégal mobilise chaque jour des centaines de soldats, gendarmes, douaniers, policiers ou gardes forestiers, déployés sur un territoire plus vaste que l'Écosse, où sévissent environ 10.000 orpailleurs clandestins, souvent venus du Brésil. "Depuis deux ans l'Etat ne communique plus les opérations Harpie aux parlementaires. Nous avons des doutes sur le bilan de ces opérations. Manifestement le système actuel ne fonctionne plus, puisque les orpailleurs arrivent à les déjouer. On estime qu'ils arrivent à extraire près de 10 tonnes d'or par an", fait valoir l'entourage du député Serville. Les élus communistes, qui espèrent boucler cette commission d'enquête d'ici à l'été, envisagent d'intégrer ses futures préconisations dans la réforme du code minier prévue en 2021. En juillet 2020, trois soldats étaient morts accidentellement et un autre grièvement blessé dans une opération visant l'orpaillage illégal.]]></description>
   <pubDate>Tue, 12 Jan 2021 16:29:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le "lourd tribut" des jeunes à la crise, au coeur d'un débat à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210112154033.gm20b8io.html</link>
   <description><![CDATA[Moins malades du Covid-19, mais frappés par ses conséquences sociales, éducatives ou psychologiques: le "lourd tribut" payé par les jeunes à la crise sanitaire est au centre du premier débat à l'Assemblée nationale en 2021. Etudiants démoralisés par l'isolement, "petits boulots" qui disparaissent, accès à l'emploi encore plus incertain... beaucoup de jeunes "en difficulté ou en souffrance sont confrontés à une situation inédite" avec la pandémie, souligne Sylvie Charrière (LREM). "Notre jeunesse a besoin d'être accompagnée humainement", ajoute-t-elle à l'AFP, avant ce débat prévu en fin d'après-midi. De nombreuses mesures ont déjà été prises mais face à une situation sanitaire toujours tendue, il faut "adapter nos dispositifs d'accompagnement" pour les jeunes, a reconnu mardi matin Jean Castex devant les députés LREM, selon des propos rapportés. "Il faut faire vite (...) c'est la priorité du gouvernement, dès cette semaine", a ajouté le Premier ministre, en promettant "des annonces" rapides. Lors de la séance des questions au gouvernement, il a ensuite évoqué le "lourd tribut" payé par les étudiants en "situation d'isolemement, de solitude, de difficultés pédagogiques". Le chef du gouvernement a annoncé qu'il recevrait dès vendredi les représentants de la communauté universaire, tout en précisant que la situation sanitaire laissait "peu de marge de manoeuvre". Sa ministre de l'Enseignement supérieur, Frédérique Vidal, a indiqué que le nombre de psychologues serait doublé dans les établissements universitaires, et qu'une assistance accrue était à l'étude. "Nous allons proposer des solutions pour l'ensemble de ces jeunes" en difficulté, a-t-elle promis, alors que des parlementaires évoquaient des risques pouvant aller jusqu'à la tentative de suicide. Alors que les oppositions montent au créneau sur le sujet, "il faudra sans doute accentuer notre action" en direction de la jeunesse, avait reconnu dès lundi sur LCP le ministre chargé des relations avec le Parlement Marc Fesneau (MoDem). Ce "débat sur le plan gouvernemental en faveur de la jeunesse" a été proposé par le groupe LREM pour la reprise des travaux dans l'hémicycle en ce début d'année, dans le cadre d'une "semaine de contrôle" de l'action gouvernementale. Il donnera la parole au gouvernement et à tous les camps politiques, mais ne sera pas suivi d'un vote. Fin novembre, dans le cadre de son plan "un jeune, une solution" lancé en juillet, le gouvernement a annoncé le doublement de son nombre de bénéficiaires en 2021 à 200.000. Sa mesure phare consiste en une aide à l'embauche versée aux entreprises. Le gouvernement en a aussi étendu le principe à d'autres dispositifs: les jeunes entrant sur le marché du travail pourront bénéficier d'un accompagnement intensif à Pôle emploi - pour 240.000 d'entre eux - ou d'un atelier "Objectif 1er emploi", via l'Apec. L'apprentissage est aussi fortement soutenu, permettant d'atteindre des niveaux records: plus de 440.000 contrats ont été signés en 2020. - La crise "de plein fouet" - Un rapport parlementaire issu d'une commission d'enquête, présenté en décembre par l'ancienne ministre communiste Marie-George Buffet, a aussi souligné que les enfants et les jeunes, bien que peu malades du Covid-19, subissaient "de plein fouet" la crise sanitaire sur le plan psychologique, social ou matériel. "C'est une vraie zone d'ombre dans la stratégie de l'exécutif, c'est un angle mort et ça commence à se voir", critique pour sa part le patron des députés LR Damien Abad. "Le seul truc positif est le dispositif d'allégement de charges pour l'emploi et l'insertion des jeunes dans l'emploi", concède l'élu de l'Ain. Mais face à la "détresse morale et psychologique (...) l'accompagnement psychosocial est très faible". La réponse ne peut "pas simplement se limiter aux missions locales et au plan jeunes qui touche 100.000 personnes" mais "exclut les jeunes les plus exclus", estime de son côté le communiste Sébastien Jumel. "La jeunesse est la grande oubliée du plan de relance, du plan d'urgence", déplore également la cheffe de file des députés socialistes Valérie Rabault, en relançant l'idée d'un "minimum jeunesse, comme il existe un minimum vieillesse". Le gouvernement défend quant à lui l'idée d'une généralisation de l'accompagnement rémunéré de la Garantie jeunes, préférable selon lui à une extension du RSA aux moins de 25 ans car plus axée sur l'insertion. parl-cr/reb/cs/nm]]></description>
   <pubDate>Tue, 12 Jan 2021 15:40:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Covid/Salles de sport: près de 150 personnes devant l'Assemblée nationale</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210112152509.8d4yhlfl.html</link>
   <description><![CDATA[Près de 150 personnes se sont rassemblées mardi à la mi-journée aux abords de l'Assemblée nationale pour réclamer plus d'aide de l'Etat et tenter d'alerter le gouvernement sur la "détresse" des gérants de salles de sport, fermées depuis plusieurs mois en raison de la crise sanitaire. A l'appel du collectif #touchepasàmasalle, plusieurs dizaines de paires de basket ont également été symboliquement déposées sur une place jouxtant l'Assemblée nationale, symbole du mécontentement des professionnels du secteur touchés de plein fouet par la crise, comme d'autres. "Ça fait sept mois qu'on est fermés. Et les aides de l'Etat ne sont ni à la hauteur des besoins, ni des annonces", a expliqué Marie-Anne Teissier, co-fondatrice du groupe de fitness Neoness, présente lors de cette manifestation. La France compte près de 6.500 salles de sport dont 4.000 de fitness, selon Virgile Caillet, délégué général de l'Union sport et cycles, première organisation professionnelle du secteur, qui pèse près de 3,2 milliard d'euros. Près de 17 millions de personnes fréquentent ces salles qui emploient près de 70.000 salariés. La perspective d'une réouverture s'est récemment éloignée, le premier ministre Jean Castex ayant repoussé jusqu'à mi-février une telle possibilité. "Pour l'instant, on évalue les pertes pour le secteur à près d'1,5 milliard d'euros. Si rien n'est fait, dans les 6 mois qui viennent, près de 50% des acteurs risquent de déposer le bilan, 400 l'ont déjà fait", a assuré Virgile Caillet. "Nos loyers représentent près de 30% de notre chiffre d'affaires, et les discussions avec les bailleurs sont difficiles", a expliqué Marie-Anne Teissier, "on nous annonce une aide à hauteur de 20% de notre chiffre d'affaires, mais ces aides sont plafonnées. Nous par exemple, l'aide reçue représente 0,8% de nos pertes. Avant on réclamait l'ouverture de nos salles, mais là on veut simplement plus d'aides de l'Etat". Plusieurs députés étaient présents lors de ce rassemblement, comme Jean Lassalle, député des Pyrénées-Atlantiques, ou encore Cédric Roussel (LREM) et Regis Juanico (PS). "Il faut être clair, l'Etat n'en a rien à faire de nous", a regretté Arthur Benzaquen, patron de Ken Group, propriétaire de plusieurs salles de fitness haut de gamme. "Ils nous ont fermé depuis le 25 septembre, avant tout le monde. Ils nous font injustement porter la responsabilité de cette crise. Or nous avons prouvé que nous sommes capables de rouvir dans des conditions sécurisées. Il n'y a pas eu de cluster dans les salles de sport." "Il est important de faire reconnaître le sport comme quelque chose d'essentiel. Il faut aussi que nous puissions avoir un dialogue avec le ministère de la santé pour étudier les conditions d'une éventuelle rouverture. Et puis surtout, il faut des mesures d'accompagnement qui doivent être en accord avec le préjudice", a résumé Virgile Caillet.]]></description>
   <pubDate>Tue, 12 Jan 2021 15:25:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Violences au Congrès américain: "La démocratie parlementaire, un bien précieux" (Ferrand)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210112142238.xfbqy9fh.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée nationale Richard Ferrand (LREM) a souligné mardi que "la démocratie parlementaire est un bien précieux mais n'est jamais à l'abri des menaces", après les violentes intrusions au Capitole mercredi dernier. Cette démocratie parlementaire à protéger, c'est "ce que la sauvage et intolérable invasion du Congrès des États-Unis nous a brusquement rappelé le 6 janvier dernier", a-t-il déclaré, avant la séance de rentrée des questions au gouvernement. Souhaitant ses "meilleurs voeux pour 2021", le titulaire du perchoir a dit ne pas douter "que nos débats ne manqueront pas de vivacité". "Mais je souhaite que la sérénité et le respect mutuel soient toujours présents", a-t-il plaidé. Une foule de manifestants pro-Trump a envahi mercredi le Capitole, interrompant les débats pour la certification de la victoire de Joe Biden par les deux chambres du Congrès réunies en session extraordinaire. Le bilan total des violences s'élève à cinq morts. Députés et membres du gouvernement ont ensuite observé une minute de silence pour les cinq soldats français tués au Mali ces derniers jours, ainsi que pour les trois gendarmes abattus avant Noël dans le Puy-de-Dôme par un forcené alors qu'ils tentaient de secourir une femme victime de violences conjugales.]]></description>
   <pubDate>Tue, 12 Jan 2021 14:22:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le lourd tribut des jeunes à la crise, au coeur d'un débat à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210112134123.z72nzv0x.html</link>
   <description><![CDATA[Moins malades du Covid-19, mais lourdement atteints par ses conséquences sociales, éducatives ou psychologiques: le tribut payé par les jeunes à la crise sanitaire est au centre du premier débat à l'Assemblée nationale en 2021. Etudiants démoralisés par l'isolement, "petits boulots" qui disparaissent, accès à l'emploi encore plus incertain... beaucoup de jeunes "en difficulté ou en souffrance sont confrontés à une situation inédite" avec la pandémie, souligne Sylvie Charrière, oratrice LREM. "Notre jeunesse a besoin d'être accompagnée humainement", ajoute-t-elle à l'AFP, en saluant le "volontarisme" du gouvernement. De nombreuses mesures ont déjà été prises mais face à une situation sanitaire toujours tendue, il faut "adapter nos dispositifs d'accompagnement" pour les jeunes, a reconnu mardi matin Jean Castex devant les députés LREM, selon des propos rapportés. "Il faut faire vite (...) c'est la priorité du gouvernement, dès cette semaine", a ajouté le Premier ministre, en promettant "des annonces" rapides. Alors que les oppositions montent au créneau sur le sujet, "il faudra sans doute accentuer notre action" en direction de la jeunesse, avait reconnu dès lundi sur LCP le ministre chargé des relations avec le Parlement Marc Fesneau (MoDem). Ce "débat sur le plan gouvernemental en faveur de la jeunesse" a été proposé par le groupe LREM pour la reprise des travaux dans l'hémicycle en ce début d'année, dans le cadre d'une "semaine de contrôle" de l'action gouvernementale. Il donnera la parole au gouvernement et à tous les camps politiques, mais ne sera pas suivi d'un vote. Fin novembre, dans le cadre de son plan "un jeune, une solution" lancé en juillet, le gouvernement a annoncé le doublement de son nombre de bénéficiaires en 2021 à 200.000. Sa mesure phare consiste en une aide à l'embauche versée aux entreprises. Le gouvernement en a aussi étendu le principe à d'autres dispositifs: les jeunes entrant sur le marché du travail pourront bénéficier d'un accompagnement intensif à Pôle emploi - pour 240.000 d'entre eux - ou d'un atelier "Objectif 1er emploi", via l'Apec. L'apprentissage est aussi fortement soutenu, permettant d'atteindre des niveaux records: plus de 440.000 contrats ont été signés en 2020. - La crise "de plein fouet" - Un rapport parlementaire issu d'une commission d'enquête, présenté en décembre par l'ancienne ministre communiste Marie-George Buffet, a aussi souligné que les enfants et les jeunes, bien que peu malades du Covid-19, subissaient "de plein fouet" la crise sanitaire sur le plan psychologique, social ou matériel. Pour Olivier Becht, président du groupe Agir membre de la majorité, beaucoup de jeunes "sombrent dans la dépression, il faut impérativement avoir des réponses". "C'est une vraie zone d'ombre dans la stratégie de l'exécutif, c'est un angle mort et ça commence à se voir", critique pour sa part le patron des députés LR Damien Abad. "Le seul truc positif est le dispositif d'allégement de charges pour l'emploi et l'insertion des jeunes dans l'emploi", concède l'élu de l'Ain. Mais face à la "détresse morale et psychologique (...) l'accompagnement psychosocial est très faible". Les communistes comptent mettre l'accent sur les dégâts de cette souffrance morale, en demandant notamment un renforcement de la médecine scolaire et universitaire, traditionnels parents pauvres du monde médical. La réponse ne peut "pas simplement se limiter aux missions locales et au plan jeunes qui touche 100.000 personnes" mais "exclut les jeunes les plus exclus", estime Sébastien Jumel. "La jeunesse est la grande oubliée du plan de relance, du plan d'urgence", déplore de son côté la cheffe de file des députés socialistes Valérie Rabault, en relançant l'idée d'un "minimum jeunesse, comme il existe un minimum vieillesse". Le gouvernement défend quant à lui l'idée d'une généralisation de l'accompagnement rémunéré de la Garantie jeunes, préférable selon lui à une extension du RSA aux moins de 25 ans car plus axée sur l'insertion. Pour la ministre du Travail, Elisabeth Borne, il s'agit d'aller vers une "Garantie jeunes universelle" visant "à s'assurer qu'aucun jeune ne renonce à un parcours vers l'emploi à cause de difficultés financières". parl-cr/cs/nm]]></description>
   <pubDate>Tue, 12 Jan 2021 13:41:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Etat d'urgence sanitaire: nouvelle prolongation examinée le 18 janvier à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210111114126.wlhnu2xt.html</link>
   <description><![CDATA[La nouvelle prolongation de l'état d'urgence sanitaire jusqu'en juin devrait être débattu le 18 janvier devant l'Assemblée nationale et le 25 devant le Sénat, a-t-on appris de sources parlementaires après des réunions lundi entre Jean Castex et les présidents des groupes parlementaires. Le projet de loi doit être présenté mercredi en Conseil des ministres. Dans la foulée, la prolongation de ce régime d'exception, qui permet la mise en oeuvre de mesures contraignantes pour lutter contre l'épidémie de Covid-19, sera débattue en commission à l'Assemblée dès jeudi. Avec ce nouveau texte, l'exécutif prévoit de repousser à juin la fin de l'état d'urgence sanitaire qui devait initialement se terminer le 16 février. Le régime transitoire de sortie de l'état d'urgence se poursuivrait jusqu'à fin 2021. Le gouvernement avait initialement prévu de soumettre au débat parlementaire un "régime pérenne de gestion des urgences sanitaires", avant de faire brutalement machine arrière face à la levée de boucliers des oppositions très critiques envers plusieurs dispositions du projet. "Cette nouvelle prolongation va reposer la question de la tenue des élections départementales et régionales" en juin, a commenté auprès de l'AFP le président du groupe Libertés et Territoires à l'Assemblée, Bertrand Pancher. Au cours de ce comité de liaison avec les responsables du Palais Bourbon puis du Sénat, auquel ont pris part le Premier ministre, Olivier Véran, ministre de la Santé, et Marc Fesneau, ministre des Relations avec le Parlement, l'agenda de la stratégie vaccinale a été une nouvelle fois décliné. Le gouvernement se prépare "à l'impatience de tous" face aux doses de vaccins disponibles, a rapporté une source parlementaire. "Des questions restent en suspens sur les objectifs chiffrés de vaccination, la circulation du variant britannique ou encore l'homologation des prochains vaccins. J'ai demandé un nouveau débat au Parlement à la fin du mois pour faire un point d'étape", a fait valoir le chef de file des députés LR, Damien Abad. Olivier Becht, patron du groupe Agir, partenaire de LREM, a lui adressé un satisfecit à une stratégie vaccinale qui "s'appuie sur des priorités qui sont les bonnes". Il faut cependant mettre "le paquet sur la stratégie tester, tracer, isoler, soigner car rien ne nous prémunit contre une mutation du virus qui pourrait être résistante au vaccin", a-t-il ajouté. Olivier Véran sera auditionné mardi midi sur la stratégie vaccinale par la commission des Affaires sociales de l'Assemblée. Douze députés de la majorité emmenés par Audrey Dufeu ont d'ores et déjà demandé d'étendre "rapidement" la vaccination aux personnes souffrant de comorbidités graves, "notamment de cancer". Selon l'un des participants au comité de liaison, le gouvernement se prépare à "toutes les hypothèses" face à l'évolution de l'épidémie, réaffirmant vouloir "éviter jusqu'au bout un confinement des écoles".]]></description>
   <pubDate>Mon, 11 Jan 2021 11:41:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le projet de loi climat "finalisé", discussions au Parlement fin mars</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210108164005.ea6an2mn.html</link>
   <description><![CDATA[Le projet de loi issu de la Convention citoyenne pour le climat (CCC) est "finalisé" et devrait arriver en discussion à l'Assemblée nationale fin mars, a indiqué Matignon vendredi. Fin de la location des passoires thermiques en 2028, interdiction de la publicité pour les énergies fossiles, interdiction des vols domestiques s'il existe une alternative en train en moins de 2h30... Le gouvernement avait déjà dévoilé début décembre les grandes lignes du texte dont la finalisation a plusieurs fois été repoussée. La présentation en Conseil des ministres est désormais prévue "à ce stade le 10 février", pour un début des discussions à l'Assemblée nationale fin mars, dans le cadre d'une "procédure accélérée" (une seule lecture par Chambre), a indiqué Matignon. Le projet de loi "finalisé" qui est en passe d'être transmis pour consultation obligatoire à plusieurs instances, notamment le Conseil économique, social et environnemental (CESE) comporte 65 articles répartis en six titres, a-t-on précisé à Matignon. Les 5 thèmes sur lesquels ont travaillé les 150 citoyens de la CCC pendant des mois (consommer, produire et travailler, se déplacer, se loger, se nourrir) plus un sur la justice environnementale. Alors que la Convention avait demandé la création d'un crime d'écocide, Emmanuel Macron a promis de défendre cette question au niveau international. En revanche, les ministres de la Justice et de la Transition écologique Eric Dupond-Moretti et Barbara Pompili avaient annoncé en novembre la création d'un "délit d'écocide" avec des peines pouvant aller jusqu'à 10 ans de prison et 4,5 millions d'amendes. Cette sanction maximale doit se retrouver dans le projet de loi, selon Matignon. Le projet de loi constitutionnelle pour ajouter la défense de l'environnement et du climat dans la Constitution, sur laquelle le président a proposé un référendum, doit lui être présenté en Conseil des ministres le 20 janvier, a-t-on indiqué de même source. Selon le gouvernement, une cinquantaine des 149 mesures proposées par les Citoyens avaient déjà été reprises par décret ou dans la loi de finance, et ce nouveau texte devrait en reprendre autant. Mais les ONG contestent les chiffres, estimant qu'un grand nombre de ces propositions destinées à réduire de 40% les émissions de gaz à effet de serre d'ici à 2030 ont été vidées de leur substance. Le Réseau Action Climat a ainsi déploré vendredi "le manque flagrant d'ambition de ce texte qui met de côté bon nombre de propositions de la Convention Citoyenne pour le Climat, mise essentiellement sur des engagements volontaires et remet à plus tard les mesures les plus structurantes". Il a ainsi appelé les parlementaires à "redonner au projet de loi l'ambition initiale des mesures des 150 citoyens". Les défenseurs du climat réclament notamment, comme l'avaient proposé les citoyens, l'obligation de rénovation énergétique des bâtiments d'ici à 2040. A ce stade, le projet de loi prévoit cette obligation, d'ici 2028, pour les logements destinés à la location. Mais il pourrait être complété en fonction des résultats de la mission confiée cette semaine à Olivier Sichel, directeur de la Banque des territoires, sur la "massification" de la rénovation des passoire énergétiques, a assuré Matignon.]]></description>
   <pubDate>Fri, 08 Jan 2021 16:40:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le président de l'Assemblée nationale transmet son "amitié" aux parlementaires américains</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210106223921.ieyn3ks0.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée nationale Richard Ferrand a envoyé mercredi ses "pensées démocratiques et amicales" aux parlementaires américains au Capitole, où des partisans de Donald Trump ont semé le chaos, suscitant de nombreuses réactions politiques en France. "J'exprime à la présidente de la Chambre des représentants Nancy Pelosi mon soutien et mon amitié", a ajouté M. Ferrand dans un tweet. Pour l'ancien président socialiste François Hollande, "la démocratie a été l'objet d'un coup de force. Ces scènes de chaos après les mots irresponsables du président sortant sont une offense aux démocrates du monde entier". "Voilà ce qui se passe quand on sème la haine. Défendons notre démocratie, protégeons-là car elle n'est jamais acquise. La preuve", a tweeté l'eurodéputé proche d'Emmanuel Macron, Stéphane Séjourné. Dans une deuxième tweet, M. Séjourné qualifie de "pyromane" la présidente du RN Marine Le Pen qui avait dit en novembre qu'elle ne reconnaissait "absolument pas" la victoire du démocrate Joe Biden à la présidentielle américaine. Le maire RN de Perpignan, Louis Aliot, membre de la direction du parti, a lui commenté une vidéo de Donald Trump qui demande aux manifestants de rentrer chez eux. "La démocratie, ce sont les urnes. La violence n'a pas sa place dans le débat démocratique", a-t-il tweeté. "Ce sont les tribunaux qui sanctionnent les fraudes, pas la rue". "Trump incendiaire jusqu'au bout. Il entre dans l'histoire des Etats-Unis non pas comme successeur de Lincoln mais de Néron...", a tweeté le Premier secrétaire du PS Olivier Faure. Pour le secrétaire national des Verts, Julien Bayou, "c'est une tentative de coup d'Etat", avec des "images terribles" d'un "processus démocratique interrompu". Le chef de file de LFI Jean-Luc Mélenchon voit "une tentative de putsch d'extrême droite" et demande à Marine Le Pen et au RN "de retirer leur soutien à Trump" dans plusieurs tweets. "Le sang a coulé au Capitole ce soir. Dans le coeur de la plus ancienne des démocraties. Conséquence du populisme et des discours de haine. Soutien aux élus et au peuple américain", a tweeté le délégué général d'En Marche Stanislas Guerini. Le président de l'UDI Jean-Christophe Lagarde a tweeté en anglais qu'il était temps que "ce fou de Trump" quitte la présidence des Etats-Unis et qu'on lui "enlève la possibilité d'user de l'arme nucléaire". Le chef de file des députés LR Damien Abad a jugé "le comportement de Trump et d'une partie de ses soutiens (...) indigne de la démocratie américaine". "Le comportement lamentable de Trump et de ses sbires nous rappelle brutalement que la démocratie et la liberté politique sont des biens si fragiles ! La paix civile n'est pas acquise à jamais. À nous aussi, ici, en France, d'éviter demain le chaos extrémiste", a estimé le député LR Guillaume Larrivé. Le député LREM François de Rugy, qui présidait mercredi soir une séance de commission à l'Assemblée, a exprimé sa "solidarité" avec les membres du Congrès après l'intrusion "déclenchée par la parole du président américain" Donald Trump. "Il y a un petit lien avec le sujet qui nous occupe ce soir car on sait bien que les réseaux sociaux jouent un rôle dans les mobilisations" des citoyens, "les bonnes comme les pires", a ajouté M. de Rugy, qui examinait le projet de loi contre les séparatismes, avec des mesures destinées à mieux contrôler la haine en ligne. A l'inverse, quelques représentants de l'ultradroite nationaliste, comme le pétainiste Yvan Benedetti, se sont réjouits de l'intrusion des militants pro-Trump. "Le drapeau de la Confédération introduit de force dans le Capitole! Belle petite revanche...", a-t-il tweeté.]]></description>
   <pubDate>Wed, 06 Jan 2021 22:39:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Santé au travail: une proposition de loi déposée à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201223161421.9fuvs1ws.html</link>
   <description><![CDATA[Une proposition de loi sur la santé au travail, réaffirmant la possibilité de "campagnes vaccinales" et complétant le récent accord national interprofessionnel (ANI) sur le sujet, a été déposée mercredi à l'Assemblée nationale, a-t-on appris auprès de la députée LREM Charlotte Parmentier-Lecocq. Le texte, dont l'AFP a obtenu copie, reprend les dispositions de l'ANI conclu le 10 novembre par les partenaires sociaux sur la santé au travail. Il s'agit d'une "première transposition d'un ANI dans un texte d'initiative parlementaire", a souligné auprès de l'AFP Mme Parmentier-Lecocq, coautrice de la proposition avec la députée LREM Carole Grandjean. Ce texte, qui entend développer "les politiques préventives de santé publique dans le milieu professionnel", réaffirme la possibilité de "campagnes vaccinales", notamment "contre le Sars-Cov-2", a précisé Mme Parmentier-Lecocq, en soulignant que cette mesure "qui existait déjà pour la grippe" est envisagée avec "le maintien indiscutable du volontariat du salarié". Outre la collaboration avec les généralistes, actée dans l'ANI pour lutter contre la pénurie de médecins du travail, le texte propose l'accès au dossier médical en santé au travail (DMST) aux médecins du travail et professionnels de santé en charge du diagnostic et du soin, avec le consentement du salarié. Il propose également l'intégration des médecins du travail dans les dispositifs de coordination de santé au travail, et leur accès élargi aux outils de la télémédecine, selon Mme Parmentier-Lecocq. Il prévoit aussi "l'exploitation scientifique des données médicales anonymisées du DMST". Est reprise l'"offre socle" des services de santé au travail (SST), qui deviennent des services de prévention et de santé au travail (SPST), leur "meilleure lisibilité et homogénéité". Ils sont axés sur trois missions: la prévention, le suivi médical et la prévention de la désinsertion professionnelle, c'est-à-dire le maintien en emploi des salariés ayant été touchés par des problèmes de santé. Cette proposition de loi sera soumise prochainement au Conseil d'Etat, pour "un examen à l'Assemblée nationale en février prochain et au Sénat en avril", selon Mme Parmentier-Lecocq. Elle "permet de transposer les dispositions d'ordre législatif" de l'ANI trouvé le 10 décembre "au terme d'un travail approfondi de plusieurs mois", s'est félicité dans un communiqué Laurent Pietraszewski, secrétaire d'Etat chargé de la Santé au travail.]]></description>
   <pubDate>Wed, 23 Dec 2020 16:14:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Covid-19: fin de l'isolement pour Castex et Ferrand, testés négatif</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201223130818.8nnv9qog.html</link>
   <description><![CDATA[Le Premier ministre Jean Castex et le président de l'Assemblée nationale Richard Ferrand, tous deux cas contact d'Emmanuel Macron, ont mis fin mercredi à leur période d'isolement après avoir été testés négatif au Covid-19. "Cas contact du Président de la République, ne présentant aucun symptôme, et après avoir respecté une période d'isolement de 7 jours comme recommandé par les autorités de santé, le Premier ministre a procédé à un test PCR ce matin. Ce test étant négatif, cette période d'isolement prend donc fin aujourd'hui", a annoncé Matignon. Le Premier ministre, qui avait dîné le mercredi 16 décembre à l'Elysée avec le président de la République en compagnie de nombreuses personnalités de la majorité, avait réalisé un premier test PCR dès jeudi dont le résultat était négatif. "Conformément aux consignes sanitaires en vigueur, le Président de l'Assemblée nationale, cas contact du Président de la République, a effectué un test RTPCR après la période d'isolement imposée. Le test est négatif", a indiqué pour sa part la présidence de l'Assemblée nationale dans un communiqué. L'état de santé d'Emmanuel Macron, testé positif au Covid-19 jeudi dernier, "présente des signes d'amélioration", a fait savoir de son côté l'Elysée. Aucune autre information n'a été donnée sur l'évolution de la santé du président, qui reste isolé à la résidence officielle de La Lanterne, à Versailles. Il s'y était rendu jeudi dernier après avoir été testé et souffert de fatigue, toux et courbatures mais était apparu lundi pour présider en visoconférence le Conseil des ministres dont des images avaient été retransmises.]]></description>
   <pubDate>Wed, 23 Dec 2020 13:08:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Anne Hidalgo a "l'étoffe pour faire une bonne présidente de la République" (Rabault)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201220125356.zk0jnvxr.html</link>
   <description><![CDATA[La maire socialiste de Paris, Anne Hidalgo, a "l'étoffe pour faire une bonne présidente de la République", a estimé dimanche Valérie Rabault, la présidente du groupe PS à l'Assemblée nationale, sur radio J. "Anne Hidalgo peut être une très bonne candidate qui soit capable de réaliser l'union au-delà du parti socialiste. Elle a l'étoffe pour faire une bonne présidente de la République. Quand on est candidat, il faut à la fois avoir l'étoffe pour gagner et l'étoffe pour présider, je pense qu'elle a les deux", a estimé la responsable socialiste au sujet d'une éventuelle candidature de Mme Hidalgo à la présidentielle en 2022. La maire de Paris à plusieurs fois assuré lors de la campagne pour les municipales de juin ne pas nourrir d'ambitions présidentielles mais a depuis entrouvert la porte dans plusieurs interviews. "En politique, les choses peuvent évoluer, a commenté Mme Rabault. La situation a bien changé du fait de la crise sanitaire, la perspective de 2022 c'est la reconstruction et la transformation de notre économie." Selon la présidente des députes PS, Mme Hidalgo est dotée d'une "vraie boussole sociale-démocrate" et "a démontré qu'elle a cette capacité à faire bouger les lignes", notamment sur la transition écologique. "Elle est une figure importante pour les militants et les sympathisants, elle peut vraiment créer une très bonne surprise" en 2022, a-t-elle ajouté. Pour l'instant, trois candidats se sont officiellement lancés dans la course pour 2022, Marine Le Pen (Rassemblement national), Jean-Luc Mélenchon (La France Insoumise) et Nicolas Dupont-Aignan (Debout La France). Les deux grands partis traditionnels, LR et PS, ne devraient désigner leur candidat qu'après les régionales prévues en juin 2021.]]></description>
   <pubDate>Sun, 20 Dec 2020 12:53:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Conflit LFP-Mediapro: un député veut une commission d'enquête sur les droits TV du foot</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201218175528.ey6ei7mg.html</link>
   <description><![CDATA[Le député (LREM) Cédric Roussel va demander la création d'une commission d'enquête parlementaire pour faire la lumière sur le conflit des droits TV du Championnat de France de football, en passe d'aboutir au retrait du diffuseur défaillant Mediapro, a-t-il annoncé à l'AFP vendredi. "Il faut obtenir des éclaircissements car cette affaire aura des conséquences. Il ne faut pas que ce soit un échec pour rien", a développé M. Roussel, par ailleurs président du groupe d'études sur l'Économie du sport. Il a indiqué qu'il allait déposer sa demande dans les prochaines heures, en vue de démarrer des auditions dès le mois de janvier. La Ligue de football professionnel (LFP) et le groupe sino-espagnol Mediapro, détenteur de 80% des matches de la Ligue 1 et de la Ligue 2 pour plus de 800 millions d'euros par an, sont en passe de rompre leur contrat via un accord qui doit être validé mardi par la justice. Mediapro, nouvel entrant sur le marché français, n'a pas été en mesure d'honorer ses versements depuis octobre, faisant craindre des centaines de millions d'euros de pertes annuelles pour le football professionnel, et plusieurs millions pour le sport amateur via la taxe Buffet prélevée sur les droits TV. Cédric Roussel a déjà conduit de multiples auditions cet automne, avec la majorité des acteurs mais pas Mediapro, qui n'a pas donné suite. La commission d'enquête, mécanisme plus contraignant car les personnes auditionnées sont tenues de répondre à leurs convocations, "est une conséquente évidente" selon lui. "Le foot et le sport français ont besoin de davantage de certitudes. Ce contrat (avec Mediapro) est un fiasco et fragilise le service public du sport. Il faut apporter des solutions pour qu'un tel risque ne se reproduise pas", a-t-il ajouté.]]></description>
   <pubDate>Fri, 18 Dec 2020 17:55:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
