<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Tue, 01 Jul 2014 15:10:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Budgets rectificatifs: "Marquer contre son camp à répétition ne peut rester sans conséquences" (porte-parole députés PS)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140701130230.aw1u9cq1.html</link>
   <description><![CDATA[L'une des porte-parole des députés PS, Annick Lepetit, a prévenu mardi que "marquer contre son camp à répétition ne peut rester sans conséquences", tout en se disant convaincue qu'il y aurait "peu de défections", lors du vote du budget rectificatif. "Marquer contre son camp, cela peut arriver. En faire un acte à répétition, cela ne peut rester sans conséquences", a affirmé Mme Lepetit lors d'une conférence de presse. Quelles conséquences? "Attendons de voir ce que font certains députés PS et après on verra", a-t-elle ajouté. Filant la métaphore footballistique au lendemain de la "brillante" victoire de la France face au Nigeria en 8e de finale du Mondial, la porte-parole a insisté sur "le bien fondé de jouer collectif" notamment lors du vote des textes budgétaires, "doublement important car il détermine l'appartenance à notre majorité et car il engage l'avenir de notre politique de redressement" économique. Pour le vote du projet de loi de finances rectificative pour 2014, "une majorité écrasante du groupe soutiendra les orientations du gouvernement et l'exprimera, comme elle l'a fait pendant le débat en faisant respecter les décisions prises" et "les défections resteront marginales", selon cette élue parisienne. "Beaucoup" de ceux qui s'interrogent dans les rangs socialistes sur ce budget rectificatif "refusent la logique jusqu'au boutisme et veulent préserver l'unité du groupe", a-t-elle insisté. "Peut-être sont-ils en train de percevoir le ras-le-bol de leurs collègues", a glissé Mme Lepetit, évoquant des interventions de frondeurs en réunion de groupe, comme celle d'un Jean-Marc Germain qui a semblé "souligner sa loyauté". Si elle a réaffirmé que le cap de la politique économique de l'exécutif ne changerait pas, cette porte-parole a insisté sur "le travail commun mené" entre les députés et le gouvernement sur les textes budgétaires et les "mesures avancées" depuis la nomination de Manuel Valls à Matignon. Et Mme Lepetit a mis en garde sur des "jeux de positionnement" de certains socialistes pouvant déboucher sur "un message totalement brouillé adressé aux Français".]]></description>
   <pubDate>Tue, 01 Jul 2014 15:02:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés écologistes voteront "en majorité" pour le budget rectificatif</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140701122839.9eslxdj4.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés écologistes voteront "en majorité" pour le projet de budget rectificatif de l'Etat pour 2014 en première lecture, ont annoncé mardi leurs deux chefs de file, Barbara Pompili et François de Rugy. Au sein du groupe, qui compte 18 membres et apparentés, 10 ont décidé de voter pour et 7 de s'abstenir, dont l'ancienne ministre de l'Ecologie Cécile Duflot. Seule l'apparentée Isabelle Attard (qui appartient désormais au parti Nouvelle Donne) a choisi de voter contre, ont précisé les deux députés devant la presse. "Les discussions ont été longues, avec des prises de position respectables et respectées. Nous sommes dans une situation qui n'est pas facile. Ce budget n'est pas le budget des écologistes, loin de là, et il a fallu faire un choix. Mais nous avons très majoritairement fait un choix de responsabilité parce que nous considérons qu'être dans la majorité, c'est aussi en passer par ce genre de vote", a expliqué Mme Pompili. Et, a glissé M. de Rugy, "nous attendons qu'il y ait la même solidarité majoritaire sur les sujets importants pour les écologistes comme la transition énergétique" mais aussi qu'à la conférence sociale, "le gouvernement réaffirme certaines choses face au patronat, par exemple que le compte pénibilité ne sera pas détricoté, et annonce de nouvelles mesures de soutien à l'emploi, notamment des jeunes et des seniors". Pour autant, les élus écologistes comptent "continuer à porter une parole critique, comme ils l'ont toujours fait", a ajouté Mme Pompili. Ils ont "des discussions au sein de la majorité avec l'ensemble des socialistes dans leur diversité mais aussi des discussions directes avec le gouvernement", a noté son collègue de Loire-Atlantique. "Nous attendons de pouvoir avancer ensemble (avec le gouvernement) sur des modifications substantielles des textes quand on considère qu'ils ne vont pas dans le bon sens", a ajouté la députée de la Somme. Interrogés sur le projet de budget rectificatif de la Sécurité sociale pour 2014, les députés écolos vont "continuer à faire des amendements", apprécient que "des députés socialistes portent des propositions dans le même sens" qu'eux et détermineront leur vote global mardi prochain, selon leur coprésidente. Quant à la décision du gouvernement lundi soir de remettre à plus tard les votes à l'Assemblée sur les articles et amendements de ce texte controversé, une solution "désapprouvée" par les écologistes, elle est "là seulement pour régler des problèmes de débat et d'organisation au sein du groupe socialiste", a jugé M. de Rugy.]]></description>
   <pubDate>Tue, 01 Jul 2014 14:28:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'opposition juge que Valls n'a plus de majorité à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140701113125.jvomg959.html</link>
   <description><![CDATA[L'UMP et l'UDI ont dénoncé mardi un "verrouillage" du Parlement par le gouvernement, qui pourrait recourir au vote bloqué pour le budget Sécu, y voyant un signe que Manuel Valls n'a plus de majorité à l'Assemblée. "Le Premier ministre a perdu sa majorité, c'est du jamais-vu", a déclaré lors d'un point presse le président du groupe UMP à l'Assemblée, Christian Jacob, commentant la décision du gouvernement lundi soir de reporter les votes à l'Assemblée sur les articles et amendements au projet de budget rectificatif de la Sécurité sociale. "On ne peut pas redémarrer la séance cet après-midi comme ça. Le Premier ministre doit nous dire s'il utilise le 49.3 (texte adopté sans vote, sauf si une motion de censure est approuvée) ou s'il s'engage sur un vote bloqué (vote sur l'ensemble du texte avec les seuls amendements soutenus par le gouvernement)", a-t-il ajouté, critiquant un "verrouillage" du gouvernement. "L'UMP est prête à voter les articles concernant les baisses de charge sur les projet de buddget rectificatif, mais pas le texte dans son ensemble car il n'est pas gagé sur une baisse de la dépense publique", a-t-il ajouté. Du côté des centristes, le porte-parole du groupe UDI, Jean-Christophe Lagarde, a jugé que le Premier ministre était "sans majorité à l'Assemblée". "C'est inquiétant sur la paralysie que ça peut entraîner sur les institutions", a-t-il jugé.]]></description>
   <pubDate>Tue, 01 Jul 2014 13:31:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Valls "ne souhaite pas une dissolution" mais ne sera "pas le chef d'un gouvernement qui n'avance pas"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140701111953.2trhjxo3.html</link>
   <description><![CDATA[Le Premier ministre, Manuel Valls, a affirmé mardi devant les députés socialistes qu'il "ne souhaite pas la dissolution" de l'Assemblée nationale mais qu'il ne serait "pas le chef d'un gouvernement qui n'avance pas", selon des participants à la réunion. Manuel Valls intervenait à l'issue d'une discussion durant laquelle un député PS, Malek Boutih, avait lancé "ne pas avoir peur de la dissolution", hypothèse qu'avait écartée pour sa part le président de l'Assemblée, Claude Bartolone, selon l'un des participants. "Je me méfie de ceux qui n'ont pas peur d'une dissolution car elle serait terrible pour le pays" a déclaré Claude Bartolone, selon cette même source. "Je ne souhaite pas la dissolution mais je ne serai pas le chef d'un gouvernement qui n'avance pas" a ensuite dit Manuel Valls, en insistant sur la nécessité pour la majorité d'avancer vite sur les réformes. Le Premier ministre a mis en garde les députés socialistes contre un "risque d'enlisement" face aux blocages en particulier sur les budgets rectificatifs de l'Etat et de la Sécurité sociale mais aussi sur la réforme territoriale. Manuel Valls, qui a lancé un "appel à la responsabilité" pour le vote sur le projet de loi de finances rectificative, a demandé: "comment convaincre les Français, si des éléments de division sont mis en scène à l'Assemblée?". "On avance ensemble ou alors on donne aux Français la confirmation du sentiment d'impuissance et d'indifférence qu'ils portent sur nous", a-t-il insisté.]]></description>
   <pubDate>Tue, 01 Jul 2014 13:19:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Germain (PS): plutôt oui au PLFR, "désaccord sérieux" sur le budget Sécu</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140701104811.qcz8e299.html</link>
   <description><![CDATA[Le député PS Jean-Marc Germain a dit mardi qu'il inclinait à voter le projet de loi de finances rectificative (PLFR) soumis aux députés dans l'après-midi, mais a souligné "un désaccord sérieux" sur le budget Sécu. "On va réfléchir, il reste quelques heures", a répondu l'élu des Hauts-de-Seine, comme RTL lui demandait s'il allait voter le PLFR, lui qui fait partie des 41 "frondeurs" s'étant abstenus fin avril sur le programme de 50 milliards d'euros d'économies de Manuel Valls. "Ma tendance personnelle, c'est plutôt de voter pour, parce qu'au fond, on a porté des débats, on n'a pas été entendus mais ce qui reste dans le texte ne pose pas de problèmes majeurs", a dit le député proche de Martine Aubry. Les socialistes "frondeurs" ont prévu de se réunir à la mi-journée, après la réunion du groupe socialiste, pour tenter d'arrêter une position commune sur le vote du projet de loi de finances rectificative pour 2014. Penchant personnellement pour un vote pour, Arnaud Leroy a déclaré à la presse qu'"à un moment, il faut sortir par le haut de tout ça". "On a porté le débat dans l'hémicycle et rappelé le contrat passé avec les Français. Il faut reconnaître qu'on est allés assez loin. Pour l'instant, on a perdu notre combat, on a été minoritaires sur nos amendements", a-t-il glissé. "Mais le texte important", aux yeux de M. Germain, c'est celui qui sera soumis au vote la semaine prochaine, rectifiant le budget de la Sécurité sociale. Et là, "on a un vrai désaccord sérieux". Disant être engagé avec ses collègues "depuis deux mois dans une opération de reprofilage de la politique économique", cet élu des Hauts-de-Seine a relevé : "le gouvernement a décidé une baisse des impôts massive, 46 milliards, 90% pour les entreprises, 10% pour les ménages". "Nous pensons qu'il faut, pour des raisons d'efficacité économique, parce que sinon le chômage continuera de progresser, aller vers un meilleur équilibre". "Nous avons fait des propositions concrètes qui ne dégradent pas du tout les déficits", a plaidé M. Germain (par ailleurs époux d'Anne Hidalgo). Ces "choix différents, pour nous, permettraient de rallumer la consommation". Selon lui, l'exécutif "commence à comprendre" puisque "nous avons obtenu de ne pas geler les petites retraites, les allocations logement". "Ca ne change pas suffisamment", a estimé M. Germain. D'où le combat des frondeurs. "A des amis, on doit pouvoir dire quand ça ne va pas, c'est comme ça que l'amitié dure". Concernant le budget Sécu, "je souhaite que les votes reprennent aujourd'hui et que le gouvernement écoute les parlementaires", a insisté M. Germain. Le gouvernement a décidé lundi soir de reporter les votes à l'Assemblée sur les articles et amendements au projet de budget rectificatif de la Sécu pour 2014, ce qui permettra, a expliqué mardi le ministre du Travail François Rebsamen, d'adopter uniquement les amendements du gouvernement.]]></description>
   <pubDate>Tue, 01 Jul 2014 12:48:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Dupont-Aignan présente 20 propositions pour une vie politique plus "propre"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140701104131.6qvxw89n.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de Debout la République (DLR), Nicolas Dupont-Aignan, a présenté mardi à l'Assemblée nationale un "Manifeste pour une démocratie irréprochable", 20 propositions pour "réduire le poids de l'argent dans la vie politique". "Notre pays est en train de mourir de l'absence de vertu, indissociable d'une République apaisée. Partout, les gens nous disent: +Vous êtes tous pourris!+. C'est profondément injuste, et en même temps, on peut comprendre cette exaspération des citoyens", a estimé le député de l'Essonne lors d'une conférence de presse au Palais Bourbon. Ses 20 mesures permettraient selon lui d'éviter que les partis "utilisent l'argent public pour financer le spectacle au détriment de la conviction et du débat", alors même qu'on a selon lui "la chance de vivre dans un pays où l'argent privé a été mis de côté" dans le financement de la vie politique. Proposition-phare du maire de Yerres (Essonne), le plafonnement du budget de campagne présidentielle: 7 millions d'euros pour le 1er tour (16,9 millions actuellement) et 10 millions pour le second tour (22,5 actuellement). "Avec 10 millions d'euros, on peut faire une très belle campagne", a-t-il jugé. "En contrepartie de ce plafonnement très strict, un temps d'antenne réservé au débat politique sera imposé dans les médias nationaux, radiophoniques ou télévisuels, publics ou privés", prévoit DLR. D'après M. Dupont-Aignan, "si les partis politiques et les candidats ont dépensé tant d'argent, c'est pour capter l'attention du public quelques secondes au journal télévisé de 20 heures". Actuellement, "quantité de débats télévisés ne touchent pas l'ensemble des Français", par exemple ceux sur les chaînes d'information en continu. Autres propositions: "l'égalité des temps de paroles entre les candidats" à la présidentielle "dès l'officialisation des candidatures par le Conseil constitutionnel". "La responsabilité personnelle des candidats à l'élection présidentielle sera instaurée sur l'argent engagé", tandis que "les instituts de sondages seront dans l'obligation d'afficher des ordres de grandeur tenant compte de la marge d'erreur". Le député de l'Essonne entend aussi rendre inéligibles à vie "les élus reconnus coupables de corruption, trafic d'influence, détournement de fonds, abus de bien social, blanchiment d'argent et de toute autre activité frauduleuse". M. Dupont-Aignan veut aussi contraindre les établissements financiers à "répondre favorablement aux demandes de financement des campagnes électorales" "de tout candidat" disposant de certaines "garanties". Il entend aussi empêcher une personne physique de "faire des dons excédant un montant annuel global de 7.500 euros à différents partis qui financent les mêmes activités et personnalités politiques." Ce manifeste, transcrit sous forme d'une proposition de loi, sera prochainement déposé sur le bureau de l'Assemblée, a-t-il annoncé.]]></description>
   <pubDate>Tue, 01 Jul 2014 12:41:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Carrez (UMP): la dette publique dépassera probablement les 100% du PIB fin 2015</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140701100210.9ri0chf8.html</link>
   <description><![CDATA[La dette publique dépassera "probablement" les 100% du PIB fin 2015, "vrai danger" dont ne se sont "pas relevés" d'autres pays, a estimé le président UMP de la commission des Finances de l'Assemblée, Gilles Carrez Dans une interview au Figaro mardi, l'élu se dit convaincu que "la vigilance est altérée" à cause de "taux d'intérêts toujours très bas" et parce qu'"une partie de la majorité (qui) prétend que la dette n'est pas un sujet". "Le vrai danger, ce n'est pas que nous ayons atteint le plafond symbolique de 2.000 milliards d'euros de dette, c'est que, fin 2015, elle dépassera probablement les 100% du PIB", selon le député du Val-de-Marne. "Nous n'arrivons pas à tenir notre trajectoire de finances publiques", assure l'élu UMP du Val-de-Marne, réaffirmant son pronostic d'un déficit de 4% du PIB fin 2014 ce qui nécessiterait d'emprunter 80 milliards d'euros supplémentaires et 100 milliards pour refinancer la dette existante. "L'an prochain, je crains que nous soyons incapables de tenir les 3% de déficits publics, comme nous nous y sommes engagés", a-t-il ajouté. Aux yeux de M. Carrez, "c'est un choix du gouvernement, aussi implicite soit-il". "La nouveauté, c'est qu'il veut maintenant baisser les impôts. Les 35 milliards de baisse de fiscalité prévus ne sont pas une mauvaise chose, mais ils ne sont pas financés. On va donc baisser les impôts en s'endettant", selon lui. Or, a pronostiqué le président de la commission des Finances, si la dette dépasse les 100% du PIB fin 2015, "les marges de manoeuvre seront totalement nulles et les acteurs économiques intègreront un comportement d'épargne et de précaution". "Les pays qui en sont arrivés là ne s'en sont pas relevés!"]]></description>
   <pubDate>Tue, 01 Jul 2014 12:02:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Bruno Le Roux réélu à la tête des députés socialistes</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140701100010.oh0a40wn.html</link>
   <description><![CDATA[Le groupe socialiste à l'Assemblée nationale a reconduit mardi "par acclamation" son président, Bruno le Roux, selon un député qui participait à la réunion. M. Le Roux était le seul candidat à sa succession, dans le cadre de ce renouvellement annuel des responsables du groupe. L'élection intervenait dans une période de forte tension entre la majorité des députés socialistes et leurs collègues frondeurs, critiques envers la politique économique du gouvernement. Ce dernier a ainsi décidé dans la nuit de lundi à mardi de remettre à plus tard les votes à l'Assemblée sur les articles et amendements au projet de budget rectificatif de la Sécurité sociale pour 2014, qui faisaient l'objet de nombreux amendements des frondeurs. Dans une lettre adressée lundi aux membres du groupe SRC (Socialiste, républicain et citoyens), Bruno Le Roux déclarait que celui-ci devait "demeurer une instance de débat et de confrontation". Il soulignait toutefois: "le débat, aussi nécessaire soit-il, ne peut pas, ne doit pas altérer notre capacité à décider". Les électeurs "ne feront pas le tri entre ceux qui auraient plus ou moins soutenu le gouvernement", ajoutait-il. Proche de François Hollande, Bruno Le Roux, 49 ans, député de Seine-Saint-Denis depuis 1997, avait succédé en juillet 2012 à la tête du groupe socialiste à Jean-Marc Ayrault, qui venait d'être nommé Premier ministre.]]></description>
   <pubDate>Tue, 01 Jul 2014 12:00:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Budget Sécu: le gouvernement repousse les votes à plus tard</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140630212729.3hqyske7.html</link>
   <description><![CDATA[Le gouvernement a décidé lundi soir de remettre à plus tard les votes à l'Assemblée sur les articles et amendements au projet de budget rectificatif de la Sécurité sociale, dans un contexte de tension dans la majorité. Cette décision, annoncée par le secrétaire d'Etat au Budget, Christian Eckert, au début de la discussion du texte, laisse présager le recours au vote bloqué sur tout ou partie du texte, ce qui permettra de ne retenir que les amendements présentés et acceptés par le gouvernement. Dans les rangs du PS se trouvaient alors présents de nombreux "frondeurs". En fin de soirée, l'entourage du Premier ministre Manuel Valls a justifié sa démarche auprès de l'AFP en soulignant qu'il avait été "décidé de réserver les votes à plus tard car la volonté du gouvernement, c'est d'avancer sur ce texte extrêmement important". "Pour pouvoir avancer dans les meilleures conditions, on a utilisé cet instrument tout à fait réglementaire prévu par la Constitution et le règlement de l'Assemblée nationale. Pour le gouvernement, il s'agit d'assumer et d'aller de l'avant", a-t-on ajouté à Matignon. La mesure gouvernementale a toutefois été aussitôt dénoncée par plusieurs groupes. Pour les écologistes, Jean-Louis Roumegas a parlé de "crise des institutions" et d'un "décalage entre le gouvernement et le Parlement". Jacqueline Fraysse, pour le Front de gauche, a dit sa "surprise" face à un gouvernement qui selon elle "ne recule devant rien". Dans l'opposition, Francis Vercamer (UDI) s'est demandé "pourquoi" il était là s'il n'y avait aucun vote, tandis que le patron des députés UMP Christian Jacob a évoqué "une situation totalement inédite" et demandé une réunion immédiate de la conférence des présidents de l'Assemblée. M. Eckert a demandé "la réserve des votes" jusqu'"au moment où (le gouvernement) estimera utile et nécessaire de reprendre les votes". Des explications jugées "évasives et inacceptables" par les écologistes.]]></description>
   <pubDate>Mon, 30 Jun 2014 23:27:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Mondial: les députés "au travail" pendant France-Nigeria</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140630192418.udbtj99s.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés sont restés "au travail" sur le projet de budget rectificatif de la Sécurité sociale durant le match France-Nigeria en 8e de finale du Mondial de football, mais certains ont laissé éclater leur joie sur les réseaux sociaux à son issue. "Petite précision quant à l'organisation de nos travaux: chacun sait qu'il y a des événements conséquents à partir de 18h. Il n'empêche que nous poursuivrons nos travaux, les Français étant au travail, nous aussi", a déclaré au démarrage des discussions l'UMP Marc Le Fur, qui présidait la séance. Il n'y a pas eu de suspension de séance durant le match mais les débats se sont interrompus quelques minutes avant l'horaire habituel, peu avant 20H00, ce qui a permis à des députés de suivre les dernières minutes de cette rencontre qui s'est soldée par la qualification de la France pour les quarts de finale. Quelques-uns avaient cependant suivi dans l'hémicycle depuis leurs tablettes les passes des Bleus. Le député PS des Hauts-de-Seine Jean-Marc Germain, un des "frondeurs", avait lancé depuis la tribune à la fin de son intervention liminaire qu'il espérait "qu'ensemble nous marquions des buts contre le chômage". Après la victoire de l'équipe de France 2 à 0, plusieurs députés ont félicité les joueurs, non sans parfois quelques allusions politiques. Ainsi l'ancien Premier ministre Jean-Marc Ayrault, redevenu député de Loire-Atlantique, a tweeté: "Après un match à haute tension avec un gardien nigérian remarquable, la France poursuit son ascension!" A droite, l'UMP Bruno Le Maire a jugé qu'"ils sont allés la chercher les bleus cette victoire !! Bravo les champions". Le député-maire UMP de Nice, Christian Estrosi, qui a pris un arrêté "interdisant l'utilisation ostentatoire de tous les drapeaux étrangers sur l'hypercentre" de la ville pendant la durée de la Coupe du monde de football, a simplement lancé un "bravo aux bleus". Plusieurs ont souhaité "bonne chance aux Fennecs", tel l'ancien ministre PS François Lamy, alors que l'équipe d'Algérie affronte l'Allemagne dans la soirée. "Faites gagner vos couleurs de façon +ostentatoire+ comme dirait @ cestrosi", a aussi taclé celui redevenu député de l'Essonne. Le patron des députés socialistes, Bruno Le Roux, a provoqué un vif échange en lançant en référence à l'opposition des "frondeurs" au sein de son groupe: "Quelle est belle, qu'elle gagne cette équipe depuis qu'ils ont sorti les frondeurs ;) # equipedefrance # reussirensemble " "L'impulsion vient toujours du coach: pour rassembler, faut toujours revenir à ses fondamentaux", lui a répliqué l'ex-député contestataire Jérôme Guedj. Le député socialiste du Cher Yann Galut s'est demandé pour sa part "si c'est une coïncidence que le gardien nigérian soit de # Lille... #yaunloup", reprenant ainsi une expression de Martine Aubry. Le match France-Nigeria a été suivi par le président (PS) de l'Assemblée Claude Bartolone depuis sa résidence à l'Hôtel de Lassay, en compagnie de quelques députés dont des "frondeurs". "Agréable" et "convivial", a assuré l'un d'eux à l'AFP. Dans la salle de réunion du groupe écologiste, l'ambiance était aussi à la fête avec des "cris de délivrance" à la fin de la rencontre, d'après son coprésident François de Rugy.]]></description>
   <pubDate>Mon, 30 Jun 2014 21:24:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Hausse de la taxe de séjour: réactions politiques</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140630172935.0bxmwdk9.html</link>
   <description><![CDATA[Réactions politiques lundi à l'augmentation de la taxe de séjour hôtelier votée à l'Assemblée nationale et contestée par certains membres du gouvernement: - Philippe Vigier, président des députés UDI: "L'augmentation de la taxe de séjour, votée jeudi à l'initiative des députés de la majorité, est une nouvelle mesure anti-économique, qui ne fera qu'affaiblir l'attractivité internationale de la France et pénaliser les hôteliers, mais aussi et surtout nos concitoyens. La hausse de cette taxe, de plus de 500%, est un reniement supplémentaire du gouvernement, qui avait pourtant promis la stabilité aux Françaises et aux Français, après deux ans de matraquage fiscal. Alors que le ministre des Affaires étrangères a fermement condamné cette mesure, le groupe UDI espère qu'elle sera rapidement supprimée" mais déplore "la cacophonie entourant cette décision, qui démontre malheureusement l'incohérence du gouvernement et la rupture avec sa majorité" (communiqué). - Le député UMP Pierre Lellouche, ancien secrétaire d'Etat au Commerce extérieur : "Je suis moi aussi scandalisé par cette surtaxation du tourisme. On voudrait diminuer le tourisme en France qu'on ne s'y prendrait pas autrement. Je suis pour une fois complètement en accord avec M. Fabius, que je félicite pour sa mobilisation sur ce sujet" (communiqué). - Thomas Thévenoud, l'un des porte-parole des députés socialistes et un proche de Laurent Fabius: "Il faut travailler pour trouver une autre solution que cette hausse de la taxe de séjour, un signal pas très bon qui a une résonance dans le tissu économique" (à l'AFP).]]></description>
   <pubDate>Mon, 30 Jun 2014 19:29:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Toubon estime avoir agi "sans oeillères partisanes" durant sa carrière</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140630172712.knvps028.html</link>
   <description><![CDATA[Jacques Toubon, pressenti pour être Défenseur des droits et très contestée à gauche, a estimé lundi avoir agi durant sa carrière "sans oeillères partisanes et sans a priori idéologiques". Dans un texte diffusé sur le site de l'Assemblée nationale à l'avant-veille de son audition devant les députés de la commission des Lois, l'ancien ministre de Jacques Chirac ne répond directement à aucune des critiques émises depuis que François Hollande a annoncé son intention le 11 juin de le nommer à la succession de Dominique Baudis, mort en avril. Lui sont reprochés à gauche ses votes, lorsqu'il était député RPR, en 1981 contre la loi abolissant la peine de mort -il avait en fait voté l'article abolissant le châtiment suprême mais pas l'ensemble de la loi-, en 1982 contre celle dépénalisant l'homosexualité et ses interventions sur les magistrats lorsqu'il était ministre de la Justice de 1995 à 1997. Son âge est aussi perçu comme un handicap. Répondant à un questionnaire adressé par le rapporteur de la commission des Lois, l'UMP Guy Geoffroy, M. Toubon souligne son action passée sur la bio-éthique lorsqu'il était député, sur la possibilité de faire appel des verdicts de cours d'assises lorsqu'il était ministre et sur l'immigration lorsqu'il présidait le comité d'orientation du musée de l'Immigration qu'il a contribué à créer. "Au début des années 90, j'ai contribué, en tant que député de l'opposition, à l'élaboration consensuelle des premières lois de l'éthique biomédicale qui deviendront les lois de 1994 et ouvraient le droit à la PMA (procréation médicale assistée), encadraient l'usage des fichiers épidémiologiques et les prélèvements et greffes d'organes", écrit-il. "Comme ministre de la Justice, j'ai ouvert la voie à l'instauration du second degré de justice criminelle que nous étions le seul pays en Europe à ne pas connaître", ajoute-t-il. Il souligne aussi avoir oeuvré pour faire "reconnaître la place de l'immigration dans l'histoire de la France et des Français et le rôle qu'elle joue dans notre société d'aujourd'hui". Dans toute ses fonctions, M. Toubon estime avoir "cherché à faire avancer les règles et les pratiques de notre société, sans oeillères partisanes et sans a priori idéologique". Il précise que, s'il est nommé, il renoncera "à tout engagement partisan". Interrogé surtout par M. Geoffroy sur ce qu'il ferait comme Défenseur des droits, M. Toubon revendique "une certaine continuité" par rapport à Dominique Baudis. Il souhaite notamment que les adjointes de celui-ci (Marie Derain, pour les enfants, Maryvonne Lyazid pour les discriminations et Françoise Mothes pour la déontologie de la sécurité) "soient reconduites dans leurs fonctions". La nomination de M. Toubon sera acceptée par le Parlement sauf si s'y oppose une majorité des trois cinquièmes des suffrages exprimés au sein des commissions des Lois de l'Assemblée et du Sénat.]]></description>
   <pubDate>Mon, 30 Jun 2014 19:27:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les électeurs "ne feront pas le tri" entre les socialistes, prévient Le Roux</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140630164343.ccq0x19d.html</link>
   <description><![CDATA[Bruno Le Roux, président du groupe socialiste à l'Assemblée, seul candidat à sa succession mardi, a prévenu lundi ses collègues "frondeurs" que les électeurs "ne feront pas le tri entre ceux qui auraient plus ou moins soutenu le gouvernement". Dans une lettre adressée pour cette élection aux membres du groupe SRC (Socialiste, républicain et citoyens) et qu'a obtenue l'AFP, Bruno Le Roux déclare que celui-ci "doit demeurer une instance de débat et de confrontation", mais souligne que "le débat, aussi nécessaire soit-il, ne peut pas, ne doit pas altérer notre capacité à décider". "Si nous ne décidons plus, ce débat nous enfermera dans des confrontations et des postures nous éloignant inexorablement des Français. Une chose est sûre. Nul ne réussira seul, ni même en petit groupe, contre les autres. Nul ne doit croire qu'une différenciation pourrait lui garantir une quelconque mansuétude électorale", poursuit-il. En effet, selon lui, "l'implantation locale peut protéger mais, dans leur appréciation nationale, les Français jugeront les membres de notre groupe en bloc et ne feront pas le tri entre ceux qui auraient plus ou moins soutenu le gouvernement". "Dans nos circonscriptions, à la gestion des dossiers s'est ajoutée une forme de désolation issue de nos défaites aux élections municipales", reconnaît-il par ailleurs, tout en se félicitant de "la capacité d'écoute du gouvernement" vis-à-vis des parlementaires. Bruno Le Roux veut "conjuguer deux impératifs qui pourraient sembler antagonistes à certains: offrir la plus large audience aux idées et aux initiatives des membres de notre groupe, garantir que le gouvernement obtienne sur chaque texte le soutien de la majorité des députés". Le groupe SRC procède mardi à l'élection annuelle de son président et de son bureau. Ce renouvellement intervient dans une période de forte tension entre la majorité des députés socialistes et une quarantaine de leurs collègues frondeurs, qui, critiques envers la politique économique de Manuel Valls, défendent des amendements, contre l'avis du groupe, lors des débats budgétaires qui se déroulent actuellement. Proche de François Hollande, Bruno Le Roux, 49 ans, député de Seine-Saint-Denis depuis 1997, avait succédé en juillet 2012 à la tête du groupe socialiste à Jean-Marc Ayrault, qui venait d'être nommé Premier ministre.]]></description>
   <pubDate>Mon, 30 Jun 2014 18:43:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Gattaz doit arrêter de jouer "les Dalton" et ne "pas boycotter le dialogue social" (porte-parole députés PS)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140630162550.552gkzq7.html</link>
   <description><![CDATA[L'un des porte-parole des députés socialistes, Thomas Thévenoud, a estimé lundi que le président du Medef Pierre Gattaz devait arrêter de jouer "les Dalton" avec le compte pénibilité et ne "pas boycotter le dialogue social". "Le compte pénibilité de Monsieur Gattaz est en train d'exploser! Nous en avons assez des caprices à répétition du président du Medef, qui mêle le caractère de Jo Dalton aux intuitions politiques d'Averell Dalton", a-t-il déclaré à l'AFP. Une référence à la bande dessinée Lucky Luke où Jo Dalton, le plus âgé des frères Dalton, apparaît comme le plus hargneux, tandis qu'Averell, le plus grand et le plus jeune, est en général considéré comme le plus bête. Et le député PS de Saône-et-Loire de juger, à l'adresse du patron des patrons: "Quand on est responsable, on ne boycotte pas le dialogue social". Le président du Medef, Pierre Gattaz, a menacé lundi de boycotter la conférence sociale des 7 et 8 juillet, si l'organisation patronale n'obtenait pas "cette semaine les réponses à (ses) questions", concernant notamment sa demande d'un report à janvier 2016 du compte pénibilité.]]></description>
   <pubDate>Mon, 30 Jun 2014 18:25:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Budget rectificatif Sécu: Touraine appelle à éviter "les embardées"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140630161422.z3aakz2z.html</link>
   <description><![CDATA[La ministre des Affaires sociales Marisol Touraine a appelé lundi la majorité à tenir le cap et à éviter "les embardées" sur le projet de budget rectificatif de la Sécurité sociale, un texte de "responsabilité économique, sociale et politique". Défendant la "politique résolue d'assainissement" des comptes publics -qui "permet d'améliorer les droits sociaux" et de mener "une politique de gauche"- mais aussi de "soutien à la croissance et à la compétitivité", Mme Touraine a déclaré que "le cap doit être tenu" car "la meilleure façon d'arriver à bon port, ce ne sont pas les embardées", dans son discours liminaire à l'Assemblée. Le projet de loi de financement de la Sécurité sociale rectificative (PLFSSR) est "un texte de responsabilité économique, sociale et politique", selon la ministre. Non seulement "ce n'est que la deuxième fois, depuis que les lois de financement de la Sécurité sociale existent, qu'est présenté" un tel projet de loi rectificative, a-t-elle souligné, mais il constitue "la première mise en oeuvre de la mobilisation sans précédent en faveur de l'emploi que représente le Pacte de responsabilité et de solidarité". Face aux doutes et inquiétudes traversant une partie de la gauche sur les économies, jusqu'à certains députés socialistes, Mme Touraine a notamment défendu le gel des pensions de retraites supérieures à 1.200 euros. "Près de la moitié des retraités ne seront pas concernés", a-t-elle affirmé. "Je ne sous-estime pas l'effort que cette mesure représente pour les retraités concernés, même si, dans un contexte de très faible inflation, cet effort est limité: quelques euros par mois pour une pension globale de 1.500 euros mensuels", a-t-elle ajouté. Et la ministre de prévenir que chercher à compenser l'absence de revalorisation des retraites complémentaires AGIRC-ARRCO "constituerait une ingérence inédite dans la gestion paritaire des retraites complémentaires par les partenaires sociaux". Elle a aussi tenu à rappeler plusieurs "mesures fortes en faveur du pouvoir d'achat des retraités" déjà adoptées. Quant au gel de la revalorisation de l'allocation de logement familiale (ALF), objet d'"échanges nourris" entre le gouvernement et notamment les députés socialistes ainsi que radicaux de gauche, Mme Touraine a laissé entendre que le gouvernement ne s'opposerait pas aux amendements de la majorité pour le supprimer. Par ailleurs, a assuré la ministre, les pertes de recettes pour la Sécurité sociale liées à des mesures du projet de budget rectificatif seront "compensées dans leur intégralité", "dans les lois financières" pour 2015. Quant au régime social des indépendants, directement concerné par la suppression progressive de la contribution sociale de solidarité des sociétés (C3S), "son équilibre sera assuré de façon pérenne", a-t-elle encore affirmé. Pour sa part, le secrétaire d'Etat chargé du Budget Christian Eckert a notamment défendu un texte porteur de mesures non "pour faire plaisir à tel ou tel", mais "parce que notre pays en a besoin", en raison d'un "déficit structurel de compétitivité". Il a également souhaité "un débat débarrassé des postures". Le rapporteur du projet de loi, Gérard Bapt (PS), a appelé ses collègues à "la cohérence en adoptant le projet moyennant les aménagements" apportés en commission. Il a aussi souligné l'articulation avec le projet de budget rectificatif de l'Etat, porteur d'une réduction d'impôt sur le revenu pour les plus modestes, à l'adresse surtout de "ceux qui s'inquiètent du gel des pensions de retraites".]]></description>
   <pubDate>Mon, 30 Jun 2014 18:14:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
