<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Tue, 17 Dec 2019 15:10:01 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Jean Pisani-Ferry proposé à la Caisse des Dépôts et consignations</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191217140640.61dlptu8.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée nationale Richard Ferrand (LREM) a proposé mardi la nomination de l'économiste Jean Pisani-Ferry comme membre de la commission de surveillance de la Caisse des Dépôts et consignations (CDC), a annoncé l'Assemblée. M. Pisani-Ferry, l'un des auteurs du programme présidentiel du candidat Emmanuel Macron en 2017, devrait faire son entrée dans cet organe de surveillance en même temps que Michèle Pappalardo, actuellement rapporteure générale du comité du rapport public auprès de la Cour des Comptes. Jean Pisani-Ferry, ancien commissaire général de France Stratégie et ex-président délégué du Conseil d'analyse économique, a récemment appelé le gouvernement a plus de "clarté" sur la réforme des retraites". La nomination des deux nouveaux membres doit encore être validée mercredi par un avis de la commission des finances de l'Assemblée. La commission de surveillance est composée de 13 membres, dont trois députés et deux sénateurs, et présidée par un parlementaire - Sophie Errante (LREM) en l'occurrence. Bras financier de l'Etat, gérante d'une partie de l'épargne des Français, la Caisse des dépôts est un pilier de la politique économique française en investissant dans des entreprises et en finançant collectivités locales et grands travaux.]]></description>
   <pubDate>Tue, 17 Dec 2019 14:06:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée réagit trop faiblement au harcèlement sexuel (Fondation Jean Jaurès)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191217135238.7f2f9o2e.html</link>
   <description><![CDATA[Deux ans après le début du mouvement #MeToo, la Fondation Jean Jaurès estime mardi qu'"une prise de conscience" a bien eu lieu au sein des assemblées parlementaires sur le harcèlement sexuel, mais épingle le Palais Bourbon pour la "lenteur" et le niveau de sa réponse. Dans une note, la Fondation fait le bilan de l'évolution depuis deux ans des dispositifs anti-harcèlement mis en place au sein du Parlement européen, du Sénat et de l'Assemblée nationale. Les auteurs affirment que "l'Assemblée nationale se distingue par la lenteur de la mise en place d'un dispositif complet et, à rebours des autres institutions, par le refus de vouloir assumer une responsabilité propre en matière de sanctions des élus mis en cause". Il n'existe pas d'état des lieux du niveau du harcèlement à l'Assemblée, mais la déontologue avait indiqué au printemps avoir en moyenne deux rendez-vous par mois avec des personnes se disant victimes, principalement de harcèlement moral. Les plaintes sont rares. Mais la presse se fait régulièrement l'écho de procédures aux prud'hommes à l'encontre de députés, impliquant du harcèlement moral ou sexuel, des accusations démenties à chaque fois par les intéressés. Après des alertes répétées sur la persistance de cas de harcèlement au sein de l'institution, l'Assemblée mettra en place en janvier une cellule "de prévention et d'accompagnement" composée d'un médecin, d'un psychologue et d'un juriste spécialisé. La cellule pourra, notamment en accord avec la victime, transmettre son analyse à la déontologue de l'Assemblée, qui est chargée de ces questions depuis 2013 avec l'aide d'un "référent", en sus de ses autres attributions (conflits d'intérêts, contrôle des frais de mandat...). Pour la Fondation Jean Jaurès, le recours à trois personnes "de façon périodique" semble notamment insuffisant au regard du public concerné, dont les quelque 2.000 collaborateurs des députés. "L'absence de représentant des différents publics concernés au sein de cette cellule marque le choix d'une structure a minima", estiment aussi les auteurs. Ils observent également que "l'Assemblée ne paraît pas déterminée à envisager une procédure disciplinaire propre à l'égard d'un parlementaire dont les agissements seraient suffisamment établis", alors qu'au Parlement européen comme au Sénat, des sanctions sont possibles.]]></description>
   <pubDate>Tue, 17 Dec 2019 13:52:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loto du patrimoine: l'Assemblée met Stéphane Bern en colère</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191217111809.72ah8nr2.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a supprimé lundi soir l'exonération de taxation pour le Loto du patrimoine qu'avait prévue le Sénat, suscitant aussitôt la colère de l'animateur Stéphane Bern, même si le gouvernement s'est engagé à compenser ces taxes. Les députés ont adopté un amendement du rapporteur Joël Giraud (LREM) au projet de budget 2020 en nouvelle lecture qui supprime cette exonération des taxes habituellement prélevées par l'Etat sur les jeux et loteries. Cette exonération avait été introduite par les sénateurs en novembre, contre l'avis du gouvernement. Des députés LR ont fustigé lundi soir une "politique de gribouille" du gouvernement. Stéphane Bern, qui pilote l'opération "Loto du patrimoine", destinée à financer la rénovation de monuments en France à travers un jeu de grattage et un loto, a aussitôt fustigé dans une série de tweets rageurs un gouvernement qui "ne comprend rien aux enjeux du patrimoine". Il a dénoncé les propos dans l'hémicycle de la secrétaire d'État Agnès Pannier-Runacher, qui a fait valoir que ces prélèvements "sont affectés au financement du sport et de la Sécurité sociale" et jugé "déséquilibré" de faire porter les exonérations sur ces budgets. Pour M. Bern, "une telle bêtise est déconcertante". L'animateur a ajouté qu'il ne lâcherait "rien jusqu'à obtenir l'exonération", admettant que ces taxes sont pour l'heure "compensées par des crédits débloqués", mais jugeant cette "tuyauterie budgétaire" incompréhensible. Mardi matin, il a promis d'entrer "en résistance pour défendre notre patrimoine". Le ministre de la Culture, Franck Riester, s'était engagé en novembre comme l'an dernier à reverser auprès du Loto du patrimoine les taxes prélevées. Mais les sénateurs avaient argué qu'ils préféraient une exonération inscrite dans la loi, soulignant qu'une compensation peut être remise en cause chaque année. Le Loto du patrimoine a généré 200 millions d'euros de recettes en 2018, 22 millions d'euros étant reversés à la Fondation du patrimoine. Il a également généré 14 millions d'euros de taxes pour l'État. Lors de cette nouvelle lecture du projet de budget, les députés ont par ailleurs adopté un amendement du gouvernement qui revoit à la baisse la taxation du droit de visa de régularisation, conformément aux préconisations d'un rapport de Stella Dupont (LREM). Ce droit requis lors de la délivrance d'un premier titre de séjour aux étrangers en situation irrégulière et qui bénéficient d'une régularisation de leur situation administrative, passe de 340 à 200 euros.]]></description>
   <pubDate>Tue, 17 Dec 2019 11:18:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Aurélien Pradié, le "loup solitaire" devenu un berger des Républicains</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191217070429.rxxuo18g.html</link>
   <description><![CDATA[Être à contre-courant a jusqu'ici réussi à Aurélien Pradié: "loup solitaire" bombardé à 33 ans numéro trois des Républicains, il s'est fait le héraut de la lutte contre les violences conjugales, en court-circuitant le gouvernement avec sa proposition de loi qui doit être adoptée mercredi. Son texte mettant en place le bracelet anti-rapprochement, musclé in extremis d'une mesure sur la suspension de l'autorité parentale, doit être voté définitivement par le Parlement mercredi, ce qui représente un tour de force pour une proposition de l'opposition. Aurélien Pradié est "jeté face à cette réalité" des violences en mars 2008, lors de son premier rendez-vous en tant que conseiller général. Dans son bureau, Hélène, une jeune femme de Cahors, lui dévoile ses bleus dans le cou, et sa peur d'être tuée par son compagnon. Ce combat qu'il revendique depuis plus de dix ans vient de là, balayant les critiques d'opportunisme d'une secrétaire d'Etat, Marlène Schiappa. - Élu "en transpirant" - "Je m'encombre assez peu d'attitudes de faux-culs, parce que ce n'est pas comme ça que j'ai été fabriqué", revendique ce jeune homme brun au regard clair, que ses détracteurs qualifient de "brutal". Sa construction personnelle et politique, "solitaire plutôt qu'individualiste" selon ses mots, l'a forgé ainsi. Solitaire dans la vie, quand un accident laisse son père handicapé. Solitaire en politique, comme seul conseiller général de droite, élu en 2008 "en transpirant, dans un Lot ancré à gauche. Deuxième plus jeune conseiller général de France cette année-là après Jean Sarkozy, il échouera aux législatives et aux européennes. Aurélien Pradié n'a pas de mentor mais des figures tutélaires comme Jacques Chirac et Georges Pompidou. Tout en étant cadre dans le privé, il devient maire de Labastide-Murat en 2014, et député du Lot en 2017, contre toute attente. "Je m'étais plutôt préparé à ne pas être élu qu'à être élu", avait-il confié à l'époque à l'AFP. Au Palais Bourbon, "on s'est pas mal foutu de moi quand j'ai parlé de +révélation+ pour ma rencontre avec Christian Jacob", alors patron du groupe LR et chiraquien de toujours. Après la déroute aux élections européennes de mars, le jeune élu pousse pour un "comité du renouvellement" au sein de sa formation, afin de "sortir la droite de ses zones de confort habituelles". Son activisme paie: jugeant que la jeune garde "a du jus", Christian Jacob devenu président du parti le choisit en octobre comme secrétaire général. Damien Abad, désormais à la tête des députés Les Républicains, vante le "talent" du trentenaire et leur "convergence idéologique": "LR doit marcher sur ses deux jambes, le champ économique et social est important", à côté du régalien. "Il fait partie des espoirs", salue encore un collègue, notant qu'il "joue parfois" de son "côté loup solitaire" et n'est pas encore "un meneur de troupe". Même s'"il a mis un peu de rondeur depuis quelques mois". - "Un peu à l'ancienne" - Aurélien Pradié entretient encore sa réputation de "sale gosse", forgée à coup de claquements de pupitres et d'interpellations franches. "Plus jeune, il était moins dans le conflit", remarque la "marcheuse" et ex-LR Marie Guévenoux qui l'a connu à ses débuts: "il a pris cette marque de fabrique de contestataire, un peu flibustier". Un centriste y voit une manière "virile, un peu à l'ancienne" de pratiquer la politique. Son flair, loué dans son parti, est reconnu un peu à contrecoeur chez les macronistes, qui ont en travers de la gorge son "holp-up" sur les violences conjugales. L'un d'eux épingle chez lui l'alliance d'"un cynisme lucide et d'une force de conviction qui le rend très efficace". Aurélien Pradié admet que s'il avait "été de bout en bout sage, consensuel et transparent, on n'aurait jamais pu voter cette loi". "Perso" peut-être, mais "réglo", assure-t-il cependant. Même l'Insoumis Ugo Bernalicis concède avoir été "agréablement surpris" par sa conduite, loin du "fanfaron un peu tête à claques" connu jusque-là. Toujours conseiller municipal de Labastide-Murat, il s'accroche à ses racines lotoises. Sinon, il y a la course à pied, et le surf, en solitaire, toujours.]]></description>
   <pubDate>Tue, 17 Dec 2019 07:04:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Violences conjugales: l'organisme des généralistes opposé à la levée du secret médical</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191216112949.r5pd2c62.html</link>
   <description><![CDATA[Le Collège de la médecine générale (CMG) s'est dit lundi inquiet d'une possible levée du secret médical dans le cadre des mesures prévues par le gouvernement pour lutter contre les violences faites aux femmes, l'estimant "contre-productive". "Cette mesure paraît non seulement inutile mais sera probablement contre-productive", juge cette association rassemblant syndicats et sociétés savantes de médecins généralistes, qui publie une lettre ouverte intitulée "Ne touchez pas au secret médical!". "Oui il est insupportable d'entendre tous les deux jours qu'une nouvelle victime est morte sous les coups de son partenaire! Oui les violences ne doivent plus être taboues! (...) Mais NON ne touchez pas au secret médical!", poursuit le CMG. "Il est le fondement de la confiance. Il libère la parole. Il permet d'élaborer une relation dans le temps indispensable à la victime pour (...) prendre les décisions bonnes pour elle et sa famille", argumente-t-il. "Laissons-lui faire ses choix de façon autonome dans un cadre bienveillant et soutenant. Elle a besoin d'être entendue et protégée, et ce n'est pas en rompant le secret médical qu'on pourra le lui garantir", conclut le CMG. Le gouvernement a annoncé le 25 novembre un plan contre les violences conjugales comprenant notamment un assouplissement du secret médical, afin que les professionnels de santé puissent plus facilement signaler les cas inquiétants. Ces propositions se traduiront par une proposition de loi portée par des députés LREM, qui devrait être examinée à l'Assemblée nationale fin janvier. "La loi est bien faite et nous permet déjà de faire notre travail en toute sécurité en particulier pour les victimes en situation d'extrême urgence", estime le CMG. Actuellement, en l'absence d'enquête judiciaire ou d'accord du patient, le secret médical s'impose de façon "générale et absolue", sauf pour les mineurs ou dans le cas d'une personne n'étant "pas en mesure de se protéger en raison de son âge ou de son incapacité physique ou psychique". Le secret médical constitue aussi un impératif déontologique, dont le non respect peut mener jusqu'à la radiation par les ordres disciplinaires des professions médicales. Le Conseil national de l'Ordre des médecins (CNOM), instance déontologique qui avait participé aux groupes de travail du Grenelle, ne s'est pas encore exprimé officiellement sur ce point. Le CMG demande en revanche "des moyens pour mieux former (les généralistes) à reconnaître les violences".]]></description>
   <pubDate>Mon, 16 Dec 2019 11:29:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Retraites: "il ne faut pas politiser Noël", met en garde Woerth</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191216090017.3ulxea4b.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de la commission des Finances à l'Assemblée nationale Éric Woerth (LR) a appelé lundi les syndicats à ne "pas politiser Noël" et à faire une trêve dans la mobilisation contre la réforme des retraites pendant cette "période sacrée". "Il ne faut pas politiser Noël, aujourd'hui les syndicats politisent Noël puisqu'ils font un combat politique pendant Noël, c'est comme ça que la CGT l'évoque", a dénoncé le député de l'Oise sur LCI. "C'est tout à fait inadmissible de penser qu'on puisse bloquer les Français, les prendre en otage pendant les fêtes de Noël", a-t-il critiqué, appelant la CGT à "faire preuve d'un peu d'humanité". Il a appelé à "suspendre" la grève pour respecter cette "période sacrée", celle de "la réunion des familles". Interrogé sur la responsabilité du gouvernement et des syndicats dans cette menace sur Noël, M. Woerth a répondu qu'entre "la poule et l'oeuf, on a toujours du mal à le savoir". "Le gouvernement présente sa réforme quelques jours avant Noël, il faut admettre qu'il donne aussi des bâtons pour se faire battre", a-t-il ajouté. Le député de l'Oise a aussi mis en cause l'attitude à cet égard de la CFDT, qui "comme d'habitude", est "plus ambigüe, elle dit : +oh ben non, j'ai pas envie, mais enfin quand même il faut faire monter la tension+". "J'espère que Laurent Berger demandera à tous les militants CFDT de ne pas faire grève pendant Noël, je n'ai pas entendu ce type d'appels aujourd'hui", a-t-il insisté. Selon lui, "le gouvernement est tout aussi ambigu" et "quand deux ambiguïtés se rencontrent, ça fait des étincelles et c'est ce qui se passe aujourd'hui".]]></description>
   <pubDate>Mon, 16 Dec 2019 09:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Brune Poirson, visage tranchant du projet de loi antigaspi</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191216064139.yvnhm0x4.html</link>
   <description><![CDATA["Passionnée" et "combative" pour les uns, "clivante" voire "cassante" pour les autres, la secrétaire d'Etat Brune Poirson défend en première ligne le projet de loi antigaspillage et sa vision pragmatique de l'écologie. Entrée au gouvernement dès juin 2017, cette Franco-Américaine de 37 ans a conservé son poste, malgré les départs de ses ministres de tutelle, de la démission fracassante de Nicolas Hulot au scandale emportant François de Rugy. Désormais sous les ordres d'Elisabeth Borne, elle affronte les débats parlementaires parfois houleux sur le projet de loi de lutte contre le gaspillage. Le ton est monté en septembre au Sénat dominé par le droite, qui est hostile à une mesure clé, la consigne des bouteilles en plastique. "Je suis jeune, je suis un peu idiote, j'ai moins d'expérience que vous, je ne suis pas politique", a fini par lancer ironiquement Brune Poirson, provoquant l'ire du centriste Hervé Maurey. Elle fait face à "une forme de bizutage", mais "il ne faudrait pas que la psychologie parlementariste un peu basique l'emporte sur le fond", la défend l'ancien ministre Hubert Védrine, qui a accompagné ses premiers pas en politique. Le socialiste préfère louer la "personnalité atypique" de la secrétaire d'Etat à la Transition écologique, et "son expérience du terrain, dans un pays émergent", loin des "parcours de politiciens qui commencent par les manifestations lycéennes puis étudiantes". Car après une mission au Royaume-Uni au sein d'une fondation pour l'innovation (Nesta), cette amatrice de yoga - et de kung-fu plus jeune - a passé plusieurs années en Inde (2009-2014), d'abord au cabinet de Sam Pitroda, un conseiller du Premier ministre. Elle y a ensuite travaillé pour l'Agence Française de Développement puis pour Veolia afin de développer "les réseaux d'accès à l'eau potable" face à des "mères de famille qui font des heures et des heures de marche et qui attendent autant pour avoir accès à l'eau". Ce passage chez un des géants de la gestion de l'eau qui a obtenu un "Prix Pinocchio" de l'ONG des Amis de la Terre, guère convaincue par les bonnes oeuvres indiennes de la "multinationale", lui vaut des critiques dans le milieu écolo. "On m'a fait un procès en sorcellerie", rejette cette jeune mère d'une fille de 4 ans, jugeant "qu'on n'a plus le temps pour des combats idéologiques passéistes". - "Monter dans les tours" - De retour en France, celle qui vota plus jeune pour François Bayrou s'engage auprès d'Emmanuel Macron, car "c'était quelqu'un - et je revendique cette naïveté-là - qui luttait contre la malveillance, la petitesse, le cynisme". Pour les législatives de 2017, la diplômée de la London School of Economics et de la Kennedy School de Harvard choisit le département où elle a grandi, le Vaucluse, et la 3e circonscription, l'ex de Marion Maréchal-Le Pen. Sitôt élue, elle est bombardée secrétaire d'Etat. Au Palais Bourbon, les débats antigaspi en cours sont moins tendus qu'au Sénat. Mais Brune Poirson s'attire à nouveau les foudres des écologistes, avec le vote visant la disparition des emballages plastique à usage unique en 2040. "Trop tard" pour l'ONG WWF ou pour l'acteur à succès Pierre Niney, et de l'"incantation" selon la droite. "J'aurais pu mieux me faire comprendre", reconnaît-elle. "Cela illustre la difficulté à mener la transition car ce serait mentir de dire que sortir du plastique jetable prend moins de vingt ans". Même chez les "marcheurs", la confrontation est parfois difficile avec les écolos "historiques" et leur vision plus radicale. Et son style offensif agace certains. "Elle est trop dans l'attaque, pas convaincante", lâche une députée. "Être plutôt jeune et plutôt jolie, ça peut déchaîner les passions, mais ça n'explique pas tout. On ne peut pas dire qu'on change la planète à chaque fois qu'on défend la moindre belle idée". "Elle peut avoir un côté un peu irritant, une capacité à monter dans les tours, à en faire un peu trop", mais "elle bosse, elle est brillante", nuance une autre. Et Brune Poirson de déplorer: "Chez un homme, on dit que c'est de l'autorité, de la poigne, une envie d'avancer; chez une femme, ça devient cassant". abd-adc-vm/reb/ao/shu VEOLIA ENVIRONNEMENT]]></description>
   <pubDate>Mon, 16 Dec 2019 06:41:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée vote la suppression progressive des tickets de caisse</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191213175045.afx5du60.html</link>
   <description><![CDATA[Fini les tickets de caisse qui traînent dans les poches? L'Assemblée nationale a voté vendredi la fin de leur impression systématique, sauf demande expresse du client, d'ici au 1er janvier 2022. La disposition, introduite en commission et soutenue par le gouvernement, a été adoptée dans le cadre de l'examen en première lecture du projet de loi anti-gaspillage, après de vifs débats sur l'impact pour les commerçants. A l'origine de la mesure, la députée LREM de l'Hérault Patricia Mirallès a rappelé qu'il ne s'agissait pas d'interdire complètement les tickets de caisse et de carte bancaire, mais de "promouvoir le caractère à la demande" de l'impression. Elle a souligné que son application, qui doit être définie par décret, devrait être progressive: seront concernées les transactions en dessous de 10 euros à partir du 1er septembre 2020, de 20 euros au 1er janvier 2021, puis en dessous de 30 euros à l'horizon du 1er janvier 2022. Le LR Vincent Descoeur a dit sa crainte que le consommateur perde la possibilité de vérifier le montant de ses achats, mais aussi que les commerçants se retrouvent en difficulté. Il a été rejoint par Sophie Auconie (UDI-Agir), qui a appelé à leur laisser le "temps de la transition" pour s'équiper de caisses leur permettant de ne pas imprimer les tickets systématiquement. Pour le MoDem Bruno Millienne, la mesure en l'état "n'est pas de la vraie écologie, mais de l'emmerdement des commerçants". Face à la possibilité d'envoyer par email les preuves d'achat au consommateur plutôt que de les imprimer, certains députés ont appelé à être vigilants quant à la protection des données des consommateurs que les commerçants pourront ainsi collecter. La secrétaire d'Etat à la Transition Ecologique Brune Poirson, en demandant aux députés de "dépassionner le débat", en a profité pour rappeler le règlement européen "solide et sérieux" en matière de protection des données. Les députés ont précisé que le dispositif concernera aussi les bons d'achats et les tickets délivrés par les automates (comme dans certaines pompes à essence par exemple), mais à partir de janvier 2023. Ils ont également étendu le dispositif aux établissements accueillant du public. La mesure vise également à limiter les effets des perturbateurs endocriniens contenus dans les tickets de caisse.]]></description>
   <pubDate>Fri, 13 Dec 2019 17:50:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée ouvre la voie à la délivrance de médicaments à l'unité</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191213122629.53hwkb91.html</link>
   <description><![CDATA[Chaque année, un Français jette 1,5 kg de médicaments: pour mettre fin au gaspillage, l'Assemblée nationale a voté vendredi le principe d'une possible vente à l'unité, engagement de campagne du président Macron, qui fera l'objet d'une "concertation". Les députés ont donné leur aval en première lecture à un amendement du gouvernement au projet de loi anti-gaspillage, qui prévoit que "lorsque leur forme pharmaceutique le permet, la délivrance de certains médicaments en officine peut se faire à l'unité". La disposition a vocation à entrer en vigueur "au plus tard le 1er janvier 2022". La secrétaire d'Etat à la Transition écologique Brune Poirson a défendu "une des mesures emblématiques de la lutte contre le gaspillage" tout en disant entendre "les préoccupations des pharmaciens", montés au créneau ces derniers jours. Elle a souligné que les décrets d'application feront l'objet d'une "concertation avec les différentes parties prenantes", ajoutant que "nous ne partons pas d'une page blanche" car une expérimentation sur les antibiotiques a déjà été menée sur ce système déjà "très commun", dans certains autres pays. "Les médicaments concernés par cette possibilité seront, dans un premier temps, limités à quelques antibiotiques, pour lesquels l'intérêt d'une dispensation à l'unité est le plus évident", précise l'exposé des motifs de l'amendement du gouvernement. L'idée de la vente de médicaments à l'unité avait été introduite en commission à l'initiative de députés LREM. Plusieurs d'entre eux ont vanté "une très belle avancée", soulignant aussi l'enjeu environnemental car les médicaments finissent parfois dans les rivières. La rapporteure, Véronique Riotton (LREM), a admis que la mesure soulevait "des défis", dont le "temps supplémentaire pour préparation en officine" ou la nécessité de "bien informer les patients". Elle a salué le "compromis" trouvé avec l'amendement du gouvernement qui "ouvre la possibilité et plus l'obligation", y voyant une "méthode souple". La disposition a été globalement bien accueillie, Clémentine Autain (LFI) soutenant notamment cette "réponse au gaspillage terrifiant des médicaments", tandis que Bruno Millienne (MoDem) y a vu un "moyen utile de lutter à la fois contre le gaspillage et l'automédication". Valérie Beauvais (LR) s'est montrée toutefois réticente, s'étonnant d'une mesure votée "sans étude d'impact". Elle a appelé à la vigilance sur la "traçabilité" des médicaments, notant que dans les pays où le mécanisme est en vigueur comme aux Etats-Unis, "on a vu des trafics de médicaments sous le manteau".]]></description>
   <pubDate>Fri, 13 Dec 2019 12:26:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Antigaspi: l'Assemblée vote l'interdiction de la destruction des invendus non alimentaires</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191213112506.0bxldeaa.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté à l'unanimité vendredi l'interdiction de la destruction des invendus non alimentaires, comme les produits d'hygiène et le textile, qui devront être donnés ou recyclés à partir de 2022, une des mesures clé du projet de loi antigaspillage. Pour les produits d'hygiène de première nécessité (savon, dentifrice, protections hygiéniques...), le don aux associations et aux autres structures de l'économie solidaire sera même obligatoire et le recyclage interdit. "C'est une avancée majeure" contre le "tout jetable", s'est félicité le député LREM de l'Isère Jean-Charles Colas-Roy, en décrivant les modalités de cette interdiction: au plus tard en 2022 pour les produits relevant de filières pollueurs-payeurs existantes (filières REP) et en 2024 pour tous les autres produits. Le dispositif, voté en première lecture, rejoint les mesures déjà en vigueur contre la destruction des produits alimentaires. Selon le ministère de la Transition écologique, chaque année, 630 millions d'euros de produits non alimentaires sont détruits, la plus grande part dans le domaine de l'hygiène et des cosmétiques. Cette interdiction, "c'est un signal très fort que nous envoyons aux professionnels, y compris aux plateformes" comme Amazon, souligne la rapporteure Véronique Riotton (LREM) auprès de l'AFP. Consensuelle dans l'hémicycle, la mesure a été saluée par des députés de tous bords. Pour son application, il faudra surveiller les éventuels "effets de bords", dans les zones frontalières, avec la possibilité d'aller détruire ses invendus dans les pays voisins. "Les effets de bords resteront limités. Ca fait toujours peur, mais dans chaque mesure il peut y en avoir. Là, je pense qu'ils seront minimes", estime la députée LREM Célia de Lavergne. Un amendement LREM qui aligne le régime fiscal du don sur celui de la destruction a également été adopté à l'unanimité. Actuellement, la destruction de produits invendus bénéficie d'un avantage fiscal puisque les entreprises ne sont pas tenues de reverser la TVA dans le premier cas alors qu'elle doivent le faire en cas de don. La ministre Brune Poirson y a donné un avis "tout à fait favorable", notant que des entreprises comme Amazon laissent entendre qu'elles sont "obligées de détruire leurs invendus à cause de la TVA". L'Assemblée a par ailleurs voté la création d'un "label national anti-gaspillage alimentaire", que portait le socialiste Guillaume Garot. Il vise à encourager des pratiques comme le glanage dans les champs, la transformation des fruits et légumes "moches" et à valoriser entreprises ou restaurants "vertueux". adc-chl/cs/or AMAZON.COM]]></description>
   <pubDate>Fri, 13 Dec 2019 11:25:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée rejette une proposition PS pour créer un crime d'"écocide"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191212211454.wiglt40y.html</link>
   <description><![CDATA[Pas de crime d'"écocide" dans le code pénal français: l'Assemblée nationale a rejeté jeudi une proposition de loi socialiste visant à sa reconnaissance, le Sénat ayant refusé au printemps un texte dans la même veine. L'"écocide" est défini dans la proposition de loi comme "toute action concertée et délibérée tendant à causer directement des dommages étendus, irréversibles et irréparables à un écosystème, commise en connaissance des conséquences". "Une des grandes causes du XXIe siècle", pour le rapporteur PS de la loi Christophe Bouillon. La garde des Sceaux Nicole Belloubet a pointé un manque de précision dans la définition du crime d'écocide, ou les notions "trop floues" de "dommages étendus, irréversibles et irréparables". Elle a également affirmé que l'arsenal législatif existant punissait déjà les "atteintes d'ampleur". Ce manque de précision a également été reproché par la députée UDI-Agir Agnès Firmin Le Bodo ou par le LR Jean-Pierre Vigier. Christophe Bouillon a regretté la position du gouvernement, défavorable au texte. "Sur l'écocide, vous souhaitez rester immobile", a-t-il dénoncé. Le MoDem Erwan Balanant, en saluant l'initiative du rapporteur, a appelé à "changer de paradigme" sur le droit de l'environnement, et à aller plus loin que le texte proposé, qui n'est que "symbolique dans l'état". La plupart des orateurs ont souligné que le cadre d'action devait être "transnational". Le député LREM Guillaume Vuilletet s'est aligné sur la position de la Garde des Sceaux en rappelant que "l'arsenal législatif existant permet déjà de sanctionner", et que l'auteur d'un dommage envers l'environnement pouvait déjà être condamné à verser des dommages et intérêts élevés. "Le problème est fondamental, c'est la façon de l'approcher qui n'est pas la bonne" a-t-il résumé. Examiné dans le cadre d'une "niche parlementaire" du groupe socialiste, le texte prévoyait des peines allant jusqu'à "vingt ans de réclusion criminelle" et 10 millions d'euros d'amende. L'Assemblée a également rejeté une autre proposition de loi PS portée par Boris Vallaud qui visait à lutter contre la précarité énergétique, et précisément contre les logements passoires thermiques. Même sort pour deux autres textes, l'un qui encadrait le passage de l'épreuve théorique du code de la route dans les lycées, et un autre qui visait à créer un label public pour mieux évaluer la responsabilité sociale et environnementale (RSE), des entreprises, une forme de "Nutri-Score". Les députés ont en revanche adopté une proposition de loi du député Guillaume Garot, destinée à lutter contre la désertification médicale. Mais les mesures de "conventionnement territorial" qui auraient dû encadrer l'installation des médecins libéraux ont été supprimées en commission, vidant le texte de sa substance. Dernière mesure de la "niche" PS, une proposition de résolution pour la création d'une commission d'enquête sur la propagation du "moustique tigre" a été adoptée, portée par la députée de La Réunion Ericka Bareigts. L'objectif est notamment l'évaluation des politiques publiques en matière de lutte contre la propagation de ce moustique et des maladies qui lui sont liées, comme la dengue, le chikungunya ou zika.]]></description>
   <pubDate>Thu, 12 Dec 2019 21:14:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Une députée propose des pistes pour lutter contre l'"âgisme"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191212192040.c0igh8x0.html</link>
   <description><![CDATA[Des "seniors" plus visibles à la télévision, davantage présents dans l'emploi, mieux défendus contre les discriminations en matière de consommation: un rapport parlementaire publié jeudi propose des pistes pour lutter contre l'"âgisme", le rejet des plus âgés. "En France, comme en Europe, les discriminations âgistes sont constatées et avérées", affirme dans ce rapport commandé par le Premier ministre la députée LREM Audrey Dufeu-Schubert, qui dénonce un "fléau" comparable au "sexisme et au racisme". Pour ne "plus stigmatiser les personnes par leur âge" et "revoir les comportements et représentations péjoratives", l'élue formule au total 86 propositions. Les services de l'Etat doivent lancer un "plan d'action" contre les discriminations liées à l'âge en matière de consommation, selon la députée, qui dit avoir reçu de nombreux témoignages, portant sur des refus de crédit à la consommation, d'un logement à louer ou d'une location de voiture. Des discriminations "particulièrement violentes pour les personnes concernées", selon elle. Elle préconise par ailleurs de "mettre fin aux barrières d'âge législatives ou réglementaires" qui empêchent les seniors de siéger au sein de certains conseils d'administration ou instances de concertation. A l'inverse, il faudrait même, selon elle, des mécanismes de "discrimination positive" pour assurer la présence de personnes âgées dans des instances où sont prises des décisions "qui les concernent directement", comme les offices HLM ou les conseils d'administration des hôpitaux. Il faut également agir pour accroître l'employabilité des plus de 55 ans dans les entreprises, où "l'adage populaire +place aux jeunes!+ a la vie dure". Pour cela, Mme Dufeu-Schubert suggère de "réfléchir à la suppression de l'âge sur les CV", et d'améliorer la formation des seniors, notamment. - "diversité" dans les médias - Pour renforcer les liens entre les personnes âgées et le reste de la société, la députée propose d'installer des bureaux de vote dans les maisons de retraite publiques, "au même titre que (dans) les écoles et les mairies": "cela permettra d'ouvrir le regard sur les Ehpad qui souhaiteraient davantage s'inscrire dans la vie de la cité". Le Conseil supérieur de l'audiovisuel (CSA), qui publie chaque année un baromètre pour évaluer la représentation de la "diversité" dans les médias, devrait élargir ses critères en examinant également la place des plus de 60 ans. Les personnes âgées qui louent une chambre de leur domicile à un étudiant - pour un loyer modique, inférieur aux APL touchées par le jeune - devraient par ailleurs bénéficier, selon l'auteure du rapport, d'une exonération fiscale sur ce revenu locatif. Cela faciliterait une cohabitation qui aiderait à lutter contre le "sentiment d'isolement social des aînés". Pour l'association AD-PA, qui regroupe des directeurs de maisons de retraites et de services d'aide à domicile, ce "rapport de qualité" doit désormais être "suivi d'effets", notamment en ce qui concerne ses préconisations pour favoriser le maintien à domicile des seniors, et pour sortir des politiques centrées sur une approche sanitaire de la vieillesse. Pour l'AD-PA, qui "porte le combat de la lutte contre l'âgisme depuis des années", "le retard français en matière d'aide aux personnes âgées est clairement l'un des symptômes de cette discrimination" dénoncée par le rapport.]]></description>
   <pubDate>Thu, 12 Dec 2019 19:20:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée octroie le statut de pupille de la Nation aux enfants de sauveteurs en mer décédés</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191212120149.cqnpbnyt.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a adopté à l'unanimité jeudi une proposition de loi socialiste qui étend aux enfants des sauveteurs en mer décédés dans le cadre de leur mission le statut de pupilles de la Nation. La mesure a été votée en première lecture par 33 voix dans le cadre d'une journée dédiée aux propositions PS ("niche parlementaire") en procédure simplifiée, c'est-à-dire sans débat dans l'hémicycle, à l'exception des amendements. La secrétaire d'Etat auprès de la ministre de la Transition Ecologique, Emmanuelle Wargon, a rappelé le drame de la mort en mission de trois sauveteurs en mer de la Société Nationale des Sauveteurs en Mer (SNSM) aux Sables-d'Olonne, au mois de juin. Un amendement du gouvernement a été introduit dans le texte pour que la qualité de pupille de la Nation soit rétroactive, et que les cinq enfants de ces sauveteurs puissent en bénéficier, Valérie Rabault qui défendait un amendement similaire s'en félicitant. Le député communiste Sébastien Jumel a toutefois regretté que la proposition de la présidente du groupe socialiste ait été "dénaturée" en commission. Elle contenait initialement une mesure visant à abonder les fonds de la SNSM. Le président de la République Emmanuel Macron avait présidé en juin une cérémonie d'hommage aux trois sauveteurs, et les avait fait chevalier de la Légion d'honneur à titre posthume. Le statut de pupille de la Nation offre aux enfants concernés une protection matérielle et morale particulière exercée par l'Office national des anciens combattants et victimes de guerre (ONACVG). Cette protection s'ajoute à celle exercée par les familles et peut se traduire par la prise en charge partielle ou totale de leur entretien et de leur éducation en cas de besoin ou d'insuffisance des ressources de la famille.]]></description>
   <pubDate>Thu, 12 Dec 2019 12:01:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Retraites: Ferrand tend la main à Berger, l'homme de "la démocratie sociale à la française"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191212074545.wyu59j48.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée nationale Richard Ferrand a tendu la main jeudi au secrétaire général de la CFDT Laurent Berger, "un homme qui incarne un peu la démocratie sociale à la française", qui a basculé la veille dans l'opposition à la réforme des retraites. M. Berger, pourtant partisan d'une réforme universelle par points, a appelé mercredi soir le gouvernement à faire marche arrière sur la mise en place d'un âge d'équilibre dès 2022, qu'il considère comme "un gros problème". "J'ai toute confiance dans Laurent Berger, qui est un homme qui incarne un peu la démocratie sociale à la française, qui sait prendre ses responsabilités", a souligné M. Ferrand sur RTL. Selon lui, M. Berger "ne manquera donc pas de faire des propositions qui pourront être alternatives, éventuellement, à ce que le gouvernement a mis sur la table" avec l'âge d'équilibre ou âge pivot. Le Premier ministre Edouard Philippe a dit que "le dialogue devait continuer" et que "pour financer, il faut cet âge pivot, sauf si les partenaires sociaux proposent une autre solution de financement, donc la balle est dans leur camp et ils doivent faire des propositions", a insisté M. Ferrand. Pour le président de l'Assemblée, avec l'âge d'équilibre, "il faut savoir choisir la moins mauvaise des solutions, c'est bien pour ça que le Premier ministre a mis celle-là sur la table, mais à charge pour d'autres de nous dire s'ils ont d'autres trouvailles". "Un certain nombre de collègues ont été surpris de la vivacité de la réaction de Monsieur Berger mais le dialogue continue et nous allons-y arriver ensemble", a-t-il ajouté. M. Ferrand est "convaincu que cette réforme est fondamentalement une réforme de gauche parce qu'elle crée véritablement une solidarité, parce qu'elle est plus redistributive" et qu'elle apporte des "avancées sociales qui sont majeures". el/cg/rhl RTL GROUP]]></description>
   <pubDate>Thu, 12 Dec 2019 07:45:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Projet de loi dédié aux maires: accord députés-sénateurs</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191211200520.1107f47t.html</link>
   <description><![CDATA[Députés et sénateurs sont parvenus mercredi soir à un accord sur le projet de loi destiné à faciliter la vie des maires, avec notamment un compromis sur le renforcement de la parité dans les conseils municipaux, a-t-on appris de sources parlementaires. "Un compromis est trouvé entre députés et sénateurs sur le projet de loi (...) largement inspiré de nombreux travaux du Sénat. Beaucoup reste à faire cependant et nous allons y travailler pour aller plus loin", a affirmé le président de la commission des Lois du Sénat Philippe Bas (LR) sur Twitter. "Il y a eu un enrichissement commun, et le souci d'aboutir dans l'intérêt des maires", a indiqué de son côté le rapporteur du texte à l'Assemblée Bruno Questel (LREM) à l'AFP. Les conclusions de la commission mixte paritaire (CMP) doivent encore être approuvées par les deux assemblées pour que ce texte sur "l'engagement dans la vie locale et la proximité de l'action publique" soit définitivement adopté. Le vote au Sénat est prévu le 18 décembre, avant l'Assemblée le lendemain. L'accord n'était pas garanti, le président du Sénat Gérard Larcher ayant notamment mis en garde mi-novembre sur plusieurs "points durs". Parmi les sujets de divergences entre les deux Chambres figurait l'instauration voulue par l'Assemblée de scrutins de listes paritaire à partir de 2026 dans les communes dès 500 habitants, contre 1.000 aujourd'hui. Députés et sénateurs sont finalement "convenus d'une rédaction conjointe sur l'engagement d'une mesure législative avant le 31 décembre 2020 sur l'égal accès des femmes et des hommes aux fonctions électives", selon M. Questel. Autre sujet clivant: la compétence eau et assainissement. L'Assemblée nationale avait validé un transfert aménagé de ces compétences des communes vers les intercommunalités, le Sénat ne voulant pas de ce transfert obligatoire. "Les sénateurs ont fait un pas et ce sera bien une compétence intercommunale, les députés ont fait un pas et il y aura une convention entre la commune et l'intercommunalité pour apporter des garanties", a indiqué M. Questel. Sur la revalorisation des indemnités des élus, c'est la rédaction du Sénat prévoyant une augmentation automatique avec un dispositif gradué qui a finalement été retenue. La version de l'Assemblée prévoyait une part fixe, qui pouvait être augmentée par un vote du conseil municipal. Le ministre chargé des Collectivités Sébastien Lecornu s'est félicité sur Twitter de cette "CMP conclusive". "Traduction des 96 heures d'échanges entre Emmanuel Macron et les maires lors du Grand Débat, (le texte) répond aux attentes des élus locaux et confirme la volonté d'Edouard Philippe de mettre les territoires au coeur de l'acte 2 du quinquennat", a-t-il ajouté. reb-chl/are/cam TWITTER]]></description>
   <pubDate>Wed, 11 Dec 2019 20:05:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
