<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Wed, 12 Sep 2018 15:50:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Réduction des parlementaires: conclusions divergentes sur la future réforme</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180912134306.zioqmiec.html</link>
   <description><![CDATA[La réduction envisagée de 30% du nombre des parlementaires a donné lieu mercredi à une confrontation entre LR et LREM quant aux effets de la future réforme institutionnelle. Les projets de loi organique et ordinaire mis sur la table par le gouvernement prévoient de porter de 577 à 404 le nombre de députés et de 348 à 244 celui des sénateurs, et d'introduire notamment une dose de 15% de députés élus à la proportionnelle, soit 61 d'entre eux qui seraient élus au scrutin de liste nationale. Devant la commission des Lois de l'Assemblée, Olivier Marleix (LR) et Christophe Euzet (LREM) ont présenté mercredi des conclusions divergentes d'une "mission flash" sur l'évolution du mode de scrutin. "Le vrai bug de la réforme, c'est qu'on a globalement une baisse de la représentativité", soutient M. Marleix, pour qui cette "perte très puissante" n'est pas compensée par l'introduction de la proportionnelle. Avec le risque de voir les petits partis ne plus être représentés à l'Assemblée. Mais déjà "bon nombre de Français ne connaissent pas le nom de leur député", objecte M. Euzet, pour qui "il serait regrettable que le débat sur l'ambitieux projet de révision institutionnelle" se limite à la baisse du nombre de députés. La réforme des institutions, reportée durant l'été à cause des remous de l'affaire Benalla, doit être de retour au Parlement "au plus tard" cet hiver, a indiqué début septembre Édouard Philippe. La réforme entraînerait, selon les projections, la suppression de 242 circonscriptions (42%), dont 70% en milieu rural. Un député représenterait 170.000 habitants en 2022, contre 116.000 actuellement et les circonscriptions verraient leur taille considérablement augmenter. Auteur d'une analyse des différentes hypothèses, le député Cédric Villani (LREM) a souligné pour sa part un paradoxe: "La dose de proportionnelle augmente la représentativité, la réduction du nombre de parlementaires la diminue". "Demain, le député sera un inconnu quel que soit le temps qu'il passera dans sa circonscription", déplore le député LR du Nord Sébastien Huygue. Les élus LREM rappellent pour leur part que l'ensemble des candidats à la présidentielle 2017 s'étaient engagés à réduire le nombre de parlementaires.]]></description>
   <pubDate>Wed, 12 Sep 2018 13:43:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les pouvoirs du président de l'Assemblée nationale</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180912130524.t6yt6bnh.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée nationale est le quatrième personnage de l'Etat. Outre la direction des débats dans l'hémicycle et la discipline depuis son siège, communément appelé "le perchoir", il a d'importants pouvoirs de nomination. Résidant à l'Hôtel de Lassay, hôtel particulier jouxtant l'Assemblée, le président a notamment le pouvoir de nommer trois des neuf membres du Conseil constitutionnel lors de chaque renouvellement triennal. Il peut également saisir le Conseil. Il nomme aussi deux membres siégeant au Conseil supérieur de la magistrature (CSM) et deux au Conseil supérieur de l'Audiovisuel (CSA). Le président de l'Assemblée nationale - aucune femme n'a été présidente jusqu'à présent sous la Vème République - doit aussi être consulté dans des cas particuliers par le président de la République: lors d'une dissolution ou mise en oeuvre des pouvoirs spéciaux de l'article 16 de la Constitution, "lorsque les institutions de la République, l'indépendance de la Nation, l'intégrité de son territoire ou l'exécution de ses engagements internationaux sont menacés d'une manière grave et immédiate et que le fonctionnement régulier des pouvoirs publics constitutionnels est interrompu". La Constitution prévoit aussi qu'après trente jours d'exercice des pouvoirs exceptionnels, le président de l'Assemblée peut saisir le Conseil constitutionnel pour examiner si les conditions de l'article 16 sont remplies. C'est lui également qui préside le Congrès, la réunion des deux chambres, Assemblée et Sénat, lorsqu'il est nécessaire de le réunir, comme c'est le cas pour faire adopter une réforme constitutionnelle par exemple. Il est, ce qui est le plus connu, le patron de l'hémicycle. Il fait la discipline, organise les débats, veille au respect du règlement interne de l'Assemblée. En cas d'incident, il peut suspendre voire arrêter une séance qui dérape.]]></description>
   <pubDate>Wed, 12 Sep 2018 13:05:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Jour de rentrée à l'Assemblée, Richard Ferrand en route vers le perchoir</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180912110542.5fv7ycfy.html</link>
   <description><![CDATA[Pendant que le Sénat est accaparé par l'affaire Benalla, le Palais Bourbon fait sa rentrée, marquée par l'élection attendue mais critiquée de Richard Ferrand, fidèle du chef de l'État, comme nouveau président d'une Assemblée nationale promise à un "an II" plus compliqué. Facilement investi lundi par les députés LREM, l'élu du Finistère de 56 ans, jusque-là chef de file du groupe, est assuré de l'emporter en fin d'après-midi lors du vote à bulletin secret de l'ensemble des élus, du fait de la majorité dont disposent les "marcheurs" (312 députés sur 577). Face à lui pour devenir le quatrième personnage de l'État, après le départ de François de Rugy pour le gouvernement: Annie Genevard (LR), Ericka Bareigts (PS), et Mathilde Panot (LFI), mais aussi une candidature plus inattendue de Marc Fesneau (MoDem). Le groupe centriste entend adresser un "signal" à son allié de la majorité et lui rappeler qu'il en est un des "deux piliers". Une initiative qui n'est pas "contre tel ou telle", a assuré M. Fesneau dans sa lettre de candidature, mettant notamment en avant sa volonté de "renforcer les pouvoirs du Parlement". Il pourrait "glaner quelques voix" côté LREM, mais ce sera limité, prédit un "marcheur". Alors que le perchoir n'a jamais été occupé par une femme, cette majorité de candidatures féminines vient appuyer les critiques de l'opposition sur ce choix de M. Ferrand. L'ex-socialiste s'est vu aussi reprocher de ne pas incarner le renouvellement, y compris chez certains LREM, tel François-Michel Lambert qui estime dans L'Opinion qu'"il n'incarne pas ce pour quoi on a voté". Mais le choix du député breton, élu par les LREM face notamment à Barbara Pompili, évite une nouvelle crise dans la majorité, déjà bousculée par l'affaire Benalla. S'il a promis mardi devant Édouard Philippe de ne "jamais" faire défaut au gouvernement, M. Ferrand est toujours sous la menace d'une mise en examen dans l'affaire des Mutuelles de Bretagne. Il a laissé entendre qu'il ne démissionnerait pas nécessairement dans une telle situation, le député PS Luc Carvounas y voyant la marque d'une "République des coquins et des copains". M. Ferrand ne prévoit pas de remettre en jeu sa nouvelle fonction dans un an, à mi-mandat, selon son entourage - engagement initialement annoncé pour tous les LREM au début de la législature. - Rentrée "difficile" - Le vote débutera vers 16 heures, après les premières questions au gouvernement de la rentrée, sous la houlette de la vice-présidente de l'Assemblée Carole Bureau-Bonnard (LREM). Les députés se succèderont à la tribune, pendant environ une heure, pour glisser un bulletin dans l'urne. Le dépouillement durera ensuite une cinquantaine de minutes. Après la proclamation des résultats, le nouveau président prononcera un discours, une passation de pouvoir étant programmée dans la soirée avec François de Rugy à l'Hôtel de Lassay. Après cette rentrée qualifiée de "difficile" par des élus LREM, des dossiers compliqués attendent l'Assemblée. A commencer par le marathon budgétaire de l'automne, mais aussi la délicate réforme institutionnelle, dont la promesse de réduction du nombre de parlementaires. M. Ferrand, qui a promis aux députés de la majorité que "l'an II sera un grand cru", devra notamment composer avec son homologue du Sénat Gérard Larcher (LR) sur ce dossier. Effet domino oblige, les manoeuvres en coulisse sont aussi lancées pour la présidence du groupe majoritaire, qui suscite "des vocations de partout", dixit un élu LREM. Le dépôt des candidatures sera ouvert à partir de mercredi 20H00 et pour 24 heures, en vue d'un vote en réunion de groupe mardi. Pour l'heure, seule Laetitia Avia s'est déclarée, mais sont aussi cités les noms des porte-parole Gilles Le Gendre, Aurore Bergé (ex-LR) et Gabriel Attal, ou encore la présidente de la commission des Affaires sociales Brigitte Bourguignon (ex-PS). "Il n'y a pas une personnalité incontournable qui se détache", observe le député LREM Jean-Baptiste Moreau, pour qui la séquence "va permettre de mesurer notre degré de maturité".]]></description>
   <pubDate>Wed, 12 Sep 2018 11:05:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Élection Ferrand: Luc Carvounas (PS) dénonce une "République des coquins et des copains"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180912101223.fzmw2aid.html</link>
   <description><![CDATA[Le député PS Luc Carvounas a dénoncé mercredi une "République des coquins et des copains" après le choix des députés LREM de désigner Richard Ferrand pour présider l'Assemblée nationale. "C'est la République des coquins et des copains puisque Richard Ferrand est le premier à dire que s'il était même mis en examen, il ne démissionnerait pas", a déclaré M. Carvounas sur RFI. Estimant que le "groupe majoritaire a voté pour lui en se pinçant le nez", M. Carvounas a critiqué la "supercherie d'une loi de moralisation au début du quinquennat", et a pointé "toutes les affaires, je ne vais pas les énumérer, Alexis Kohler, Mme Nyssen, Richard Ferrand, les démissions des ministres Modem, etc", en espérant que "la justice fera son travail". Facilement investi lundi par les députés LREM, Richard Ferrand, jusque-là chef de file du groupe, est assuré de l'emporter mercredi lors du vote à bulletin secret de l'ensemble des élus, du fait de la majorité dont disposent les "marcheurs" (312 députés sur 577). "Une décision procédurale n'a pas vocation à décider de l'exercice d'un mandat parlementaire", avait répondu Richard Ferrand mardi dans un entretien à Libération à la question "démissionneriez-vous en cas de mise en examen?". Ancien directeur général des Mutuelles de Bretagne de 1998 à 2012, il est toujours sous le coup d'une information judiciaire pour "prise illégale d'intérêts", après une première enquête classée sans suite. L'histoire, révélée en mai 2017, lui a coûté son éphémère portefeuille de ministre de la Cohésion des territoires, abandonné un mois plus tard pour la tête du groupe.]]></description>
   <pubDate>Wed, 12 Sep 2018 10:12:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Déjà 13 présidents de l'Assemblée nationale sous la Ve République</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180912020140.kul0azbc.html</link>
   <description><![CDATA[La Ve République a connu jusqu'à présent 13 présidents de l'Assemblée nationale, dont le premier fut le gaulliste Jacques Chaban-Delmas qui détient le record de longévité, avec 16 ans passés au perchoir au total . Jacques Chaban-Delmas (1915-2000), qui a marqué de son empreinte l'institution, siégea une première fois à l'hôtel de Lassay, la résidence des présidents, de 1958 jusqu'à sa nomination comme Premier ministre de Georges Pompidou, en 1969. Après avoir échoué à conquérir l'Elysée, en 1974, il fut de nouveau président à deux reprises. L'actuel président du Conseil constitutionnel et ancien Premier ministre, le socialiste Laurent Fabius, arrive, loin derrière, sur la deuxième marche du podium en termes de longévité, avec près de sept années de présidence, de 1988 à 1992 et de 1997 à 2000. Nommé alors ministre de l'Economie par Lionel Jospin, il fut remplacé jusqu'en 2002 par Raymond Forni, fils d'immigrés italiens et ancien ouvrier de l'automobile, également socialiste. Ce dernier est décédé en 2008 à 67 ans. Philippe Séguin, mort brutalement en 2010 à 67 ans également, a été président de 1993 à 1997. La droite rend fréquemment hommage à ce gaulliste intraitable et la gauche au défenseur des droits d'une opposition réduite à la portion congrue après la cuisante défaite électorale des socialistes en 1993. Parmi les autres présidents de l'Assemblée nationale, Patrick Ollier, devenu ensuite ministre des relations avec le Parlement de Nicolas Sarkozy, occupa le moins longtemps la fonction, de mars à juin 2007, après la nomination de Jean-Louis Debré au Conseil constitutionnel. Se présentant à sa réélection après les élections législatives de 2007, il fut battu au sein du groupe UMP par Bernard Accoyer. Le socialiste Claude Bartolone occupa la présidence de l'Assemblée de 2012 à 2017. Le dernier président en date, l'écologiste François de Rugy, a quitté le Perchoir pour le ministère de l'Environnement. Les treize présidents de l'Assemblée depuis 1958: - Jacques Chaban-Delmas (1958-1969, 1978-1981 et 1986-1988) - Achille Peretti (1969-1973) - Edgar Faure (1973-1978) - Louis Mermaz (1981-1986) - Laurent Fabius (1988-1992 et 1997-2000) - Henri Emmanuelli (1992-1993) - Philippe Séguin (1993-1997) - Raymond Forni (2000-2002) - Jean-Louis Debré (2002-2007) - Patrick Ollier (2007) - Bernard Accoyer (2007-2012) - Claude Bartolone (2012-2017) - François de Rugy (2017-2018)]]></description>
   <pubDate>Wed, 12 Sep 2018 02:01:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Jour de rentrée à l'Assemblée, Richard Ferrand en route vers le "perchoir"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180912020108.or404m2d.html</link>
   <description><![CDATA[Pendant que le Sénat est accaparé par l'affaire Benalla, le Palais Bourbon fait sa rentrée, marquée par l'élection attendue mais critiquée de Richard Ferrand, fidèle du chef de l'Etat, comme nouveau président d'une Assemblée nationale promise à un "an II" plus compliqué. Facilement investi lundi par les députés LREM, l'élu du Finistère de 56 ans, jusque-là chef de file du groupe, est assuré de l'emporter lors du vote à bulletin secret de l'ensemble des élus, du fait de la majorité dont disposent les "marcheurs" (312 députés sur 577). Face à lui pour devenir le quatrième personnage de l'Etat, après le départ de François de Rugy pour le gouvernement: Annie Genevard (LR), Ericka Bareigts (PS), et Mathilde Panot (LFI), mais aussi tardivement Marc Fesneau (MoDem), dont le groupe centriste entend adresser un "signal" à la majorité et rappeler qu'il en est un des "deux piliers".M. Fesneau a été désigné par la quarantaine d'élus présents à l'unanimité, après près de 3 heures de réunion. Alors que le perchoir n'a jamais été occupé par une femme, cette majorité de candidatures féminines vient appuyer les critiques de l'opposition sur ce choix de M. Ferrand, l'ex-socialiste (37 années de cotisation) se voyant aussi reprocher de ne pas incarner le renouvellement. Mais le choix du député breton, élu par les LREM face notamment à l'ex-écologiste Barbara Pompili, évite une nouvelle crise dans la majorité, déjà bousculée par l'affaire Benalla qui se poursuit au Sénat mercredi. Reste que s'il a promis mardi devant le Premier ministre Edouard Philippe de ne "jamais" faire défaut au gouvernement, M. Ferrand est toujours sous la menace d'une possible mise en examen dans l'affaire des Mutuelles de Bretagne. L'information judiciaire ouverte à Paris pour "prise illégale d'intérêts" a été récemment dépaysée à Lille. - Rentrée "difficile" - Des candidatures de dernière minute au perchoir peuvent être déposées jusqu'à 15H00, début des premières questions au gouvernement de la rentrée, sous la houlette de la vice-présidente de l'Assemblée Carole Bureau-Bonnard (LREM). Peu après 16H00, selon un cérémonial codifié, les députés se succèderont à la tribune pour glisser un bulletin dans une urne, un tirage au sort déterminant l'ordre dans lequel ils seront appelés à voter. Le scrutin, qui devrait se solder en un tour, durera une heure environ et le dépouillement une cinquantaine de minutes. Après la proclamation des résultats, le nouveau président devrait prononcer un discours depuis le perchoir. La séance reprendra ensuite, avec au menu le projet de loi agriculture et alimentation, qui suscite des inquiétudes du secteur. Une passation de pouvoir doit par ailleurs avoir lieu avec François de Rugy, selon une source parlementaire. Après cette rentrée qualifiée de "difficile" par des élus LREM, des dossiers compliqués attendent l'Assemblée. A commencer par le marathon budgétaire de l'automne, mais aussi la délicate réforme institutionnelle, dont la promesse de la réduction du nombre de parlementaires. M. Ferrand, qui a promis aux députés de la majorité que "l'an II sera un grand cru", devra notamment composer avec son homologue du Sénat Gérard Larcher (LR) sur ce dossier. Le résident de l'Hôtel de Lassay a notamment le rôle de présider le Congrès (qui réunit les deux chambres du Parlement). Dans l'hémicycle, c'est lui qui organise les débats, et peut arrêter une séance qui dérape, l'Assemblée ayant connu sous la présidence Rugy plusieurs séances houleuses, y compris au sein de la majorité, notamment sur le texte asile et immigration. Effet domino oblige, les manoeuvres en coulisse sont aussi lancées pour la présidence du groupe, qui suscite "des vocations de partout", dixit un élu LREM. Le dépôt des candidatures sera ouvert à partir de mercredi 20H00 et pour 24 heures, en vue d'un vote en réunion de groupe mardi. Pour l'heure, seule Laetitia Avia s'est déclarée, mais sont aussi cités les noms des porte-parole Gilles Le Gendre, Aurore Bergé (ex-LR) et Gabriel Attal, ou encore la présidente de la commission des Affaires sociales Brigitte Bourguignon (ex-PS). "Il n'y a pas une personnalité incontournable qui se détache", observe Jean-Baptiste Moreau, pour qui la séquence "va permettre de mesurer notre degré de maturité".]]></description>
   <pubDate>Wed, 12 Sep 2018 02:01:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Fesneau candidat MoDem au perchoir, "signal" à la majorité</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180911203215.rzjylrp9.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés Modem ont décidé mardi soir, à l'issue d'une longue réunion, de désigner leur chef de file Marc Fesneau comme candidat au perchoir de l'Assemblée nationale, a-t-il annoncé à l'AFP, le groupe entendant adresser un "signal" à la majorité. "Les députés du groupe ont décidé de présenter une candidature à la présidence de l'Assemblée nationale", a déclaré M. Fesneau, désigné par la quarantaine d'élus présents à l'unanimité, après près de 3 heures de réunion. Cette candidature n'est "absolument pas" contre Richard Ferrand, candidat investi par LREM et assuré de l'emporter mercredi, a ajouté le centriste, soulignant que les députés avaient débattu dans un climat "serein" et "responsable". "On est dans la majorité, personne ne peut en douter, mais on porte une exigence particulière", a insisté le chef de file du groupe MoDem, troisième force en nombre à l'Assemblée après LREM et LR. Il a défendu un "signal de ceux qui disent qu'il faut qu'on avance sur les institutions, le règlement de l'Assemblée et qu'on puisse élargir la base de la majorité". Le parti centriste, qui compte 46 députés, avait annoncé plus tôt à l'AFP qu'il envisageait de présenter un candidat pour "signaler (sa) contribution substantielle à la majorité" et "rappeler qu'il en est l'un des deux piliers". "Le Modem n'ayant pas pris part au vote interne de la République en marche (pour départager les candidats au perchoir, NDLR), il n'est pas illégitime qu'il puisse présenter un candidat", avait expliqué le porte-parole et député du Modem, Jean-Noël Barrot. Le président du parti François Bayrou, qui n'était pas présent à la réunion de groupe, a pointé pour sa part dans un article publié mardi soir sur le site du Figaro une "grande inquiétude" des adhérents du MoDem sur "une certaine pratique gouvernementale". "Pour eux, le sens de l'élection d'Emmanuel Macron, c'était un engagement de rupture avec les pratiques anciennes et l'invention de pratiques politiques nouvelles", a déclaré le dirigeant centriste. Et de prévenir: "si les adhérents MoDem ont le sentiment d'être mis de côté comme mouvement, ça créera une émotion très grande". Le député Jean-Louis Bourlanges avait, lui, fustigé lundi dans un communiqué une majorité "trompe l'oeil" et une "mise à l'écart" du Modem, prié selon lui "de reconnaître sa pure et simple inexistence politique". Pour M. Barrot, M. Bourlanges a "le mérite de rappeler que le Modem est un partenaire à part entière de la majorité et que, à certains moments, il mérite d'être valorisé en tant que tel". Le Modem sera en outre "attentif à ce que les efforts demandés ne pèsent pas trop lourd sur les épaules des plus fragiles", ainsi qu'à la "réduction des dépenses", a prévenu M. Barrot. Il continuera aussi à porter sa proposition phare de banque de la démocratie --en vue d'un financement public des campagnes électorales--, qui a été abandonnée par le gouvernement.]]></description>
   <pubDate>Tue, 11 Sep 2018 20:32:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Polices municipales: un rapport plaide pour leur montée en puissance</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180911173906.1wnt0ut5.html</link>
   <description><![CDATA[Un rapport parlementaire rendu mardi au gouvernement plaide pour une montée en puissance de la sécurité privée et des polices municipales, dont il propose notamment de rendre l'armement obligatoire, au risque de faire faire débat. Avec un objectif affiché de recentrage des policiers et gendarmes sur leur coeur de métier et sur fond de menace terroriste persistante, le ministre de l'Intérieur Gérard Collomb avait, en mandatant en février la mission parlementaire, émis le souhait d'entrer dans "une nouvelle ère pour la sécurité globale". "Nous ne devons rien nous interdire", avait-il lancé. Message reçu par les députés LREM, Jean-Michel Fauvergue (Seine-et-Marne), ex-patron du RAID, et Alice Thourot (Drôme), les deux rédacteurs du rapport. Leur mission s'est penchée sur les "atouts et faiblesses" des 21.500 policiers municipaux et des plus de 165.000 agents privés, des effectifs qui progressent d'année en année. Elle formule également 78 propositions, dont certaines devraient nourrir "le débat", note-t-on pudiquement dans les couloirs de Beauvau. Parmi elles, l'armement obligatoire des policiers municipaux, "sauf décision motivée du maire". Un renversement de la règle en vigueur mais pas nécessairement une révolution des usages: 84% des effectifs de police municipale (18.044) sont déjà équipés d'une arme, quelle que soit la catégorie (de la bombe lacrymogène au calibre 38), selon des données de 2016. 9.434 étaient dotés d'une arme à feu (44% des effectifs) et 1.804 de pistolets à impulsion électrique. "Les policiers sont à 95% sur la voie publique. Or c'est là que le risque existe", a commenté Alain Dal, membre du syndicat de défense des policiers municipaux (SDPM) qui "accueille favorablement" cette proposition. La mission propose également d'ouvrir aux policiers municipaux la consultation, sous conditions, de certains fichiers de police, dont le fichier des objets et des véhicules signalés (FOVeS) et le fichier des personnes recherchées (FPR). Elle souhaite également élargir les compétences des maires et des policiers municipaux: les élus pourraient s'appuyer sur des pouvoirs accrus pour faire respecter leurs arrêtés de police ou fermer certains établissements. Les policiers municipaux pourraient intervenir sur les ivresses publiques et peut-être demain sur les futures amendes sanctionnant la consommation de stupéfiants. Le gouvernement va engager "une concertation approfondie" sur toutes ces propositions, en particulier celles qui nécessiteraient des évolutions législatives comme l'armement des policiers municipaux, a annoncé Matignon dans un communiqué. Confiée à Gérard Collomb, elle doit déboucher d'ici à la fin de l'année. - Transfert de missions - Cette montée en puissance des polices municipales se ferait dans le cadre d'un dispositif de contrôle renforcé par le biais des inspections générales de l'Etat. Dans le domaine de la sécurité privée, le rapport formule également des propositions qui si elles vont dans "le bon sens" pour un syndicat patronal, pourraient être également âprement débattues. Il dessine aussi une reprise en main par un Etat stratège d'un secteur qui pesait un peu plus de 6,6 milliards d'euros de chiffre d'affaire hors taxes en 2016. "Partenaire incontournable" mais aussi secteur "éclaté" avec de "grandes fragilités", la mission Fauvergue/Thourot déplore "une qualité de service trop souvent médiocre" rendue par les personnes qui intègrent cette filière, même si des pôles d'excellence existent. La mission propose une réforme du marché de la sécurité privée, du recrutement, de la formation, de la gestion des ressources humaines. Elle souhaite instaurer une doctrine d'emploi mais aussi revoir le fonctionnement des instances de contrôle du secteur avec en ligne de mire, le conseil national des activités privées de sécurité (Cnaps) déjà épinglé dans un récent rapport de la Cour des Comptes. Pour lutter contre les abus, le rapport préconise un "encadrement strict des règles de sous-traitance" et "l'introduction d'une responsabilité solidaire pour les donneurs d'ordre" souvent soucieux d'économies. Outre l'instauration d'un uniforme unique pour tous les agents de sécurité privée, le rapport envisage également de faciliter leur équipement en pistolet à impulsion électrique. Il propose aussi de confier ou d'élargir à des sociétés privées des missions actuellement confiées aux forces de sécurité de l'Etat: gardes statiques, transfert de détenus hospitalisés non dangereux, activités non régaliennes dans les centres de rétention administratifs, transfert et gardes des scellés, protection de personnalités, etc.]]></description>
   <pubDate>Tue, 11 Sep 2018 17:39:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La très attendue loi Alimentation et Agriculture revient mercredi à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180911164019.8o8dvvr1.html</link>
   <description><![CDATA[Construction des prix agricoles, bien-être animal, glyphosate ou réduction du plastique alimentaire: le projet de loi alimentation et agriculture fait son retour mercredi à l'Assemblée nationale, sur fond d'inquiétudes et de fortes attentes des secteurs agricole et alimentaire, de la distribution, mais aussi des associations environnementales. En juillet, députés et sénateurs ne sont pas parvenus à trouver un compromis sur ce projet "pour l'équilibre des relations commerciales dans le secteur agricole et alimentaire et une alimentation saine, durable et accessible à tous". Principal point d'achoppement: les modalités d'élaboration des indicateurs de coût de revient contribuant à la formation des prix agricoles. Ces indicateurs doivent servir de référence dans les contrats commerciaux entre les agriculteurs et leurs clients, l'industrie de transformation ou la distribution. L'ensemble du système a besoin de cette loi issue des Etats généraux de l'alimentation (EGA) lancés par Emmanuel Macron: les féroces négociations annuelles des prix entre producteurs et distributeurs, qui s'ouvrent fin novembre, en dépendent. A condition que le texte soit promulgué avant. En amont du retour du texte en nouvelle lecture devant les députés, avec plus de 900 amendements au menu d'ici vendredi, le rapporteur Jean-Baptiste Moreau (LREM) a indiqué à l'AFP s'attendre à ce que les indicateurs de prix fassent à nouveau débat, comme le sujet du bien-être animal. Sur ce thème, le projet de loi prévoit notamment des sanctions en cas de maltraitance animale dans les abattoirs et dans les transports d'animaux, ainsi que la création d'un poste de responsable de la protection animale dans chaque abattoir. En matière sociétale, c'est principalement la question de la sortie du glyphosate d'ici 2021, un engagement présidentiel, qui avait agité l'Assemblée avant l'été. Cela n'avait pas été gravé dans la loi malgré des amendements portés par une partie des "marcheurs" et le soutien de Nicolas Hulot, alors ministre de l'Ecologie. Au ministère de l'Agriculture, on recensait mardi dix amendements de députés au sujet du glyphosate, sept portant sur une interdiction de son utilisation à partir du 1er juillet 2021, un sur l'interdiction de publicité pour ce produit, et deux sur l'étiquetage de produits comportant du glyphosate. Néanmoins, la même source n'a pas dévoilé si le gouvernement ferait évoluer sa position. Jusqu'à présent, l'exécutif a privilégié l'incitation, et refusé qu'une interdiction d'ici trois ans soit inscrite dans la loi. Des produits agricoles français produits sans glyphosate -donc à coûts plus élevés- risqueraient de souffrir de distorsion de concurrence face à leurs concurrents européens, autorisés à l'utiliser pendant encore cinq ans. - Lutte contre le gaspillage - D'autres sujets liés à l'environnement, la lutte contre le gaspillage et la réduction du plastique alimentaire seront traités dans la loi. Mais pour les principaux concernés, les agriculteurs, dont près de la moitié vit avec moins de 350 euros par mois, le texte est censé avant tout permettre de mieux vendre leurs produits et de gagner leur vie, en répartissant mieux la valeur ajoutée entre les maillons de la chaine. Deux sujets ne font plus polémique: celui du relèvement du seuil de revente à perte des supermarchés, qui oblige à revendre des produits alimentaires au moins 10% au dessus de leur prix d'achat; et celui de l'interdiction des promotions du type "un acheté, un offert", remplacé par "deux achetés, un offert". Les deux points feront l'objet d'ordonnances dans les trois mois suivant la loi, selon le ministère. D'autres ordonnances seront nécessaires dans l'année pour lutter contre les prix abusivement bas, traiter du statut des coopératives, de la séparation de la vente et du conseil dans les coopératives en matière de produits phytosanitaires ou de la lutte contre le gaspillage alimentaire dans les collectivités locales. "Nous avons un enjeu de cohérence d'ensemble sur le volet économique de la loi alimentation, il faut que les plans de filière et les références d'indicateurs avancent en même temps que le texte de loi", admet une source au ministère de l'Agriculture. Néanmoins, l'Etat "ne fixe pas de prix, ni de prix plancher, ce qui est interdit par la constitution et le droit communautaire", précise la même source. La semaine dernière, le ministre a reçu huit des principales filières pour suivre l'état d'avancement de ce vaste chantier de professionnalisation commerciale de l'agriculture française. En cas de litige au sein d'une filière, c'est le médiateur des relations commerciales agricoles, Francis Amand, qui devrait être désigné par la loi pour faciliter la conclusion de contrats.]]></description>
   <pubDate>Tue, 11 Sep 2018 16:40:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Macron fait sa rentrée sociale jeudi avec le plan pauvreté</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180911163605.w5a7s6yq.html</link>
   <description><![CDATA[Emmanuel Macron dévoile jeudi sa "stratégie" de lutte contre la pauvreté, espérant lancer une nouvelle phase du quinquennat davantage axée sur le social et combattre l'image de "président des riches" que lui colle l'opposition. Symboliquement, le président a choisi de s'exprimer à 10H00 au musée de l'Homme, un vaste bâtiment consacré à "l'évolution des sociétés", à Paris. Lundi, il a passé cinq heures dans un centre d'ATD Quart Monde pour rencontrer des personnes touchées par la grande pauvreté. En le présentant lui-même, Emmanuel Macron veut démontrer l'importance qu'il accorde à ce plan, cinq jours avant la présentation de celui sur la réorganisation du système de santé. Il compte sur ces deux rendez-vous pour reprendre la main après une rentrée agitée, en mettant en scène un virage social dans son quinquennat. Les mesures de lutte contre la pauvreté étaient attendues en juillet mais le chef de l'Etat avait décidé au dernier moment de les reporter, provoquant la déception des acteurs du secteur, d'autant que ce délai avait semblé lié au Mondial de football. Ces derniers s'alarment de "l'urgence" de la situation dans un pays où trois millions d'enfants - un sur cinq - vivent sous le seuil de pauvreté. Au total, la proportion de la population vivant sous ce seuil (1.026 euros par mois) était de 14% en 2016, soit environ neuf millions de personnes, selon l'Insee. Parmi elles, près de 5 millions ont moins de 855 euros mensuels pour vivre. "Depuis 2008, on constate une reprise lente de la pauvreté, mais aussi un problème d'irréversibilité. C'est-à-dire qu'il n'y a pas plus de pauvres mais qu'on a du mal à en sortir", explique à l'AFP Jérôme Vignon, président de l'Observatoire national de la pauvreté et de l'exclusion sociale (Onpes). Pour Emmanuel Macron, "se sont installées en France des inégalités de destin. Selon l'endroit où vous êtes né, la famille dans laquelle vous avez grandi, l'école que vous avez fréquentée, votre sort est le plus souvent scellé". "Le coeur même d'une politique sociale n'est pas d'aider les gens à vivre mieux la condition dans laquelle ils sont nés et destinés à rester mais d'en sortir", avait-il ajouté devant le Congrès. - Précarité - De ce fait, la "stratégie" dévoilée jeudi sera tournée vers la prévention de la pauvreté dès le plus jeune âge et l'accompagnement vers l'emploi, selon l'exécutif. "Il y aura de la dépense pour accompagner mieux les personnes vers leur émancipation", a promis la ministre des Solidarités Agnès Buzyn, évoquant "une stratégie ambitieuse" qui cherche à résoudre les "obstacles qui maintiennent les personnes dans la précarité" comme la santé, le logement, le transport, ou l'accès à la garde d'enfant. Le président pourrait faire des annonces importantes sur les minima sociaux, s'inspirant de deux rapports parlementaires remis la semaine passée au Premier ministre. Ils prônent l'homogénéisation de leur calcul pour mieux prendre en compte les revenus réels des allocataires, avant une éventuelle fusion de prestations, et l'automatisation du RSA pour laisser plus de place à l'accompagnement des bénéficiaires. L'exécutif se démarque ainsi de la politique du quinquennat de François Hollande, caractérisée par une revalorisation du RSA et la création de la Garantie jeunes pour les 16-25 ans. Dans une vidéo abondamment commentée, Emmanuel Macron s'était emporté mi-juin contre le "pognon de dingue" que coûtent les aides sociales sans sortir leurs bénéficiaires de la pauvreté. Cette petite phrase avait indigné la gauche et beaucoup inquiété les associations de défense des plus démunis. En matière de prévention, devraient être annoncés jeudi une aide à l'instauration de petits-déjeuners dans les écoles prioritaires, un bonus financier pour les crèches accueillant des enfants défavorisés ou la formation obligatoire jusqu'à 18 ans. L'extension de la CMU (couverture maladie universelle) à plusieurs millions de Français pour qu'ils bénéficient d'une complémentaire santé et des mesures pour éviter de laisser tomber à 18 ans les jeunes de l'Aide sociale à l'enfance (ASE) devraient en outre être évoquées. "Ce qu'on veut entendre, c'est qu'il faut éradiquer la pauvreté. Et plus que des paroles, c'est des moyens à la hauteur de cet enjeu qu'on attend", a prévenu Claire Hédon, présidente d'ATD Quart monde.]]></description>
   <pubDate>Tue, 11 Sep 2018 16:36:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Un rapport plaide pour une montée en puissance des polices municipales et de la sécurité privée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180911152505.hwktvjvq.html</link>
   <description><![CDATA[Un rapport parlementaire rendu mardi au gouvernement plaide pour une montée en puissance de la sécurité privée et des polices municipales, dont il propose notamment de rendre l'armement obligatoire, proposition qui devrait faire débat. Avec un objectif affiché de recentrage des policiers et gendarmes sur leur coeur de métier et sur fond de menace terroriste persistante, le ministre de l'Intérieur Gérard Collomb avait en mandatant en février la mission parlementaire, émis le souhait d'entrer dans "une nouvelle ère pour la sécurité globale". "Nous ne devons rien nous interdire", avait-il lancé. Message reçu cinq sur cinq par les députés LREM, Jean-Michel Fauvergue, ex-patron du RAID (Seine-et-Marne) et Alice Thourot (Drôme), les deux rédacteurs du rapport remis mardi, à Edouard Philippe et que l'AFP a pu consulter. La mission parlementaire s'est penchée sur les "atouts et faiblesses" de ces deux secteurs qui emploient respectivement 21.500 policiers municipaux et plus de 165.000 agents privés, des effectifs qui progressent d'année en année. Elle formule également 78 propositions. Certaines devraient nourrir "le débat", note-t-on pudiquement dans les couloirs de Beauvau. Parmi elles, l'armement obligatoire des policiers municipaux, "sauf décision motivée du maire". Un renversement de la règle en vigueur mais pas nécessairement une révolution des usages: 84% des effectifs de police municipale (18.044) sont déjà équipés d'une arme, quelle que soit la catégorie (de la bombe lacrymogène au calibre 38), selon des données de 2016. 9.434 étaient dotés d'une arme à feu (44% des effectifs) et 1.804 de pistolets à impulsion électrique. "Les policiers sont à 95% sur la voie publique. Or c'est là que le risque existe", a commenté Alain Dal, membre du syndicat de défense des policiers municipaux (SDPM) qui "accueille favorablement" cette proposition. La mission propose également d'ouvrir aux policiers municipaux la consultation, sous conditions, de certains fichiers de police, dont le fichier des objets et des véhicules signalés (FOVeS) et le fichier des personnes recherchées (FPR). Elle souhaite également élargir les compétences des maires et des policiers municipaux: les élus pourraient s'appuyer sur des pouvoirs accrus pour faire respecter leurs arrêtés de police ou fermer certains établissements. Les policiers municipaux pourraient intervenir sur les ivresses publiques et peut-être demain sur les futures amendes sanctionnant la consommation de stupéfiants. - Transfert de missions - Cette montée en puissance des polices municipales se ferait dans le cadre d'un dispositif de contrôle renforcé par le biais des inspections générales de l'Etat. Dans le domaine de la sécurité privée, le rapport formule également des propositions qui pourraient être âprement débattues. Il dessine aussi une reprise en main par un Etat stratège d'un secteur qui pesait un peu plus de 6,6 milliards d'euros de chiffre d'affaire hors taxes en 2016. "Cet ensemble de mesures va dans le bon sens", a salué le syndicat national des entreprises de sécurité (Snes). "Partenaire incontournable" mais aussi secteur "éclaté" avec de "grandes fragilités", la mission Fauvergue/Thourot déplore "une qualité de service trop souvent médiocre" rendue par les personnes qui intègrent cette filière, même si des pôles d'excellence existent. La mission propose une réforme du marché de la sécurité privée, du recrutement, de la formation, de la gestion des ressources humaines. Elle souhaite instaurer une doctrine d'emploi mais aussi revoir le fonctionnement des instances de contrôle du secteur avec en ligne de mire, le conseil national des activités privées de sécurité (Cnaps) déjà épinglé dans un récent rapport de la Cour des Comptes. Pour lutter contre les abus, le rapport préconise un "encadrement strict des règles de sous-traitance" et "l'introduction d'une responsabilité solidaire pour les donneurs d'ordre" souvent soucieux d'économies. Outre l'instauration d'un uniforme unique pour tous les agents de sécurité privée, le rapport envisage également de faciliter leur équipement en pistolet à impulsion électrique. Il propose aussi de confier ou d'élargir à des sociétés privées des missions actuellement confiées aux forces de sécurité de l'Etat: gardes statiques, transfert de détenus hospitalisés non dangereux, activités non régaliennes dans les centres de rétention administratifs, transfert et gardes des scellés, protection de personnalités, etc. L'Intérieur promet une phase de concertation "dense" et des arbitrages d'ici à la fin de l'année 2018.]]></description>
   <pubDate>Tue, 11 Sep 2018 15:25:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Modem envisage un candidat au perchoir, "signal" à la majorité</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180911151242.phfrqy31.html</link>
   <description><![CDATA[Le Modem envisage de présenter un candidat à la présidence de l'Assemblée nationale pour "signaler (sa) contribution substantielle à la majorité présidentielle" et "rappeler qu'il en est l'un des deux piliers", a annoncé mardi à l'AFP le parti centriste. Le député Jean-Louis Bourlanges avait fustigé lundi dans un communiqué une majorité "trompe l'oeil" et une "mise à l'écart" du Modem. "Le Modem n'ayant pas pris part au vote interne de la République en marche (pour départager les candidats au perchoir, NDLR), il n'est pas illégitime qu'il puisse présenter un candidat", a expliqué à l'AFP le porte-parole et député du Modem, Jean-Noël Barrot. Cette candidature sera "le signal de certaines choses auxquelles le Modem est attaché" comme la réforme des institutions, a-t-il ajouté. Une décision "collective" sera prise mardi soir en réunion de groupe du Modem, qui compte 46 députés. Le président du parti François Bayrou ne sera pas présent. M. Bourlanges a "le mérite de rappeler que le Modem est un partenaire à part entière de la majorité et que, à certains moments, il mérite d'être valorisé en tant que tel", a estimé M. Barrot. Jean-Louis Bourlanges avait déploré qu'"après la marginalisation gouvernementale et la mise à l'écart législative, le Modem (était) aujourd'hui prié de reconnaître sa pure et simple inexistence politique". "Combien de temps encore accepterons-nous d'accréditer la fiction que la majorité est autre chose qu'un parti unique? Combien de temps encore faudra-t-il au président de la République pour comprendre qu'il lui faut élargir sa base et non la réduire?", avait-il écrit. Le chef de file des députés Modem, Marc Fesneau, a estimé dans Le Figaro mardi que le gouvernement devait se montrer "capable d'écouter sa majorité dans sa diversité comme son opposition". Le Modem sera en outre "attentif à ce que les efforts demandés ne pèsent pas trop lourd sur les épaules des plus fragiles", ainsi qu'à la "réduction des dépenses", a prévenu M. Barrot. Il continuera aussi à porter sa proposition phare de banque de la démocratie --en vue d'un financement public des campagnes électorales--, qui a été abandonnée par le gouvernement.]]></description>
   <pubDate>Tue, 11 Sep 2018 15:12:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Perchoir: les députés socialistes désignent Bareigts comme candidate</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180911124056.5prxwoze.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés socialistes ont désigné mardi l'élue de La Réunion Ericka Bareigts comme candidate à la présidence de l'Assemblée nationale, face notamment au LREM Richard Ferrand, assuré de l'emporter mercredi lors du vote dans l'hémicycle. Les autres candidats à ce stade sont Annie Genevard (LR) et Mathilde Panot (LFI). Vu la large majorité dont dispose LREM à l'Assemblée (312 députés sur 577), l'issue du vote à bulletins secrets et l'élection de M. Ferrand au Perchoir ne font aucun doute. Ericka Bareigts, ex-ministre des Outre-mer et ex-secrétaire d'État à l'Égalité réelle pendant le quinquennat Hollande, a été désignée à l'unanimité par les 30 élus du groupe tout juste rebaptisé "socialiste et apparentés" lors de leurs journées parlementaires à Toulouse, selon un communiqué signé de la présidente du groupe Valérie Rabault. Le groupe "positionne cette candidature sur la défense des citoyens et des territoires de France oubliés ou mis à mal par les politiques injustes mises en oeuvre depuis un an de présidence Macron". Les socialistes entendent également faire de cette candidature un signe de défense de l'Assemblée nationale, alors que selon eux, "depuis un an, la majorité a eu pour objectif d'imposer sa prédominance, refusant dans bien des cas notre fonctionnement démocratique historique". Depuis le début de la Ve République en 1958, "13 hommes se sont succédé à la présidence de l'Assemblée nationale", observe encore le groupe PS, qui relève aussi que "le dernier ultra-marin à avoir présidé une assemblée parlementaire est Gaston Monnerville (1958-1968)", ex-président du Sénat.]]></description>
   <pubDate>Tue, 11 Sep 2018 12:40:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Pour succéder à Ferrand à la tête des députés LREM, pas d'évidence</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180911123918.p0l2o0ux.html</link>
   <description><![CDATA[A la recherche du "mouton à cinq pattes" : les candidatures risquent de se bousculer sans qu'aucune ne s'impose vraiment à la tête des députés macronistes, après le départ mercredi de Richard Ferrand pour le perchoir de l'Assemblée. "Le job est compliqué, avec un gros volet RH, et une dimension sacrificielle aussi", d'après Jean-Baptiste Djebbari, à l'unisson de ses collègues qui évoquent une fonction "ingrate" de "gestion des ambitions et des conflits", comme sous toutes les législatures. Pourtant, l'enjeu est de taille. Le président du groupe majoritaire est un rouage essentiel pour le pouvoir : il doit garantir le vote des textes dans l'hémicycle, éviter les dissonances, et donner de l'impulsion en phase avec le gouvernement. Il s'agit aussi ici d'animer un collectif d'un an d'âge et de 312 membres, tantôt perçus comme "godillots", tantôt traversés par des débuts de fronde. "Jamais nous n'avons fait défaut, jamais nous ne ferons défaut", a lancé mardi Richard Ferrand au Premier ministre, invité avec plusieurs membres du gouvernement du séminaire de rentrée parlementaire LREM à Tours. Officiellement, l'exécutif ne se mêle pas de cette élection interne, conséquence du jeu de chaises musicales depuis l'entrée de l'ex-président de l'Assemblée François de Rugy au gouvernement. Les députés "marcheurs" choisiront "librement" en fonction "des "compétences et de l'engagement", assure le porte-parole du gouvernement Benjamin Griveaux, évacuant la question d'un homme ou d'une femme, sur l'échiquier très masculin de la macronie. "Il faut quelqu'un capable de rassembler un groupe susceptible de se fracturer, de mobiliser les troupes, et aussi qui connaisse bien les mécanismes de l'Assemblée et ait de la surface médiatique", énumère une source parlemenaire. C'est pourquoi "il n'y a pas de profil qui s'impose à tous", reconnaît la députée Marie Guévenoux, issue de la droite. "Difficile de succéder à Richard (Ferrand) qui avait une légitimité et une autorité supérieures à qui que ce soit", renchérit son collègue Pierre Person, de sensibilité de gauche. Après l'investiture haut la main lundi du député du Finistère pour la présidence du Palais Bourbon, les modalités du prochain vote des députés LREM ont été tranchées dès mardi matin. - "Autorégulation" - Le dépôt des candidatures sera ouvert à partir de mercredi 20H00 et pour 24 heures. Il n'y a pas de parrainages nécessaires, et les binômes sont proscrits. Le vote aura lieu mardi prochain. Alors que de nombreux noms circulent depuis plusieurs jours, la députée de Paris Laetitia Avia a été la première à se déclarer mardi. "Etant ni de gauche ni de droite, et issue de la société civile, mon positionnement est avant tout celui d'une +marcheuse+", fait valoir celle qui est également cadre dirigeante du parti LREM. Parmi les autres prétendants possibles : les porte-parole du groupe Aurore Bergé (ex-LR) et Gabriel Attal, la présidente de la commission des Affaires sociales Brigitte Bourguignon (ex-PS) et encore celui des Affaires économiques Roland Lescure. Défaits lundi dans la compétition pour le perchoir, Barbara Pompili, Cendra Motin et Philippe Folliot n'ont pas l'intention de concourir à nouveau. En réunion à huis clos mardi matin, les députés sont convenus d'une "autorégulation" pour éviter "pléthore de candidatures", selon plusieurs participants. "C'est l'intérêt du groupe" dans un contexte de rentrée compliqué, et "il faudra bien retravailler demain ensemble", explique une de ses figures. Avant l'examen à l'Assemblée d'un série de textes aux enjeux économiques et sociaux (Pacte sur les entreprises, lutte contre la fraude, budgets...), Edouard Philippe a exhorté les parlementaires à sortir du "tourbillon de l'actualité" pour se "consacrer à l'essentiel", le programme des réformes. Le chef du gouvernement leur a aussi demandé de "rester" eux-mêmes en vue d'"une année de bagarre", notamment avec les élections européennes. Richard Ferrand a promis que "l'an II sera un grand cru".]]></description>
   <pubDate>Tue, 11 Sep 2018 12:39:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Très attendu, le projet de loi alimentation ouvre le bal mercredi à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180911122421.gdajmeww.html</link>
   <description><![CDATA[Construction des prix agricoles, bien-être animal, glyphosate... Le projet de loi agriculture et alimentation sera de retour mercredi soir à l'Assemblée nationale, en nouvelle lecture, à l'ouverture de la session extraordinaire, sur fond d'inquiétudes et de fortes attentes du secteur. Députés et sénateurs n'étaient pas parvenus en juillet à trouver une version de compromis sur ce projet "pour l'équilibre des relations commerciales dans le secteur agricole et alimentaire et une alimentation saine, durable et accessible à tous". Principal point d'achoppement sur le texte, qui entend notamment rééquilibrer les relations commerciales au profit des agriculteurs: les modalités d'élaboration des indicateurs contribuant à la formation des prix agricoles. Et ce, alors que l'ensemble du système attend cette loi issue des Etats généraux de l'alimentation (EGA) lancés par Emmanuel Macron, avant l'ouverture des négociations annuelles des prix entre les producteurs d'un côté et la distribution de l'autre, fin novembre en général. En amont du retour du texte devant les députés, avec plus de 900 amendements au menu d'ici vendredi, le rapporteur Jean-Baptiste Moreau (LREM) a indiqué à l'AFP s'attendre à ce que les indicateurs de prix fassent à nouveau débat, comme le sujet du bien-être animal, même si le plan annoncé en août sur ce volet par le ministre Stéphane Travert relève, selon lui, essentiellement du règlementaire. En matière d'environnement, c'est principalement la question de la sortie du glyphosate d'ici 2021, engagement présidentiel, qui avait agité l'Assemblée avant l'été. Cela n'avait pas été gravé dans la loi malgré des amendements portés par une partie des "marcheurs", et le soutien de Nicolas Hulot, alors ministre de l'Ecologie. Au ministère de l'agriculture, on confirme que 10 amendements ont été déposés sur le sujet glyphosate, sept portant sur l'interdiction de son utilisation, un sur l'interdiction de publicité, et deux sur l'étiquetage de produits comportant du glyphosate. Néanmoins, la même source n'a pas dévoilé si le gouvernement ferait évoluer sa position sur le sujet. Jusqu'à présent, le gouvernement a incité l'ensemble des acteurs à évoluer et s'engager. La FNSEA, qui représente la majeure partie des agriculteurs, s'est engagée dans la même démarche en proposant des fiches de solutions, culture par culture, pour réduire ou éliminer l'ensemble des phytosanitaires. Du côté des acteurs du secteur, le syndicat des Jeunes agriculteurs (JA), proche de la FNSEA, a dit lundi craindre une absence de compromis sur les indicateurs de coûts de production, M. Travert mettant en avant son souhait de "trouver une solution qui fasse consensus".]]></description>
   <pubDate>Tue, 11 Sep 2018 12:24:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
