<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Mon, 10 Dec 2018 17:40:01 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Le Sénat revient sur l'exclusion de l'huile de palme des biocarburants</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181210163357.fesphov3.html</link>
   <description><![CDATA[Le Sénat est revenu lundi sur l'exclusion de l'huile de palme de la liste des biocarburants, mesure adoptée par l'Assemblée nationale contre l'avis du gouvernement, dans le cadre du projet de budget pour 2019. En lieu et place de l'exclusion de tous les biocarburants à base d'huile de palme du champ des biocarburants éligibles à une minoration de taxe, le Sénat a adopté un amendement de Bruno Gilles (LR, Bouches-du-Rhône) limitant cette exclusion aux biocarburants à base d'huile de palme ne présentant pas "les critères requis en matière de durabilité". Pour l'auteur de l'amendement, "faire sortir l'huile de palme du champ des biocarburants éligibles aurait une incidence lourde sur la bioraffinerie de La Mède". Cet amendement, qui a reçu un avis favorable du gouvernement, a été présenté par la présidente de la commission des Affaires économiques Sophie Primas (LR) comme un "amendement de bon équilibre", mais dénoncé par Angèle Préville (PS) comme "une régression par rapport à ce qui a été adopté à l'Assemblée nationale". Des sénateurs LR proposaient d'aller encore plus loin, en revenant complètement sur l'exclusion au motif qu'elle est "totalement injustifiée". "On arrondit les angles du grand écart", a lancé René-Paul Savary (LR). "Il faudra expliquer à nos agriculteurs qu'on les limite pour faire des biocarburants, mais qu'on en importe." L'Assemblée nationale avait adopté de justesse le 16 novembre un amendement du MoDem excluant l'huile de palme de la liste des biocarburants. Les sénateurs ont achevé lundi après-midi l'examen du projet de loi de finances pour 2019, entamé le 22 novembre. Le vote sur l'ensemble du texte aura lieu mardi après-midi.]]></description>
   <pubDate>Mon, 10 Dec 2018 16:33:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée s'attelle au projet de loi "Brexit" pour préparer la France à tous les scénarios</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181210101835.zf3e494u.html</link>
   <description><![CDATA[Brexit "hard" ou "soft"? L'Assemblée se penche lundi sur le projet de loi permettant au gouvernement de se prémunir, via de futures ordonnances, de toute forme que prendrait la sortie du Royaume-Uni de l'UE, à la veille d'un vote historique au Parlement britannique. Tous les scénarios sont encore possibles sur le sort du projet d'accord de divorce négocié durant 17 mois par Theresa May avec les représentants de l'Union européenne. Son adoption mardi soir par les députés britanniques semble très compromise en raison des multiples critiques dont il fait l'objet. La Première ministre conservatrice a prévenu qu'un rejet ferait courir le risque d'un départ de l'UE au 29 mars prochain sans accord, ou même d'un maintien dans l'UE en cas de nouveau référendum. "Nous sommes encore loin de la fin du processus" et "il paraît raisonnable de dire aujourd'hui que la ratification est incertaine", a affirmé la ministre des Affaires européennes Nathalie Loiseau, lors de son audition devant la commission spéciale de l'Assemblée. Le président de cette commission, Jean-Louis Bourlanges (MoDem), espère que les parlementaires britanniques "ne seront pas tentés par les sirènes de l'extrémisme et de la rupture avec nous". Le gouvernement français veut parer à toute éventualité. Déjà adopté par le Sénat en première lecture, le texte vise à anticiper une série de casse-tête dans nombre de situations très concrètes, du fait des multiples vides juridiques que ferait naître un Brexit dur. - Éviter les "scénarios catastrophes" - Les compagnies aériennes britanniques et européennes pourraient perdre le droit d'opérer des vols, paralysant ainsi le trafic aérien entre l'UE et le Royaume-Uni. Le service de train Eurostar pourrait lui aussi connaître des difficultés car les licences des opérateurs ferroviaires britanniques en Europe ne seraient plus valables. "Ces scénarios catastrophes n'auront pas lieu, nous serons prêts", a assuré toutefois Nathalie Loiseau à l'AFP. L'exécutif va préparer des ordonnances pour parer aux difficultés dans une série de domaines, des douanes à la reconnaissance des diplômes. Les députés sont déjà revenus en commission sur les modifications qu'avait apportées le Sénat à majorité de droite, qui est selon Mme Loiseau "allé trop loin dans sa volonté d'encadrer l'action du gouvernement". Ils ont notamment rallongé de trois à six mois le délai de dépôt du projet de loi de ratification des ordonnances. - Rassurer les fonctionnaires - Parmi leurs ajouts, les "marcheurs" ont fait voter des mesures afin de maintenir les agents britanniques de la fonction publique française dans les conditions de statut et d'emploi qui sont les leurs, sans que puisse leur être opposée, du jour au lendemain, l'absence de détention de la nationalité française. Au moins 150.000 ressortissants britanniques sont installés en France, dont 52% occupent un emploi, selon une étude d'impact du gouvernement français. Il s'agit d'éviter qu'ils se retrouvent en situation irrégulière. Toute aussi épineuse est la situation des Français installés au Royaume-Uni qui reviendraient en France, par exemple pour leur permettre de faire valoir leur période d'activité outre-Manche dans le calcul de leur retraite, ou de se prévaloir de leurs diplômes obtenus au Royaume-Uni. Il faut également gérer les flux de personnes et de marchandises, et permettre d'assurer la continuité du transport par le tunnel sous la Manche. Les exportations vers le Royaume-Uni représentent 3% du PIB français et environ 30.000 entreprises françaises exportent des marchandises ou des services outre-Manche. En sens inverse, 4 millions de Britanniques se rendent en France chaque année. Le ministre des Comptes publics Gérald Darmanin a préparé un renforcement des effectifs de douaniers dans les ports des Hauts-de-France, jugeant nécessaire de se préparer "à un Brexit dur, un Brexit +hard+, c'est-à-dire pas de lien juridique avec nos amis anglais".]]></description>
   <pubDate>Mon, 10 Dec 2018 10:18:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Donald le gâteux": un député français répond vertement au tweet de Trump</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181208221431.tm4rhsc7.html</link>
   <description><![CDATA["Donald Le Gâteux est atteint d'incontinence cérébrale": un député LREM et ancien candidat à la tête du parti présidentiel d'Emmanuel Macron s'en est pris sur Twitter au président américain, qui a de nouveau attaqué samedi l'accord de Paris sur le climat. "N'insulte pas mon pays, radoteur", a écrit Joachim Son-Forget, député des Français de l'étranger, dans un tweet en anglais assorti de plusieurs injures. "Un jour et une nuit très triste à Paris", avait écrit plus tôt sur Twitter Donald Trump, au moment où de manifestations violentes des "gilets jaunes" avaient lieu dans la capitale française. "Peut-être qu'il est temps de mettre fin à l'accord de Paris, ridicule et extrêmement cher, et rendre l'argent aux gens en réduisant les impôts", a-t-il aussi suggéré. Selon M. Son-Forget, "Donald le Gâteux est atteint d'incontinence cérébrale". "Je sais être mesuré mais quand les choses sont aux antipodes de nos valeurs, il ne faut pas faire le dos rond", a-t-il défendu auprès de l'AFP. Et d'ajouter: "Je suis parlementaire, pas chef d'Etat. Je défends mon pays et l'assume parfaitement".]]></description>
   <pubDate>Sat, 08 Dec 2018 22:14:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Mélenchon: "La dissolution s'approche comme une issue raisonnable" à la crise</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181208125442.khg7s01r.html</link>
   <description><![CDATA[Jean-Luc Mélenchon a de nouveau évoqué "la dissolution" de l'Assemblée nationale, qui "s'approche comme une issue raisonnable et tranquille" à la crise des "gilets jaunes", au quatrième acte de la mobilisation samedi. Deux "légitimités", celle des "gilets jaunes" et celle du gouvernement, "s'arc-boutent", et "le président de la République doit maintenant raccourcir les délais, s'il ne veut pas bouger", a déclaré le chef de file de La France insoumise à la presse lors de la convention de son mouvement à Bordeaux. "Il faut aller au vote", a-t-il estimé: "La dissolution me semble s'approcher comme une issue paisible, raisonnable et tranquille" à la crise. Jean-Luc Mélenchon a déjà évoqué plusieurs fois une "dissolution" de l'Assemblée, "possibilité inscrite dans la logique de la situation d'impasse où tout semble aller". Mercredi, après le discours d'Edouard Philippe devant les députés, M. Mélenchon avait appelé le Premier ministre à "céder" ou "partir". "Je souhaite que le mouvement s'approfondisse et qu'il puisse vérifier dans les urnes les raisons qu'il a d'agir", a-t-il expliqué samedi. "L'étape est destituante, mais on voit déjà apparaître des aspects constitutionnels" aux revendications des "gilets jaunes", a ajouté celui qui prône l'avènement d'une VIe République. "Je me réjouis de la façon dont la journée a commencé", dans une ambiance "bon enfant" qui contredit "le gouvernement que seule la question des violences intéresse", a jugé Jean-Luc Mélenchon.]]></description>
   <pubDate>Sat, 08 Dec 2018 12:54:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Gilets jaunes": un député LREM reçoit une balle par courrier</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181207142538.psqnn4l8.html</link>
   <description><![CDATA[Le député "marcheur" du Pas-de-Calais Benoit Potterie a reçu vendredi une balle par courrier à sa permanence, à la veille d'un nouveau temps fort de mobilisation des "gilets jaunes", a-t-il indiqué à l'AFP. La balle était accompagnée d'un message manuscrit: "la prochaine fois tu la prends entre les deux yeux". Le député a déposé plainte. "Je suis surpris car j'ai toujours été dans le dialogue et l'apaisement, et suis allé à plusieurs reprises à la rencontre des +gilets jaunes+", a-t-il souligné. "C'est un acte isolé mais ça en dit long sur le climat actuel, la volonté de certains de mettre nos institutions par terre", selon cet opticien de profession, qui s'est engagé justement pour "reconstruire une relation proche entre les citoyens et l'exécutif". Le député a indiqué dans un communiqué qu'il "continuerai(t) le travail de représentant de la Nation qui (lui) a été confié avec la même motivation, l'intérêt général, et la même méthode, l'échange et le dialogue". Nombre de députés de la majorité ont fait l'objet de menaces, notamment sur les réseaux sociaux, depuis le début du mouvement des "gilets jaunes". Quelques uns ont reçu des menaces de mort et plusieurs permanences ont été dégradées, selon le groupe LREM.]]></description>
   <pubDate>Fri, 07 Dec 2018 14:25:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Cancer des enfants: rejet à l'Assemblée d'une résolution pour 15 m EUR supplémentaires</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181207120428.3qeh7f6x.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a rejeté dans la nuit de jeudi à vendredi une proposition de résolution UDI-Agir qui visait à allouer 15 millions d'euros supplémentaires à la recherche sur les cancers des enfants, le gouvernement affirmant néanmoins son "engagement". Le texte a été rejeté par 25 voix (essentiellement LREM) contre 14, dans le cadre d'une "niche" réservée au groupe UDI-Agir. L'Assemblée avait voté dans le cadre de la première lecture du projet de budget pour 2019 un amendement du gouvernement octroyant 5 millions d'euros de plus à la recherche sur les cancers pédiatriques, mais cela reste "insuffisant" selon le président du groupe Jean-Christophe Lagarde, qui veut porter ce financement à "20 millions d'euros supplémentaires", comme d'autres groupes d'opposition. "Je ne vais pas comptabiliser le malheur" mais il s'agit de "garantir qu'aucune recherche ne soit abandonnée", a-t-il déclaré dans l'hémicycle, demandant via la résolution, non contraignante, un simple "engagement (du gouvernement) vis-à-vis du Parlement". La ministre de la Recherche Frédérique Vidal lui a opposé que "l'enjeu nous mobilise tous" mais "il y aurait quelque chose de dérisoire à se perdre dans les chiffres" alors que "les moyens du plan cancer sont là". Le texte UDI-Agir "n'est plus à jour du travail réalisé par le Parlement", a aussi soutenu la ministre, après l'adoption la semaine dernière par l'Assemblée en première lecture d'une proposition de loi MoDem renforçant la prise en charge des cancers pédiatriques, au travers de l'élaboration d'une stratégie décennale, d'un assouplissement de la possibilité pour les enfants malades de participer à des essais cliniques et d'un soutien aux familles. Dans le cadre de cette "niche", l'Assemblée a en revanche adopté dans la nuit à l'unanimité un ultime texte "pour l'amélioration de la santé visuelle des personnes âgées en perte d'autonomie", en première lecture. Cette proposition de loi autorise à titre expérimental les opticiens-lunetiers à réaliser des examens de réfraction en EHPAD.]]></description>
   <pubDate>Fri, 07 Dec 2018 12:04:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Vidéo de lycéens interpellés: "Les images sont choquantes" (Saint-Martin, LREM)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181207072600.3hevuqi2.html</link>
   <description><![CDATA[Laurent Saint-Martin, vice-président LREM de la commission des Finances de l'Assemblée nationale, a jugé vendredi "choquantes" les images de plusieurs dizaines de lycéens interpellés jeudi à Mantes-la-Jolie et assuré que "si effectivement il y a eu faute, nous serons les premiers à les condamner". "Quand j'ai vu ces images hier soir, j'ai été, comme beaucoup de Français, d'abord choqué. Les images sont choquantes, on peut être indigné quand on voit ces images", a réagi le député LREM sur franceinfo. "Il faudra savoir si effectivement il était nécessaire d'avoir recours à ce type d'interpellations et de dispositif", a ajouté M. Saint-Martin, précisant que "si effectivement il y a eu faute, nous serons les premiers à les condamner, il n'y a aucune difficulté là-dessus". "Sur les 122 interpellations à midi, il y en avait une quarantaine qui étaient arrivés cagoulés, équipés pour détruire et pour incendier un bâtiment", a fait valoir le député en dénonçant une "vraie volonté de violence dans un contexte particulièrement tendu". "Je fais confiance aux forces de l'ordre sans être naïf, on a les yeux ouverts sur les procédures. Pour ça, il y a l'IGPN, il y a le ministère de l'Intérieur, il y a le Défenseur des droits, nous sommes dans un État de droit", a ajouté M. Saint-Martin. Un total de 146 personnes a été interpellé jeudi devant le lycée Saint-Exupéry de Mantes-la-Jolie après des incidents près du lycée où deux voitures avaient été incendiées et où des heurts avaient éclaté avec la police. Les mains entravées ou sur la tête, à genoux ou assis au sol, des dizaines de lycéens ont été rassemblés dans le jardin d'un pavillon et dans une maison associative par quelque 70 policiers mobilisés pour cette opération, a constaté une journaliste de l'AFP.]]></description>
   <pubDate>Fri, 07 Dec 2018 07:26:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Gilets jaunes": Macron s'exprimera "en début de semaine prochaine" (Ferrand à l'AFP)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181207040227.zv7479cf.html</link>
   <description><![CDATA[Emmanuel Macron s'exprimera "en début de semaine prochaine" sur la crise des "gilets jaunes", le chef de l'Etat ne souhaitant "pas mettre d'huile sur le feu" avant les manifestations de samedi, a annoncé vendredi le président de l'Assemblée nationale Richard Ferrand à l'AFP. "Après différents échanges et un tour d'horizon, le Président, lucide sur le contexte et la situation, ne souhaite pas mettre d'huile sur le feu et par conséquent n'a pas l'intention de s'exprimer avant samedi", a déclaré M. Ferrand. "A l'inverse, en début de semaine prochaine, il sera amené à s'exprimer", a-t-il ajouté.]]></description>
   <pubDate>Fri, 07 Dec 2018 04:02:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Témoignages mensongers sur Benalla? Braun-Pivet (LREM) rejette la demande d'Anticor</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181206181829.w6sb5cxg.html</link>
   <description><![CDATA[La présidente de la commission des Lois de l'Assemblée, Yaël Braun-Pivet (LREM), n'a pas accédé à la demande de l'association Anticor de saisie de la justice pour des témoignages présumés mensongers lors des auditions sur l'affaire Benalla. "J'ai le regret de vous informer qu'il ne m'est pas possible de donner une suite favorable à votre demande", a répondu sans plus d'explications la corapporteuse de la commission d'enquête sur cette affaire à l'Assemblée, dans un courrier qu'Anticor a publié sur son site internet. Les éléments produits par Anticor à l'appui de sa demande - un article de presse et des comptes rendus de commissions - ne permettent "manifestement pas de caractériser un faux témoignage", a indiqué l'entourage de la députée, sollicité par l'AFP. Cette association, qui lutte depuis 2002 "contre la corruption" et "pour l'éthique en politique", avait sollicité fin octobre les responsables des commissions d'enquête sur l'affaire Benalla, à l'Assemblée et au Sénat, pour qu'ils saisissent le parquet de Paris. Anticor estime avoir dénombré au total "au moins six témoignages susceptibles d'être qualifiés de mensongers". L'association visait en particulier le préfet de police de Paris, Michel Delpuech, et le directeur de cabinet du président de la République, Patrick Strzoda. La commission d'enquête sur l'affaire Benalla à l'Assemblée avait clos le 1er août ses travaux sur un constat de désaccord, sans produire de rapport. Sur le plan judiciaire, une instruction est en cours à Paris pour permettre de faire la lumière notamment sur des violences commises par l'ex-collaborateur d'Emmanuel Macron en marge des rassemblements du 1er-Mai. "Je resterai attentive aux développements ultérieurs de ce dossier, dans le respect du secret de l'instruction", a affirmé dans sa réponse à Anticor Mme Braun-Pivet. Du côté du Sénat, la commission d'enquête présidée par Philippe Bas (LR) poursuit ses travaux.]]></description>
   <pubDate>Thu, 06 Dec 2018 18:18:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Fiscalité: Giraud (LREM) suggère une "contribution" des très grandes entreprises</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181206181604.wui1wa3q.html</link>
   <description><![CDATA[Le rapporteur général du budget à l'Assemblée, Joël Giraud (LREM), a estimé jeudi que les "très grandes entreprises" pouvaient être "mises à contribution" pour de nouvelles recettes qui compenseraient l'annulation des hausses de taxes sur les carburants pour 2019. "Il appartient au gouvernement de trouver 4 milliards de recettes (ou d'économies) afin de ne pas dévier de la trajectoire prévue de la dette", a affirmé dans un communiqué le député des Hautes-Alpes. Il a ajouté que "les très grandes entreprises dont il ne perçoit pas, au contraire des PME et ETI (entreprise de taille intermédiaire), le rôle dans la reprise de l'économie, peuvent être à son avis personnel mises à contribution". "Il y a une chose que je n'aime pas dans ce type de réflexe, c'est l'idée que les grandes entreprises c'est un tas d'or dans lequel on peut puiser finalement à sa guise, quand il y a un problème", a réagi Stéphane Richard, PDG de l'opérateur de télécoms Orange, au micro de FranceInfo. "Les grandes entreprises sont sur des marchés très concurrentiels, elles se développent à l'international, elles servent l'économie française, elles dépensent beaucoup d'argent en recherche et développement", a-t-il ajouté. Le patron français accueille plus favorablement, mais sans s'engager, l'idée d'une prime exceptionnelle de fin d'année, défiscalisée, soutenue par le gouvernement: "Il faut qu'on regarde quels sont les dispositifs possibles, peut-être un coup de pouce. (...) Que cela prenne la forme d'une prime ou autre, il va falloir qu'on lâche du lest et qu'on entende ce qui se passe." M. Giraud, qui avait évoqué mardi une possible suspension "définitive" de certaines mesures fiscales, s'est par ailleurs félicité de la décision de l'exécutif, qui a renoncé mercredi aux augmentations de taxes sur les carburants pour l'année 2019. "Le terme de suspension utilisé par le Premier ministre imposait cette réponse au scepticisme ambiant afin d'éviter toute confusion avec un simple moratoire", a-t-il dit. ll-juj/soe/jlp Orange]]></description>
   <pubDate>Thu, 06 Dec 2018 18:16:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Hauts les coeurs": Philippe remercie la majorité d'"avoir fait bloc" (lettre)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181206181252.03o00mt2.html</link>
   <description><![CDATA[Édouard Philippe a remercié jeudi les députés de la majorité d'avoir "fait bloc" lors du vote à l'Assemblée nationale sur les mesures de l'exécutif pour apaiser les "gilets jaunes", dans une lettre qu'il termine par un "hauts les coeurs!" manuscrit. "Je tenais à vous dire ma fierté de pouvoir compter sur une majorité solide, qui sait faire preuve de sang-froid, de courage et de responsabilité dans les moments difficiles", écrit le chef du gouvernement, selon cette lettre dont l'AFP a eu copie. "Depuis 18 mois, beaucoup a été fait. Et nous pouvons en être fiers. Mais il nous reste beaucoup à faire. Je sais pouvoir compter sur vous pour poursuivre la mise en oeuvre du programme de réformes voulu par le président de la République et le gouvernement", ajoute encore M. Philippe. "Je sais la dureté des confrontations dans certains territoires", écrit-il, exprimant sa "totale solidarité" à des élus "en première ligne", dans un courrier terminé par une mention manuscrite: "Merci! Et hauts les coeurs!". L'Assemblée nationale a approuvé mercredi par 358 voix contre 194 les mesures annoncées par Édouard Philippe en réponse à la crise des "gilets jaunes", à l'issue d'un débat de près de cinq heures dans l'hémicycle. Lors de sa déclaration sur "la fiscalité écologique et ses conséquences sur le pouvoir d'achat", objet du vote, le Premier ministre a défendu mercredi notamment l'abandon dans le budget 2019 de la hausse de la taxe carbone et le gel des tarifs du gaz et de l'électricité cet hiver.]]></description>
   <pubDate>Thu, 06 Dec 2018 18:12:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les collaborateurs des députés disent à leur tour leur "ras-le-bol"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181206172910.a4npqufy.html</link>
   <description><![CDATA[Les collaborateurs des députés ont dit jeudi à leur tour, au travers de leurs syndicats, leur "ras-le-bol" des conditions de travail, et réclamé "justice et équité". "Nous alertons depuis des mois les représentants des députés-employeurs sur le profond malaise qui touche nos collègues, on ne compte plus les fins de contrats anticipées, les burn-out ou les cas de harcèlement moral", souligne une intersyndicale CGT, CFDT, CFE-CGC, CFTC, SNCP-FO, Solidaires et Unsa dans un communiqué. En outre, "le bureau de l'Assemblée nationale et le collège des questeurs [députés chargés de la gestion de l'institution] ont décidé unilatéralement, sans même une concertation avec les députés-employeurs, une série de mesures nous concernant et qui mettent le feu aux poudres". Les questeurs ont décidé de permettre aux députés de rémunérer leurs stagiaires et apprentis avec l'enveloppe dédiée à la rémunération de leurs collaborateurs professionnels. De plus, il est désormais possible pour les députés de reporter d'une année à l'autre le reliquat d'enveloppe non utilisé, au détriment des collaborateurs, selon leurs représentants. Par ailleurs, le bureau de l'Assemblée, plus haute instance collégiale, a autorisé récemment la prise en charge des frais de transport, de repas et d'hébergement des "collaborateurs bénévoles", sur l'avance mensuelle pour frais de mandat des députés. Les syndicats s'inquiètent de ces "collaborateurs bénévoles", catégorie qui n'existait pas jusqu'alors. "A l'exact opposé des efforts de transparence entrepris pour clarifier le métier de collaborateur parlementaire et lui donner un statut juridique, l'Assemblée replonge dans les travers de +l'ancien monde+", critique l'intersyndicale, pointant le "retour des tours de passe-passe et des arrangements, pourtant dénoncés il y a encore quelques mois". En pleine crise des "gilets jaunes", "l'urgence" est selon les syndicats à "un vrai dialogue social et à la concertation (...) comme demandé depuis des mois, pour régler les nombreux sujets en suspens tels que les milliers d'heures supplémentaires qui ne sont ni déclarées, ni payées, ni compensées".]]></description>
   <pubDate>Thu, 06 Dec 2018 17:29:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Démarchage téléphonique: feu vert de l'Assemblée à un texte UDI-Agir</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181206155038.g8rthis8.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a donné jeudi son feu vert à une proposition de loi UDI-Agir visant à mieux encadrer le démarchage téléphonique et lutter contre les appels frauduleux, en première lecture dans le cadre d'une "niche" réservée à ce groupe politique. Ce texte porté par Christophe Naegelen prévoit que l'appelant se présente de manière complète au téléphone lors d'une campagne de démarchage, et qu'il rappelle au consommateur l'existence du service Bloctel, qui permet depuis mi-2016, dans une démarche volontaire, d'inscrire son numéro pour ne plus être dérangé. Quelque 3,7 millions de consommateurs et 700 entreprises avaient souscrit au dispositif Bloctel en 2018. Les sanctions à l'égard des entreprises qui ne respecteraient pas leurs obligations doivent aussi être renforcées, et la lutte contre la fraude aux numéros surtaxés améliorée. La gouvernement, par la voix de la secrétaire d'Etat Agnès Pannier-Runacher, a apporté son soutien à plusieurs mesures mais s'est dite opposée à l'idée, poussée sur plusieurs bancs y compris centristes, de "présumer que le consommateur est par principe opposé à tout démarchage, et (de) rendre illégal le démarchage s'il ne l'a pas explicitement demandé". Car cela "pénaliserait le démarchage respectueux de la réglementation et menacerait de nombreux emplois". Les associations de consommateurs plaident aussi ardemment "pour un consentement exprès des consommateurs pour pouvoir être démarchés" (système de "l'opt-in"). L'examen de la proposition de loi a été assez laborieux, après notamment le rejet d'un amendement du gouvernement, en raison du trop faible nombre de députés de la majorité présents. L'amendement visait à supprimer l'obligation, faite par le texte aux professionnels ayant recours au démarchage téléphonique, de respecter une charte de bonnes pratiques. En juin, l'Assemblée avait approuvé en première lecture une proposition de loi LR sur le même thème du démarchage téléphonique. Ces deux textes doivent maintenant être examinés par le Sénat.]]></description>
   <pubDate>Thu, 06 Dec 2018 15:50:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Gilets jaunes": les députés PS souhaitent des manifestations "sans heurt"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181206154322.k4tlljyz.html</link>
   <description><![CDATA[Le groupe socialiste de l'Assemblée nationale a lancé jeudi "un appel à la responsabilité" pour que les manifestations des "gilets jaunes" de samedi se déroulent "sans heurt" et que leurs revendications ne soient ainsi "pas entachées de débordements". "Depuis trois semaines, les Françaises et les Français expriment leur colère (...) Si nous comprenons cette colère, nous condamnons en revanche fermement les dégradations et les violences qui depuis trois semaines abîment notre pays", ont affirmé les députés socialistes dans un communiqué, alors que l'exécutif multiplie les appels au calme. "Nous formulons un appel à la responsabilité pour que les manifestations de ce samedi 8 décembre puissent se dérouler sans heurt, afin que les revendications, légitimes, ne soient pas entachées de débordements, de violences et de blessés", ont-ils ajouté en apportant leur "soutien" aux forces de l'ordre contre les violences. Le président du groupe LR à l'Assemblée Christian Jacob a aussi appelé "à ce qu'aucun acte de violence sur les personnes et sur les biens ne puisse être commis", au lendemain de la demande d'Emmanuel Macron aux partis politiques, mais aussi aux partenaires sociaux, de "lancer un appel clair et explicite au calme". Les sept principaux syndicats - CFDT, CGT, FO, CFE-CGC, CFTC, l'Unsa et la FSU - ont en outre dénoncé "toutes formes de violences dans l'expression de revendications" des "gilets jaunes".]]></description>
   <pubDate>Thu, 06 Dec 2018 15:43:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Gilets jaunes": pas de divergence Macron-Philippe, assure Ferrand</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181206095219.95f7z01m.html</link>
   <description><![CDATA[Il n'y a pas de divergence dans la gestion de la crise des "gilets jaunes" entre Emmanuel Macron et Edouard Philippe, a assuré jeudi le président de l'Assemblée nationale Richard Ferrand après l'annonce de l'annulation des hausses de taxe sur les carburants pour 2019. Interrogé sur Radio Classique à propos d'une possible divergence de vue sur ce sujet entre le Premier ministre et le président de la République, M. Ferrand a dit "ne pas le croire une demie seconde". "Je sais que c'est faux pour avoir eu l'occasion encore très récemment d'échanger" avec eux, a-t-il ajouté. Après avoir annoncé mardi la suspension des hausses de cette taxe pour six mois, Edouard Philippe avait défendu mercredi après-midi à l'Assemblée sa décision d'un abandon dans le budget 2019. En soirée, le ministre de la Transition écologique François de Rugy a indiqué que ces hausses étaient "annulées pour l'année 2019". "Le président (Emmanuel Macron) je l'ai eu au téléphone il y a quelques minutes", a assuré le ministre sur BFMTV. "Il m'a dit: +Les gens ont eu l'impression qu'il y avait une entourloupe, qu'on leur disait c'est une suspension mais hop, ça reviendra après+". Selon M. Ferrand, "l'Elysée a voulu dire de manière simple ce que le Premier ministre avait dit de manière plus élaborée. Quand on prend une décision de suspension, de moratoire, on sait que ça ne revient jamais donc autant dire les choses clairement : annulation. C'est l'équivalent". "Ca n'était pas un cafouillage", a a dit sur LCI le ministre chargé des Relations avec le Parlement Marc Fesneau, assurant en outre qu'Edouard Philippe n'est "pas du tout" un Premier ministre en sursis. Edouard Philippe a rassemblé mercredi à l'Assemblée "une majorité large qui soutient aujourd'hui le gouvernement, y compris dans le fait qu'il a renoncé" à cette hausse de la taxe carbone sur les carburants, a expliqué Richard Ferrand.]]></description>
   <pubDate>Thu, 06 Dec 2018 09:52:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
