<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Thu, 10 Sep 2020 12:50:02 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>L'ex-ministre de l'Intérieur Christophe Castaner élu à la tête des députés LREM (groupe)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200910104328.qm23qwg9.html</link>
   <description><![CDATA[L'ex-ministre de l'Intérieur Christophe Castaner a été élu jeudi président des députés LREM, l'emportant au second tour d'un scrutin interne sur la députée des Yvelines Aurore Bergé, par 55% des voix contre 45%, a-t-on appris auprès du groupe majoritaire. M. Castaner, débarqué du gouvernement en juillet, succède à Gilles Le Gendre à la tête du groupe de quelque 275 députés, marqué par une série de départs. "Je sais son dévouement et ses capacités à nous rassembler pour (...) réussir la fin de notre mandat au service des Français", a tweeté le député de Paris, qui avait annoncé son départ en juillet.]]></description>
   <pubDate>Thu, 10 Sep 2020 10:43:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Présidence du groupe des députés LREM: duel entre Castaner et Bergé au 2e tour</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200909194917.it0ekb5v.html</link>
   <description><![CDATA[Le duel était attendu: l'ex-ministre de l'Intérieur Christophe Castaner, arrivé mercredi en tête au premier tour, affrontera Aurore Bergé jeudi pour la présidence des députés LREM, selon les résultats communiqués par le groupe majoritaire. M. Castaner a recueilli 36,06% des suffrages, soit 97 voix tandis qu'Aurore Bergé a récolté 30,11% des suffrages, soit 81 voix. Dans ce scrutin très partagé, ils devancent l'ancien ministre de la Transition écologique François de Rugy (21,93 %, 59 voix), la députée de l'Hérault Coralie Dubost (9,67 %, 26 voix) et le député de la Seine-Saint-Denis Patrice Anato (2,23 %, 6 voix). Dans un message à l'ensemble de ses collègues LREM consulté par l'AFP, M. de Rugy a indiqué mercredi soir "à titre personnel" qu'il voterait pour Aurore Bergé au second tour. Il admet avoir avec l'élue des Yvelines "des différences de parcours et de positions" mais lui reconnaît "une constance dans sa volonté de faire évoluer notre organisation et une parfaite connaissance du groupe au sein duquel elle est très active depuis 2017". Ce premier tour a affiché un taux de participation de 98% chez les députés "marcheurs", soit 272 suffrages exprimés. Le second tour est prévu jeudi matin de 8H à 12H. Le nom du lauréat sera officiellement annoncé jeudi à la mi-journée alors que les députés du groupe majoritaire seront réunis près d'Amiens à l'occasion de leurs journées parlementaires. Les cinq candidats ont débattu avec les députés "marcheurs" mardi matin à l'Assemblée, en multipliant les appels au rassemblement et à la remobilisation. Le gagnant de ce scrutin prendra la succession du député de Paris Gilles Le Gendre, qui avait été confronté à une série de départs, notamment vers deux nouveaux groupes parlementaires, Ecologie Démocratie Solidarité et Agir Ensemble. Le groupe LREM, affaibli par ces défections, a encore enregistré en début de semaine trois nouveaux départs vers les alliés du Modem. Le futur président sera le troisième depuis le début de la mandature en 2017, après Richard Ferrand et Gilles Le Gendre, qui avait annoncé sa démission dès juillet. Lors du même scrutin, les "marcheurs" se sont prononcés sur les présidences des commissions du Développement durable et des Affaires sociales de l'Assemblée, après les départs de Barbara Pompili et Brigitte Bourguignon pour le gouvernement. Des seconds tours devront départager Fadila Khattabi et Charlotte Parmentier Lecocq pour les Affaires sociales, Laurence Maillart-Méhaignerie et Jean-Charles Colas-Roy pour le Développement durable.]]></description>
   <pubDate>Wed, 09 Sep 2020 19:49:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Zéro chômeur longue durée": les députés favorables à l'extension du dispositif</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200909172903.h9fe873g.html</link>
   <description><![CDATA[C'est un dispositif testé dans dix territoires depuis début 2017 et qui devrait être étendu dans les mois qui viennent: les députés ont donné mercredi en commission leur premier feu vert pour élargir l'expérimentation "Territoires zéro chômeur longue durée" (TZCLD). C'est le début du processus parlementaire pour cette proposition de loi LREM attendue dans l'hémicycle de l'Assemblée nationale mardi en première lecture, puis au Sénat, a priori au mois d'octobre. Elle vise à prolonger l'expérimentation "pour une durée de 5 ans et l'étendre à 30 nouveaux territoires" volontaires, de 5.000 à 10.000 habitants (quartiers, communes...), a expliqué la rapporteure LREM Marie-Christine Verdier-Jouclas (Tarn). En pleine "crise économique", le texte a reçu un accueil plutôt consensuel en commission, d'autant que le dispositif remonte au précédent quinquennat, à l'initiative notamment de l'ex-député PS Laurent Grandguillaume. Ce dernier a considéré dans un communiqué qu'"il faut déplafonner le nombre (de territoires) pour permettre à tous (ceux) qui seront prêts dans les trois années à venir de pouvoir expérimenter". Plusieurs parlementaires, dont la rapporteure, espèrent une expérimentation plus large et comptent sur les débats en séance pour l'obtenir. Avec 30 territoires de plus, "nous allons insérer combien de personnes ? 5.000 ou 6.000 ? Que faites-vous des autres personnes privées d'emploi? Elles resteront abandonnées dans la jungle du chômage", a pointé le député LFI Jean-Hugues Ratenon. Portée initialement par ATD Quart Monde, l'idée est de créer des entreprises à but d'emploi (EBE) sur des activités utiles à la société et ne concurrençant pas des entreprises existantes. Elles embauchent, sur la base d'un Smic en CDI et sans sélection, des personnes privées d'emploi depuis plus d'un an, à temps complet ou choisi. Depuis 2017, 1.112 personnes "sont sorties de la privation d'emploi, soit directement, par l'embauche en EBE (770), soit de manière indirecte, selon la proposition de loi. En moyenne, les salariés embauchés ont 44 ans et sont privés d'emploi depuis plus de quatre ans", selon ATD Quart Monde. Via un fonds spécifique, l'Etat contribue à hauteur de 18.000 euros par an par emploi, ce qui correspond aux économies attendues pour les finances publiques (arrêt du versement du RSA ou des indemnités chômage, etc). Le reste du budget de l'EBE, évalué entre 23.000 et 29.000 euros par emploi, doit venir de la croissance de leur chiffre d'affaires, de subventions ou de concours bancaires. La plupart des EBE restent toutefois déficitaires à ce stade et le coût du dispositif, pointé du doigt par l'économiste Pierre Cahuc, demeure la principale interrogation. Mais "l'idée, c'est d'inverser la logique et de mesurer le coût évité pour la collectivité. Si à la fin il y a encore une queue (un besoin) de financement, ce n'est pas grave, ce sera de toute façon moins coûteux qu'une personne au chômage pendant dix ans", estime Laurent Grandguillaume, devenu président bénévole de l'association TZCLD.]]></description>
   <pubDate>Wed, 09 Sep 2020 17:29:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés LREM élisent leur nouveau président</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200909091749.qf4k03k7.html</link>
   <description><![CDATA[Cinq candidats se disputent leurs suffrages: les députés LREM entament mercredi l'élection du nouveau président de leur groupe, affecté par une série de départs, afin de remplacer Gilles Le Gendre, démissionnaire. L'ex-ministre de l'Intérieur, Christophe Castaner et la députée des Yvelines, Aurore Bergé font figure de favoris d'un scrutin à l'issue incertaine. L'ancien ministre de la Transition écologique François de Rugy, la députée de l'Hérault Coralie Dubost et son homologue de Seine-Saint-Denis Patrice Anato sont également en lice. Le premier tour de l'élection qui se déroulera par voie électronique aura lieu mercredi après-midi de 14H à 18H00. Le second tour, prévu jeudi matin de 8H à 12H, départagera les deux candidats arrivés en tête. Le nom du lauréat sera officiellement annoncé jeudi à la mi-journée alors que les députés du groupe majoritaire seront réunis près d'Amiens à l'occasion de leurs journées parlementaires. Les cinq candidats ont débattu avec les députés "marcheurs" mardi matin à l'Assemblée, en multipliant les appels au rassemblement et à la remobilisation. Le gagnant de ce scrutin prendra la succession du député de Paris Gilles Le Gendre, qui avait été confronté à une série de départs, notamment vers deux nouveaux groupes parlementaires, Ecologie Démocratie Solidarité et Agir Ensemble. Le groupe LREM, affaibli par ces défections, a encore enregistré en début de semaine trois nouveaux départs vers les alliés du Modem. Le futur président sera le troisième depuis le début de la mandature en 2017, après Richard Ferrand et Gilles Le Gendre, qui avait annoncé sa démission dès juillet. Ce dernier avait notamment été fragilisé début juin après la fuite dans la presse d'une "note" à Emmanuel Macron sur un remaniement ministériel, dans laquelle il semblait plaider pour un changement de Premier ministre et proposait - ce qu'il a démenti - un nouveau casting gouvernemental.]]></description>
   <pubDate>Wed, 09 Sep 2020 09:17:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Un rapport parlementaire pointe "le risque de disparition de la politique nationale du sport"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200908152754.csddokws.html</link>
   <description><![CDATA[Un rapport parlementaire pointe le risque "de disparition de la politique nationale du sport" et plaide notamment pour un ministère des Sports à part entière alors qu'il vient d'être rattaché à l'Education nationale. "Il faut consolider l'existence d'une politique nationale du sport, dotée d'un ministère à temps plein", a ainsi affirmé le sénateur Alain Fouché (LR) en présentant au Sénat les conclusions d'une mission d'information sur les fédérations sportives. A l'appui de cette politique nationale du sport, le rapport insiste sur l'accompagnement public des fédérations via des subventions mais également via les conseillers techniques sportifs (CTS). Ces 1.600 agents de l'Etat, qui interviennent dans les fédérations, sont considérés comme les chevilles ouvrières du sport français, et ont été menacés de suppression, puis de voir confier leur gestion directement aux fédérations. Un courrier de la ministre déléguée chargée des Sports, Roxana Maracineanu, récemment envoyé aux CTS, a refermé la porte à ce projet de réforme, qui semblait au point mort depuis plusieurs mois. "J'ai eu l'occasion de le dire publiquement, ces cadres doivent être les garants du service public du sport au travers des missions qui leur sont confiées par le ministère. J'y veillerai", promet ainsi la ministre dans ce courrier. Le rapport, dont seule une synthèse a été diffusée mardi, milite aussi pour que la ministre des Sports préside l'Agence nationale du sport (ANS). Financée par les crédits du ministère des Sports, l'ANS réunit l'Etat, les collectivités territoriales, le mouvement sportif et des représentants des entreprises. Elle était jusqu'à présent présidée par Jean Castex, ancien délégué interministériel aux JO, devenu depuis Premier ministre. Interrogé sur un texte de loi sur le sport en gestation depuis plusieurs mois, le sénateur Jean-Jacques Lozach (PS), a répondu qu'il n'avait "aucun élément de calendrier". "On est dans une séquence où le sport français se cherche, il y a une sorte de consensus pour sortir du modèle français hérité des années 60, mais le nouveau modèle tarde sérieusement à émerger", constate M. Lozach. "Sur le terrain, même les responsables départementaux ou régionaux critiquent ce manque de lisibilité", entre le ministère, l'ANS, la délégation interministérielle au JO, le comité d'organisation des JO (Cojo Paris 2024), le comité national olympique et sportif français (CNOSF) etc... "On voit certains dérapages (dopage, trucages, violences sexuelles, etc) et on ne voit pas apparaître de véritable méthodologie pour gérer et si possible traiter ce genre de dérapages dans le sport", a-t-il ajouté.]]></description>
   <pubDate>Tue, 08 Sep 2020 15:27:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés EDS veulent agir "contre l'invisibilisation des femmes en politique"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200908152203.yn497pee.html</link>
   <description><![CDATA[Les seize députés du groupe Ecologie Démocratie Solidarité (EDS) à l'Assemblée nationale ont signé mardi "la première charte parlementaire" pour l'égalité hommes-femmes en politique, marquant le coup d'envoi de leur "rentrée législative féministe". "Cette charte engage les députés à agir" pour "lutter contre l'invisibilisation des femmes en politique", explique Albane Gaillot, députée du Val-de-Marne, qui présentait le texte lors d'une conférence de presse. Le groupe EDS, coprésidé par Paula Forteza et Matthieu Orphelin, a été créé en mai à gauche de LREM, notamment par des dissidents du groupe majoritaire. La charte promet un partage équitable des responsabilités au sein du groupe politique en instaurant une coprésidence paritaire, par exemple. Elle engage aussi les députés EDS à "refuser toute intervention à un colloque de plus de trois personnes dans lequel il n'y aurait pas au moins une intervenante" ou à exclure de leur rang un ou une députée qui serait condamné pour "toute forme de violence sexiste ou sexuelle". "C'est une charte très contraignante et nous nous engageons aussi à mettre en place des indicateurs" pour assurer sa mise en application, prévient Mme Gaillot. Les législatives de 2017 ont porté un nombre record de femmes à l'Assemblée nationale et les marcheurs ont fait de l'égalité une de leurs causes mais, selon les députés EDS, "le partage effectif du pouvoir - et non pas seulement des places - se fait attendre". Leur charte vise ainsi à lutter contre "l'attribution sexuée des commissions" au Palais Bourbon. Les députés EDS ont ensuite présenté mardi après-midi les sept propositions de loi qu'ils entendent défendre lors de leur niche parlementaire du 8 octobre, pour préparer "le monde d'après". En matière de "solidarité", ils veulent améliorer l'effectivité du droit à l'avortement (IVG), en allongeant les délais légaux d'accès à l'IVG de 12 à 14 semaines. Un autre texte vise à étendre le congé paternité, renommé "congé parenté", à 12 semaines dont huit obligatoires. En faveur du bien-être animal, une troisième proposition de loi réclame des mesures d'interdiction de certaines pratiques comme la chasse à courre ou les spectacles d'animaux non domestiques. Sur le plan écologique, un texte propose de mieux encadrer la publicité pour réduire les incitations à la surconsommation. Autre proposition de loi, une demande de moratoire sur l'implantation d'entrepôts logistiques de commerce en ligne, visant le géant américain Amazon. Au niveau électoral, un texte réclame l'instauration du vote dès 16 ans avec inscription automatique sur les listes électorales. Enfin, la dernière proposition de loi appelle à créer un "parrainage citoyen" pour les réfugiés et apatrides.]]></description>
   <pubDate>Tue, 08 Sep 2020 15:22:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Coronavirus: la loi permettant des restrictions "sûrement" prolongée, annonce Castex</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200908145753.w12f2prd.html</link>
   <description><![CDATA[La loi permettant des restrictions sur les rassemblements ou les déplacements en raison de l'épidémie du nouveau coronavirus sera "sûrement" prolongée au-delà du 30 octobre, a déclaré mardi Jean Castex devant les parlementaires du MoDem. "Le Parlement (...) sera saisi sûrement d'une prolongation de la loi que vous avez votée il y a quelques semaines sur la sortie de l'urgence sanitaire pour ne pas nous démunir de tout outil face à cette crise qui n'est pas terminée", a précisé le Premier ministre, en visite à Sanguinet dans les Landes. L'Assemblée nationale doit commencer l'examen du texte le 1er octobre, sous réserve de sa présentation auparavant en Conseil des ministres, selon l'ordre du jour communiqué mardi. La France avait voté un état d'urgence sanitaire entre le 24 mars et le 10 juillet en raison de la pandémie. Une loi organisant la sortie de cet état d'urgence est ensuite entrée en vigueur pour la période du 11 juillet au 30 octobre sur la majeure partie du territoire, hormis la Guyane et Mayotte. Cette loi prévoit par exemple de possibles restrictions de circulation des personnes ou des véhicules ainsi que d'accès aux transports en commun, là où le virus est actif. Elle permet aussi d'encadrer les rassemblements, fermer des établissements ou imposer des tests virologiques aux personnes arrivant ou quittant le territoire. "Il faudra bien, le moment venu, que le Parlement tire de tout cela des enseignements plus structurels sur la gestion de cette crise", a poursuivi M. Castex. "Sur les forces qu'elle a fait apparaître et la mobilisation de nos concitoyens qu'elle a suscitée, mais aussi sur les limites et les faiblesses de notre organisation", a-t-il ajouté. M. Castex, qui s'est rendu dans la matinée dans un hôpital à Arcachon (Gironde), a par ailleurs défendu la gestion de la crise par le gouvernement et la majorité qui "ont pris et continuent de prendre les dispositions que la gravité de la situation exige". "Si nous nous comparons avec les pays qui nous entourent, la protection que nous devons à nos concitoyens a été assurée du mieux possible. Non seulement la protection sanitaire, mais également la protection de notre économie et de nos concitoyens", a-t-il plaidé. M. Castex a notamment assuré que "c'est en France que le pouvoir d'achat (...) a été le mieux sauvegardé" (...), "que le tissu économique s'est le moins effondré", "que nous avons pris les mesures les plus fortes et les plus réactives de toute l'Union européenne".]]></description>
   <pubDate>Tue, 08 Sep 2020 14:57:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Incapable de chiffrer la fraude sociale, la Cour des comptes veut "l'assécher à la source"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200908145616.1xlmiuoo.html</link>
   <description><![CDATA[Faute de pouvoir "chiffrer de manière suffisamment fiable" la fraude aux prestations sociales, la Cour des comptes formule dans un rapport publié jeudi 15 propositions visant à mieux "mesurer l'ampleur" du phénomène et à en "tarir les possibilités". Objet de fantasmes et de controverses, le montant de la fraude sociale demeure incalculable. Après un rapport parlementaire ayant conclu fin 2019 à l'"impossibilité matérielle" de la tâche, le Sénat avait commandé une enquête sur le sujet à la Cour des comptes. Les magistrats financiers sont arrivés à la même conclusion, comme l'a reconnu leur premier président, Pierre Moscovici, lors d'une audition devant la commission des affaires sociales de la haute assemblée: "Ce qu'il n'est pas possible de chiffrer de manière suffisamment fiable, nous ne le chiffrons pas dans notre rapport". Malgré le milliard d'euros de "préjudices subis ou évités" en 2019 par la Sécu et Pôle emploi, "les organismes sociaux perdent des sommes importantes", a-t-il néanmoins affirmé, assimilant au passage fraudes et "simples erreurs". M. Moscovici a donc demandé en premier lieu aux administrations concernées d'"estimer dans tous les cas le montant de la fraude". Sans en attendre les résultats, il a jugé "possible d'assécher à la source une grande partie des risques de fraude" en croisant en tous sens les fichiers sociaux, fiscaux, bancaires, mais aussi consulaires et scolaires, afin de vérifier les identités et les revenus des bénéficiaires. L'Assurance maladie est en particulier priée de faire le ménage parmi ses quelque 3 millions d'assurés résidant moins de 6 mois par an dans l'Hexagone, et parmi les 152.000 détenant encore "plusieurs cartes Vitale actives". Professionnels de santé et hôpitaux sont également dans le collimateur de la Cour des comptes, qui veut "développer la prescription électronique", multiplier les "contrôles automatisés" de factures et faciliter le "déconventionnement" des soignants fautifs. Chose rare, l'institution préconise par ailleurs de "renforcer les effectifs consacrés à la réalisation de contrôles", aujourd'hui de l'ordre de 4.000 équivalents temps plein, et de créer une "unité spécialisée (...) dans la répression des agissements criminels et la cybercriminalité".]]></description>
   <pubDate>Tue, 08 Sep 2020 14:56:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Présidence du groupe LREM: les candidats passent leur grand oral</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200908124003.lv2kcj3f.html</link>
   <description><![CDATA[Les cinq candidats à la présidence du groupe LREM ont débattu avec les députés "marcheurs" mardi matin à l'Assemblée, en multipliant les appels au rassemblement et à la remobilisation, alors que le groupe vient d'enregistrer de nouveaux départs chez les alliés du MoDem. Aurore Bergé a "été très bonne, François de Rugy très incisif et Christophe Castaner très légitimiste", estime une source parlementaire au sujet des trois candidats considérés comme les mieux placés, tandis que Coralie Dubost ou Patrice Anato font figure d'outsiders. Le premier tour de ce scrutin interne aura lieu mercredi après-midi, le second jeudi matin, par voie électronique, pour une proclamation à la mi-journée, au coup d'envoi des journées parlementaires LREM près d'Amiens. Durant le débat, les candidats comme l'assistance en ont appelé au rassemblement, pour "améliorer" le fonctionnement d'un groupe fragilisé par une série de défections. Au sein du groupe, "il faut un peu plus de fluidité, un peu plus de participation de tout le monde, un meilleur rassemblement et une motivation de certains élus, notamment ceux qui sont en province qui ont du mal à remonter sur Paris", a expliqué Jacques Marilossian (Hauts-de-Seine), au sortir de cette discussion. Plusieurs députés ont tenté de minimiser l'annonce lundi de trois nouveaux départs, vers les alliés du MoDem. C'est un "épiphénomène", juge Cécile Rilhac, alors que Marie-Christine Verdier-Jouclas souligne qu'ils "restent dans la majorité". "C'est leur choix mais s'il s'avère que le MoDem a manoeuvré, ça n'irait pas dans le sens du renforcement des liens entre partenaires", a toutefois mis en garde Patrice Anato. Ces départs "s'expliquent aussi par un sentiment d'inutilité", a-t-il insisté. Le sujet a été évoqué durant le débat, notamment par François de Rugy. "Il n'y a pas de crispations liées aux départs. Ce sont des gens qui ne trouvaient pas leur place. Ce n'est pas excessivement grave car ils restent loyaux", estime Jean-Baptiste Moreau, un soutien d'Aurore Bergé. "Le débat a été très posé, mais utile", ajoute-t-il. Selon une source parlementaire, Aurore Bergé et l'ancien ministre de l'Intérieur Christophe Castaner se "démarquent assez, dans la volonté de rassembler", même si le scrutin reste incertain. Le gagnant prendra la succession de Gilles Le Gendre, qui avait été confronté à une série de départs, notamment vers deux nouveaux groupes parlementaires à l'Assemblée, Ecologie Démocratie Solidarité et Agir Ensemble.]]></description>
   <pubDate>Tue, 08 Sep 2020 12:40:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Trois députés supplémentaires au MoDem, "grande famille centrale" renforcée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200908085439.171mhayv.html</link>
   <description><![CDATA[Le président du groupe Libertés et Territoires de l'Assemblée Philippe Vigier et deux de ses députés ont annoncé mardi rejoindre le groupe MoDem, consolidant la "grande famille centrale" voulue par son patron Patrick Mignola. "Nous avons fait le choix d'oeuvrer avec l'ensemble des hommes et des femmes de bonne volonté partageant les valeurs du Centre (...) à l'émergence d'une nouvelle force centrale et incontournable à l'Assemblée nationale", écrivent dans un communiqué M. Vigier (Eure-et-Loire), Yannick Favennec (Mayenne) et Sandrine Josso (Loire-Atlantique). M. Vigier avait co-fondé en octobre 2018 le groupe Libertés et territoires, qui se revendiquait "indépendant". Malgré ces trois départs, ce groupe peut se maintenir avec 15 membres, le seuil minimal. "C'est un groupe technique, sans corpus politique", composé d'ex-"marcheurs", ex-UDI ou radicaux, pointe désormais son ex-chef de file. Lundi, ce sont trois députés LREM qui avaient annoncé rejoindre le groupe MoDem, après la main tendue cet été de Patrick Mignola. Sabine Thillaye, ex-LREM passée au groupe Ecologie Démocratie Solidarité, et présidente de la commission des Affaires européennes, a indiqué mardi dans un communiqué passer aussi au MoDem pour marquer "son appartenance à la majorité présidentielle". Le groupe MoDem, allié de LREM, tient jusqu'à mardi ses journées parlementaires dans les Landes. Son patron M. Mignola a affirmé devant la presse que "notre ambition, c'est de rassembler les familles du centre éclatées dans de nombreux groupes, et qui ont aujourd'hui la possibilité de se retrouver". "A 18 mois de la présidentielle, il faut un peu moins travailler sur l'étiquette et veiller à impulser des rassemblements plus vastes", plaide-t-il. De son côté, Maina Sage (Polynésie française) a quitté le groupe UDI et siège à ce stade parmi les non-inscrits, selon le Journal Officiel.]]></description>
   <pubDate>Tue, 08 Sep 2020 08:54:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Trois nouveaux députés quittent le groupe LREM pour le MoDem</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200907185504.55cclovv.html</link>
   <description><![CDATA[Encore trois départs du groupe LREM à l'Assemblée nationale: les députés Christophe Blanchet (Calvados), Perrine Goulet (Nièvre) et Blandine Brocard (Rhône) ont annoncé lundi rejoindre le groupe MoDem, après la main tendue cet été du président de ce dernier, Patrick Mignola. "Je reste clairement dans la majorité présidentielle en me retrouvant dans ce groupe mais j'effectue un pas de côté pour mieux avancer", écrit le député dans un communiqué. Il assure rester "loyal au président de la République" et "cohérent avec (s)on engagement politique depuis (s)es plus jeunes années en tant que militant UDF puis MoDem". "Je ne peux que constater que nous avons parfois fait preuve de manque d'explication dans nos réformes, que les territoires ne sont pas assez écoutés, et que trop de décisions sont prises de Paris", a déclaré Perrine Goulet dans une vidéo postée sur Twitter où elle annonce son changement de groupe. Mme Brocard a elle aussi confirmé son départ pour le groupe MoDem, tout en soulignant qu'elle "restait dans la grande famille de la majorité présidentielle". Le groupe LREM n'a pas réussi une "ouverture à toutes les idées d'où qu'elle viennent", et a "facilement tendance à dériver vers une sorte de bien-pensance", a-t-elle déclaré à l'AFP, en affirmant "se retrouver davantage" dans le MoDem. D'autres noms de possibles partants circulent dans la presse. Début août, c'est le "marcheur" Christophe Jerretie qui avait annoncé son départ pour le groupe MoDem, en défendant, également à l'unisson de M. Mignola, l'idée d'"un grand centre". Le groupe MoDem, allié de LREM, tient jusqu'à mardi ses journées parlementaires dans les Landes. Son patron M. Mignola a assuré devant la presse ne pas avoir eu de contacts avec des députés donnés partants du groupe macroniste: "À aucun moment il n'a été question qu'ils viennent chez nous". Du côté du groupe LREM, qui compte 279 députés, aucune lettre de démission n'a été reçue. Cendra Motin par exemple a indiqué à l'AFP qu'elle "ne quittera(it) pas le groupe LREM" mais "milite pour la création d'un intergroupe avec les deux autres groupes de la majorité" (MoDem et Agir). Cet intergroupe doit voir le jour le 15 septembre, jour de la reprise des travaux parlementaires. Xavier Batut a quant à lui "catégoriquement démenti" à l'AFP être partant. Alors que le flux de départs de LREM n'a pas tari cette année, sur fond de désaccords sur la ligne ou pour les municipales, le groupe a perdu la majorité absolue à l'Assemblée. Début août, Patrick Mignola a "tendu la main" à ceux "de la majorité et de l'opposition" pour "élargir son groupe" et du même coup la majorité. Quelques députés du groupe Libertés et Territoires pourraient aussi rejoindre le MoDem. Les députés LREM doivent élire mercredi et jeudi leur nouveau président, après la démission de Gilles Le Gendre. Cinq candidats sont sur les rangs, dont Christophe Castaner et Aurore Bergé. Rémy Rebeyrotte a retiré sa candidature. parl-pab/cr/dlm TWITTER]]></description>
   <pubDate>Mon, 07 Sep 2020 18:55:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Deux nouveaux députés quittent le groupe LREM pour le MoDem</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200907171927.ayjla2yx.html</link>
   <description><![CDATA[Encore deux départs du groupe LREM à l'Assemblée nationale: le député du Calvados Christophe Blanchet et sa collègue de la Nièvre Perrine Goulet ont annoncé lundi rejoindre le groupe MoDem, après la main tendue cet été du président de ce dernier, Patrick Mignola. "Je reste clairement dans la majorité présidentielle en me retrouvant dans ce groupe mais j'effectue un pas de côté pour mieux avancer", écrit le député dans un communiqué. Il assure rester "loyal au président de la République" et "cohérent avec (s)on engagement politique depuis (s)es plus jeunes années en tant que militant UDF puis MoDem". "Je ne peux que constater que nous avons parfois fait preuve de manque d'explication dans nos réformes, que les territoires ne sont pas assez écoutés, et que trop de décisions sont prises de Paris", a déclaré Perrine Goulet dans une vidéo postée sur Twitter où elle annonce son changement de groupe. D'autres noms de possibles partants circulent dans la presse. Début août, c'est le "marcheur" Christophe Jerretie qui avait annoncé son départ pour le groupe MoDem, en défendant, également à l'unisson de M. Mignola, l'idée d'"un grand centre". Le groupe MoDem, allié de LREM, tient jusqu'à mardi ses journées parlementaires dans les Landes. Son patron M. Mignola a assuré devant la presse ne pas avoir eu de contacts avec des députés donnés partants du groupe macroniste: "À aucun moment il n'a été question qu'ils viennent chez nous". Du côté du groupe LREM, qui compte 279 députés, aucune lettre de démission n'a été reçue. Cendra Motin par exemple a indiqué à l'AFP qu'elle "ne quittera(it) pas le groupe LREM" mais "milite pour la création d'un intergroupe avec les deux autres groupes de la majorité" (MoDem et Agir). Cet intergroupe doit voir le jour le 15 septembre, jour de la reprise des travaux parlementaires. Alors que le flux de départs de LREM n'a pas tari cette année, sur fond de désaccords sur la ligne ou pour les municipales, le groupe a perdu la majorité absolue à l'Assemblée. Début août, Patrick Mignola a "tendu la main" à ceux "de la majorité et de l'opposition" pour "élargir son groupe" et du même coup la majorité. Quelques députés du groupe Libertés et Territoires pourraient aussi rejoindre le MoDem. Les députés LREM doivent élire mercredi et jeudi leur nouveau président, après la démission de Gilles Le Gendre. Cinq candidats sont sur les rangs, dont Christophe Castaner et Aurore Bergé. Rémy Rebeyrotte a retiré sa candidature. parl-pab/jri/nm]]></description>
   <pubDate>Mon, 07 Sep 2020 17:19:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Présidence des députés LREM: les six candidats dans la course</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200906060012.bfahngr3.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés LREM sont appelés mercredi et jeudi à départager six candidats pour la présidence du groupe à l'Assemblée nationale, après la démission en juillet de leur patron Gilles Le Gendre. Parmi eux, deux anciens ministres et deux femmes. - Christophe Castaner, l'atout sécurité Agé de 54 ans, l'ex-ministre de l'Intérieur, débarqué du gouvernement en juillet, a fait figure de favori naturel. Ce fidèle du chef de l'Etat avance avec l'étiquette de candidat de l'exécutif. "Il affiche un profil rassembleur", selon un député. Sa campagne se veut discrète mais il "ratisse" méthodiquement, assure son entourage. Lui affirme vouloir promouvoir un "groupe pleinement politique, qui pèse sur le cours des décisions et travaille étroitement avec l'exécutif". Avec en ligne de mire 2022. Il propose un ticket avec Marie Lebec (Yvelines), qui était la première vice-présidente de Gilles Le Gendre. Député socialiste des Alpes-de-Haute-Provence sous la précédente mandature, Christophe Castaner n'a cependant jamais siégé au groupe LREM. Dès 2017, il cumule les fonctions de secrétaire d'Etat aux Relations avec le Parlement, et porte-parole du gouvernement, avant de prendre la tête du parti LREM en novembre 2017 puis de rejoindre la place Beauvau en octobre 2018. Il doit affronter la crise des "gilets jaunes" et les critiques sur sa gestion controversée de l'ordre public. - Aurore Bergé, en mode combat L'élue des Yvelines, 33 ans, est créditée en interne d'une campagne dynamique voire "offensive". Critique à l'égard du président sortant Gilles Le Gendre, cette ancienne juppéiste, réputée proche de l'ex-Premier ministre Edouard Philippe, sait jouer sur les aspirations et récriminations de ses pairs: "nous méritons de la transparence dans les attributions et la valorisation du travail fait." Sa réputation "clivante", son parcours d'ex-militante ancrée à droite sont ses limites dans un groupe qui penche au centre-gauche. Mais la députée, qui s'est bâtie une notoriété médiatique et espérait hériter de l'Audiovoisuel dans le gouvernement Castex, peut aussi compter sur le désir de féminisation de la fonction. - François de Rugy, le retour des ambitions Le député de Loire-Atlantique, passé auparavant par EELV, a débuté la mandature dans le costume de président de l'Assemblée, avant de décrocher le ministère de la Transition écologique et solidaire en septembre 2018. Il est cependant rattrapé par une polémique sur l'organisation de dîners alors qu'il occupait l'hôtel de Lassay, la résidence du président de l'Assemblée. En juillet 2019, il est contraint à la démission. Parti le premier, dès la mi-juillet - moins de 24 heures, après l'annonce de démission de Gilles Le Gendre - dans la course à la présidence, le score de M. de Rugy, 46 ans, est l'une des inconnues du scrutin. - Coralie Dubost, l'outsider Cette juriste de 37 ans, députée de l'Hérault, est vice-présidente de la commission des Lois et a été vice-présidente du groupe LREM au début du quinquennat. Elle s'est affirmée comme co-rapporteure des projets de loi Pacte sur les entreprises et surtout Bioéthique dernièrement. Mme Dubost appelle les députés LREM "à repasser en mode projet" et à "s'écouter pour construire du consensus" dans un travail partenarial avec le gouvernement. "Dubost a fait un vrai travail sur l'organisation du groupe", salue une collègue. Des sources parlementaires estiment qu'elle pourrait constituer une solide réserve de voix pour Christophe Castaner au second tour. - Patrice Anato Né à Lomé (Togo), il y a 44 ans, ce consultant a rejoint En Marche en 2016 avant d'être élu député de Seine-Saint-Denis en juin 2017. Ce membre de la commission des Affaires économiques plaide pour "une nouvelle gouvernance du groupe" et propose notamment la création d'une vice-présidence aux territoires. - Rémy Rebeyrotte Le député de Saône-et-Loire, maire d'Autun pendant 16 années, a quitté le Parti socialiste en 2012. En 2017, sous l'investiture de LREM, cet ex-professeur d'économie fait son entrée au Palais Bourbon. A 54 ans, il est notamment membre de la commission des Lois et secrétaire au bureau de l'Assemblée. En septembre 2018, il s'était déjà porté candidat à la présidence du groupe.]]></description>
   <pubDate>Sun, 06 Sep 2020 06:00:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés LREM se choisissent un nouveau président, scrutin incertain</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200906060011.3twvthv2.html</link>
   <description><![CDATA[Qui pour prendre la tête des députés LREM jusqu'au bout du quinquennat et redonner de l'impulsion? Six candidats sont en lice, dont l'ex-ministre de l'Intérieur Christophe Castaner, défié notamment par Aurore Bergé, pour ce scrutin interne en milieu de semaine qui pourrait réserver des surprises. L'ancien ministre de la Transition écologique François de Rugy est également sur les rangs, parti le premier mi-juillet dès l'annonce du départ de Gilles Le Gendre. Ce dernier, fragilisé, s'est incliné face au besoin de "sang neuf" pour le "nouveau chemin" tracé par Emmanuel Macron. Après une série de défections, le groupe ne compte plus que 279 membres à l'Assemblée nationale. Et la main tendue cet été de Patrick Mignola, patron des députés MoDem, à des marcheurs susceptibles de rejoindre son groupe, pourtant allié de la majorité, fait peser une nouvelle menace. Même si le poste de président du groupe majoritaire, qui requiert à la fois autorité et proximité avec les troupes, est réputé "le pire de la Ve République", il aiguise les appétits. Coralie Dubost, Patrice Anato et Rémy Rebeyrotte se présentent également aux suffrages. Après un "débat" mardi prochain entre les six prétendants, le premier tour aura lieu mercredi après-midi, le second jeudi matin, par voie électronique, pour une proclamation à la mi-journée, au coup d'envoi des journées parlementaires LREM près d'Amiens. Ces journées, autour des priorités de la rentrée notamment, seront closes vendredi par Jean Castex. Le scrutin s'annonce ouvert, même si Christophe Castaner, un proche d'Emmanuel Macron, est souvent cité comme favori. Fraîchement de retour au Palais Bourbon, l'ex-ministre dit vouloir redonner au groupe LREM "le sentiment de fierté collective qui a accompagné la campagne d'Emmanuel Macron en 2017". La situation du groupe "aujourd'hui n'est pas idéale, Elle est compliquée, elle est tendue, elle est grave", dit-il dimanche dans le JDD. "Grâce à mon expérience, je me ferai plus facilement entendre du Premier ministre ou des ministres", promet-il. Il est bien connu des députés, dont il a su se faire apprécier place Beauvau. Moins lorsqu'il était numéro un du parti au début du quinquennat: "il nous a coupés du mouvement", estime une députée. - "Non-dits" - Des détracteurs soulignent aussi que la présidence des députés "marcheurs" apparaît comme un "lot de consolation" après son départ du gouvernement. Le fait qu'il fasse figure de candidat officiel est à la fois sa force et sa faiblesse, pour des parlementaires qui en ont "marre de se faire imposer des noms". Mais cet ancien socialiste pourrait être un "bon compromis": il n'est pas loin du "barycentre du groupe", d'après un responsable de la majorité, qui observe cependant que cette campagne ne se fait pas "sur une ligne politique", beaucoup relevant de "l'humain". Aurore Bergé, ex-LR, mène une campagne "très offensive", selon plusieurs sources parlementaires: "elle est une machine de guerre et sait faire mouche", dit l'un d'eux. Mais certains la perçoivent comme "orageuse, conflictuelle" et prédisent des départs si elle est élue. Les macronistes "cherchent la femme", observe-t-on au sein du groupe. A cet égard, Coralie Dubost, qui a appelé chacun des députés, devrait rafler des voix à Aurore Bergé. Quant à François de Rugy, qui a été président de l'Assemblée avant de devenir ministre, il s'affiche en "rassembleur" et juge que "l'eau a coulé sous les ponts" depuis sa démission du gouvernement après des révélations sur son train de vie. "Chacun des candidats a ses non-dits: le homard pour Rugy; Véran pour Dubost (elle est la compagne du ministre de la Santé, ndlr); Bergé est de droite; +Casta+ est le copain du président", relève un ténor. Lors du même vote, les "marcheurs" vont choisir de nouveaux présidents pour les commissions du Développement durable et des Affaires sociales de l'Assemblée, après les départs de Barbara Pompili et Brigitte Bourguignon pour le gouvernement - des votes également très disputés.]]></description>
   <pubDate>Sun, 06 Sep 2020 06:00:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>51 migrants irakiens raccompagnés à Erbil lors d'une opération franco-allemande inédite</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200903093105.n5d0uwh0.html</link>
   <description><![CDATA[Cinquante et un migrants irakiens qui vivaient en France et en Allemagne ont été raccompagnés à leur demande jeudi à Erbil, capitale du Kurdistan irakien, à l'occasion de la "première" opération conjointe européenne du genre, ont annoncé à l'AFP les autorités françaises. Ces ressortissants irakiens, essentiellement des Kurdes, ont bénéficié en France comme en Allemagne du programme d'aide au retour volontaire, qui consiste pour un étranger à rentrer dans son pays contre une somme d'argent. "Cette opération franco-allemande est une première et un exemple de bonne coopération entre pays européens" sur les questions migratoires, s'est félicité Didier Leschi, patron de l'Office français de l'immigration et de l'intégration (OFII), soulignant que le vol Paris-Munich-Erbil a été financé par Frontex, l'agence de surveillance des frontières extérieures de l'Union européenne. Dans le détail, 15 Irakiens qui avaient été déboutés de leur demande d'asile et qui vivaient dans le nord de la France ont embarqué mercredi après-midi sur ce vol, après avoir subi un test Covid qui s'est révélé négatif, contre une somme de 1.800 euros chacun, à laquelle s'ajoutera un montant de 3.000 euros une fois sur place au titre de "l'aide à l'insertion", explique Didier Leschi. A Munich, 36 de leurs compatriotes ont embarqué à leur tour dans cet avion dans lequel ils ont été escortés par des fonctionnaires français et allemands. Ils devaient être 75 (soit 90 au total avec les Irakiens de France) mais plusieurs personnes infectées par le coronavirus n'ont pas pu monter à bord. Le groupe a d'abord atterri jeudi à Bagdad, la capitale irakienne, avant de poursuivre leur vol jusqu'à Erbil, dans le nord du pays. L'initiative de cette opération conjointe, "qui en appelle d'autres" selon le directeur de l'OFII, a été prise par Berlin, explique-t-il. En France, "il y a une demande" pour les retours volontaires, "accélérée par la crise du Covid", qui a rajouté de la tension notamment sur le marché de l'emploi, assure Didier Leschi. Mais les difficultés de circulation et la chute des vols depuis le début de la crise sanitaire ont surtout freiné la possibilité d'effectuer ces retours: "Il y a même des demandes de retour que je n'arrive pas à satisfaire, émanant surtout des ressortissants algériens et marocains, car leurs pays ne veulent pas les reprendre, justement en raison du Covid", ajoute-t-il. En 2019, la France a réalisé quelque 8.500 retours volontaires, contre 2.300 depuis début 2020 avec cette formule plébiscitée par le gouvernement car beaucoup moins onéreuse qu'un éloignement contraint. Selon un rapport parlementaire de 2018, le départ "forcé" revient en moyenne à 14.000 euros, contre 2.500 à 4.000 euros pour le "retour aidé".]]></description>
   <pubDate>Thu, 03 Sep 2020 09:31:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
