<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Fri, 01 Apr 2016 09:10:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Valls "petit manoeuvrier sans envergure" pour Fillon</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160401070806.ym5fqqic.html</link>
   <description><![CDATA[François Fillon (LR) a qualifié vendredi Manuel Valls de "petit manoeuvrier sans envergure" et critiqué l'appel de Nicolas Sarkozy à appeler les députés à voter la révision constitutionnelle, "une erreur" selon lui. "Les propos du Premier ministre sont indignes, ils sont indignes parce qu'ils sont faux", a affirmé M. Fillon sur RTL. La veille, sur RTL toujours, Manuel Valls avait attaqué la droite sénatoriale après l'abandon de la réforme constitutionnelle sur la déchéance de la nationalité, la renvoyant au cas de Salah Abdeslam. "Le texte que le président de la République avait promis, celui qu'il avait annoncé à Versailles, et qui correspond d'ailleurs parfaitement au vote du Sénat, concernait les binationaux. Et donc c'est vrai qu'avec la proposition de François Hollande, Abdeslam n'aurait pas pu être déchu de sa nationalité", a-t-il développé. Citoyen français, Salah Abdeslam, dont la justice belge a approuvé jeudi la remise à la France, est soupçonné d'avoir tenu un rôle-clé de logisticien dans les attentats du 13 novembre à Paris. "Le texte voté par l'Assemblée nationale concernait bien tous les Français, mais c'est là qu'on voit que Manuel Valls est un petit manoeuvrier et j'ai envie de dire petit manoeuvrier sans envergure", a dit M. Fillon. "Le gouvernement faisait voter une révision constitutionnelle qui permet la déchéance de nationalité pour tous les Français mais immédiatement faisait en sorte que les Français qui ne sont pas binationaux ne puissent pas être déchus de leur nationalité". "Je revendique de représenter une droite qui a refusé de voter ce texte à l'Assemblée", a déclaré l'ancien Premier ministre et candidat à la primaire à droite pour la présidentielle de 2017. "Il y a eu un accord manifestement entre le président des Républicains (Nicolas Sarkozy, NDLR)et François Hollande pour voter cette révision constitutionnelle (à l'Assemblée nationale, NDLR), je considère que c'est une erreur". "Ceux qui ont voulu se lancer dans une aventure d'une révision constitutionnelle purement symbolique se sont fourvoyés. C'était un théâtre d'ombres, ça a abouti à ridiculiser le gouvernement, la majorité, le Parlement", a-t-il jugé.]]></description>
   <pubDate>Fri, 01 Apr 2016 09:08:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Il y aura bien une réforme constitutionnelle sur l'indépendance des magistrats, dit Urvoas</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160331155924.0mj3iw15.html</link>
   <description><![CDATA[Le Garde des Sceaux Jean-Jacques Urvoas a indiqué jeudi que si la déchéance de nationalité et l'état d'urgence était abandonnés pour un Congrès, le projet de réforme constitutionnelle sur le CSM, destiné à renforcer l'indépendance des magistrats, restait à l'ordre du jour. "Il faut réformer la Constitution" pour "garantir que les juges puissent agir sans influence politique", a dit M. Urvoas sur France Inter, affirmant qu'il "plaiderait" pour la tenue d'un Congrès à Versailles en ce sens. Le président de la commission des Lois de l'Assemblée, Dominique Raimbourg (PS), a aussi estimé, dans l'après-midi, devant la presse qu'"on ira à Versailles, sans doute sur cette mesure unique mais nécessaire". M. Urvoas a rappelé qu'en l'état actuel, même s'il ne le fait pas dans la pratique, les textes lui permettent de nommer qui bon lui semble aux postes du parquet: "Il faut arrêter cela". "Je pense que je vais y réussir", a déclaré M. Urvoas, indiquant qu'il fallait pour cela que l'Assemblée nationale et le Sénat votent le texte dans les mêmes termes. Le projet de réforme du Conseil supérieur de la magistrature (CSM), déjà modifié par le Sénat, a été adopté mercredi en commission à l'Assemblée nationale. Le Garde des Sceaux appellera "les députés LR à voter pour l'indépendance de la justice", a-t-il indiqué, glissant que la rupture du "lien entre le pouvoir politique et les juges" est défendue notamment par Alain Juppé -grand favori à droite des sondages pour la présidentielle-, mais a aussi été prônée par Nicolas Sarkozy, en 2012. Les syndicats de magistrats redoutaient que cette réforme du CSM, promesse du candidat Hollande, ne soit enterrée en même temps que celle sur la déchéance de nationalité, à laquelle le président de la République a renoncé mercredi. Réduit par le Sénat en première lecture, le texte prévoit principalement l'obligation pour le gouvernement de suivre l'avis du CSM pour les nominations des magistrats du parquet, comme c'est le cas pour ceux du siège. Dans les faits, depuis 2009, les Gardes des Sceaux ont toujours suivi les avis du CSM pour nommer les magistrats. La réforme défendue par M. Urvoas vise à figer cette bonne pratique dans la Constitution, conformément à ce que recommande la Cour européenne des droits de l'homme (CEDH), et ce à un moment où les pouvoirs du parquet ne cessent de grandir dans le cadre de la lutte contre le terrorisme. "La censure de la CEDH est particulièrement brutale: du jour au lendemain des procédures sont annulées, notamment concernant des gens pouvant commettre des actes terroristes", a aussi expliqué M. Raimbourg, avocat de profession, jugeant qu'"on a besoin de cette réforme". Selon le député de Loire-Atlantique, "les 3/5e (des voix nécessaires au Congrès pour son adoption), on peut les trouver sans doute parmi les gens de bonne volonté qui voudront que notre pays avance". aue-reb/ic/glr/ CSM]]></description>
   <pubDate>Thu, 31 Mar 2016 17:59:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Protection des mineurs: ultime vote de l'Assemblée en faveur de signalements à l'administration</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160331151946.o6z56a4z.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a adopté jeudi à l'unanimité, lors d'un ultime vote, un projet de loi visant à autoriser et parfois rendre obligatoire la transmission d'informations entre la justice et l'administration employant des personnes soupçonnées de pédophilie. Pour être approuvé définitivement par le Parlement, ce texte devra encore être soumis à un dernier vote du Sénat, où sa lecture définitive est programmée mardi. La ministre de l'Éducation nationale, Najat Vallaud-Belkacem, a salué un texte "absolument indispensable", qui "nous offre le cadre qui nous a tant manqué pour protéger les mineurs". Elle a noté que ce dernier vote des députés intervenait "un an tout juste" après l'affaire de Villefontaine, qui avait révélé des "dysfonctionnements graves et systémiques" en matière de transmission d'informations. Dans cette commune de l'Isère, le directeur d'une école maternelle avait été mis en examen pour des viols sur ses très jeunes élèves. Or, il avait été condamné en 2008 à de la prison avec sursis pour recel d'images pornographiques, mais, cette condamnation n'ayant pas été communiquée à l'Éducation nationale, il avait continué à exercer. "Nous avions laissé perdurer des failles visibles pour les prédateurs sexuels", a souligné Mme Vallaud-Belkacem. Le rapporteur Erwann Binet (PS) s'est félicité du "consensus qui a régné" à l'Assemblée et au Sénat "pour mettre fin aux faits divers sordides qui, trop souvent, défraient la chronique", Claude de Ganay saluant au nom des élus LR "une réelle avancée". Le projet de loi, déjà adopté à l'unanimité en première lecture à l'Assemblée en décembre, puis très largement au Sénat en janvier, donne obligation au procureur de la République d'informer l'administration des condamnations et de certaines mesures de contrôle judiciaire prononcées à l'encontre des personnes exerçant une activité en "contact habituel avec des mineurs", notamment pour des infractions sexuelles ou commises contre les mineurs. Les personnes concernées sont principalement celles exerçant, y compris bénévolement, dans des établissements d'enseignement, dans des lieux accueillant des mineurs et dans le cadre d'activités physiques, sportives ou socio-culturelles concernant des mineurs. Dans certains cas, le procureur pourra aussi informer l'administration ou les organismes de tutelle dès la mise en examen ou l'engagement de poursuites. Les personnes soupçonnées seront informées de cette transmission et l'autorité destinataire sera également informée de l'issue de la procédure. Mi-mars, le ministère de l'Education avait indiqué avoir procédé à 27 révocations d'enseignants en 2015 pour des actes de pédophilie ou détention d'images pédopornographiques, des faits commis pour la plupart hors du cadre scolaire. Pour parer à l'éventuelle présence "d'autres prédateurs" en poste, "protégés par la méconnaissance de leur condamnation passée", la ministre a annoncé avoir publié dans la matinée une circulaire pour contrôler les antécédents judiciaires des agents en contact avec des mineurs qui relèvent de l'Education nationale. Cela consiste, a-t-elle expliqué, "à contrôler les casiers +B+ de chacun des personnels, donc 850.000 agents" et à croiser ces informations avec le fichier des infractions sexuelles.]]></description>
   <pubDate>Thu, 31 Mar 2016 17:19:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Réforme du CSM maintenue: "on amplifie le ridicule", selon Lagarde</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160331133037.c4yzlgun.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'UDI et député Jean-Christophe Lagarde a estimé jeudi que le maintien à l'ordre du jour de l'Assemblée nationale de la réforme du Conseil supérieur de la magistrature (CSM) "amplifie le ridicule". Avec l'abandon du projet de réforme constitutionnelle post-attentats, annoncé mercredi par François Hollande, "on est déjà dans le ridicule". Avec ce projet de réforme constitutionnelle destiné à renforcer l'indépendance des magistrats, toujours au menu de l'Assemblée mardi prochain, "on amplifie le ridicule" car elle ne pourra aboutir "sous cette législature", a déclaré M. Lagarde à l'AFP. A l'Assemblée, l'UDI a déjà décidé de ne pas voter, en deuxième lecture, ce projet de loi constitutionnelle, qui "ne nous convient pas en l'état". Le groupe n'a pas encore décidé s'il s'abstiendrait ou voterait contre. Lors de sa première lecture à l'Assemblée en 2013, "nous avions obtenu des garanties sur la composition du CSM - meilleur contrôle du Parlement sur les nominations, parité, etc -, mais le Sénat a démonté tout ça pour ne garder qu'une mesure d'un intérêt relatif", l'obligation pour le gouvernement de suivre l'avis du CSM pour les nominations des magistrats du parquet, a rappelé cet élu de Seine-Saint-Denis. "C'est absurde de maintenir ce texte" à l'ordre du jour, a martelé ce membre de la commission des Lois de l'Assemblée, sauf "si on veut aller au bout", ce qui nécessiterait l'adoption d'un texte identique par le Sénat et l'Assemblée, et une majorité des 3/5e du Parlement réuni en Congrès. Or le groupe LR de l'Assemblée a notamment annoncé qu'il voterait contre. D'après le président de l'UDI, le "calcul" de l'exécutif est peut-être "juste de pouvoir montrer que la majorité actuelle était favorable à une telle réforme, à l'indépendance du parquet" et de "mettre ça dans sa besace". Sur le fond, le député-maire de Drancy s'est déclaré favorable à l'obligation de nominations des magistrats du parquet conformes à l'avis du CSM, ce qui évite "la polémique", selon lui. Et de citer le cas, en 2011, de François Molins, alors directeur de cabinet du ministre de la Justice Michel Mercier, qui avait été nommé procureur de Paris, ce que des voix à gauche, alors dans l'opposition, avaient contesté, malgré l'avis favorable du CSM. reb/ic/mat/ep CSM]]></description>
   <pubDate>Thu, 31 Mar 2016 15:30:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Règles de l'élection présidentielle: le Sénat retoque la réforme contestée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160331132318.ltpxtf58.html</link>
   <description><![CDATA[Le Sénat a rejeté jeudi en nouvelle lecture la réforme contestée des règles de l'élection présidentielle, notamment sur le système des parrainages de candidature et le temps de parole dans les médias, reprochant l'absence d'ouverture de l'Assemblée nationale à ses propres propositions. Les sénateurs ont adopté par 227 voix une motion déposée par le rapporteur Christophe Béchu (Les Républicains, LR) mettant fin au débat à la Haute Assemblée sur la proposition de loi organique qu'avaient déposé des députés PS. Seuls 109 sénateurs (tous PS) ont voté contre. Le texte doit à présent repartir devant l'Assemblée qui aura le dernier mot. Toutefois une incertitude demeure puisqu'une proposition de loi "organique" (dédiée à l'organisation des pouvoirs publics) doit recueillir, pour être définitivement adoptée, la majorité absolue des membres de l'Assemblée, soit 289 voix. Or le groupe socialiste n'y détient que 285 voix. "Constatant l'absence d'ouverture de l'Assemblée nationale pour mener, à un an du scrutin, la réforme des règles applicables à l'élection présidentielle", la commission des Lois du Sénat a décidé d'opposer cette motion (question préalable) à la proposition de loi organique de manière à la rejeter en bloc, a souligné M. Béchu. En revanche, le Sénat a approuvé la proposition de loi ordinaire modifiée par sa commission, qui complète la proposition de loi organique. Après l'échec de la commission mixte paritaire qui était chargée de rapprocher les positions des deux chambres, les députés avaient supprimé l'égalité de temps de parole des candidats au profit d'un principe d'équité pendant une période "intermédiaire" entre la proclamation des candidatures par le Conseil constitutionnel et l'ouverture de la campagne officielle. Le Sénat proposait de maintenir ce principe mais pendant une période plus courte. L'Assemblée a par ailleurs modifié les horaires de fermeture des bureaux de vote en prévoyant un horaire de principe à 19H00, pouvant être prolongé jusqu'à 20H00. Le Sénat préférait un horaire unique de fermeture à 19H00. Ces textes avaient été votés par les seuls socialistes à l'Assemblée. jlp/lum/ep M6 - METROPOLE TELEVISION SA TF1 - TELEVISION FRANCAISE 1 SOCIETE D'EDITION DE CANAL +]]></description>
   <pubDate>Thu, 31 Mar 2016 15:23:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>CSM: Accoyer (LR), contre la réforme, pointe les syndicats de magistrats "hautement politisés"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160331092339.uaf0abyv.html</link>
   <description><![CDATA[L'ancien président de l'Assemblée nationale Bernard Accoyer (Les Républicains) s'est dit "personnellement" défavorable à la réforme du Conseil supérieur de la magistrature, car il "s'interroge sur la justice" française et ses "syndicats hautement politisés". "Personnellement, je pense que les procureurs doivent décliner la politique pénale du gouvernement que les Français se sont choisis. Il y a une pratique qui aujourd'hui consiste à ce que le Garde des Sceaux nomme les procureurs avec un avis conforme du Conseil supérieur de la magistrature. Inscrire dans la loi que ce serait une obligation, ce serait dangereux", a déclaré M. Accoyer sur LCP. "Pourquoi? Parce que personnellement je m'interroge sur notre justice lorsqu'il y a des syndicats politisés de magistrats. Il y en a pour les magistrats du siège, c'est un syndicat hautement politisé, le Syndicat de la magistrature, on se souvient du fameux mur des cons. Et bien il me semble que les magistrats du parquet doivent dépendre d'une certaine façon du pouvoir en place", a argumenté le député-maire d'Annecy-le-Vieux (Haute-Savoie). "Que ce soit dans la loi, personnellement je n'y suis pas favorable", a insisté M. Accoyer, qui a précisé qu'il ne parlait "pas au nom de la droite". Le Garde des Sceaux Jean-Jacques Urvoas a indiqué jeudi sur France Inter, au lendemain de l'abandon par François Hollande de la révision constitutionnelle post-attentats, que le projet de réforme constitutionnelle visant à renforcer l'indépendance des magistrats était lui bien maintenu. Le texte, déjà modifié par le Sénat à majorité de droite et adopté en Commission à l'Assemblée, prévoit une modification de la composition et des attributions du CSM, ainsi que l'obligation pour le gouvernement de suivre son avis pour les nominations des magistrats du parquet, comme c'est le cas pour ceux du siège. La réforme défendue par M. Urvoas vise à figer cette pratique dans la Constitution, conformément à ce que recommande la Cour européenne des droits de l'homme (CEDH), et ce à un moment où les pouvoirs du parquet ne cessent de grandir dans le cadre de la lutte contre le terrorisme.]]></description>
   <pubDate>Thu, 31 Mar 2016 11:23:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Roux (PS) donne rendez-vous à la droite sur la réforme constitutionnelle du CSM</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160331081750.k59xvkl8.html</link>
   <description><![CDATA[La droite avait "dès le début" prévu de faire échouer la réforme sur l'état d'urgence et la déchéance, a déploré jeudi Bruno Le Roux, le président du groupe socialiste à l'Assemblée nationale, qui donne rendez-vous à l'opposition sur le projet de loi constitutionnel sur l'indépendance de la justice. L'abandon mercredi de la révision constitutionnelle sur l'état d'urgence et la déchéance de nationalité, "ce serait l'échec de tout le monde, sauf de ceux qui ont empêché la révision", a ironisé Bruno Le Roux sur iTELE, alors que les critiques pleuvent sur François Hollande. "Nous aurions dû prendre au sérieux la menace brandie depuis quatre ans par la droite de ne jamais laisser aboutir la moindre révision constitutionnelle". "Mais nous pensions que le caractère de la menace terroriste, que les besoins du pays allaient permettre l'unité", a poursuivi le député de Seine-Saint-Denis. "On le verra dans quelques jours sur la réforme du Conseil supérieur de la magistrature, où nous sommes prêts à voter le texte qui a été voté par la droite au Sénat, rendant possible la révision constitutionnelle. Regardez attentivement ce qui se passera: la droite cherchera à faire un pas de côté pour que ce texte ne soit pas adopté", a pronostiqué M. Le Roux. Le Garde des Sceaux Jean-Jacques Urvoas a indiqué jeudi que le projet de réforme constitutionnelle destiné à renforcer l'indépendance des magistrats était maintenu. Déjà modifié par le Sénat, le projet a été adopté mercredi en commission à l'Assemblée nationale. M. Urvoas appellera "les députés LR à voter pour l'indépendance de la justice", telle qu'elle est défendue notamment par Alain Juppé, a-t-il relevé.]]></description>
   <pubDate>Thu, 31 Mar 2016 10:17:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>RSA : des élus du Nord interpellent le gouvernement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160330162828.qk0cqpwl.html</link>
   <description><![CDATA[Une trentaine d'élus -majoritairement de droite- du département du Nord se sont rassemblés mercredi aux abords de l'Assemblée Nationale pour interpeller le gouvernement au sujet de "l'étranglement financier" des collectivités, qui menace selon eux le versement du RSA, le revenu de solidarité active. "Des millions, des millions!", ont lancé les élus du Nord (Les Républicains, UDI et quelques PCF), perturbant le ballet des voitures des parlementaires qui s'engouffrent dans la cour du Palais Bourbon. "L'État n'assume pas ses responsabilités à l'égard des citoyens les plus démunis", a déploré Jean-René Lecerf, président LR du conseil départemental du Nord. Muni d'un chèque factice de deux mètres de haut, réclamant 288 millions d'euros à François Hollande, les membres du conseil départemental souhaitent peser sur les négociations entre les départements et l'État concernant la prise en charge du financement du RSA. "70% des investissements publiques sont financés par les collectivités. Or, le gouvernement baisse de 30% les dotations, c'est la fin des haricots !" s'est écrié un élu. Jean-Michel Baylet, ministre de l'Aménagement du territoire, avait répondu favorablement à la demande de l'ADF (assemblée des départements de France) concernant la "recentralisation" du financement. Mais il a déclaré mercredi lors d'une question d'actualité à l'Assemblée que "si accord il y a, ce sera sur l'année 2016 pour une aide en 2017". Pour Jean-René Lecerf, il s'agit du principal point d'achoppement : "Si l'État prend comme année de référence 2016, c'est 100 millions de plus qui ne nous permettent plus d'entretenir les routes, les collèges, tous les bâtiments départementaux". Le candidat à la primaire de la droite, Bruno Le Maire, venu en "soutien amical", a sommé l'État "d'apporter des moyens" pour aider les départements à sortir d'une situation "ingérable". "Le département a de l'avenir, il garde un rôle majeur pour les aides sociales, je demande à ce qu'on ne les laisse pas seuls face à leurs obligations", a déclaré le député de l'Eure. Jean-René Lecerf regrette le "jeu de poids et contre poids" de l'État qui "montre une politique de rigueur fiscal tout en se déchargeant de ses responsabilités". Comparant les difficultés financières des collectivités avec ce que connait la Grèce actuellement, il a mis en garde :"C'est une situation intenable qui va entraîner la mise sous tutelle et à terme la mort juridique des départements".]]></description>
   <pubDate>Wed, 30 Mar 2016 18:28:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi Travail: la CFE-CGC appelle à un rassemblement le 3 mai</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160330145445.d16yik32.html</link>
   <description><![CDATA[La CFE-CGC a appelé mercredi à un rassemblement près de l'Assemblée nationale le 3 mai, premier jour de l'examen dans l'hémicycle du projet de loi controversé réformant le droit du travail. "La CFE-CGC appelle à un rassemblement pour faire évoluer le projet de loi El Khomri le 3 mai prochain aux abords de l'Assemblée Nationale à Paris", indique la centrale dans un communiqué succinct. La centrale avait menacé de se joindre à la mobilisation du 31 mars, lancée par sept syndicats, dont la CGT, FO et Solidaires, qui réclament le retrait de ce texte. Après la modification du texte, elle a finalement rallié le camp des organisations dites "réformistes" (CFDT, Unsa, CFTC), qui souhaitent plutôt la réécriture de certains articles. Auditionné en commission des Affaires sociales dans la matinée, Franck Mikula, le secrétaire national de la CFE-CGC, a émis plusieurs réserves à propos de certains articles de ce texte censé répondre au chômage de masse: notamment ceux sur le licenciement économique, les accords en faveur de l'emploi ou la possibilité d'organiser des référendums en entreprise.]]></description>
   <pubDate>Wed, 30 Mar 2016 16:54:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Raimbourg (PS): l'état d'urgence post-attentats "perd de sa pertinence" au fil du temps</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160330125458.cib422un.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de la commission des Lois de l'Assemblée, Dominique Raimbourg (PS), a jugé mercredi que la mise en oeuvre du régime de l'état d'urgence post-attentats "perd de sa pertinence au fur et à mesure que le temps passe". L'état d'urgence, déclenché après les attentats du 13 novembre, a été prorogé à deux reprises pour trois mois par le Parlement, soit jusqu'au 26 mai. La commission des Lois, qui contrôle son application, a examiné mercredi matin un rapport d'étape, sans évoquer à aucun moment le projet de constitutionnalisation de ce régime d'exception, dont François Hollande a annoncé l'abandon à la mi-journée. Par contre, les députés se sont interrogés sur une éventuelle troisième prolongation, alors que se profile l'Euro 2016 de football. L'état d'urgence "montre son efficacité, même s'il ne peut pas être un état permanent", a jugé pour sa part le chef de l'Etat dans sa brève intervention depuis l'Elysée, après le conseil des ministres. Comme en janvier Jean-Jacques Urvoas, son prédécesseur devenu garde des Sceaux, M. Raimbourg a estimé notamment que "les perquisitions administratives ont constitué un choc particulièrement vigoureux dans les premières semaines sur une mouvance difficile à caractériser comme étant strictement délinquante ou strictement radicalisée". Mais, a déclaré ce député PS de Loire-Atlantique, "les graphiques le démontrent", les suites judiciaires sont "modestes" et l'intérêt de l'application de ce régime d'exception décroît. Concernant les assignations à résidence, sur les 268 personnes concernées au 25 février, 69 ont vu leur assignation renouvelée, une seule supplémentaire a été décidée depuis. Sur les 199 non renouvelées, 32 personnes de nationalité française font l'objet d'une interdiction de sortie du territoire, 2 étrangers ont été expulsés et 3 dossiers sont en cours d'instruction en vue d'une expulsion, a précisé M. Raimbourg. Ainsi, 149 dossiers n'ont fait l'objet d'aucune mesure jusqu'alors. Il a également relevé que la censure en janvier, par le Conseil constitutionnel, de l'enregistrement des données informatiques lors des perquisitions administratives "affaiblit l'intérêt" d'une nouvelle prorogation de l'état d'urgence. Consigne a été passée de détruire les données collectées antérieurement. Selon le président de commission, rejoint par plusieurs députés, le projet de loi de réforme pénale, déjà adopté par l'Assemblée et en cours d'examen au Sénat, est le "relais" nécessaire à l'état d'urgence.]]></description>
   <pubDate>Wed, 30 Mar 2016 14:54:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Terrorisme: réactions au Parlement à l'abandon de la révision constitutionnelle</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160330111709.3js4vfjq.html</link>
   <description><![CDATA[Voici des réactions au Parlement à la décision de François Hollande de renoncer à la réforme constitutionnelle post-attentats: - Bruno Retailleau, chef de file des sénateurs Les Républicains: "C'était la seule décision à prendre puisque la réforme telle qu'a voulue la faire le président de la République a été torpillée par sa propre majorité, et au premier rang par sa Garde des Sceaux qui a démissionné. On ne peut pas reprocher à la majorité sénatoriale, de droite et du centre, de ne pas avoir suivi l'engagement du président du président de la République. La question qui se pose aujourd'hui, c'est François Hollande dispose-t-il encore d'une majorité?" (à l'AFP) - Christian Jacob, chef de file des députés LR: "Le président de République n'a plus de majorité, il n'a pas su tenir la ligne annoncée au Congrès et le Premier ministre a été incapable de lui assurer une majorité. Sur la déchéance, nous, nous sommes restés dans l'idée de la réserver aux binationaux et ne pas créer d'apatrides, le Sénat a réécrit le texte comme nous le souhaitions. Lorsque le président de la République avait pris cet engagement à Versailles, nous l'avons suivi, ce qui n'était pas facile, en disant +nous l'avons toujours demandé et nous serons au rendez-vous, même si c'est un président de gauche+. Mais il a changé de pied" (dans les couloirs de l'Assemblée) - Claude Bartolone, président PS de l'Assemblée nationale : "Dépassant leurs seules appartenances politiques, les députés ont su trouver, au terme d'un débat grave, une majorité renforcée, supérieure aux trois cinquièmes, sur un projet de loi constitutionnelle. Je salue leur sens de la responsabilité. Aujourd'hui, au regard de l'incapacité des sénateurs à se rassembler sur une majorité des trois cinquièmes, indispensable pour toute révision de la Constitution, le président de la République a pris la décision de ne pas convoquer le Parlement en Congrès. Au nom de l'Assemblée nationale, je prends acte de cette décision" (communiqué) - Bernard Accoyer, député LR et ancien président de l'Assemblée nationale: "François Hollande renonce, c'est encore un échec. Il annonce solennellement une mesure importante le 16 novembre, la déchéance de nationalité pour les binationaux, il est incapable d'avoir une majorité pour le suivre et il abandonne toute réforme alors que le Sénat a juste reproduit ses déclarations. Je trouve un petit peu fort qu'il ose dire que ce serait l'opposition qui s'y serait opposée" (dans les couloirs de l'Assemblée) - François Zocchetto, chef de file des sénateurs UDI-UC: "Le président de la République ne pouvait pas prendre une autre décision dans la mesure où le Sénat a voté un texte très proche de ce qu'il souhaitait, et ce sont ses propres troupes qui lui ont manqué avec la division de la gauche à l'Assemblée nationale. (...) Notre objectif à présent, c'est de prendre des mesures concrètes pour assurer la sécurité des Français, et c'est le sens du projet de loi actuellement examiné au Sénat" (à l'AFP) - Didier Guillaume, chef de file des sénateurs PS: "Le chef de l'État a pris acte du refus de la droite de modifier notre Constitution là où la gauche avait fait le choix du compromis national. Ce refus est regrettable alors que notre pays a besoin de rassemblement (...) Une réforme constitutionnelle est un compromis, c'est un rassemblement transpartisan des parlementaires. Les Français souhaitent cette réforme. La majorité sénatoriale est revenue sur la proposition de compromis des députés en privilégiant ses débats internes par rapport à l'intérêt national. En modifiant le texte ainsi, la droite sénatoriale a rompu l'équilibre droite/gauche obtenu à l'Assemblée et a sonné le glas de cette réforme" (communiqué). - Bruno Le Roux, chef de file des députés PS: "Je le regrette, parce que cette révision constitutionnelle était nécessaire, notamment par nécessité de constitutionnaliser les mesures sur l'état d'urgence pour les sécuriser. Pour une raison de principe, l'opposition a décidé qu'il n'y aurait aucune révision constitutionnelle dans cette législature et n'a pas su prendre en compte le moment que vit notre pays dans la lutte contre le terrorisme. Je le regrette profondément alors que nous avons su faire, à plusieurs moments des pas vers l'opposition pour l'unité nationale, en mettant la déchéance de nationalité dans le texte (...) et en réunissant à l'Assemblée au-delà des clivages politiques une majorité des 3/5e, qui nous a obligé à prendre en compte des propositions faites par Nicolas Sarkozy lui-même sur la notion de crimes et délits".]]></description>
   <pubDate>Wed, 30 Mar 2016 13:17:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Crises de l'élevage: industriels et distributeurs dans le viseur des députés</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160330110830.tnaxz44v.html</link>
   <description><![CDATA[La mission d'information de l'Assemblée nationale sur l'élevage, en grave crise depuis plus d'un an, a réclamé mercredi parmi ses 60 propositions une "clarification" des relations commerciales entre producteurs, transformateurs et distributeurs et un recours immédiat aux aides européennes. Les députés ont constaté "des relations commerciales très difficiles, avec accaparement de la valeur par les industriels et surtout les distributeurs, réunis en quatre centrales d'achat qui s'adjugent 90% du marché", a souligné en introduction Damien Abad (LR, Ain), président de la mission d'information sur l'avenir des filières d'élevage. Face à ces mastodontes, les parlementaires ont déploré la "faiblesse des organisations de producteurs et des éleveurs, encore trop peu investis dans les coopératives et les organisations de production". "A eux aussi de se prendre en main", a souligné Annick Le Loch (PS, Finistère), corapporteur devant la commission des affaires économiques de l'Assemblée, ajoutant que "les interprofessions qui ne fonctionnent pas bien dans la viande bovine et le lait en particulier doivent s'organiser pour peser davantage". Son corapporteur Thierry Benoit (UDI, Ille-et-Vilaine) a insisté sur une nécessaire "clarification des relations commerciales", estimant "à titre personnel qu'on peut aller jusqu'à la dissipation de l'oligopole des quatre grandes centrales d'achat". Le rapport recommande de "faire cesser la guerre des prix entre enseignes" et de "réformer les statuts de l'Observatoire des marges et des prix". La révision attendue de plusieurs lois -sur l'agriculture, la consommation et la modernisation de l'économie- doit aussi permettre de "redéfinir les notions de pratiques restrictives de concurrence". Au niveau européen, Mme Le Loch a insisté sur l'activation immédiate des outils européens pour soutenir les productions en difficulté avec, pour les plus affectées comme le lait et le porc, la possibilité de réduire la production par "des mesures volontaires et incitatives dans un premier temps, rendues obligatoires dans un second temps" si nécessaire - proposition émise par le European Milk Board, l'association des producteurs laitiers européens et reprise das le rapport. La mission suggère en outre de "réviser de façon pérenne les seuils de référence et les prix d'intervention" qu'elles jugent trop bas, avant de profiter de la révision de la politique agricole commune (PAC) européenne à partir de 2018 pour "réfléchir à une mécanisme de sécurisation des prix et des marges". Les députés, qui ont auditionné 164 personnes et se sont rendus à Bruxelles, mais aussi en Allemagne et en Espagne, "principaux concurrents" de l'agriculture française, appellent de leurs voeux une harmonisation fiscale et sociale au sein de l'Europe pour lutter contre les distorsions de concurrence. Le rapport soutient l'étiquetage sur l'origine des viandes dans les plats transformés et propose d'obtenir son extension au plan européen et à l'origine du lait. Il défend l'adoption d'un "crédit d'exportation à l'échelle européenne", mais souhaite voir exclues de la négociation du Traité de libre-échange transatlantique avec les Etats-Unis "certaines productions sensibles" comme la viande bovine. "Sous prétexte qu'on vend du champagne et des grands crus de Bourgogne, on ne peut accepter d'importer des productions qui ne respecteraient pas nos critères environnementaux, sanitaires ou de bien-être animal", a insisté M.Benoit. Le co-rapporteur a par ailleurs soulevé "le problème de confiance entre les éleveurs et l'Etat" à propos de la multiplication des contrôles. "Qu'on cesse de suspecter les éleveurs" a-t-il lancé en évoquant les contrôles environnementaux, sanitaires ou administratifs. Le rapport suggère un regroupement des contrôles, chez un éleveur prévenu à l'avance, qui peut s'y préparer et faire appel à un "tiers de confiance" pour l'assister. Il s'agit de "faire en sorte que le contrôle soit là pour aider l'éleveur à s'améliorer et non pour l'enfoncer" a-t-il résumé en réclamant "le désarmement" des agents de l'office de l'eau (Onema), munis d'un pistolet, sur les exploitations.]]></description>
   <pubDate>Wed, 30 Mar 2016 13:08:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le projet de réforme du CSM adopté en commission à l'Assemblée dans une ambiance dissipée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160330091440.fr87rv9f.html</link>
   <description><![CDATA[Le projet de loi constitutionnelle de réforme du Conseil supérieur de la magistrature (CSM), dont le sort est suspendu à la décision de François Hollande sur un hypothétique Congrès, a été adopté mercredi en commission à l'Assemblée dans une ambiance dissipée, a constaté l'AFP. Dans un sourire, Patrice Verchère (LR) a demandé au président de la commission des Lois et rapporteur du texte Dominique Raimbourg (PS): "est-ce que vous croyez un aboutissement possible ou est-ce qu'on travaille pour rien?" En répondant que "la prudence s'impose" et qu'"il ne faut pas trop travailler", M. Raimbourg a suscité des rires dans l'assistance. Le chef de l'Etat doit s'exprimer mercredi en fin de matinée, à l'issue du Conseil des ministres, sur la "lutte contre le terrorisme" et sur la réforme constitutionnelle décidée après les attentats du 13 novembre, dont l'extension de la déchéance de nationalité. Une hypothèse est que la réforme du CSM soit ajoutée si d'aventure un Congrès était réuni. Ce dernier texte, gage d'indépendance pour la justice, doit être examiné dans l'hémicycle en deuxième lecture le 5 avril, est-il jusqu'alors prévu à l'ordre du jour. En commission à l'Assemblée, ce texte, dans sa version modifiée par le Sénat, a été voté par les députés socialistes, les élus LR ayant voté contre. Un amendement de l'écologiste Sergio Coronado donnant valeur constitutionnelle au droit à l'assistance d'un avocat a été approuvé, contre l'avis du rapporteur. Il devra être revoté en séance pour être réintégré au texte. Le ministre de la Justice Jean-Jacques Urvoas avait souhaité la semaine dernière un vote conforme de l'Assemblée par rapport à celui du Sénat. Engagement du candidat Hollande pour rompre avec une mainmise sur le parquet reprochée à Nicolas Sarkozy, la réforme du CSM devait être la première réforme constitutionnelle du chef de l'État. Elle prévoyait une modification de sa composition et de ses attributions, ainsi que l'obligation pour le gouvernement de suivre l'avis du CSM pour les nominations des magistrats du parquet, comme c'est le cas pour ceux du siège. Malgré son adoption à l'Assemblée nationale, le gouvernement s'était résolu à l'ajourner en juillet 2013, après que le Sénat l'eut considérablement réduite, rendant impossible une adoption par les 3/5es des membres des deux chambres réunies en Congrès, comme le prévoit toute réforme constitutionnelle.]]></description>
   <pubDate>Wed, 30 Mar 2016 11:14:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Réforme constitutionnelle: "Tout ça ressemble à une pantalonnade" - Filippetti, PS -</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160330084929.o5as7rp0.html</link>
   <description><![CDATA[Aurélie Filippetti, députée PS de Moselle "Je pense que tout ça ressemble à une pantalonnade sur un sujet pourtant essentiel. (...) Nous avions dit à plusieurs dès le début qu'il fallait arrêter ce débat sur la déchéance de nationalité, que c'est une mauvaise idée, que n'était pas conforme à nos valeurs ni à l'idéal républicain, ni à l'esprit du 11 janvier dernier. Et on voit que, voilà, ça va se terminer vraiment d'une manière lamentable, avec ces petites négociations, dans un bureau, avec le président du Sénat. Pour moi c'est lamentable". "Je pense qu'il n'y aura pas de congrès de Versailles, donc tout ça pour ça. On aura fracturé ce pays, on aura créé des divisions dangereuses, on aura agité des débats qui finalement n'ont fait que flatter les bas instincts de certains et ça ne débouchera sur rien, en tout cas rien d'efficace dans la lutte contre le terrorisme".]]></description>
   <pubDate>Wed, 30 Mar 2016 10:49:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi Travail: "Il y a des choses de fond qui sont inacceptables" - Filippetti, PS -</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160330082053.j840cx7m.html</link>
   <description><![CDATA[Aurélie Filippetti, députée PS de Moselle: "On va se battre dans l'hémicycle pour essayer d'amender au maximum cette loi, mais il y a des choses de fond qui sont inacceptables, c'est cette fameuse inversion de la hiérarchie des normes, donc faire prévaloir l'accord d'entreprise sur l'accord de branche. Pour moi ça c'est inacceptable et je ne pense pas - même si évidemment on déposera des amendements de suppression - mais je ne pense pas que le gouvernement voudra changer cela". "Sur le licenciement économique, on va se battre évidemment d'arrache-pied parce que dans l'état actuel des choses, considérer qu'on peut prendre uniquement en compte les résultats en France d'un grand groupe international, ça équivaut à un permis de délocaliser".]]></description>
   <pubDate>Wed, 30 Mar 2016 10:20:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
